{"gmina": "gmina miejska \u017byrard\u00f3w", "ludnosc": 40504, "budzet": {"dochody": "227,00 mln z\u0142", "wydatki": "222,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "8,20 mln z\u0142", "wydatki": "9,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 74.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 65.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 17.923261160000028}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 17.923261160000028}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.382648639999747}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.382648639999747}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -22.56195273999986}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -22.56195273999986}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.310240950000226}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.310240950000226}], "dochod_ue": "17,45 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "115,28 mln z\u0142", "gmina_pc": "2846.1 z\u0142", "powiat": "42,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "1037.8 z\u0142", "wojewodztwo": "33,08 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "2,43 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "14,15 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,97 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "38612649.95", "WARTOSC": "74045753.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie aglomeracji \u017byrard\u00f3w 54 132 RLM. Zakres rzeczowy projektu to: -D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej\u201313,54km -D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci wodoci\u0105gowej\u20132,97km -Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych\u20131szt. -Liczba oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych wspartych w zakresie przer\u00f3bki/zagospodarowania osad\u00f3w \u015bciekowych\u20131szt. -Liczba wdro\u017conych inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi\u20131szt. -Liczba dostarczonych samochod\u00f3w specjalistycznych do czyszczenia kanalizacji \u2013 1szt. Rezultatem Projektu b\u0119dzie: 1. wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacji zbiorczej w aglomeracji o 1340 os\u00f3b. 2. wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu sieci wodoci\u0105gowej pod\u0142\u0105czonych zostanie 200 mieszka\u0144c\u00f3w. 3. ilo\u015b\u0107 suchej masy komunalnych osad\u00f3w \u015bciekowych poddawanych procesom przetwarzania w wysoko\u015bci 2,18 tys. Mg/rok. 4. szacunkowa redukcja zanieczyszcze\u0144 odprowadzanych do gleby, w\u00f3d podziemnych oraz powierzchniowych w aglomeracji \u017byrard\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ ,,\u017bYRARD\u00d3W\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Gospodarka wodno - \u015bciekowa w mie\u015bcie \u017byrard\u00f3w \u2013 Etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 953.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-13", "DOFINANSOWANIE": "31227194.71", "WARTOSC": "40997149.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu stanowi rozw\u00f3j mobilno\u015bci miejskiej w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa. Celem projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Cel ten wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia poddzia\u0142ania 4.3.1 RPO WM na lata 2014-2020. Inwestycja ma charakter partnerski. Liderem jest miasto \u017byrard\u00f3w, natomiast Partnerami Gmina Grodzisk Maz. i Gmina Miasto Pruszk\u00f3w. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119/przebudow\u0119 parkingu P+R, budow\u0119/przebudow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych, budow\u0119 infrastruktury pozwalaj\u0105cej na utworzenie nowego po\u0142\u0105czenia i/lub uprzywilejowanego transportu publicznego w ruchu, zakup nowego taboru autobusowego oraz wdro\u017cenie systemu IST wspieraj\u0105cego transport publiczny. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia PGN poszczeg\u00f3lnych gmin oraz realizowany b\u0119dzie na terenach poddanych rewitalizacji. Dzi\u0119ki zmniejszeniu wyst\u0119powania zator\u00f3w drogowych i poprawie p\u0142ynno\u015bci przejazdu zminimalizowana zostanie tzw. emisja liniowa pochodz\u0105ca z transportu. W zwi\u0105zku z tym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 zar\u00f3wno na \u015brodowisko, jak i spo\u0142ecze\u0144stwo. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy obszar\u00f3w obj\u0119tych projektem oraz w\u0142adze samorz\u0105dowe podmiot\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Wska\u017aniki produktu i rezultatu osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu znajduj\u0105 si\u0119 w cz\u0119\u015bci E1 i E2 wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Zielone p\u0142uca Mazowsza - rozw\u00f3j mobilno\u015bci miejskiej w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8292463.03", "WARTOSC": "9755838.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Mie\u015bcie \u017byrardowie, pow. \u017cyrardowski, woj. mazowieckie. Projekt przewiduje prace zwi\u0105zane z: 1. Zagospodarowaniem terenu zieleni przy Stawie G\u00f3rnym- teren zlokalizowany w obr\u0119bie ulic Limanowskiego, Nowy \u015awiat, Okrzei i Wyspia\u0144skiego. Ca\u0142kowita pow. 1,46813 ha, powierzchnia nowych teren\u00f3w zielonych: 1,46813 ha, powierzchnia zielona, b\u0105d\u017a biologicznie czynna: 1,28555 ha (87,56%). Planowane prace: gospodarka zieleni\u0105 istniej\u0105c\u0105; oczyszczanie terenu oraz stawu; niwelacja terenu; sadzenie projektowanego materia\u0142u; renaturyzacja ro\u015blinno\u015bci strefy nadbrze\u017cnej; wegetacyjne wyspy p\u0142ywaj\u0105ce; renowacja jazu; wykonanie alejek z nawierzchni utwardzonych; ma\u0142a architektura. 2. Zagospodarowaniem terenu zieleni w dolinie rzeki Pisia G\u0105golina pomi\u0119dzy ulicami Kana\u0142ow\u0105 i S\u0142owia\u0144sk\u0105. Ca\u0142kowita pow. 3,153033 ha, powierzchnia nowych teren\u00f3w zielonych: 3,153033 ha, powierzchnia zielona, b\u0105d\u017a biologicznie czynna: 2,897813 ha (91,90%). Planowane prace: gospodarka zieleni\u0105 istniej\u0105c\u0105; oczyszczanie terenu; renaturyzacja strefy nadbrze\u017cnej; adaptacja istniej\u0105cej naturalnej ro\u015blinno\u015bci szuwarowej; sadzenie projektowanego materia\u0142u ro\u015blinnego; wykonanie pomost\u00f3w drewnianych; elementy og\u00f3lne ma\u0142ej architektury. 3. Zagospodarowaniem terenu Skweru Inwalid\u00f3w przy ul. 1 Maja. Ca\u0142kowita pow. 0,0255ha, w ca\u0142o\u015bci teren istniej\u0105cy, powierzchnia zielona, b\u0105d\u017a biologicznie czynna: 0,0200 ha (78,43%).", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni w mie\u015bcie \u017byrardowie \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-24", "DOFINANSOWANIE": "14613811.67", "WARTOSC": "18753692.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest redukcja ruchu samochodowego i poprawa jako\u015bci powietrza. Projekt zak\u0142ada powstanie parking\u00f3w w: Gmina Grodzisk Mazowiecki: Ul. Piaskowa, Ul. \u017bydowska. Miasto \u017byrard\u00f3w: Ul. Towarowa, Ul. POW/ Plac Pi\u0142sudskiego, W wyniku realizacji projektu powstanie: \u0141\u0105cznie \u2013 491 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych i 186 miejsc parkingowych dla rower\u00f3w. Ka\u017cdy z parking\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 po 3 po\u0142\u0105czenia z r\u00f3\u017cnymi \u015brodkami transportu publicznego. Ka\u017cdy z parking\u00f3w zawiera co najmniej 3 elementy standardu technicznego. W projekcie uwzgl\u0119dniono elementy oznakowania \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla WOF. Lliczba powi\u0105za\u0144 z uk\u0142adem \u015bcie\u017cek rowerowych, mierzona \u0142\u0105cznie to powi\u0105zanie ze \u015bcie\u017ckami rowerowymi w co najmniej dw\u00f3ch kierunkach. Ka\u017cdy z parking\u00f3w w ramach projektu usytuowany b\u0119dzie w odleg\u0142o\u015bci mniejszej ni\u017c 150 do najbli\u017cszego \u015brodka komunikacji publicznej. Projekt b\u0119dzie zgodny z programami rewitalizacji: Lokalnym Programem Rewitalizacji Miasta Grodzisk Mazowiecki 2014-2020 i Programem Rewitalizacji Miasta \u017byrard\u00f3w do roku 2020. \u015arednia warto\u015b\u0107 dofinansowania UE budowy/przebudowy jednego obiektu w projekcie poni\u017cej 2 605 025 euro. Projekt wpisuje si\u0119 w rozwi\u0105zanie problemu wiod\u0105cego \u201e Wysoki poziom emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, w tym zanieczyszcze\u0144 powietrza Projekt rozwi\u0105zuje co najmniej 3 problemy dodatkowe : 1. Powstawanie niezorganizowanych (dzikich) parking\u00f3w w pobli\u017cu miejsc przesiadkowych. 2. Niewystarczaj\u0105ce dzia\u0142ania gmin WOF na rzecz proekologicznego transportu miejskiego. 3. Niekorzystny klimat akustyczny, powodowany przez ha\u0142as komunikacyjny. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze 2 gmin WOF. Projekt jest wykonalny technicznie i technologicznie. Gmina Grodzisk Mazowiecki jako partner w projekcie odpowiedzialna b\u0119dzie za powstanie parking\u00f3w na terenie, kt\u00f3rym zarz\u0105dza, opracowa\u0142a projekty budowlane i posiada prawomocne pozwolenia na budow\u0119. Miasto \u017byrard\u00f3w jako Lider projektu planuje realizacj\u0119 projektu w formule zap", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w \u017byrardowie i Grodzisku Mazowieckim poprzez budow\u0119 parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6042758.80", "WARTOSC": "13572966.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Polmos \u017byrard\u00f3w jest wiod\u0105cym producentem w\u00f3dek klasy luksusowej znanej pod mark\u0105 Belvedere. Proces produkcyjny opiera si\u0119 o rektyfikacj\u0119 sur\u00f3wki dostarczanej do firmy przez gorzelnie rolnicze. Podstaw\u0105 procesu jest rektyfikacja spirytusu rolniczego i ten etap determinuje prac\u0119 ca\u0142ego zak\u0142adu. Proces rektyfikacji jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zany z technik\u0105 ciepln\u0105 i to w jej efektywno\u015bci mo\u017cna upatrywa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ograniczenia koszt\u00f3w produkcji i zwi\u0119kszenia zysk\u00f3w firmy. System b\u0119dzie kompleksow\u0105 realizacj\u0105 uk\u0142adu zintegrowanej produkcji ciep\u0142a i energii elektrycznej z biomasy, na potrzeby w\u0142asne zak\u0142adu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przekazania nadmiaru energii elektrycznej odbiorcom zewn\u0119trznym. Innowacyjno\u015b\u0107 polega na tym, \u017ce system dotyczy uk\u0142ad\u00f3w o niskich mocach, mo\u017cliwych do zastosowania w energetyce rozproszonej, gdzie instalacje wytwarzania energii posiada\u0107 b\u0119d\u0105 poziom <250kWel i b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 s\u0142u\u017cy\u0107 jako rozwi\u0105zanie modelowe dla innych zak\u0142ad\u00f3w o rozbudowanej technice cieplnej. Projekt ma na celu zast\u0105pienie konwencjonalnych paliw energi\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz zwi\u0119kszenie potencja\u0142u energetycznego wykorzystania energii z paliwa. Firma POLMOS zamierza je zrealizowa\u0107 poprzez prace B+R: -Opracowanie systemu przygotowania biopaliwa w celach energetycznych biomasy i biomasy energetycznej rozumianej jako paliwo nadaj\u0105ce si\u0119 do termicznego wykorzystania po przetworzeniu w postaci syngazu lub karbonizatu -Badanie efektywno\u015bci produkcji energii elektrycznej z rozpr\u0119\u017cania pary wodnej uwzgl\u0119dniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015bci regulacji i dostosowania mocy elektrycznej do chwilowych potrzeb odbiorczych,poprzez zmian\u0119 parametr\u00f3w \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania silnika parowego nap\u0119dzaj\u0105cego generator energii elektrycznej -Zagospodarowanie ciep\u0142a odpadowego z kot\u0142owni lub kolumn rektyfikacyjnych -Opracowanie projektu technologicznegoNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za z", "BENEFICJENT": "POLMOS \u017bYRARD\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system zwi\u0119kszenia wykorzystania potencja\u0142u energetycznego paliwa oparty o uk\u0142ad skojarzonej gospodarki cieplnej i elektrycznej, zagospodarowuj\u0105cy energi\u0119 odpadow\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do zasilenia instalacji odbiorczych o r\u00f3\u017cnych stanach energetycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-06-17", "DOFINANSOWANIE": "26967918.48", "WARTOSC": "42742106.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych o charakterze komunikacyjnym wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w 6 gminach WOF: Grodzisk Mazowiecki \u2013 Lider \u017byrard\u00f3w - Partner Milan\u00f3wek \u2013 Partner Podkowa Le\u015bna \u2013 Partner Pruszk\u00f3w \u2013 Partner Micha\u0142owice \u2013 Partner W projekcie powstanie 36 km tras Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wyd\u0142u\u017cenie sieci tras o 80 % Projekt zawiera co najmniej 2 po\u0142\u0105czenia graniczne z trasami rowerowymi na terenie innych gmin Projekt zawiera co najmniej 10 po\u0142\u0105cze\u0144 z istniej\u0105cym uk\u0142adem tras rowerowych Projekt uwzgl\u0119dnia elementy wsp\u00f3lnego (jednolitego) oznakowania tras rowerowych dla WOF na wszystkich powstaj\u0105cych \u015bcie\u017ckach Projekt ma powy\u017cej 3 po\u0142\u0105cze\u0144 z przystankami publicznego transportu zbiorowego oraz co najmniej jednym zintegrowanym w\u0119z\u0142em przesiadkowym Projekt b\u0119dzie mia\u0142 powi\u0105zanie funkcjonalne z co najmniej 30 obiektami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt znajduje si\u0119 na obszarze o przekroczonych limitach py\u0142u PM10. Projekt jest zgodny z programami rewitalizacji gminy Grodzisk Mazowiecki i Miasta \u017byrard\u00f3w. W ramach projektu powstanie co najmniej 4 elementy infrastruktury rowerowej. Projekt wpisuje si\u0119 w rozwi\u0105zanie problemu wiod\u0105cego oraz rozwi\u0105zuje co najmniej trzy problemy dodatkowe w Strategii ZIT. Projekt jest komplementarny do innych inwestycji realizowanych przez uczestnik\u00f3w partnerstwa pod wzgl\u0119dem: - funkcjonalnym: inwestycje zmierzaj\u0105 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza, zwi\u0119kszenia sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa - geograficznym - realizowane na analogicznym obszarze: - mi\u0119dzyfunduszowym: - realizowane przy wykorzystaniu \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych pochodz\u0105cych m. in. z PO I\u015a i WFO\u015aiGW. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powodowanych przez motoryzacj\u0119 indywidualn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 Zintegrowanego Systemu Tras Rowerowych - Etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-02-26", "DOFINANSOWANIE": "5301326.42", "WARTOSC": "8073017.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem i przedmiotem wnioskowanego projektu jest o\u017cywienie spo\u0142eczne zmarginalizowanych obszar\u00f3w Miasta \u017byrardowa poprzez odnow\u0119 tkanki mieszkaniowej w zakresie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych, jako element szerszego dzia\u0142ania rewitalizacyjnego przeciwdzia\u0142aj\u0105cego kryzysowej sytuacji os\u00f3b dotkni\u0119tych negatywnymi zjawiskami spo\u0142ecznymi. Zakres prac budowlano-termomodernizacyjnych zostanie oparty o planowane do wykonania projekty techniczne, posiadane audyty energetyczne i opinie o stanie technicznym obiekt\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule zaprojektuj i wybuduj, obejmuje przygotowanie niezb\u0119dnej dokumentacji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 ww. prac zmierzaj\u0105cych do poprawy warunk\u00f3w mieszkaniowych lokator\u00f3w w budynkach przy ul. Limanowskiego 18 i 25, ul. Narutowicza 42, ul. Wyszy\u0144skiego 12, ul. Armii Krajowej 10, ul. 1 Maja 31, 50, 52 oraz ul. Chopina 13 i 17. Jako elementy uzupe\u0142niaj\u0105ce ww. zakres zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 nadzoru inwestorskiego oraz promocj\u0119. Wnioskodawca zak\u0142ada realizacj\u0119 projektu o charakterze rewitalizacyjnym, w zwi\u0105zku z czym opr\u00f3cz dzia\u0142a\u0144 na rzecz odnowy tkanki mieszkaniowej zostan\u0105 podj\u0119te inicjatywy aktywizuj\u0105ce spo\u0142. i zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. ze wzgl\u0119du na ub\u00f3stwo, bezrobocie czy problem zad\u0142u\u017cenia. W tym celu planuje si\u0119 powi\u0105zanie wnioskowanego proj. m.in. z przedsi\u0119wzi\u0119ciem realizuj\u0105cym cele EFS, wsp\u00f3\u0142realizowanym przez PUP w \u017byrardowie przy pomocy kt\u00f3rego swoje zadania b\u0119dzie wykonywa\u0142 Partner \u2013 Powiat \u017byrardowski oraz wynikaj\u0105cym z zapis\u00f3w Programu Rewitalizacji pn. \u201eAktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszar rewitalizacji\u201d. Grup\u0119 docelow\u0105 ww. dzia\u0142a\u0144 rewital. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy zmarginalizowanego obszaru kryzysowego, zamieszkuj\u0105cy budynki i obszary obj\u0119te wsparciem. Poprawa ich sytuacji bytowej i \u017cyciowej b\u0119dzie efektem zintegrowanego przywr\u00f3cenia funkcji odnowionej tkanki mieszkaniowej oraz stworzenia mo\u017cliwo\u015bci do reintegracji zawodowo-spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Domy pe\u0142ne historii - program remontowy zwi\u0105zany z popraw\u0105 stanu technicznego obiekt\u00f3w mieszkalnych na obszarze rewitalizacji w \u017byrardowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-07", "DOFINANSOWANIE": "4968840.46", "WARTOSC": "9044793.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa rewitalizacja centrum Osady Fabrycznej w \u017byrardowie, s\u0142u\u017c\u0105ca aktywizacji spo\u0142ecznej i gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest o\u017cywienie spo\u0142eczno-gospodarcze zmarginalizowanego/kryzysowego obszaru Miasta \u017byrardowa poprzez nadanie mu nowych funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych. Cel ten wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia dzia\u0142ania 6.2 RPO WM 2014-2020. W ramach projektu przewiduje si\u0119 przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Zadanie 1- \u201eNowy \u015awiat\u201d \u2013 odnowa spo\u0142eczna i gospodarcza terenu dawnej fabryki lniarskiej- budowa ulicy wraz z infrastruktur\u0105; 2. Zadanie 2- Zmiana sposobu u\u017cytkowania wsp\u00f3lnej przestrzeni miejskiej poprzez stworzenie terenu zieleni o funkcji spo\u0142ecznej i rekreacyjnej; 3. Zadanie 3-Remont zabytkowej biblioteki fabrycznej (filia nr 6 MiPBP ) wraz z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zagospodarowaniem kwarta\u0142u na potrzeby kulturalno-edukacyjne. Zakres rzeczowy zadania nr 2 zosta\u0142 opracowany przez podmiot wy\u0142oniony w drodze konkursu architektonicznego. Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144, mo\u017cliwa b\u0119dzie zmiana sposobu u\u017cytkowania wsp\u00f3lnych przestrzeni miejskich w centrum \u017byrardowa. Stworzone zostan\u0105 warunki m. in. do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej o charakterze us\u0142ugowo-handlowym, w tym do sprzeda\u017cy produkt\u00f3w regionalnych. Do grup docelowych projektu zaliczaj\u0105 si\u0119: -Mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji; -Podmioty prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 b\u0105d\u017a planuj\u0105ce j\u0105 prowadzi\u0107; -Pozostali mieszka\u0144cy \u017byrardowa; -W\u0142adze samorz\u0105dowe Miasta \u017byrard\u00f3w i podleg\u0142e im jednostki. Zakres rzeczowy przedmiotowego projektu wynika bezpo\u015brednio z Programu Rewitalizacji Miasta \u017byrardowa do roku 2020, przyj\u0119tego uchwa\u0142\u0105 nr XXXIX/262/17 Rady Miasta \u017byrardowa z dnia 8 lutego 2017 r. W celu realizacji projektu, Wnioskodawca wy\u0142oni zewn\u0119trznych wykonawc\u00f3w, odpowiedzialnych za realizacj\u0119 prac rewitalizacyjnych. Projekt ma charakter partnerski. Partnerami projektu b\u0119d\u0105 Powiatowy Urz\u0105d Pracy w \u017byrardowie i Gmina Grodzis", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Zintegrowany projekt rewitalizacji centrum osady fabrycznej w \u017byrardowie s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142ecznej i gospodarczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2018-10-04", "DOFINANSOWANIE": "19400924.07", "WARTOSC": "24251155.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany jest w ramach porozumienia partnerskiego zawartego w dniu 26.04.2019 r. pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Micha\u0142owice (Lider) oraz Gmin\u0105 Grodzisk Mazowiecki, Gmin\u0105 Milan\u00f3wek, Gmin\u0105 Miastem Pruszk\u00f3w, Miastem Sulej\u00f3wek i Miastem \u017byrard\u00f3w \u2013 Partnerzy projektu. W ramach przedmiotowego projektu planowana jest budowa 10 parking\u00f3w typu \"Parkuj i Jed\u017a\", kt\u00f3re posiada\u0107 b\u0119d\u0105 616 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w oraz 456 miejsc dla rower\u00f3w. Parkingi zosta\u0142y zlokalizowane w Grodzisku Mazowieckim przy ul. Traugutta, kat. D, w Micha\u0142owicach przy ul. Kolejowej w Komorowie, kat. C oraz przy ul. Ceglanej w Komorowie, kat. C, w Milan\u00f3wku przy ul. Warszawskiej pomi\u0119dzy skrzy\u017cowaniami z ulicami Brzozow\u0105 i Smole\u0144skiego, kat. D oraz przy ul. Warszawskiej pomi\u0119dzy sklepem ogrodniczym a rejonem skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Zbigniewa Herberta, kat. D, w Pruszkowie przy ul. Pawiej, kat. C oraz przy ul. S\u0105dowej, kat. C, w Sulej\u00f3wku przy ul. Zofii Na\u0142kowskiej i ul. Marii Konopnickiej, kat. A trzy kondygnacyjny, w \u017byrardowie przy ul. Dekerta, kat. D oraz przy ul. Mielczarskiego, kat. D. W ramach projektu powstan\u0105 tak\u017ce stacje roweru miejskiego jako infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca, niezb\u0119dna do korzystania z komplementarnych form transportu. Wszystkie parkingi zlokalizowane s\u0105 w bliskiej odleg\u0142o\u015bci od stacji kolejowych i przystank\u00f3w autobusowych oraz roweru miejskiego. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie ZIT WOF oraz rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej poprzez budow\u0119 parking\u00f3w typu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d na terenie Grodziska Mazowieckiego, Micha\u0142owic, Milan\u00f3wka, Pruszkowa, Sulej\u00f3wka i \u017byrardowa. . Korzystanie z parking\u00f3w b\u0119dzie bezp\u0142atne. Opr\u00f3cz mieszka\u0144c\u00f3w gmin partnerskich, z wybudowanych parking\u00f3w korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli mieszka\u0144cy innych s\u0105siednich gmin, b\u0119d\u0105 mogli pozostawi\u0107 samoch\u00f3d na parkingach i dalej kontynuowa\u0107 podr\u00f3\u017c do Warszawy poci\u0105giem.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWICE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza na terenie ZIT WOF poprzez budow\u0119 parking\u00f3w \"Parkuj i Jed\u017a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3595439.37", "WARTOSC": "4494299.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zasadniczym celem nowej inwestycji w CZMZ w \u017byrardowie jest rozw\u00f3j e-us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych mieszka\u0144com \u017byrardowa oraz powiatu \u017cyrardowskiego. Projekt zlokalizowany w powiecie \u017cyrardowskim, w strefie zagro\u017cenia wykluczeniem cyfrowym, zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w do e-us\u0142ug, poprzez doposa\u017cenie i modernizacj\u0119 infrastruktury informatycznej plac\u00f3wki oraz wdro\u017cenie wysoce funkcjonalnego, zintegrowanego systemu informatycznego s\u0142u\u017c\u0105cego pe\u0142nej obs\u0142udze zdarze\u0144 medycznych i administracyjnych.wdro\u017cenie systemu informatycznego oraz zwi\u0105zanych z nim platform e-us\u0142ug medycznych \u2013 umo\u017cliwi wprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych nowych rozwi\u0105za\u0144 funkcjonalnych: - Elektroniczna Dokumentacja Medyczna. - Integracje system\u00f3w informatycznych z platforma P1, P2. - Ucyfrowienie wynik\u00f3w bada\u0144 zar\u00f3wno laboratoryjnych oraz cyfrowych. - Usprawnienie zarz\u0105dzania jednostka oraz zasobami ludzkimi poprzez lepsz\u0105 identyfikacj\u0119 powsta\u0142ych koszt\u00f3w oraz pracy personelu. - Zabezpieczenie zgodnie z normami gromadzonych w plac\u00f3wce danych. - Usprawnienie komunikacji zewn\u0119trznej z plac\u00f3wk\u0105 oraz pomi\u0119dzy partnerami projektu poprzez komunikacj\u0119 elektroniczn\u0105. - Usprawnienie komunikacji wewn\u0119trznej w celu poprawy jako\u015bci wykonywanych procedur. Wprowadzonych zostanie 8 e-us\u0142ug (w tym 7 us\u0142ug wg 4 stopnia dojrza\u0142o\u015bci), rozumianych jako us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b zautomatyzowany poprzez u\u017cycie technologii informacyjnych, za pomoc\u0105 system\u00f3w teleinformatycznych w publicznych sieciach telekomunikacyjnych, na indywidualne \u017c\u0105danie us\u0142ugobiorcy, bez jednoczesnej obecno\u015bci stron w tej samej lokalizacji \u2013 adresowanych do u\u017cytkownika zewn\u0119trznego \u2013 pacjenta - mieszka\u0144ca regionu (7 e-us\u0142ug), jak r\u00f3wnie\u017c personelu szpitala \u2013 u\u017cytkownika wewn\u0119trznego (1 e-us\u0142uga). Projekt realizowany jest w partnerstwie z trzema podmiotami, z kt\u00f3rych ka\u017cdy, podobnie jak wnioskodawca, \u015bwiadczy us\u0142ugi w sektorze opieki zdrowotnej w ramach kontrakt\u00f3w z NFZ.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZDROWIA MAZOWSZA ZACHODNIEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug medycznych w Centrum Zdrowia Mazowsza Zachodniego Sp. z o.o. w \u017byrardowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-19", "DOFINANSOWANIE": "2634774.34", "WARTOSC": "4324636.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u turystycznego \u017byrardowa i Mazowsza, poprzez rewaloryzacj\u0119 unikatowego, zabytkowego budynku Ochronki w \u017byrardowie. Rewaloryzacja obiektu, w po\u0142\u0105czeniu z zapewnieniem dost\u0119pu do jego wn\u0119trz osobom niepe\u0142nosprawnym, udost\u0119pnieniem nowych powierzchni na potrzeby kultury oraz stworzeniem w obiekcie nowej, atrakcyjnej oferty kulturalno-edukacyjnej, zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 zabytkowego obiektu oraz pozwoli na rozw\u00f3j zasob\u00f3w kulturowy regionu. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie zabytkowego obiektu, wpisanego do wojew\u00f3dzkiego rejestru zabytk\u00f3w. Ponadto, obiekt znajduje si\u0119 na terenie zabytkowego uk\u0142adu urbanistycznego \u201eZespo\u0142u zabudowy Osady Fabrycznej\u201d wpisanego decyzj\u0105 z dnia 30.01.1979 r. do Rejestru Zabytk\u00f3w pod numerem 520. Obszar ten zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c uznany rozporz\u0105dzeniem Prezydenta RP z 4 stycznia 2012 roku (Dz.U. nr 11, poz. 59) za Pomnik Historii. G\u0142\u00f3wnym problemem jest z\u0142y stan techniczny zabytkowego budynku (zabytek cz\u0119\u015bciowo wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania). Istnienie powy\u017cszego problemu nie pozwala na pe\u0142ne wykorzystanie potencja\u0142u kulturowego i historycznego \u017byrardowa, jako unikatowego miejsca zwi\u0105zanego z industrialnym dziedzictwem. Powy\u017csze wp\u0142ywa negatywnie na rozw\u00f3j gospodarczy regionu w nowych realiach historycznych i rynkowych oraz na wizerunek miasta. W ramach projektu zaplanowano wykonanie I etapu rewaloryzacji zabytkowego budynku Ochronki w \u017byrardowie. Etap I obejmuje realizacj\u0119 prac w prawym skrzydle istniej\u0105cego obiektu. Z uwagi na zabytkowy charakter budynku, wszystkie prace realizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z programem prac konserwatorskich i wytycznymi Konserwatora Zabytk\u00f3w. Zaplanowane prace maj\u0105 na celu przywr\u00f3cenie dawnej \u015bwietno\u015bci obiektowi oraz przystosowanie jego pomieszcze\u0144 pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym do aktualnych potrzeb. Projekt zak\u0142ada istotn\u0105 popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kultury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez zastosowanie r\u00f3\u017cnorodnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych/ technologicznych.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Rewaloryzacja zabytkowej ochronki w \u017byrardowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-03-14", "DOFINANSOWANIE": "2430829.23", "WARTOSC": "5777145.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu stanowi kompleksowa rewitalizacja wielorodzinnego budynku mieszkalnego z us\u0142ugami w \u017byrardowie, w woj. mazowieckim. Inwestycja zak\u0142ada o\u017cywienie spo\u0142eczno-gospodarcze zmarginalizowanego obszaru miasta poprzez nadanie mu nowych funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych. Cel ten jest to\u017csamy z za\u0142o\u017ceniami dzia\u0142ania 6.2 RPO WM na lata 2014-2020. Inwestycja ma charakter partnerski. Liderem projektu jest Przedsi\u0119biorstwo Gospodarki Mieszkaniowej \u017byrard\u00f3w Sp. z o.o., a Partnerem \u2013 Powiat \u017byrardowski. Zakres rzeczowy obejmuje remont wraz z termomodernizacj\u0105 wielorodzinnego budynku mieszkalnego z us\u0142ugami \u2013 zabytkowej kamienicy przy ul. 1 Maja 25 w \u017byrardowie wraz z nadaniem funkcji spo\u0142ecznej kwarta\u0142u obiektu celem wsparcia rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz promocj\u0119 projektu. Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 w rewitalizowanym budynku powstanie Punkt wsparcia rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Mieszka\u0144cy uzyskaj\u0105 pomoc w samodzielnym wype\u0142nianiu podstawowych funkcji zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Programu Rewitalizacji Miasta \u017byrardowa do roku 2020, stanowi\u0105cego Za\u0142\u0105cznik nr 1 do Uchwa\u0142y nr XXX/X/262/17 Rady Miasta \u017byrardowa z dnia 8 lutego 2017 roku: cel strategiczny 3: Dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszar rewitalizacji przy zachowaniu dziedzictwa kulturowego oraz cel strategiczny 1: Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji poprzez niwelowanie negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych. Projekt wpisuje si\u0119 bowiem w planowane g\u0142\u00f3wne przedsi\u0119wzi\u0119cie rewitalizacyjne \u2013 \u201eProgram remontowy zwi\u0105zany z popraw\u0105 stanu technicznego obiekt\u00f3w mieszkalnych na obszarze rewitalizacji\u201d. Do grup docelowych inwestycji zaliczaj\u0105 si\u0119 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do opieki \u015brodowiskowej, w\u0142adze miasta \u2013 w zwi\u0105zku z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 lepszego wykonywania obowi\u0105zku z zakresu aktywizacji mieszka\u0144c\u00f3w oraz przedsi\u0119biorcy - dzi\u0119ki uzyskaniu nowych miejsc do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI MIESZKANIOWEJ \u017bYRARD\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Program remontowy zwi\u0105zany z popraw\u0105 stanu technicznego obiekt\u00f3w mieszkalnych na obszarze rewitalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2286759.20", "WARTOSC": "2858449.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja komunikacji zbiorowej z komunikacj\u0105 indywidualn\u0105 poprzez budow\u0119 dw\u00f3ch parking\u00f3w typu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla samochod\u00f3w osobowych i rower\u00f3w w \u017byrardowie. Cel g\u0142\u00f3wny: redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza ze \u017ar\u00f3de\u0142 linowych poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105zania z zakresu zmiany \u015brodk\u00f3w komunikacji indywidualnej na zbiorow\u0105 lub niezmotoryzowan\u0105. Cele po\u015brednie: wzrost ilo\u015bci miejsc postojowych w centrum umo\u017cliwiaj\u0105cych przesiadk\u0119 na inny \u015brodek transportu, wzrost ilo\u015bci bezpiecznych miejsc postojowych dla rower\u00f3w, zapewnienie bezpiecze\u0144stwa \u015brodk\u00f3w transportu i miejsc przesiadkowych typu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d, poprawa jako\u015bci infrastruktury drogowej niezb\u0119dnej do zapewnienia dobrego dost\u0119pu do parking\u00f3w. Korzy\u015bci, kt\u00f3re mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 w wyniku realizacji projektu: ograniczenie zanieczyszczenia powietrza i ca\u0142ego \u015brodowiska substancjami b\u0119d\u0105cymi efektem spalania paliw transportowych na terenie \u017byrardowa oraz WOF, poprawa estetyki miasta dzi\u0119ki ograniczeniu \u201edzikich\u201d miejsc postojowych, poprawa warunk\u00f3w dla zdrowia lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w dzi\u0119ki ograniczeniu niskiej emisji, wzrost atrakcyjno\u015bci \u017byrardowa jako miejsca zamieszkania i inwestowania. Lokalizacja projektu: ul. Kolejowa (Parking 1) i Pl. Pi\u0142sudskiego (Parking 2) w \u017byrardowie. Projekt realizuje cele LPR Miasta \u017byrardowa (Przedsi\u0119wzi\u0119cie nr 9 uj\u0119te w LPR), parking przy Pl. Pi\u0142sudskiego po\u0142o\u017cony jest na obszarze rewitalizacji. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Dokumentacja techniczna oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych i instalacyjnych w formule zaprojektuj i wybuduj, w tym: Roboty brukarskie, O\u015bwietlenie uliczne wraz z przy\u0142\u0105czami, Ogrodzenie z bramami i furtkami, Monitoring, Wiaty dla rower\u00f3w, Odwodnienia, Jezdnia asfaltowa (wy\u0142\u0105cznie poszerzenie celem umo\u017cliwienia dost\u0119pu do parkingu), Tablice-jednolite oznakowanie parking\u00f3w. 2. Zarz\u0105dzanie procesem inwestycyjnym \u2013 nadz\u00f3r inwestorski 3. Promocja projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule zaprojektuj i wybuduj.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w \u017byrardowie poprzez budow\u0119 parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2064328.94", "WARTOSC": "2801104.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt inwestycyjny pn. \u201eOchrona walor\u00f3w siedziby Muzeum Mazowsza Zachodniego w \u017byrardowie, zwi\u0119kszenie powierzchni wystawienniczej, dostosowanie budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, utworzenie pracowni digitalizacji zbior\u00f3w, poprzez prace konserwatorsko-budowlane oraz konserwacj\u0119 zabytkowych strop\u00f3w\u201d obejmuje kompleksowy remont budowlano-konserwatorski wraz z konserwacj\u0105 zabytkowych strop\u00f3w budynku Muzeum Mazowsza Zachodniego mieszcz\u0105cego si\u0119 w \u017byrardowie przy ul. Karola Dittricha 1 wraz z dostosowaniem go do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych a tak\u017ce zwi\u0119kszenie powierzchni przeznaczonej na cele kulturalne, w tym wystawiennicze. Projekt zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Muzeum z podmiotem z sektora kreatywnego w zakresie tworzenia i realizacji dodatkowej, w stosunku do dotychczasowej, oferty kulturalno-edukacyjnej Muzeum, skierowanej przede wszystkim do regionalnej spo\u0142eczno\u015bci. Zabezpieczenie zabytku przez zniszczeniem, kradzie\u017c\u0105 (w\u0142amaniem) osi\u0105gni\u0119te b\u0119dzie poprzez przeprowadzenie remontu konserwatorsko-budowlanego, w tym wymian\u0119 uszkodzonej stolarki okiennej i drzwiowej na parterze budynku, co niew\u0105tpliwie ma wp\u0142yw na stan zabezpieczenia budynku przed w\u0142amaniem. Niezale\u017cnie od powy\u017cszego, budynek jest chroniony przez 4 portier\u00f3w oraz elektroniczny system przeciww\u0142amaniowy. Projekt przewiduje tak\u017ce usuni\u0119cie barier architektonicznych dla niepe\u0142nosprawnych, w tym dostosowanie \u0142azienki do ich potrzeb.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI", "TYTUL": "Ochrona walor\u00f3w siedziby Muzeum Mazowsza Zachodniego w \u017byrardowie, zwi\u0119kszenie powierzchni wystawienniczej, dostosowanie budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, utworzenie pracowni digitalizacji zbior\u00f3w, poprzez prace konserwatorsko-budowlane oraz konserwacj\u0119 zabytkowych strop\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2021919.69", "WARTOSC": "2399050.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projektmana celupopraw\u0119jako\u015bcikszta\u0142cenia w okresie od 01.04.2019 do 31.12.2022 r. poprzezwdro\u017cenieprogramurozwojowegoorazutworzenieMonoprofilowegoCentrumSymulacjiMedycznych (MCSM)nakierunkupiel\u0119gniarstwowCollegium Masoviense Wy\u017csza Szko\u0142a Nauk o Zdrowiu w \u017byrardowie. Realizacjab\u0119dziepoleg\u0142ana:1. Wprowadzeniemetodsymulacjimedycznejjakostandardukszta\u0142ceniaobowi\u0105zkowegoirealizacj\u0119min.5%godzinzaj\u0119\u0107praktycznych,\u0107wicze\u0144. 2. Adaptacjipomieszcze\u0144budynk\u00f3wdydaktycznegonapotrzebyuwtorzenieMCSM 3. Zakupwyposa\u017cenia niezb\u0119dnegodouruchomieniaMCSM 4. Szkoleniapraktycznenauczycieliakademickichorazinstruktor\u00f3wzprowadzeniazaj\u0119\u0107metod\u0105symulacjimedycznej 5. Szkoleniapracownik\u00f3wtechnicznych obs\u0142uguj\u0105cychcentrum6. Szkoleniedodatkowedlastudent\u00f3wkierunkupiel\u0119gniarstwoiratownictwamedycznekt\u00f3rebezpo\u015brednioprzyczynisi\u0119doosi\u0105gni\u0119ciaceluszczeg\u00f3\u0142owego, w tym nast\u0105pi podn. komp. w zakresie zmien. si\u0119 tend\u00f3w epidemiologicznych i demograficznychProjekt w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem praw zar\u00f3wno kobiet jak i m\u0119\u017cczyzn. Wszyscy maj\u0105 r\u00f3wny dost\u0119p do studi\u00f3w i projektu, nie stwierdzono barier r\u00f3wno\u015bciowych. \u017baden z wykonawc\u00f3w us\u0142ug czy dostawc\u00f3w nie b\u0119dzie dyskryminowany ze wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. Zostanie zastosowane wsparcie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 je\u017celi si\u0119 tacy pojawi\u0105 w projekcie. Przyj\u0119te kryteria, metody i techniki rekrutacji dobrano tak,by uwzgl\u0119dnia\u0142y bariery oraz czynnik obiektywno\u015bci , oraz aby by\u0142y motywacyjne dla dalszej nauki. Wyb\u00f3r dostawc\u00f3w i/lub wykonawc\u00f3w b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Wskazane zasady dotycz\u0105 realizacji ca\u0142ego projektu niezale\u017cnie od tego czy dana informacja znalaz\u0142a si\u0119 w zapisie zada\u0144, cel\u00f3w wska\u017anik\u00f3w etc. Zasady te w stosunku do projektu nale\u017cy traktowa\u0107 rozszerzaj\u0105co.", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM MASOVIENSE - WY\u017bSZA SZKO\u0141A NAUK O ZDROWIU", "TYTUL": "Symulacje medyczne now\u0105 metod\u0105 kszta\u0142cenia w Collegium Masoviense - Wy\u017csza Szko\u0142a Nauk o Zdrowiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "12519028.80", "WARTOSC": "16791859.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu stanowi budowa ZSTR celem redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Celem projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Cel ten wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia poddzia\u0142ania 4.3.2 RPO WM na lata 2014-2020. Inwestycja ma charakter partnerski. Liderem projektu jest miasto \u017byrard\u00f3w, natomiast Partnerami Gmina Micha\u0142owice, Gmina Grodzisk Maz., Gmina Milan\u00f3wek oraz Miasto Podkowa Le\u015bna i Gmina Miasto Pruszk\u00f3w. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, \u015bcie\u017cek rowerowych, rozbudow\u0119 istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej na ci\u0105g pieszo-rowerowy wraz z o\u015bwietleniem oraz budow\u0119 i monta\u017c towarzysz\u0105cej infrastruktury rowerowej \u2013 wiat i parking\u00f3w dla rower\u00f3w, punkt\u00f3w samoobs\u0142ugi serwisowej, separator\u00f3w, podp\u00f3rek, prog\u00f3w spowalniaj\u0105cych oraz zastosowanie r\u00f3\u017cnicy poziom\u00f3w. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin oraz realizowany b\u0119dzie na terenach poddanych rewitalizacji Miasta \u017byrardowa i gmin: Micha\u0142owice, Milan\u00f3wek oraz Grodzisk Mazowiecki. Planowany uk\u0142ad tras rowerowych zapewni bezpieczne, wygodne, sp\u00f3jne i bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia komunikacyjne w skali poszczeg\u00f3lnych gmin oraz w ca\u0142ym obszarze WOF, a tak\u017ce zaspokoi zapotrzebowanie spo\u0142eczne na infrastruktur\u0119 rowerow\u0105. Dzi\u0119ki zmniejszeniu wyst\u0119powania zator\u00f3w drogowych i poprawie p\u0142ynno\u015bci przejazdu zminimalizowana zostanie tzw. emisja liniowa pochodz\u0105ca z transportu. W zwi\u0105zku z tym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 zar\u00f3wno na \u015brodowisko, jak i spo\u0142ecze\u0144stwo. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin oraz inne osoby przemieszczaj\u0105ce si\u0119 przez obszar WOF. D\u0142ugo\u015b\u0107 istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek rowerowych w gminach wynosi \u0142\u0105cznie 45,62 km. W wyniku realizacji projektu dojdzie do przebudowy 1,89 dr\u00f3g rowerowych, wybudowania 10,30 km nowych dr\u00f3g rowerowych.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 Zintegrowanego Systemu Tras Rowerowych - Etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1582956.48", "WARTOSC": "1978695.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142.projektu to Udoskonalone kompetencje kluczowe (KK), postawy i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne (PiU)niezb\u0119dne na rynku pracy 2959uczni\u00f3w(U)1444K,1515M 7SZK przez udzia\u0142 U w r\u00f3\u017cnych formach zaj\u0119\u0107 dodatkowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych indywidualne potrzeby rozwojowe edukacyjne i mo\u017cliwo\u015bci psychofiz U zidentyfikowane na podst diagnoz SZK zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy Miasto \u017byrard\u00f3w doposa\u017cone pracownie przedmiotowe i nabyte kwalifikacje/podniesione kompetencje 48nauczycieli (N-li) (36K,12M) do 31.07.2020. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego w proj. odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, ko\u0142a zainteresowa\u0144, zaj\u0119cia (warsztaty, projekty edukacyjne) rozwijaj\u0105ce postaw\u0119 kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole. Uczniowie podnios\u0105 swoja wiedz\u0119 na temat zagro\u017ce\u0144 w sieci. Zostanie utworzona mi\u0119dzyszkolna pracownia informatyczna w szkole podstawowej numer 7. Wszystkie szko\u0142y otrzymaj\u0105 doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, w tym sprz\u0119t TIK. Uczniowie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym uczniowie z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 opr\u00f3cz udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych, zostan\u0105 obj\u0119ci zaj\u0119ciami specjalistycznymi, takimi jak: logopedia, socjoterapia, psychoterapia itp. Nauczyciele nab\u0119d\u0105 nowe kwalifikacje poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Szko\u0142y nawi\u0105\u017c\u0105 \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w ramach sieci wsp\u00f3\u0142pracy w celu wsp\u00f3lnego rozwi\u0105zywania problem\u00f3w. Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y zaplanowane na podstawie indywidualnych diagnoz potrzeb szk\u00f3\u0142 przygotowanych w 11.2017 roku i zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy tj. Miasto \u017byrard\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 2 lata szkolne 2018/2019 i 2019/2020 w formule projektu partnerskiego. Liderem jest Miasto \u017byrard\u00f3w, a partnerami 2 organizacje pozarz\u0105dowe z du\u017cym do\u015bwiadczeniem w realiz. proj. dofinansowanych z EFS: Fundacja STIWEK i Fundacja ROZMAWIAMY.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "\u017byrard\u00f3w stawia na edukacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-20", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "676000.00", "WARTOSC": "1077480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu,b\u0119dzie monta\u017c instalacji fotowoltaicznej oraz wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne energetycznie o minimum 25% i ekologiczne w budynku u\u017cytku publicznego Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w \u017byrardowie.Zostanie wybudowana instalacja fotowoltaiczna o mocy 39kW na dachu budynku.Generatory zajm\u0105 powierzchni\u0119 256,1m2.W sk\u0142ad instalacji b\u0119dzie wchodzi\u0142o 156 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych.Elementami wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z modu\u0142ami b\u0119d\u0105 4 falowniki. Uzyskiwane napi\u0119cie sieciowe wyniesie 230 V pr\u0105du przemiennego.Nast\u0105pi wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a poprzez zainstalowanie systemu pomp ciep\u0142a powietrze\u2013powietrze, kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany specjalnie pod k\u0105tem energooszcz\u0119dno\u015bci, wysokiej sprawno\u015bci. Sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z 2jedn. zewn. pracuj\u0105cych w uk\u0142adzie po\u0142\u0105czonym oraz 37 jedn. wewn. dedykowanych do ka\u017cdego pomieszczenia biurowego.Inwestycja zostanie wdro\u017cona w poszczeg\u00f3lnych etapach:przygotowanie studium wykonalno\u015bci i ocenienie potencja\u0142u inwestycji,przygotowanie formalne,z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie,wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci,zawarcie umowy z wykonawc\u0105,przygotowanie techniczne do monta\u017cu instalacji oraz monta\u017c zgodnie z za\u0142o\u017conym harmonogramem,etap testowania i sprawdzanie instalacji,zako\u0144czenie projektu i podpisanie protoko\u0142u ko\u0144cowego,ko\u0144cowe rozliczenie projektu,etap eksploatacji.Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia okre\u015blone w SZOOP RPO WM 2014-2020 tj.Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Inwestycja zwi\u0119kszy udzia\u0142 OZE w og\u00f3lnym bilansie energetycznym regionu.Prace przewidziane w ramach projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w typy projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania4.2.Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie za\u0142o\u017cone w SZOOP RPO WM 2014-2020wska\u017aniki.Wdro\u017cenie instalacji fotowoltaicznej oraz systemu pomp ciep\u0142a powietrze-powietrze przyczyni\u0105 si\u0119 do oszcz\u0119dno\u015bci energii oraz obni\u017cenia emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych.Real. projektu b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko, jednocze\u015bnie wspieraj\u0105c wzrost gospodarczy i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ ,,\u017bYRARD\u00d3W\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u017byrardowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "589680.00", "WARTOSC": "737100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem p. jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142 poprzez zwi\u0119kszenie o 20miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opiek w formie stacjonarnej opieki dziennej \u2013 klub seniora, obj\u0119cie 26os. niesam (13K) us\u0142ugami spo\u0142, obj\u0119cie 6os\u00f3b us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zamieszkania (w tym dodatkowo teleopieka dla 3os\u00f3b), wsparcie 6op. faktycznych poprzez utworzenie grupy wsparcia oraz utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego, zwi\u0119kszaj\u0105cego samodzielno\u015b\u0107 os\u00f3b i niezb\u0119dnego do opieki nad osobami niesamodzielnymi w okresie 7.01.19-31.12.2020 na ter. M.\u017byrard\u00f3w (woj. mazow). W ramach p. za\u0142o\u017cone zosta\u0142y dzia\u0142ania: - utworzenie KS \u2013 (jako dziennej formy us\u0142ug opieku\u0144czych zgodnie z Wyt w zakresie real przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142 (\u2026), 20miejsc na ter.M.\u017byrard\u00f3w: remont i dostos pomieszcze\u0144 (WW), real zaj\u0119\u0107, wsparcie specjalist\u00f3w, zakup wyposa\u017cenia, wyjazdy kulturalne; - utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjno-wspomagaj\u0105cego; - obj\u0119cie us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zamieszkania 6os\u00f3b; - teleopieka dla 3os\u00f3b; - wsparcie 6opiekun\u00f3w faktycznych(OF) \u2013 poprzez utworzenie grupy wsparcia pod przewodem piel\u0119gniarki, ze wsparciem psychologa i prawnika. Grup\u0105 doc p b\u0119dzie 26os\u00f3b (13K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wyklucz spo\u0142 oraz 6(3K) OF. Ponadto, 1osoba(1K) przeszkolona zostanie do prowadzenia KS, a 2os (2K) odb\u0119d\u0105 kurs opiek.medycznego. P. real jest w odp na zdiagnozowane potrzeby w zakresie wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych, starszych i OF. Nakierowany jest na stworzenie miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na niewystarczaj\u0105ce \u015brodki fin i kadrowe nie by\u0142y na terenie gminy realizowane. Przeprowadzona diagnoza wskaza\u0142a na konieczno\u015b\u0107 real dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug opieku\u0144czych, a jednocze\u015bnie zapobieganie marginalizacji i samotno\u015bci os\u00f3b starszych poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142. Utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspom-piel\u0119gnacyjnego, kt\u00f3ra stanowi\u0107 b\u0119dzie odp na najcz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105ce si\u0119 zapotrzebowanie na taki sprz\u0119t w gminie.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "\u017byrard\u00f3w stawia na senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "459548.00", "WARTOSC": "574435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i zapotrzebowanie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w \u017byrardowie, a przede wszystkim tematyk\u0105 doskonale wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje Mazowsza w obszarach bezpiecznej \u017cywno\u015bci i nowoczesne us\u0142ugi dla biznesu. Uczniowie zdob\u0119d\u0105 szerokie, perspektywiczne spojrzenie na rozw\u00f3j \u017cywienia ekologicznego. Produkcja takiej \u017cywno\u015bci ma bowiem na celu nie tylko popraw\u0119 stanu zdrowia ludzi, ale tak\u017ce popraw\u0119 kondycji naszej planety, poprzez redukcj\u0119 zanieczyszczenia \u015brodowiska. Produkcja \u017cywno\u015bci ekologicznej poci\u0105ga za sob\u0105 produkcj\u0119 opakowa\u0144 nieszkodz\u0105cych \u015brodowisku, ale zapewniaj\u0105cych \u017cywno\u015bci zachowanie maksymalnych warto\u015bci od\u017cywczych, a na ko\u0144cu tej drogi bardzo istotnym aspektem jest odpowiedni transport. Udzia\u0142 w projekcie wp\u0142ynie zatem na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej uczni\u00f3w, na ich wybory konsumenckie i styl \u017cycia. Niezmiernie wa\u017cny jest aspekt przeprowadzenia wysokiej jako\u015bci praktyk oraz zaj\u0119\u0107 specjalistycznych uzupe\u0142niaj\u0105cych wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci zawodowe oraz kompetencje uczni\u00f3w ustalone we wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami. Projekt obejmuje tak\u017ce warsztaty rozwoju osobistego, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczestnicy zdob\u0119d\u0105 cenne umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w \u017byrardowie jest szko\u0142\u0105 ponadgimnazjaln\u0105, dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Powiat \u017byrardowski. Zesp\u00f3\u0142 posiada zasadnicz\u0105 szko\u0142\u0119 zawodow\u0105 i technikum. Z bada\u0144 rynku pracy zrealizowanych przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci, w ramach projektu Bilans Kapita\u0142u Ludzkiego wynika,\u017ce 43% pracodawc\u00f3w poszukuj\u0105cych pracownik\u00f3w wskaza\u0142o r\u00f3wnie\u017c na problemy rekrutacyjne zwi\u0105zane z brakami kompetencyjnymi, w tym braki w kompetencjach zawodowych zwi\u0105zanych z prac\u0105 w danym zawodzie a\u017c 36%. W\u015br\u00f3d trzech najwa\u017cniejszych cech wymienianych przez pracodawc\u00f3w s\u0105 kompetencje specyficzne do wykonywania konkretnego zawodu, kt\u00f3rych brakuje kandydatom. \u0179r\u00f3d\u0142o: http://bkl.parp.gov.pl/ Dane te potwierdzaj\u0105 zasadno\u015b\u0107 realizacja tego projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI", "TYTUL": "Eko \u017cywienie i eko transport \u2013 bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107 od producenta do konsumenta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "406502.40", "WARTOSC": "508128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie u 91 uczni\u00f3w (24K, 67M) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (dalej SPE) ze Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego (SP i GIM) w \u017byrardowie w woj. mazowieckim kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja pracy z uczniem ze SPE,w okresie od 01.07.2017- 30.06.2019. Dzia\u0142ania planowane do realizacji w projekcie wp\u0142yn\u0105 r\u00f3wnie\u017c na wyr\u00f3wnywanie szans uczni\u00f3w z r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk, zar\u00f3wno przez indywidualne podej\u015bcie do pracy z uczniem, nauczanie eksperymentalne, jak r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. Uzupe\u0142nienie interwencji adresowanych do uczni\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119dzie wsparcie 33 nauczycieli poprzez nabycie kwalifikacji i kompetencji w ramach studi\u00f3w podyplomowych, kurs\u00f3w i szkole\u0144 oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki w pomoce dydaktyczne i multimedialne. Projekt uwzgl\u0119dnia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rodzicami w procesie wsparcia uczni\u00f3w ze SPE poprzez sta\u0142y kontakt z nauczycielami w trakcie trwania ca\u0142ego projektu. Dzia\u0142ania w projekcie: 1.Organizacja i prowadzenie zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z zakresu nauk mat-przyrod z wykorzystaniem metody eksperymentu 2.Zaj\u0119cia specjalistyczne, prowadzone w celu stymulowania rozwoju poznawczego i zmniejszania trudno\u015bci w opanowaniu wiadomo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci szkolnych przez uczni\u00f3w ze SPE oraz zakup pomocy do przeprowadzenia tych zaj\u0119\u0107 3.Wyposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnej pracowni przyrodniczej i matematycznej 4.Organizacja naukowych wycieczek poznawczo- rewalidacyjnych 5.Studia podyplomowe, kursy i szkolenia dla nauczycieli Rezultaty: - podniesienie kompetencji kluczowych z zakresu nauk matematyczno-przyrodniczych u 91 U (24K,67M) - podniesienie umiej.szkolnych u 91 U (24K, 67M) ze SPE - podniesienie kompetencji u 33 N (31K, 2M) poprzez przeprowadzenie szkole\u0144, kurs\u00f3w i studi\u00f3w w zakresie pracy z dzie\u0107mi ze SPE i niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt zgodny jest z RPO WM Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie w obszarze realizacji projektu", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse kluczem do sukcesu w powiecie \u017cyrardowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "390032.08", "WARTOSC": "487540.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt partnerski realizowany przez Wnioskodawc\u0119[WN]i Lidera Projektu[LP] reprezentowanego przez Pani\u0105 Beat\u0119 Kom\u017c\u0119, kt\u00f3ra jest organem prowadz\u0105cym i prowadzi plac\u00f3wk\u0119 \u2013 Przedszkole niepubliczne \u201eMINI PRZEDSZKOLE DINO\u201d oraz firm\u0119 W3A.PL Sp.z o.o.\u2013 Partnera Projektu[PP].Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego,upowszechnienia i podniesienia jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie 20 miejsc w nowym oddziale przedszkolnym[OP]dla 20 DZ(9Dz,11Ch)w wieku przedszkolnym z miasta \u017byrard\u00f3w[M\u017b]oraz udzia\u0142 35(17dz,18ch)DZ w zaj\u0119ciach dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne z nowego i funkcjonuj\u0105cego OP,a tak\u017ce poniesienie kompetencji 3 nauczycieli wychowania przedszkolnego w okresie zatr. w OWP tj.01.09.2019-31.08.2020.Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c w okresie realizacji proj. dostosowa\u0107 i wyposa\u017cy\u0107 nowy OP. W ramach proj.b\u0119d\u0105 realiz. takie zadania jak: 1.Adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby utworzenia nowego oddzia\u0142y przedszkolnego - odp. Lider (05-07.2019). 2. Wyposa\u017cenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego- odp. Lider i Partner (07-11.2019). 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego - odp. Lider (09.2019-08.2020). 4. Zaj\u0119cia dodatkowe wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w - odp. Lider (09.2019-08.2020). 5. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym - odp. Lider (11.2019-08.2020). Otwarcie nowego OP pozwoli na w\u0142a\u015bciwe wype\u0142nienie zada\u0144 tak istotnych jak zapewnianie wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz umo\u017cliwienie prawid\u0142.rozwoju intelektualnego,emocjonalnego i fizycznego DZ w wieku przedszkolnym poprzez realizacj\u0119 podstawy programowej oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych.Dodatkowo przewidziano dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli zatrudnionych w OWP.Lider deklaruje zachowanie okresu trwa\u0142o\u015bci co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia proj.tj.01.09.2020-31.08.2022.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \u201eMINI PRZEDSZKOLE DINO\u201d", "TYTUL": "Twoje Przedszkole DINO!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "266555.00", "WARTOSC": "333193.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wszechstronne wspomaganie rozwoju niepe\u0142nosprawnego dziecka ucz\u0119szczaj\u0105cego do Miejskiego Integracyjnego Przedszkola nr 10 w \u017byrardowie w roku szkolnym 2016/2017. Aby go zrealizowa\u0107 w ramach projektu zamierzamy wykona\u0107 3 zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w. 2. Dodatkowa oferta edukacyjna i specjalistyczna dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. 3. Doskonalenie zawodowe nauczycieli: kursy i szkolenia specjalistyczne. Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki a) produktu : - liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 15 os\u00f3b b) rezultatu - Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 10 os\u00f3b. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 15 dzieci niepe\u0142nosprawnych z \u017byrardowa (woj. mazowieckie) w wieku od 3 do 6 lat wymagaj\u0105cych specjalnej organizacji zaj\u0119\u0107 i realizacji zalece\u0144 Poradni Psychologiczno - Pedagogicznej: dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego oraz dzieci z opiniami oraz 10 nauczycieli pracuj\u0105cych w MIP 10. Wspomaganie rozwoju dziecka niepe\u0142nosprawnego poprzez zwi\u0119kszenie liczby godzin zaj\u0119\u0107 specjalistycznych o charakterze socjoterapeutycznym oraz dodatkowych kompetencji nauczycieli realnie b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na wzrost jako\u015bci edukacji, a co jest z tym zwi\u0105zane do powstania SP\u00d3JNEGO, NOWOCZESNEGO SYSTEMU EDUKACJI W PRZEDSZKOLU. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gminy, kt\u00f3rej poziom upowszechniania edukacji przedszkolnej (63,4%) znajduje si\u0119 poni\u017cej \u015bredniego poziomu okre\u015blonego dla wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Szansa na lepszy start dzieci niepe\u0142nosprawnych z Miejskiego Integracyjnego Przedszkola nr 10 w \u017byrardowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "336396.43", "WARTOSC": "421238.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "\u201eKIEDY \u015aMIEJE SI\u0118 DZIECKO, \u015aMIEJE SI\u0118 CA\u0141Y \u015aWIAT (\u2026)\u201d jest rycza\u0142towym projektem gminy Radziejowice realizowanym w okresie 03.2020-08.2021r., kt\u00f3ry za cel g\u0142\u00f3wny stawia zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy wiejskiej Radziejowice w okresie III 2020 - VIII 2021 (18 miesi\u0119cy) poprzez utworzenie 25 nowych miejsc edukacji przedszkolnej (1 nowy oddzia\u0142) w Gminnym Przedszkolu w Radziejowicach (cel osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca VIII 2021). Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych 4 zada\u0144: Zad. 1: TYP a) STWORZENIE WARUNK\u00d3W I ODBIORY INFRASTRUKTURY NA RZECZ UTWORZENIA NOWEGO ODDZIA\u0141U PRZEDSZKOLNEGO [III-VIII 2020] Zad. 2: TYP a i d) BIE\u017b\u0104CA DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 NOWEGO ODDZIA\u0141U PRZEDSZKOLNEGO WRAZ Z WYD\u0141U\u017bENIEM GODZIN PRACY ODDZIA\u0141U [IX 2020\u2013VIII 2021] Zad. 3: TYP c) ROZSZERZENIE OFERTY O DODATKOWE ZAJ\u0118CIA NA RZECZ DZIECI W NOWYM ODDZIALE PRZEDSZKOLNYM [X 2020-VI 2021] Zad. 4: TYP e) DOSKONALENIE KOMPETENCJI NAUCZYCIELI [IX-XII 2020] Wnioskodawca zapewnia zgodno\u015b\u0107 proponowanego w projekcie wsparcia z przeprowadzon\u0105 przed przygotowaniem wniosku o dofinansowanie projektu diagnoz\u0105 Gminnego Przedszkola w Radziejowicach dotycz\u0105c\u0105 potrzeb OWP planowanej do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj., kt\u00f3ra zosta\u0142a zatwierdzona przez jego organ prowadz\u0105cy Gmin\u0119 Radziejowice (Wnioskodawca) dn. 19.03.2019 r. Zarz\u0105dzeniem W\u00f3jta Gminy Radziejowice nr 19/2019 w sprawie przyj\u0119cia Diagnozy Potrzeb Gminnego Przedszkola w Radziejowicach. Warto\u015b\u0107 projektu og\u00f3\u0142em wynosi 423 214,60 z\u0142. Projekt spe\u0142nia KRYTERIA MERYTORYCZNE SZCZEG\u00d3\u0141OWE NR 2, 3 [\u0142\u0105cznie 12 pkt.].", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIEJOWICE", "TYTUL": "KIEDY \u015aMIEJE SI\u0118 DZIECKO, \u015aMIEJE SI\u0118 CA\u0141Y \u015aWIAT - utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w Gminnym Przedszkolu w Radziejowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "429913.49", "WARTOSC": "548473.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zbudowanie, w partnerstwie z gminami powiatu: Gmin\u0105 Mszczon\u00f3w, Gmin\u0105 Puszcza Maria\u0144ska, Gmin\u0105 Radziejowice, Gmin\u0105 Wiskitki, Miastem \u017byrard\u00f3w systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach terrorystycznych, katastrofami naturalnymi i technicznymi, ekstremalnymi zjawiskami pogody, wyst\u0105pieniu ska\u017ce\u0144 zagra\u017caj\u0105cych ludziom i \u015brodowisku. W sk\u0142ad systemu wejdzie zlokalizowana w starostwie powiatowym modu\u0142owa centrala alarmowa oraz 23 punkty alarmowe - elektroniczne syreny szczelinowe o mocy 600 W i 900 W - zamontowane na wytypowanych obiektach na obszarze gmin. Budowany system b\u0119dzie stanowi\u0142 podsystem wojew\u00f3dzkiego zintegrowanego systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego uruchomienie wszystkich syren b\u0105d\u017a selektywnie ka\u017cdej indywidualnie z poziomu powiatu oraz wojew\u00f3dztwa.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI", "TYTUL": "Budowa Systemu Ostrzegania i Alarmowania na terenie Powiatu \u017byrardowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "APTEKA MGR FARM.ALINA ZALEWSKA", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1653894.40", "WARTOSC": "1971974.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z woj. mazowieckiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 349 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12.2018 do 30.09.2020.2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =103. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: 349 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (255K/94M)4. Zadania:1) Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy ()2)Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach ()3) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 10 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 ()4) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 4 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci ()5) Doskonalenie kompetencji 90 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w ()6) Doskonalenie kompetencji 51 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami ()7) Doskonalenie kompetencji 208 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Miasta \u015brednie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego liderami e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "192160.00", "WARTOSC": "240200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt odp. na zapotrz. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 1 w \u017byrardowie (ZS1), zdiagnozowane w odniesieniu do obszar\u00f3w wsparcia RPO WM 2014-2020, zaakceptowane Uchwa\u0142a Nr112/V/15 Zarz\u0105du Pow. \u017byr. z dn. 30.12.2015 r. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Regionalnej Strat. Innowacji dla Wojew. Mazowieckiego 2013-2020 co do Inteligentnej Specjalizacji Wojew. Mazow. w obszarze inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania (efektywno\u015b\u0107 energetyczna). Projekt zak\u0142ada utworzenie w ZS1 patronackiej klasy technikum w zawodzie technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej, we wsp\u00f3\u0142pracy z Geotermi\u0105 Mazowieck\u0105 S.A. (Geotermia) oraz Politechnik\u0105 Warszawsk\u0105. Jest to firma z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szko\u0142y, kt\u00f3ra opr\u00f3cz patronatu zapewni uczniom mo\u017cliwo\u015b\u0107 odbycia sta\u017cy oraz udzia\u0142 w zaj\u0119ciach laboratoryjnych na Politechnice Warszawskiej. Projekt przewiduje udzia\u0142 30 uczn. kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w 150-godzinnym sta\u017cu:15 w roku szk. 2015/16 (lipiec, sierpie\u0144)i 15 w roku szk. 2016/17 (maj). Firma zapewni opiekuna sta\u017cu dla ka\u017cdej 5-osobowej grupy sta\u017cyst\u00f3w. B\u0119dzie on odp. za przebieg i realizacj\u0119 programu sta\u017cu opracowanego wraz z nauczyc. ZS1.Uczn. zostan\u0105 przeszkoleni z zakresu BHP, wyposa\u017ceni w odzie\u017c robocz\u0105, sfinans. dojazdu.Podczas sta\u017cu zapoznaj\u0105 si\u0119 z charakterem pracy oraz technologiami odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE), b\u0119d\u0105 te\u017c korzysta\u0107 z profesjnalnego sprz\u0119tu do nauki zawodu w firmie. Przewidziane s\u0105 4 wyk\u0142ady na uczelni wy\u017cszej, 2 wycieczki edukac. oraz \u0107w. z eksploatacji element\u00f3w i system\u00f3w z wykorzyst. alternat. \u017ar\u00f3de\u0142 energii w odniesieniu do ochrony \u015brodowiska.W uzg.z Geotermi\u0105 ustalone zosta\u0142y po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u0119 umiej\u0119tn. mi\u0119kkie, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 doskonalone podczas szkole\u0144 (odporno\u015b\u0107 na stres i zarz\u0105dzanie czasem (4x15 os\u00f3b). Planowane s\u0105 wycieczki edukacyjne do Geotermii (8 x15 os\u00f3b) pozwalaj\u0105ce na zapoznanie uczni\u00f3w w pe\u0142nym obszarem dzia\u0142a\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci w zakresie OZE.W ramach projektu zakupione zostanie wyposa\u017cenie do pracowni, w oparciu o wytyczne KOWEZiU w tym zakresie", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI", "TYTUL": "Dobra energia dla \"Jedynki\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "84370.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowej us\u0142ugi i metodyki wykonywania pomiar\u00f3w stanowi\u0105cych wsparcie w dokumentacji wypadk\u00f3w drogowych i szk\u00f3d maj\u0105tkowych za pomoc\u0105 fotogrametrycznej inwentaryzacji miejsc zdarzania przy u\u017cyciu bezza\u0142ogowego systemu lataj\u0105cego UAV (Unmanned Aerial Vehicle) - drona. Nowe rozwi\u0105zanie dostarczy dane do opracowania cyfrowego modelu miejsca zdarze\u0144 z niewielkiej wysoko\u015bci. Dane z powietrza daj\u0105 znacz\u0105co lepszy pogl\u0105d na sytuacj\u0119 zar\u00f3wno dla Policji, bieg\u0142ych, ubezpieczycieli jak i pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w procesu, a przy zastosowaniu odpowiedniej procedury zapewniaj\u0105 wymagan\u0105 dok\u0142adno\u015b\u0107. Za\u0142o\u017ceniem Wnioskodawcy jest przygotowanie kompletnego rozwi\u0105zania, aby wykonanie dokumentacji nie wymaga\u0142o znacz\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci i uprawnie\u0144, proces dokumentacji zdarzenia by\u0142 uproszczony, a wynikowy model by\u0142 wystarczaj\u0105co dok\u0142adny i wykonany zgodnie z procedurami zaakceptowanymi przez u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Kluczowym wymaganiem jest opracowanie metodyki dokumentowania zdarze\u0144 zgodnie z wytycznymi Policji. Policja ma najwy\u017csze wymagania formalne w zakresie sposobu wykonywania dokumentacji, dlatego dostosowanie procesu do wymaga\u0144 Policji otwiera drog\u0119 do stosowania metodyki w innych obszarach (ubezpiecze\u0144, bieg\u0142ych s\u0105dowych i innych). Opracowanie nowej us\u0142ugi i metodyki dokonywania pomiar\u00f3w zostanie zlecone jednostce naukowej. Zakres prac obejmie nast\u0119puj\u0105ce zagadnienia: 1. Okre\u015blenie oczekiwa\u0144 us\u0142ugobiorc\u00f3w oraz okre\u015blenie wst\u0119pnej metodyki; 2. Pozyskanie i opracowanie danych; 3. Analiza wynik\u00f3w i opracowanie proponowanej metodyki; 4. Testy proponowanej metodyki z udzia\u0142em potencjalnych us\u0142ugobiorc\u00f3w oraz opracowanie ostatecznej metodyki. Rynkiem docelowym dla us\u0142ugi Wnioskodawcy jest wojew\u00f3dztwo mazowieckie, a nast\u0119pnie kolejne obszary kraju. Potencjalni odbiorcy us\u0142ug to Policja i firmy ubezpieczeniowe. Po\u015brednimi odbiorcami us\u0142ug mog\u0105 by\u0107 tak\u017ce towarzystwa kryminalistyczne oraz biegli s\u0105dowi.", "BENEFICJENT": "INFOMATICO TOMASZ KOZ\u0141OWSKI", "TYTUL": "Opracowanie nowej us\u0142ugi i metodyki wykonywania pomiar\u00f3w stanowi\u0105cych wsparcie w dokumentacji wypadk\u00f3w drogowych za pomoc\u0105 fotogrametrycznej inwentaryzacji wypadk\u00f3w przy u\u017cyciu bezza\u0142ogowych statk\u00f3w powietrznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3999857.32", "WARTOSC": "4999821.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze 7 gmin nale\u017c\u0105cych do ZIT WOF (Warszawa, Grodzisk Mazowiecki, Otwock, \u017byrard\u00f3w, Koby\u0142ka, Lesznowola, Stare Babice). Wsparcie zostanie skier. do 1900 ucz./uczennic (969M/931K) oraz 164 nauczycielek/li (147K/17M) z 38 szk\u00f3\u0142 (20 szk\u00f3\u0142 podst. i 18 gimnazj\u00f3w) zlokaliz. na w/w obszarze. W gr. szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie s\u0105 szko\u0142y integracyjne, zespo\u0142y szk\u00f3\u0142 i szko\u0142y z teren\u00f3w wiejskich. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju kompet. kluczowych i kszta\u0142t. w\u0142. postaw i umiej\u0119t. Ucz./uczennic oraz umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w dla nauczania metod\u0105 eksperymentu poprzez wyposa\u017cenie 38 szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia do nauczania przedm. przyrodn. (wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przyrody, zest. eduk. \"WODA\", zes. Informat.) i realizacj\u0119 38 projekt\u00f3w eduk.-badawczych. G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompet. Ucz./uczennic w zakresie przedm. mat.-przyrodniczych i informatyki oraz kszta\u0142towanie postaw kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. Zostanie przeprow. cykl zaj\u0119\u0107 dla ucz./uczennic z wykorzys. przestrzeni CNK (laboratoria, wystawy sta\u0142e i czasowe). Ucz./uczennice wezm\u0105 a udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych z wykorzyst. nowych narz\u0119dzi eduk. i informat.. Wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w zaj. terenowych i zrealizuj\u0105 projekty eduk.-badawcze. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie ucz./uczennice poznaj\u0105 nowe met. pracy, naucz\u0105 si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 problemy z wykorzyst. met. badaw., samodzielnie wykonaj\u0105 eksperymenty oraz zaplanuj\u0105 i przeprowadz\u0105 projekty naukowe. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest kompleksowy program warsztat\u00f3w dla nauczycieli przyrody, geografii, fizyki, chemii, biologii, matematyki i informatyki. Obejmuje on cykl zaj\u0119\u0107, dotycz\u0105cych m.in. roli nauki w edukacji, sposob\u00f3w wykorzystania technik i narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych uczenie si\u0119, organizacji czasu i przestrzeni edukacyjnych. Dzi\u0119ki warsztatom nauczyciele/lki b\u0119d\u0105 potrafili wspiera\u0107 ucz./uczennice w tw\u00f3rczym rozwi\u0105\u017c. problem\u00f3w i tworzy\u0107 warunki sprzyjaj\u0105ce rozwojowi ich kreatywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUKI KOPERNIK", "TYTUL": "Szko\u0142a bli\u017cej nauki - stworzenie w 7 gminach Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycielek i nauczycieli w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w zestawy edukacyjne i narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych m.in. poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w edukacyjno-badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "64936.50", "WARTOSC": "81170.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu \u017cyrardowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu \u017cyrardowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu \u017cyrardowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu \u017cyrardowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1445.635115791034, "v": "58,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1445,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 643.4968494469682, "v": "26,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 418.1595728816907, "v": "16,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 123.98408009085522, "v": "5,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 97.40279132925144, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51.944964447955755, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 46.31899417341497, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 30.217227681216666, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10.720210596484296, "v": "434,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.425704127987359, "v": "381,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.037946128777404, "v": "285,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4.254553377444203, "v": "172,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.2799056883270787, "v": "92,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.39231582065968795, "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1222.928380159984, "v": "49,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1222,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 812.9433836164329, "v": "32,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 336.13026367766145, "v": "13,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.60454893343868, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 23.77641714398578, "v": "963,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 9.591645269603003, "v": "388,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.19906379616828, "v": "129,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.6221607742445191, "v": "25,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06089694844953585, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 634.0401873888999, "v": "25,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "634,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 513.1947876752913, "v": "20,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 95.21051896109026, "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 12.34445980643887, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 6.171807969583251, "v": "249,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5.551656626506023, "v": "224,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.5669563499901245, "v": "63,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 587.7570612778983, "v": "23,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "587,76 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 227.35822239778787, "v": "9,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 223.59067795773257, "v": "9,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 49.70596879320561, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43.45276713411022, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.603100434524986, "v": "713,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10.73303253999605, "v": "434,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 7.450874975311081, "v": "301,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.758976644282046, "v": "233,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.6994316610705116, "v": "68,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.40400873987754293, "v": "16,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 496.5185966818092, "v": "20,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "496,52 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "138.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "185.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 358.15516541576136, "v": "14,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 135.6251451708473, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.738286095200474, "v": "110,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 557.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 384.72025503653964, "v": "15,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "384,72 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 303.58159786687736, "v": "12,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.633964052933045, "v": "997,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24.46310512541971, "v": "990,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13.595437981433932, "v": "550,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11.982448647047207, "v": "485,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6.463701362828363, "v": "261,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 237.25655614260322, "v": "9,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "237,26 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65.13110310092831, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52.78934006517875, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 36.93532712818487, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 36.91758690499704, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24.969244272170652, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12.840819672131145, "v": "520,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.32787823424847, "v": "175,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.2268279676081377, "v": "130,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.11842879715583647, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 151.50532441240375, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "151,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 75.3012048192771, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 34.564487458028836, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 23.679142553821844, "v": "959,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.775324165514515, "v": "719,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.18516541576140627, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121.36327202251631, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "121,36 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 94.90105298242149, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24.687932056093224, "v": "999,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.7742869840015805, "v": "71,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 79.2561339620778, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "79,26 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 65.56102854039106, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9.747957485680427, "v": "394,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 395.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.022575301204819, "v": "81,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.727061277898479, "v": "69,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.19751135690302193, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43.9494188228323, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,95 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29.46566832905392, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 10.768155243926527, "v": "436,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.698930229113174, "v": "149,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.016665020738692474, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 37.88561722299032, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,89 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 37.88561722299032, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.115292563697412, "v": "855,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18.526771429982222, "v": "750,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.9635063203634209, "v": "79,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.46703535453288564, "v": "18,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zapobieganie i zwalczanie AIDS", "value": 0.09625715978668774, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.06172229903219435, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15.317245951017183, "v": "620,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 420.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,32 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.193801352952795, "v": "615,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 438.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Specjalistyczne o\u015brodki szkoleniowo-rehabilitacyjne", "value": 0.1234445980643887, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12.002292859964449, "v": "486,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biura planowania przestrzennego", "value": 11.466266294686944, "v": "464,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.5360265652775035, "v": "21,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.337344706695635, "v": "256,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.076733162156824, "v": "124,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0442919217855025, "v": "123,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1918822832312858, "v": "7,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.024437339522022514, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.19301278886035947, "v": "7,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,19 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.19301278886035947, "v": "7,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.05035058265850287, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.05035058265850287, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.016155935216274935, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 382.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.012321746000395022, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.0038341892158799133, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}]}