{"gmina": "gmina miejska P\u0142ock", "kod_gus": "071427000000", "podregion_eurostat": "PL923", "ludnosc": 121295, "budzet": {"dochody": "1 128,75 mln z\u0142", "wydatki": "1 108,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "43,53 mln z\u0142", "wydatki": "49,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 23.43813531000054}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 23.43813531000054}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 35.55647626999784}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 35.55647626999784}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -44.101758290000674}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -44.101758290000674}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 20.464062639998435}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 20.464062639998435}], "dochod_ue": "41,90 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "531,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "4381.6 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "99,07 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "5,61 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "27,11 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "26,25 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "76287933.17", "WARTOSC": "97169461.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY\u2013ZWI\u0118KSZENIE KONKURENCYJNO\u015aCI OBSZARU FUNKCJONALNEGO MIASTA P\u0141OCKA POPRZEZ WZROST DOST\u0118PNO\u015aCI I SP\u00d3JNO\u015aCI KOMUNIKACYJNEJ P\u00d3\u0141NOCNEGO MAZOWSZA. Zakres obejmuje 2 zad.: 1.\u201eBudowa trasy p\u00f3\u0142nocno - zachodniej miasta P\u0142ocka na odcinku od w\u0119z\u0142a \"Boryszewo\" w ulicy Otoli\u0144skiej do w\u0119z\u0142a \"Bielska\" \u2013 droga wojew., d\u0142.1,8km; 2.Budowa trasy p\u00f3\u0142nocno-zachodniej miasta P\u0142ocka na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eBielska\u201d do w\u0119z\u0142a \u201eD\u0142uga\u201d \u2013 droga wojew., d\u0142.2,3km. Inwest. jest kontynuacj\u0105 zrealiz. Proj. pn. \u201eBudowa \u0142\u0105cznika pomi\u0119dzy Rondem Wojska Polskiego, a w\u0119z\u0142em obwodnicy p\u00f3\u0142nocno-zachodniej \u201eBielska\u201d wraz z budow\u0105 w\u0119z\u0142a \u201eBoryszewo\u201d na po\u0142\u0105czeniu trasy z ul. Otoli\u0144sk\u0105 na terenie Gminy Miasto P\u0142ock \u2013 Etap I\u201d. Zakres prac:roboty budowl.,zakup nieruch., oprac. dokum. zamiennej, nadzory, badania laborat. i dzia\u0142ania inf.-promoc. Realizacja inwest. w po\u0142\u0105czeniu z wybudowan\u0105 w P\u0142ocku drug\u0105 przepraw\u0105 mostow\u0105 i drogami dojazd., stworzy zasadniczy szkielet dr\u00f3g o du\u017cej przepust., wyprowadz. ruch w kierunku najwi\u0119kszych o\u015brodk\u00f3w gospod. kraju. W po\u0142\u0105czeniu z planowan\u0105 przebud. drogi S10 zgodnie z KPZK 2030 stanowi uzupe\u0142nienie sieci dr\u00f3g TEN-T. Proj. spe\u0142nia warunki UP dla dr\u00f3g wojew. \u2013 infrastr. drogowa w ramach proj. spe\u0142nia warunek bezpo\u015br. w\u0142\u0105czenia do systemu dr\u00f3g krajowych lub sieci TEN-T, wype\u0142nia luk\u0119 w sieci dr\u00f3g pomi\u0119dzy o\u015brodkami wojew. - Warszawa, miastami nie b\u0119d\u0105cymi stolicami wojew\u00f3dztw \u2013 P\u0142ockiem, zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105, wskazuj\u0105c\u0105 na problem dost\u0119pno\u015bci transport. P\u0142ocka, pe\u0142ni\u0105cego wa\u017cne funkcje w lokalnym rynku pracy. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do poprawy sp\u00f3jno\u015bci i bezpiecz. regionu p\u0142ockiego. Projekt wynika z zatw. przez ZWM Planu inwest. dla subregionu p\u0142ockiego obj\u0119tego OSI problemowym (RIT). Inwestycja b\u0119dzie realizowana na terenie woj. mazow., wg wybranego, ekonom. optymalnego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia. GR. DOCEL.: przedsi\u0119biorcy i ich kontrahenci, potencjalni inwestorzy, mieszka\u0144cy P\u0142ocka i obszaru funkcjon., wszyscy obecni i przyszli u\u017cytkownicy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Budowa trasy p\u00f3\u0142nocno \u2013 zachodniej miasta P\u0142ocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 628.94}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "70529282.27", "WARTOSC": "139504781.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu infrastruktury wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej na terenie aglomeracji P\u0142ock (PLMZ006, 134 059 RLM), wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego nr 171/16 z dnia 24.10.2016 r. Zakres projektu obejmuje: 1. modernizacj\u0119 systemu wodoci\u0105gowego \u2013 przebudowa uj\u0119cia Grab\u00f3wka, budowa ok. 1 km wodoci\u0105gu, przebudowa ruroci\u0105gu wody surowej z uj\u0119cia \u201eGrab\u00f3wka\u201d, przebudowa i rozbudowa wodoci\u0105gu magistralnego do osiedla \u201ePodolszyce\u201d, 2. budow\u0119 ok. 0,5 km kanalizacji sanitarnej, 3. rozdzia\u0142 ok. 3,92 km kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej na kanalizacje sanitarn\u0105 i deszczow\u0105, 4. przebudow\u0119 g\u0142\u00f3wnych kolektor\u00f3w sanitarnych A,B,G1,C,D i G2, 5. likwidacj\u0119 lagun osadowych na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Maszewie.", "BENEFICJENT": "\"WODOCI\u0104GI P\u0141OCKIE\" SP. Z O. O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Miasta P\u0142ocka, etap IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 581.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "66569161.76", "WARTOSC": "96506769.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje inwestycje w infrastruktur\u0119 na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej: zakup taboru, modernizacj\u0119 infrastruktury transportu publicznego wraz z elementami ITS, budow\u0119 parkingu typu \u201eparkuj i jed\u017a\u201d wraz z infrastruktur\u0105, budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych oraz rozbudow\u0119 infrastruktury drogowej stanowi\u0105cej istotny element kompleksowego projektu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Obszaru Funkcjonalnego Miasta P\u0142ocka poprzez rozw\u00f3j infrastruktury zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej. Projekt wype\u0142nia za\u0142o\u017cenia Planu Gospodarki Niskoemisyjnej M. P\u0142ocka w aspekcie ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 oraz rozwoju mobilno\u015bci miejskiej. Projekt jest uj\u0119ty w Planie inwestycyjnym dla subregionu p\u0142ockiego obj\u0119tego OSI problemowym \u2013 Obszar Funkcjonalny Miasta P\u0142ocka. Stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby w zakresie post\u0119puj\u0105cego i niekontrolowanego procesu zanieczyszczenia powietrza oraz rosn\u0105cego ruchu towarowego i osobowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j systemu zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej na terenie Obszaru Funkcjonalnego Miasta P\u0142ocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 548.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "37054880.00", "WARTOSC": "69465341.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje inwestycje na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej: zakup taboru autobusowego, rozbudow\u0119 Inteligentnego Systemu Transportowego, budow\u0119 parkingu wraz z niezb\u0119dnymi drogami dojazdowymi i infrastruktur\u0105, budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej, rozbudow\u0119 infrastruktury drogowej w niezb\u0119dnym zakresie, stanowi\u0105cym istotny element kompleksowego projektu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Miasta P\u0142ocka poprzez rozw\u00f3j infrastruktury zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej. Projekt wype\u0142nia za\u0142o\u017cenia Planu Gospodarki Niskoemisyjnej M. P\u0142ocka w aspekcie ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 oraz rozwoju mobilno\u015bci miejskiej , a ponadto wp\u0142ywa na popraw\u0119 standardu podr\u00f3\u017cowania poprzez m.in. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015brodk\u00f3w transportu publicznego/ niezmotoryzowanego . Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w. GRUPA DOCELOWA: mieszka\u0144cy P\u0142ocka i obszaru funkcjonalnego, przedsi\u0119biorcy i ich kontrahenci, potencjalni inwestorzy, obecni i przyszli u\u017cytkownicy infrastruktury. Przeprowadzona analiza potwierdza wykonalno\u015b\u0107 finansow\u0105, organizacyjn\u0105, techniczn\u0105 i technologiczn\u0105 inwestycji. Koszty projektu zosta\u0142y oszacowane w odpowiedniej wysoko\u015bci. Wybrano najkorzystniejsze ekonomicznie i technicznie rozwi\u0105zania. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w. Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do utrzymania efekt\u00f3w projektu w d\u0142ugim okresie czasu. Analiza ryzyka nie wykaza\u0142a zdarze\u0144, kt\u00f3re mog\u0142yby zak\u0142\u00f3ci\u0107 proces realizacji inwestycji. Jedyne zagro\u017cenie wi\u0105\u017ce si\u0119 z nieuzyskaniem dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFRR, kt\u00f3re spowoduje ograniczenie inwestycji lub jej zaniechanie", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "\"Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej na terenie Miasta P\u0142ocka-etap II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "78280707.20", "WARTOSC": "136296799.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologii GPON i P2P Ethernet dla 29 190 gospodarstw domowych oraz 245 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zlokalizowanych na obszarze nr 3.1.14.70 (p\u0142ocki). W ramach inwestycji wybudowanych zostanie: a) 27 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych, w tym jeden z w\u0119z\u0142\u00f3w pe\u0142ni\u0105cy dodatkowo funkcj\u0119 PWR (w\u0119ze\u0142 dost\u0119powy rozumiany jako miejsce instalacji OLT i innych urz\u0105dze\u0144 aktywnych agreguj\u0105cych ruch z urz\u0105dze\u0144 ko\u0144cowych oraz s\u0142u\u017c\u0105cych zapewnieniu dost\u0119pu do sieci dla szk\u00f3\u0142), b) 1 w\u0119ze\u0142 szkieletowy (punkt wymiany ruchu), c) oko\u0142o 2 988 km sieci dost\u0119powej (d\u0142ugo\u015b\u0107 trasowana). Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych przed uwzgl\u0119dnieniem dochodu wynosi 94 885 705.70 z\u0142. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru p\u0142ockiego 3.1.14.70", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-28", "DOFINANSOWANIE": "16493867.50", "WARTOSC": "23879896.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie sieci ciep\u0142owniczej w P\u0142ocku celem ograniczenia strat na przesyle oraz emisji CO2 i py\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FORTUM POWER AND HEAT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przebudowa sieci ciep\u0142owniczej w P\u0142ocku celem ograniczenia strat na przesyle oraz emisji CO2 i py\u0142\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14248170.59", "WARTOSC": "33672276.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt pn: \u201eAktywizacja spo\u0142eczno-gospodarcza zmarginalizowanych \u015br\u00f3dmiejskich przestrzeni miasta P\u0142ocka\u201d obejmuje prace inwestycyjne zwi\u0105zane ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania wsp\u00f3lnych przestrzeni miejskich \u2013 teren\u00f3w nadwi\u015bla\u0144skich b\u0119d\u0105cych cz\u0119\u015bci\u0105 Starego Miasta P\u0142ocka, w celu nadania im nowych funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych. Zakres rzeczowy projektu: roboty budowlane, zagospodarowanie terenu, nadz\u00f3r inwestorski i autorski, zakup nieruchomo\u015bci oraz promocj\u0119 projektu. CEL G\u0141\u00d3WNY-powstrzymanie post\u0119puj\u0105cego procesu marginalizacji i degradacji nadwi\u015bla\u0144skich teren\u00f3w miasta P\u0142ocka poprzez wdro\u017cenie pakietu zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych i spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Miasto P\u0142ock na pierwszym podobszarze rewitalizacji \u2013 osiedla Stare Miasto, Kolegialna, wyznaczonym w ramach P\u0142ockiego Programu Rewitalizacji. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby obszaru zdegradowanego zdiagnozowane w P\u0142ockim Programie Rewitalizacji, wpisanym do wykazu program\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie 2 podmiot\u00f3w. GRUPA DOCEL.: mieszka\u0144cy obszaru zdegradowanego, mieszka\u0144cy P\u0142ocka, przedsi\u0119biorcy i ich kontrahenci, potencjalni inwestorzy, wszyscy obecni i przyszli u\u017cytkownicy. Przeprowadzona analiza potwierdza wykonalno\u015b\u0107 finansow\u0105, organizacyjn\u0105, techniczn\u0105 i technologiczn\u0105. Koszty proj. zosta\u0142y oszacowane w odpowiedniej wysoko\u015bci. Wybrano najkorzystniejsze ekonomicznie i technicznie rozwi\u0105zania. Przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 zaplanowane wska\u017aniki. Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do utrzymania efekt\u00f3w proj. w d\u0142ugim okresie czasu. Analiza ryzyka nie wykaza\u0142a zdarze\u0144, kt\u00f3re mog\u0142yby zak\u0142\u00f3ci\u0107 proces realizacji inwestycji. Jedyne zagro\u017cenie wi\u0105\u017ce si\u0119 z nieuzyskaniem dofinans. ze \u015brod. EFRR , kt\u00f3re spowoduje ograniczenie inwest. lub jej zaniechanie.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - gospodarcza zmarginalizowanych \u015br\u00f3dmiejskich przestrzeni miasta P\u0142ocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13245500.00", "WARTOSC": "29500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia na rynek nowego produktu - ultraciep\u0142ej kompozytowej ramki dystansowej do szyb zespolonych - kt\u00f3ry powsta\u0142 w wyniku prac B+R, prowadzonych samodzielnie przez Profil-Stal. Wnioskodawca produkowa\u0142 dotychczas ramki dystansowe ze stali ocynkowanej. Wdro\u017cenie nowego produktu wynika z rozpoznanych potrzeb firm produkuj\u0105cych okna i ich elementy oraz analizy tendencji rozwojowych na rynku budownictwa energooszcz\u0119dnego. Realizacja projektu jest r\u00f3wnie\u017c odpowiedzi\u0105 na wymogi przepis\u00f3w UE, kt\u00f3re okre\u015blaj\u0105 precyzyjne i restrykcyjne standardy izolacyjno\u015bci cieplnej obiekt\u00f3w, w tym szczeg\u00f3lnie okien. Ramka dystansowa wytwarzana b\u0119dzie z kilku warstw tworzyw sztucznych metod\u0105 koekstruzji (jednoczesnego wyt\u0142aczania). O nowo\u015bci produktu stanowi: - obni\u017cenie wsp\u00f3\u0142czynnika przenikalno\u015bci cieplnej, - wysoka szczelno\u015b\u0107 szyby zespolonej, - wysoka wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 na zginanie - podwy\u017cszona d\u017awi\u0119koszczelno\u015b\u0107 i ogniotrwa\u0142o\u015b\u0107. Bezpo\u015brednimi odbiorcami wdro\u017conych w ramach projektu produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 producenci okien i szyb zespolonych. Realizacja projektu zak\u0142ada powstanie nowego zak\u0142adu produkcyjnego w P\u0142ocku. Zakres dzia\u0142a\u0144 obejmie zakup gruntu (8400m2), budow\u0119 hali produkcyjnej (2,5 tys. m2) oraz nabycie nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142.: 1) linia do compoundingu; 2) 3 linie do koekstruzji ramek (3 wyt\u0142aczarkowe) dla wymiar\u00f3w: a) 6, 8, 10 mm, b) 12,14,16 mm, c) 18,20,22 mm, 3) m\u0142yn do mielenia odpad\u00f3w z tworzyw sztucz. Korzy\u015bci dla wnioskodawcy z realizacji projektu: - rozw\u00f3j oferty o nowy produkt \u2013 firma powi\u0119kszy asortyment produkt\u00f3w i dostosuje si\u0119 do aktualnych trend\u00f3w i potrzeb rynku okiennego; - wej\u015bcie na nowe rynki zbytu, w tym zagraniczne \u2013 firma planuje wzrost eksportu o 20%; - wzrost konkurencyjno\u015bci \u2013 firma uzyska przewag\u0119 na rynku dzi\u0119ki wprowadzeniu innowac. produktu; - utworzenie nowych miejsc pracy \u2013 firma planuje zatrudnienie 10 nowych os\u00f3b; - wysoka efektywno\u015b\u0107 ekonomiczna przedsi\u0119wzi\u0119cia. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA 'PROFIL-STAL' NOWAKOWSKI PIOTR", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek wynik\u00f3w prac B+R nad ultraciep\u0142\u0105 kompozytow\u0105 ramk\u0105 dystansow\u0105 do szyb zespolonych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11347757.72", "WARTOSC": "19347803.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje inwestycje w infrastruktur\u0119 na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej poprzez budow\u0119 13 km \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 na terenie miasta P\u0142ocka. W projekcie przewidziano elementy infrastruktury rowerowej np: separatory, parkingi i stojaki dla rower\u00f3w, strefy uspokojonego ruchu \u201etempo 30\u201d, podp\u00f3rki pod stopy. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Obszaru Funkcjonalnego Miasta P\u0142ocka poprzez rozw\u00f3j infrastruktury zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej. Projekt wype\u0142nia za\u0142o\u017cenia Planu Gospodarki Niskoemisyjnej M. P\u0142ocka w aspekcie ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 oraz rozwoju mobilno\u015bci miejskiej. Projekt jest uj\u0119ty w Planie inwestycyjnym dla subregionu p\u0142ockiego obj\u0119tego OSI problemowym \u2013 Obszar Funkcjonalny Miasta P\u0142ocka. Stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby w zakresie post\u0119puj\u0105cego i niekontrolowanego procesu zanieczyszczenia powietrza oraz rosn\u0105cego ruchu towarowego i osobowego. Zakres projektu zapewnia sp\u00f3jno\u015b\u0107 i kompleksowo\u015b\u0107 dr\u00f3g rowerowych oraz ich ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w uk\u0142adzie mi\u0119dzygminnym. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie 4 podmiot\u00f3w. GRUPA DOCEL.: mieszka\u0144cy P\u0142ocka i obszaru funkcjon., przedsi\u0119biorcy i ich kontrahenci, potencjalni inwestorzy, wszyscy obecni i przyszli u\u017cytkownicy. Przeprowadzona analiza potwierdza wykonalno\u015b\u0107 finansow\u0105, organizacyjn\u0105, techniczn\u0105 i technologiczn\u0105. Koszty proj. zosta\u0142y oszacowane w odpowiedniej wysoko\u015bci. Wybrano najkorzystniejsze ekonomicznie i technicznie rozwi\u0105zania. Przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 zaplanowane wska\u017aniki. Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do utrzymania efekt\u00f3w proj. w d\u0142ugim okresie czasu. Analiza ryzyka nie wykaza\u0142a zdarze\u0144, kt\u00f3re mog\u0142yby zak\u0142\u00f3ci\u0107 proces realizacji inwestycji. Jedyne zagro\u017cenie wi\u0105\u017ce si\u0119 z nieuzyskaniem dofinans. ze \u015brod. EFRR , kt\u00f3re spowoduje ograniczenie inwest. lub jej zaniechanie.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie miasta P\u0142ocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10937922.95", "WARTOSC": "21274200.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje utworzenie nowych teren\u00f3w zieleni miejskiej poprzez realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 merytorycznych. Ca\u0142kowita powierzchnia terenu obj\u0119tego projektem wynosi 4,32 ha. Powierzchnia obejmuj\u0105ca teren zielony po zako\u0144czeniu realizacji projektu wyniesie 3,17 ha - co stanowi 73% powierzchni obj\u0119tej projektem. Zgodnie z dokumentacj\u0105 w projekcie wyst\u0105pi kompensacja ubytk\u00f3w zieleni. W ramach nowych nasadze\u0144 wskazane ubytki zostan\u0105 uzupe\u0142nione rodzimymi gatunkami ro\u015blin. W ramach projektu nast\u0105pi ograniczenie wyst\u0119powania ro\u015blin nale\u017c\u0105cych do inwazyjnych gatunk\u00f3w obcych. Miasto prowadzi\u0107 b\u0119dzie bie\u017c\u0105c\u0105 inwentaryzacj\u0119 ro\u015blin oraz nadz\u00f3r nad drzewostanem. Wszystkie istniej\u0105ce cenne drzewa rodzime o znacznych rozmiarach zostan\u0105 zachowane. Zaprojektowano wielopi\u0119trow\u0105 wielogatunkow\u0105 ziele\u0144, opart\u0105 na gatunkach rodzimych, co stworzy dogodne warunki dla ptak\u00f3w, owad\u00f3w, drobnych ssak\u00f3w. Teren ukszta\u0142towany jest w spos\u00f3b naturalny, podnosz\u0105cy warto\u015b\u0107 biologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni w mie\u015bcie P\u0142ocku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10428000.00", "WARTOSC": "21579183.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje realizacj\u0119 3 zada\u0144. Odcinki dr\u00f3g b\u0119d\u0105ce przedmiotem proj. stanowi\u0105 jeden ci\u0105g drogowy o tym samym numerze -droga powiatowa nr 5215W. Projekt spe\u0142nia warunki Umowy Partnerstwa-zapewnia bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, centrami lub platformami logistycznymi oraz istniej\u0105cymi i nowymi terenami inwestycyjnymi. CEL G\u0141\u00d3WNY\u2013Poprawa sp\u00f3jno\u015bci regionalnej sieci drogowej z sieci\u0105 TEN-T oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej miasta P\u0142ocka i jego obszaru funkcjonalnego poprzez dostosowanie uk\u0142adu komunikacyjnego do potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w. Projekt jest uj\u0119ty w Planie inwestycyjnym dla subregionu p\u0142ockiego obj\u0119tego OSI problemowym \u2013 Obszar Funkcjonalny Miasta P\u0142ocka. Stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby w zakresie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej subregionu p\u0142ockiego zdefiniowane w dokumentach strategicznych szczebla krajowego (NPBRD 2013-2020- filar \u201eBezpieczne drogi\u201d) i regionalnego (SRWM do 2030 r Innowacyjne Mazowsze). W projekcie przewidziano elementy zapewniaj\u0105ce bezpiecz. ruchu drogowego: wyspy kanalizuj\u0105ce ruch, obustronne ci\u0105gi piesze, \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105, przystanki autobusowe, przej\u015bcia dla pieszych z azylami, sygnalizacj\u0119 \u015bwietln\u0105. GRUPA DOCEL.: przedsi\u0119biorcy i ich kontrahenci, potencjalni inwestorzy, mieszka\u0144cy P\u0142ocka i obszaru funkcjon., wszyscy obecni i przyszli u\u017cytkownicy. Przeprowadzona analiza potwierdza wykonalno\u015b\u0107 finansow\u0105, organizacyjn\u0105, techniczn\u0105 i technologiczn\u0105. Koszty proj. zosta\u0142y oszacowane w odpowiedniej wysoko\u015bci. Wybrano najkorzystniejsze ekonomicznie i technicznie rozwi\u0105zania. Przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 zaplanowane wska\u017aniki. Roboty budowlane b\u0119d\u0105 realizowane w ramach 1 kontraktu. Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do utrzymania efekt\u00f3w proj. w d\u0142ugim okresie czasu. Analiza ryzyka nie wykaza\u0142a zdarze\u0144, kt\u00f3re mog\u0142yby zak\u0142\u00f3ci\u0107 proces realizacji inwestycji. Jedyne zagro\u017cenie wi\u0105\u017ce si\u0119 z nieuzyskaniem dofinans. ze \u015brod. EFRR , kt\u00f3re spowoduje ograniczenie inwest. lub jej zaniechanie.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "\u201eRozbudowa i przebudowa ci\u0105gu drogowego ulicy Przemys\u0142owej, ulicy Kostrogaj i Wiadukt w P\u0142ocku wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w celu udost\u0119pnienia teren\u00f3w inwestycyjnych na osiedlu \u0141ukasiewicza i Trzepowo\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8671026.63", "WARTOSC": "10845803.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "W ramach Projektu zaplanowano dzia\u0142anie dotycz\u0105ce zakupu specjalistycznej aparatury i sprz\u0119tu medycznego umo\u017cliwiaj\u0105ce popraw\u0119 jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do opieki zdrowotnej w regionie realizuj\u0105c w ten spos\u00f3b cel wskazany w Narodowym Programie Zdrowia na lata 2016-2020, przyj\u0119tym przez rad\u0119 Ministr\u00f3w w dniu 4.08.2016 r., a mianowicie wyd\u0142u\u017cenie \u017cycia w zdrowiu, popraw\u0119 zdrowia i zwi\u0105zanej z nim jako\u015bci \u017cycia ludno\u015bci oraz zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142ecznych w zdrowiu. W ramach inwestycji zostanie zakupiony sprz\u0119t s\u0142u\u017c\u0105cy w szczeg\u00f3lno\u015bci do diagnostyki i leczenia schorze\u0144 kardiologicznych oraz pacjent\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w bezpo\u015brednim zagro\u017ceniu \u017cycia, spowodowanym chorob\u0105, w tym chorob\u0105 onkologiczn\u0105 lub urazem, jak r\u00f3wnie\u017c dostosowanie zakresu udzielanych \u015bwiadcze\u0144 do zapotrzebowania warunkowanego trendami demograficznymi w zasi\u0119gu dzia\u0142alno\u015bci szpitala. Aparatura i sprz\u0119t przeznaczone s\u0105 dla Oddzia\u0142u Kardiologicznego, Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywnej Terapii, Oddzia\u0142u Nefrologicznego, Oddzia\u0142u Ginekologiczno - Po\u0142o\u017cniczego, Oddzia\u0142u Neonatologicznego, Oddzia\u0142u Dzieci\u0119cego, Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego, Oddzia\u0142u Neurologicznego, Oddzia\u0142u Wewn\u0119trznego, Oddzia\u0142u Onkologicznego, I i II Oddzia\u0142u Chirurgii Og\u00f3lnej i Onkologicznej, Bloku Operacyjnego, POZ oraz Poradni Specjalistycznych: Kardiologicznej, Nefrologicznej, Neurologicznej i b\u0119d\u0105 wykorzystywane na potrzeby schorze\u0144 kardiologicznych i przez pacjent\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w stanach krytycznych w 100%. Ww. kom\u00f3rki dzia\u0142aj\u0105 w strukturach istniej\u0105cych budynk\u00f3w. Finansowanie inwestycji odb\u0119dzie si\u0119 w ramach p\u0142atno\u015bci zaliczkowej. Okres trwa\u0142o\u015bci nie jest zagro\u017cony, funkcjonowanie Szpitala jest uzasadnione w kontek\u015bcie map potrzeb zdrowotnych i zgodny z Policy Paper. \u015awiadczenia medyczne udzielane przez szpital s\u0105 finansowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych w ramach kontraktu NFZ.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL ZESPOLONY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i w stanach krytycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Zespolonym w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "8096573.63", "WARTOSC": "18519069.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada podj\u0119cie przez Wnioskodawc\u0119 szeregu dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, maj\u0105cych na celu rozpocz\u0119cie produkcji i sprzeda\u017cy zmikronizowanych wosk\u00f3w w postaci py\u0142u (proszku) woskowego. Nowe produkty Sp\u00f3\u0142ki charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 szeregiem ulepszonych (wzgl\u0119dem obecnie oferowanych na rynku produkt\u00f3w) w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyko-chemicznych w postaci: niskiego ci\u0119\u017caru cz\u0105steczkowego wosku (kt\u00f3ry bezpo\u015brednio wp\u0142ywa na jego nisk\u0105 lepko\u015b\u0107 oraz nisk\u0105 temperatur\u0119 kroplenia), bimodalno\u015bci produktu, lepszej si\u0142y barwienia koncentratu oraz wysokim dzia\u0142aniom matuj\u0105cym i odporno\u015bci na zarysowania. Znacz\u0105co ulepszone produkty powstan\u0105 w wyniku zastosowania innowacyjnej technologii oczyszczania, granulacji i mikronizacji wosk\u00f3w i mieszanek woskowych. Znamiennym dla innowacyjnej technologii jest zastosowanie jako surowca bazowego, produktu ubocznego z instalacji wytwarzaj\u0105cej polietylen w postaci niskocz\u0105steczkowego wosku w formie sta\u0142ej, zanieczyszczonego lekkimi w\u0119glowodorami, wod\u0105 i produktami destrukcji katalizator\u00f3w. Powy\u017csza technologia zosta\u0142a opracowana w ramach przeprowadzonych samodzielnie oraz zleconych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 prac badawczo-rozwojowych na przestrzeni lat 2013-2016. W celu realizacji Projektu Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi szereg dzia\u0142a\u0144 o charakterze inwestycyjnym, obejmuj\u0105cych m.in.: przeprowadzenie prac budowlanych, zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w oraz nabycie maszyn i urz\u0105dze\u0144 do produkcji innowacyjnych zmikronizowanych wosk\u00f3w polietylenowych. Wszystkie powy\u017cej wymienione dzia\u0142ania planowane do realizacji w ramach Projektu s\u0105 ze sob\u0105 nierozerwalnie powi\u0105zane pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym, organizacyjnym i technologicznym, a ich wykonanie jest niezb\u0119dne w celu wprowadzenia na rynek znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "WIWAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych zmikronizowanych wosk\u00f3w bazuj\u0105cych na niskocz\u0105steczkowych woskach polietylenowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8092700.00", "WARTOSC": "18098220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem Projektu jest wprowadzenie przez Wiwax Sp. z o.o. (dalej Wiwax, Wnioskodawca, Sp\u00f3\u0142ka) na rynek 2 grup produktowych, w tym 4 produkt\u00f3w, tj. utlenionych wosk\u00f3w poliolefinowych (PO), utlenionych wosk\u00f3w polietylenowych (PE), emulsji powsta\u0142ych na bazie utlenionych wosk\u00f3w poliolefinowych i emulsji powsta\u0142ych na bazie utlenionych wosk\u00f3w polietylenowych. Wskazane produkty b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 bardzo uniwersalnym charakterem przek\u0142adaj\u0105cym si\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich bardzo szerokiego zastosowania jako dodatek do produkt\u00f3w w r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u (w tym m.in. w przemy\u015ble chemicznym, wyrob\u00f3w z gumy i tworzyw sztucznych, papierniczym oraz tekstylnym). Wyroby wytworzone w wyniku autorsko opracowanej technologii utleniania w dyspersji wodnej (wynik przeprowadzonych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 prac B+R w ramach POIR 2014-2020, kt\u00f3re z sukcesem zosta\u0142y zako\u0144czone dnia 31.12.2018 roku) b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 szeregiem unikatowych cech, w tym m.in.: - stabilno\u015bci\u0105 utlenionych emulsji powsta\u0142ych na bazie wosk\u00f3w PO i PE; - jako\u015bci\u0105 i jednorodno\u015bci\u0105 utlenionych wosk\u00f3w PO i PE oraz emulsji wytwarzanych na ich bazie; - kompleksowo\u015bci\u0105 rozumian\u0105 jako mo\u017cliwo\u015b\u0107 maksymalnie szerokiego zastosowania utlenionych wosk\u00f3w PO i PE oraz emulsji wytwarzanych na ich bazie; - konkurencyjn\u0105 cen\u0105 oraz dost\u0119pno\u015bci\u0105 produkt\u00f3w. W celu realizacji Projektu Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi szereg dzia\u0142a\u0144 o charakterze inwestycyjnym, w tym m.in.: zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w, nabycie maszyn i urz\u0105dze\u0144 do produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w wraz z ich posadowieniem i monta\u017cem, przeprowadzenie prac przygotowawczych, w tym optymalizacj\u0119 linii technologicznej, do rozpocz\u0119cia procesu produkcji i sprzeda\u017cy nowych grup produktowych. Wszystkie wymienione dzia\u0142ania planowane do realizacji w ramach Projektu s\u0105 ze sob\u0105 nierozerwalnie powi\u0105zane pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym, organizacyjnym i technologicznym, a ich wykonanie jest niezb\u0119dne w celu skutecznego wprowadzenia na rynek znacz\u0105co ulepszonych produk", "BENEFICJENT": "WIWAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych utlenionych wosk\u00f3w poliolefinowych i polietylenowych oraz emulsji wodnych tworzonych na ich bazie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "7312000.00", "WARTOSC": "12200519.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest pod\u0142\u0105czenie do m.s.c. nowych i potencjalnych odbiorc\u00f3w i unikni\u0119cie budowy nowych lokalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie potencjalnej emisji szkodliwych substancji do \u015brodowiska, w tym do unikni\u0119cia potencjalnej niskiej emisji py\u0142u, w szczeg\u00f3lno\u015bci PM10, a tak\u017ce emisji CO2. Cele projektu wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych potrzeb, w tym zidentyfikowanego zapotrzebowania na ciep\u0142o u\u017cytkowe, zmniejszania ilo\u015bci zu\u017cywanego paliwa oraz zmniejszenia emisji CO2, a tym samym zjawiska \u201eniskiej emisji\u201d na terenie miasta P\u0142ock. Cele strategiczne: \u2022 pod\u0142\u0105czenie do m.s.c. nowych i potencjalnych odbiorc\u00f3w nie posiadaj\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, \u2022 pokrycie 100% zapotrzebowania na moc ciepln\u0105 ze \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji, \u2022 zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania ciep\u0142a, \u2022 unikni\u0119cie budowy indywidualnych i lokalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, w tym \u017ar\u00f3de\u0142 tzw. niskiej emisji, \u2022 unikni\u0119cie potencjalnej niskiej emisji py\u0142\u00f3w, w tym PM10, \u2022 zmniejszenie potencjalnej emisji CO2, \u2022 zmniejszenie zu\u017cycia nieodnawialnej energii pierwotnej, \u2022 trwa\u0142y i zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j Wnioskodawcy, \u2022 poprawa komfortu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w miasta i warunk\u00f3w wzrostu gospodarczego.", "BENEFICJENT": "FORTUM POWER AND HEAT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa nowych odcink\u00f3w sieci ciep\u0142owniczej w P\u0142ocku celem wykorzystania ciep\u0142a z wysokosprawnej kogeneracji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6910301.42", "WARTOSC": "8199218.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 44% os. w najtrudniejszej sytuacji (w tym: os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ug. bezrob., os. z niskimi kwalifikacjami) oraz przez co najmniej 59,5% os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup podejmuj\u0105cych zatrudnienie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020)i zarejestrowanych w MUP w P\u0142ocku. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. poni\u017cej 30 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zaw. danego uczestnika. Na tej podstawie MUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK/ MIEJSKI URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6166991.25", "WARTOSC": "8856795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach prac B+R zostanie opracowana technologia produkcji p\u00f3\u0142wyrobu w postaci ta\u015bm wielowarstwowych, polegaj\u0105ca na po\u0142\u0105czeniu r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w metali ze sob\u0105, w dw\u00f3ch zasadniczych podprocesach: walcowania i wy\u017carzania dyfuzyjnego ta\u015bm. Na bazie tej technologii powstan\u0105 innowacyjne w skali Europy zimnogi\u0119te profile do suchej zabudowy, ramy w szybach zespolonych, wzmocnienia do okien PCV, profile monta\u017cowych, koryta kablowe, profile naro\u017cnikowe do mokrych tynk\u00f3w, profile ogrodzeniowe, rury konstrukcyjne oraz rury na znaki drogowe o podwy\u017cszonej odporno\u015bci chemicznej i termicznej. B\u0119d\u0105cy przedmiotem bada\u0144 synergizm obr\u00f3bki plastycznej z obr\u00f3bk\u0105 ciepln\u0105 spowoduje zwi\u0119kszenie si\u0142 adhezji materia\u0142\u00f3w \u0142\u0105czonych w procesie technologicznym i b\u0119dzie stanowi\u0142 zasadniczy element innowacyjno\u015bci wp\u0142ywaj\u0105cy na nowo\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Prace B+R obejmuj\u0105 opracowanie technologii wytwarzania w/w element\u00f3w w nast\u0119puj\u0105cych procesach: walcowania, wy\u017carzania dyfuzyjnego, warunk\u00f3w technicznych proces\u00f3w technologicznych oraz systemu wspomagaj\u0105cego te procesy (badania przemys\u0142owe). W ramach prac rozwojowych wykonane zostan\u0105 badania gotowych prototypowych profili (wyrob\u00f3w) w zakresie ognioodporno\u015bci i korozji oraz analiza mo\u017cliwo\u015bci zastosowania wyrobu.", "BENEFICJENT": "NOVA-STAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii produkcji profili zimnogi\u0119tych z ta\u015bm wielowarstwowych o podwy\u017cszonej odporno\u015bci chemicznej i termicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "11049000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest wdro\u017cenie us\u0142ugi kompleksowej diagnostyki wraz z optymalizacj\u0105 stanu dynamicznego dla du\u017cych rotor\u00f3w przemys\u0142owych maszyn przep\u0142ywowych na podstawie opracowanej w przedsi\u0119biorstwie Neo-Tec Sp. z o.o. technologii. Now\u0105 us\u0142ug\u0105, kt\u00f3r\u0105 firma zamierza wprowadzi\u0107 na rynek, b\u0119d\u0105 innowacyjne metody bada\u0144 diagnostycznych i testowania rotor\u00f3w maszyn krytycznych bez konieczno\u015bci ich demonta\u017cu. Badania te przeprowadzane b\u0119d\u0105 przy obrotach nominalnych rotora, przy czym w ich trakcie zostanie r\u00f3wnie\u017c wykonana optymalizacja stanu dynamicznego zespo\u0142u wiruj\u0105cego maszyny celem zmniejszenia poziomu drga\u0144 i zwi\u0105zanej z tym dyssypacji energii oraz poprawy bezpiecze\u0144stwa eksploatacyjnego w trakcie normalnego funkcjonowania. Nowa technologia b\u0119dzie przeznaczona dla du\u017cych maszyn krytycznych (turbin, spr\u0119\u017carek przep\u0142ywowych i pomp) pracuj\u0105cych w bran\u017cy chemicznej, rafineryjnej, petrochemicznej i spo\u017cywczej. Technologia zosta\u0142a opracowana przez Dzia\u0142 In\u017cynierski Neo-Tec Sp. z o.o. Wdro\u017cenie technologii przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz zbudowania trwa\u0142ej przewagi konkurencyjnej.", "BENEFICJENT": "NEO-TEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii diagnostyki i optymalizacji dynamiki pracy du\u017cych rotor\u00f3w przemys\u0142owych maszyn krytycznych w trakcie wirowania przy obrotach nominalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "5553252.56", "WARTOSC": "17059816.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "W ramach Projektu zaplanowano dzia\u0142ania dotycz\u0105ce zakupu specjalistycznej aparatury i sprz\u0119tu medycznego umo\u017cliwiaj\u0105ce popraw\u0119 jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do opieki zdrowotnej w regionie realizuj\u0105c w ten spos\u00f3b cel wskazany w Narodowym Programie Zdrowia na lata 2016-2020, przyj\u0119tym przez rad\u0119 Ministr\u00f3w w dniu 4.08.2016 r., a mianowicie wyd\u0142u\u017cenie \u017cycia w zdrowiu, popraw\u0119 zdrowia i zwi\u0105zanej z nim jako\u015bci \u017cycia ludno\u015bci oraz zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142ecznych w zdrowiu. Projekt jest zgodny z dokumentem \u201eKrajowe ramy strategiczne Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014\u20132020\u201d w zakresie Narz\u0119dzia 13 i 14. Wskazuje na zwi\u0119kszenie jako\u015bci efektywnie \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych o wysokim standardzie poprzez wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w specjalistyczn\u0105 aparatur\u0119 i sprz\u0119t medyczny, kt\u00f3ry b\u0119dzie w 100% wykorzystywany na potrzeby diagnostyki i leczenia schorze\u0144 m.in.: urologicznych, nefrologicznych, onkologicznych, neurologicznych, ortopedycznych - zgodnie z Policy Paper. Wsparta b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu s\u0142u\u017c\u0105cego do diagnostyki i leczenia schorze\u0144 w zakresach \u015bwiadczonych w Przychodni Specjalistycznej w ramach ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, w Poradni Podstawowej Opieki Zdrowotnej i leczenia szpitalnego, kt\u00f3re zgodne s\u0105 z zapotrzebowaniem na \u015bwiadczenia zdrowotne warunkowanym trendami demograficznymi w zasi\u0119gu dzia\u0142alno\u015bci szpitala. Przeprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c modernizacja pomieszcze\u0144 Przychodni Specjalistycznej i POZ wraz z rozbudow\u0105 Pracowni Endoskopowej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do opieki zdrowotnej w rejonie dzia\u0142ania szpitala. Finansowanie inwestycji odb\u0119dzie si\u0119 w ramach p\u0142atno\u015bci zaliczkowej. Funkcjonowanie Szpitala jest uzasadnione w kontek\u015bcie map potrzeb zdrowotnych, zakres zgodny z Policy Paper. \u015awiadczenia medyczne udzielane przez Szpital s\u0105 finansowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych w ramach kontraktu NFZ. Okres trwa\u0142o\u015bci nie jest zagro\u017cony.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL ZESPOLONY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Zakup aparatury i modernizacja infrastruktury Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Zespolonego w P\u0142ocku dla AOS i POZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4908615.47", "WARTOSC": "7471790.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt, kt\u00f3ry zamierza zrealizowa\u0107 WIWAX Sp. z o.o. dotyczy przeprowadzania prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych celem jest opracowanie technologii dla procesu utleniania surowc\u00f3w poliolefinowych w dyspersji wodnej i wytworzenia z nich emulsji wodnych, a nast\u0119pnie stworzenia instalacji pilota\u017cowych wosk\u00f3w utlenionych i emulsji wodnych. Celem, kt\u00f3ry WIWAX osi\u0105gnie w wyniku realizacji Projektu jest zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci oraz konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki poprzez opracowanie innowacji produktowej oraz innowacji procesowej. G\u0142\u00f3wnym osi\u0105gnieciem Projektu w ramach innowacyjno\u015bci procesowej b\u0119dzie rozwini\u0119cie i umo\u017cliwienie wykorzystania w praktyce gospodarczej innowacyjnej w skali mi\u0119dzynarodowej technologii utleniania wosk\u00f3w poliolefinowych i poliolefin w dyspersji wodnej, kt\u00f3ra nie jest wykorzystywana przez \u017caden inny podmiot. Pozytywne wyniki bada\u0144, potwierdzone na instalacji pilota\u017cowej, umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie do oferty WIWAX dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w nowych produkt\u00f3w. Pierwszym z nich b\u0119d\u0105 wysokojako\u015bciowe utlenione woski poliolefinowe, drugim emulsje wodne, powsta\u0142e w wyniku zastosowania odpowiedniej, wypracowanej w ramach realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia technologii oraz receptury. Wykorzystanie opracowanych w Projekcie rozwi\u0105za\u0144 umo\u017cliwi Sp\u00f3\u0142ce otrzymanie produkt\u00f3w o niezwykle po\u017c\u0105danych na rynku cechach jako\u015bciowych i u\u017cytkowych jak m.in. lepszej barwie, zwi\u0119kszonej odporno\u015b\u0107 na \u015bcieranie, czy wi\u0119kszej hydrofobowo\u015bci, kt\u00f3re wyr\u00f3\u017cni\u0105 jej propozycj\u0119 na tle funkcjonuj\u0105cych na rynku konkurent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WIWAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad opracowaniem technologii produkcji utlenionych wosk\u00f3w poliolefinowych oraz emulsji wodnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-11-04", "DOFINANSOWANIE": "4812330.67", "WARTOSC": "8689575.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn.: \u201eModernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w P\u0142ocku\u201d jest realizacja inwestycji obejmuj\u0105cej zaprojektowanie i wykonanie kompleksowej modernizacji energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy-Miasto P\u0142ock. Zakres prac obejmie w szczeg\u00f3lno\u015bci modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania, \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, instalacji wentylacji, instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, ocieplenie budynk\u00f3w, wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a oraz wykorzystanie OZE (powietrzna pompa ciep\u0142a). CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU-zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 6 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie M.P\u0142ocka. S\u0105 to plac\u00f3wki o\u015bwiatowe: 3 przedszkola, o\u015brodek szkolno-wychowawczy oraz 2 zespo\u0142y szk\u00f3\u0142. W wyniku modernizacji energetycznej obiekty te uzyskaj\u0105 popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej o co najmniej 25% w odniesieniu do stanu istniej\u0105cego. Przedmiotowe przedsi\u0119. stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby w zakresie poprawy energetycznej obiekt\u00f3w publ. oraz zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 w P\u0142ocku\u2013mie\u015bcie w kt\u00f3rym stwierdzono przekroczenia dopuszczalnych poziom\u00f3w substancji szkodliwych w powietrzu. GRUPA DOCELOWA-dzieci, uczniowie i m\u0142odzie\u017c oraz pracownicy bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cy z obiekt\u00f3w. Z efekt\u00f3w \u015brodowiskowych projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy miasta oraz tury\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Beneficjent zgodnie z przepisami Ustawy PZP zawar\u0142 umow\u0119 z wykonawc\u0105 prac projektowych i prac budowlano-monta\u017cowych. W ramach przedmiotowego proj. realizowana b\u0119dzie tylko cz\u0119\u015b\u0107 z szerszego zakresu wynikaj\u0105cego z umowy z wykonawc\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo z zastosowaniem optymalnych technik i technologii stosowanych przy realizacji tego typu projekt\u00f3w. Przeprowadzona w studium analiza potwierdza, \u017ce projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem technicznym, finansowym i organizacyjnym. Beneficjent posiada zdolno\u015b\u0107 do zachowania efekt\u00f3w proj. w okresie trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-02", "DOFINANSOWANIE": "6114850.55", "WARTOSC": "7861348.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej i poprawa jako\u015bci powietrza poprzez popraw\u0119 parametr\u00f3w energetycznych 6 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu M\u0142awskiego, Ciechanowskiego oraz P\u0142ockiego. Projekt realizowany jest w partnerstwie przez Sanktuarium Diecezjalne \u015bw. Antoniego z Padwy w Ratowie (Lider) oraz Powiat M\u0142awski, Parafi\u0119 Rzymsko-Katolick\u0105 pw. \u015bw. J\u00f3zefa w Ciechanowie, Diecezj\u0119 P\u0142ock\u0105, Dom Ksi\u0119\u017cy Emeryt\u00f3w Diecezji P\u0142ockiej im. \u015aw. J\u00f3zefa w P\u0142ocku), Wy\u017csze Seminarium Duchowne w P\u0142ocku (Partnerzy). Projekt ma na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej w 6 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej , tj. budynek nr 1: Zesp\u00f3l klasztorny w Ratowie (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii \u2013 OE \u2013 90,31%), budynek nr 2: Centrum Rozwoju Rodziny w Ratowie ( OE \u2013 91,18%), budynek nr 3: Centrum Rozwoju Rodziny w Ciechanowie (OE \u2013 73,90 %), budynek nr 4: Biblioteka Wy\u017cszego Seminarium Duchownego w P\u0142ocku (OE \u2013 59,69 %), budynek nr 5: Dom Ksi\u0119\u017cy Emeryt\u00f3w w P\u0142ocku przy ul. Misjonarskiej 1 (OE \u2013 45,90%), budynek nr 6: Dom Ksi\u0119\u017cy Emeryt\u00f3w w P\u0142ocku przy ul. Ko\u015bciuszki 15 (OE \u2013 73,44%). Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii dla ca\u0142ego projektu wynosi: 74,59% Zakres prac inwestyc. okre\u015blono na podst. audyt\u00f3w energet., wykonanych przez Mazowieck\u0105 Agencj\u0119 Energetyczn\u0105. Projekt obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania termomodernizacyjne, w tym docieplenie obiekt\u00f3w, wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniow. na energooszcz\u0119dne, przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych, budow\u0119 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (pomp ciep\u0142a, ogniw fotowoltaicznych). Powiat M\u0142awski jest partnerem, kt\u00f3ry wspiera\u0107 b\u0119dzie projekt w zakresie organizacyjno -merytorycznym w zwi\u0105zku z do\u015bwiadczeniem w realizacji w latach ubieg\u0142ych projektu z zakresu termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej dofinans. z RPO WM 2007-2013 . Wszystkie budynki znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze subregionu OSI p\u0142ocko-ciechanowskiego. Projekt wpisuje si\u0119 w polityk\u0119 rozwoju opisan\u0105 w SRWM do 2030 r., maj\u0105c\u0105 na celu wsparcie m.in. OSI p\u0142ocko-ciechanowskiego.", "BENEFICJENT": "SANKTUARIUM DIECEZJALNE \u015aW ANTONIEGO Z PADWY W RATOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Powiatu M\u0142awskiego, Powiatu Ciechanowskiego oraz Powiatu P\u0142ockiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3866344.84", "WARTOSC": "6498214.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Podstawowym elementem projektu \u201ee-Zdrowie 2.0\u201d jest kontynuacja zapocz\u0105tkowanego w projekcie \u201ee-Zdrowie dla Mazowsza\u201d dostosowania Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Zespolonego w P\u0142ocku do wymog\u00f3w ustawy z dnia 28 kwietnia 2011 r. o systemie informacji w ochronie zdrowia (Dz. U. Nr 113, poz. 657 i Nr 174, poz. 1039). Dalsza rozbudowa Szpitalnego Systemu Informatycznego (SSI), tak jak w pierwszym projekcie, ma na celu bezpieczne i zgodne z prawem wytwarzanie, przechowywanie, przekazywanie dokument\u00f3w medycznych pomi\u0119dzy jednostkami oraz integracj\u0119 z tworzon\u0105 na szczeblu krajowym Elektroniczn\u0105 Platform\u0105 Gromadzenia Informacji o Zdarzeniach Medycznych (P1) oraz innymi tworzonymi platformami elektronicznej wymiany danych (m.in. e-ZLA, e-Recepta). Realizacja projektu e-Zdrowie 2.0 pozwoli na w\u0142\u0105czenie do elektronicznego przetwarzania dokumentacji medycznej obszar\u00f3w / jednostek organizacyjnych Szpitala pomini\u0119tych przy realizacji pierwszego projektu. Istotnym elementem projektu jest stworzenie portalu internetowego pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 bezpiecznej i uniwersalnej platformy informacyjno \u2013 us\u0142ugowej dla pacjent\u00f3w i kontrahent\u00f3w Szpitala. Portal ma umo\u017cliwi\u0107 \u015bwiadczenie na rzecz pacjent\u00f3w i kontrahent\u00f3w Szpitala e-us\u0142ug 3 i 4 stopnia dojrza\u0142o\u015bci. Ponadto przewidziane zosta\u0142o wsparcie dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej Szpitalem poprzez pe\u0142n\u0105 integracj\u0119 Systemu Informatycznego Szpitala (SSI) z cz\u0119\u015bci\u0105 administracyjn\u0105 w efekcie czego powstanie jednolity System Informatyczny Szpitala wraz z w pe\u0142ni elektronicznym obiegiem dokument\u00f3w. Uzyskana w ten spos\u00f3b infrastruktura informatyczna w po\u0142\u0105czeniu z posiadanymi zasobami w znacznym stopniu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi w Szpitalu a tak\u017ce poprawi bezpiecze\u0144stwo zar\u00f3wno pacjent\u00f3w jak i ich danych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL ZESPOLONY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Rozbudowa system\u00f3w informatycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Zespolonym w P\u0142ocku. E-zdrowie 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3755099.95", "WARTOSC": "5315023.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu zostan\u0105 opracowane technologie: 1. Innowacyjny deemulgator do odsalania rop parafinowych o indeksie API powy\u017cej 40&deg;, do elektrodehydrator\u00f3w w rafineriach, kt\u00f3ry b\u0119dzie efektywnie odsala\u0142 rop\u0119 naftow\u0105 dodatkowo przeciwdzia\u0142aj\u0105c korozyjne i tworzeniu si\u0119 osad\u00f3w. 2. Innowacyjny wielofunkcyjny deemulgator do rozbijania emulsji z udzia\u0142em aromatycznych rop asfaltenowych, o indeksie API poni\u017cej 40&deg;, do elektrodehydrator\u00f3w w przemy\u015ble wydobywczym ropy, kt\u00f3ry efektywnie rozdzieli emulsj\u0119 na czyste fazy w\u0119glowodorow\u0105 i wodn\u0105 oraz obni\u017cy lepko\u015b\u0107 ropy naftowej. 3. Innowacyjny inhibitor korozji do wody morskiej do instalacji na platformach wiertniczych, kt\u00f3ry b\u0119dzie chroni\u0142 przed korozj\u0105 instalacje do zat\u0142aczania wody z powrotem do g\u00f3rotworu. 4. Innowacyjny wielofunkcyjny deemulgator do rozbijania emulsji ropa naftowa-woda typu W/O na dwie czyste fazy: rop\u0119 naftow\u0105 i wod\u0119, o dodatkowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przeciwkorozyjnych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych osadom. 5. Innowacyjny deemulgator typu &bdquo;reverse demulsifier&rdquo;, w tym klaryfikator wody, do rozbijania emulsji woda-w\u0119glowodory typu O/W, kt\u00f3ry b\u0119dzie rozdziela\u0142 emulsj\u0119 na faz\u0119 wodn\u0105 i w\u0119glowodory, r\u00f3wnocze\u015bnie przeciwdzia\u0142aj\u0105c korozji, tworzeniu si\u0119 osad\u00f3w parafinowych i mineralnych. 6. Innowacyjny ekologiczny deemulgator oparty na ekologicznych rozpuszczalnikach, zawieraj\u0105cy ekologiczne sk\u0142adniki powierzchniowo-czynne, zw\u0142aszcza pochodzenia ro\u015blinnego, kt\u00f3ry b\u0119dzie rozdziela\u0142 emulsj\u0119 ropa naftowa-woda na faz\u0119 wodn\u0105 i w\u0119glowodorow\u0105; do zastosowania zw\u0142aszcza na platformach wiertniczych. 7. Innowacyjny wielofunkc", "BENEFICJENT": "PACHEMTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne deemulgatory i inhibitory korozji poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 ropy naftowej, gazu ziemnego i gazoliny oraz ograniczaj\u0105ce zanieczyszczenie w\u00f3d i \u015bciek\u00f3w w przemy\u015ble rafineryjnym oraz wydobywczym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3692196.57", "WARTOSC": "11175344.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa IZO-BET Beata Bielawska na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez wdro\u017cenie do oferty trzech innowacyjnych produkt\u00f3w. W ramach planowanej inwestycji wdro\u017cone zostan\u0105 nowe produkty b\u0119d\u0105ce wynikiem zleconych oraz w\u0142asnych prac B+R: 1. kompletne termiczne izolacje przemys\u0142owe z dodatkow\u0105 pow\u0142ok\u0105 antykorozyjn\u0105 dla \u015brodowiska korozyjno\u015bci C4, C5-I i C5-M, 2. przemys\u0142owe i budowlane instalacje wentylacyjne z dodatkow\u0105 pow\u0142ok\u0105 antykorozyjn\u0105, 3. elementy wentylacji przemys\u0142owych pracuj\u0105cych w agresywnych warunkach. Wnioskodawca zauwa\u017cy\u0142 bowiem nisz\u0119 w tym sektorze. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R oraz zleconych jednostce naukowo \u2013 badawczej, - wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji, wnioskodawca podj\u0105\u0142 decyzj\u0119, \u017ce do dalszego rozwoju i sprostania wymaganiom niezb\u0119dne jest wdro\u017cenie nowych technologii i zakup kompletnej linii technologicznej, - rozbudow\u0119 przedsi\u0119biorstwa o nowych zak\u0142ad \u2013 wykonanie nowej hali i nabycie linii technologicznej, mebli biurowych, zestaw\u00f3w komputerowych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych (licencje na oprogramowanie), - utworzenie 4 nowych miejsc pracy, - wzrost przychod\u00f3w sp\u00f3\u0142ki poprzez dywersyfikacj\u0119 dotychczasowej oferty na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym, - pozyskanie rynk\u00f3w zagranicznych i wzrost przychod\u00f3w z tytu\u0142u eksportu. Zakres projektu zosta\u0142 stworzony r\u00f3wnie\u017c w oparciu o analiz\u0119 i ocen\u0119 potrzeb technologicznych przedsi\u0119biorstwa z uwzgl\u0119dnieniem oczekiwa\u0144 i potrzeb odbiorc\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu w planowanym zakresie wszystkie bie\u017c\u0105ce problemy Wnioskodawcy zostan\u0105 rozwi\u0105zane, a potrzeby odbiorc\u00f3w zaspokojone", "BENEFICJENT": "IZO-BET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w celu zaoferowania nowych produkt\u00f3w z zakresu innowacyjnych izolacji termicznych przez Izo-Bet Beata Bielawska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3659772.52", "WARTOSC": "8711740.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Tematem projektu jest przeprowadzenie prac B+R dotycz\u0105cych opracowania innowacyjnej w skali kraju/europejskiej technologii wsp\u00f3\u0142uwodornienia frakcji nap\u0119dowych olejami ro\u015blinnymi lub t\u0142uszczami zwierz\u0119cymi, jako potencjalnego \u017ar\u00f3d\u0142a biokomponent\u00f3w dla oleju nap\u0119dowego (co-processing). Obecnie technologia osi\u0105gn\u0119\u0142a trzeci poziom gotowo\u015bci technologicznej. Wst\u0119pne koncepcje i wnioski zosta\u0142y sformu\u0142owane w wyniku przeprowadzonych bada\u0144 stanu techniki. Ponadto, znane s\u0105 oddzielne elementy technologii i zosta\u0142y one analitycznie zweryfikowane. Koncepcja planowanego projektu B+R pojawi\u0142a si\u0119 podczas analizy obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych nadchodz\u0105cych przepis\u00f3w prawa, kt\u00f3re sprawiaj\u0105, \u017ce PKN ORLEN b\u0119dzie zobligowany do stosowania coraz wi\u0119kszej ilo\u015bci biokomponent\u00f3w w oleju nap\u0119dowym i innych typach sprzedawanych paliw. Na ko\u0144cu, po osi\u0105gni\u0119ciu IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej, projekt umo\u017cliwi PKN ORLEN wdro\u017cenie pe\u0142noskalowej produkcji oleju nap\u0119dowego z zawarto\u015bci\u0105 biokomponent\u00f3w, co mo\u017ce pom\u00f3c osi\u0105gn\u0105\u0107 wymagany Narodowy Cel Wska\u017anikowy. Projekt b\u0119dzie przeprowadzony w trzech etapach, z kt\u00f3rych jeden to badania przemys\u0142owe, a dwa to eksperymentalne prace rozwojowe. Projekt doprowadzi do opracowania innowacji procesowej &ndash; technologii produkcyjnej innowacyjnej w skali kraju/europejskiej. Nowa technologia b\u0119dzie znacz\u0105co udoskonalona w stosunku do istniej\u0105cych rozwi\u0105za\u0144. Wdro\u017cenie innowacji procesowej opracowanej w ramach projektu nast\u0105pi w g\u0142\u00f3wnym zak\u0142adzie rafineryjnym PKN ORLEN w P\u0142ocku, w Polsce, gdzie istniej\u0105ca jednostka produkcyjna b\u0119dzie dostosowana do technologii co-processingu zgodnie z wynikami projektu. Olej nap\u0119dowy zawieraj\u0105cy biow\u0119glowodory otrzymane w wyniku co-processingu b\u0119dzie oferowany g\u0142\u00f3wnie na rynku krajowym, zar\u00f3wno hurtowym jak i detalicznym. Wnioskodawca wykorzy", "BENEFICJENT": "POLSKI KONCERN NAFTOWY ORLEN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii procesu wsp\u00f3\u0142uwodornienia frakcji nap\u0119dowych z olejami ro\u015blinnymi jako potencjalne \u017ar\u00f3d\u0142o biokomponent\u00f3w dla oleju nap\u0119dowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "3533207.85", "WARTOSC": "4610195.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt zak\u0142ada utworzenie Centralnego Laboratorium Mechaniki i Budownictwa Filii PW w P\u0142ocku (CLMiB). B\u0119dzie ono umo\u017cliwia\u0142o prowadzenie bada\u0144 naukowych o charakterze podstawowym i prac badawczo-rozwojowych w obszarze konstrukcji i materia\u0142\u00f3w budowlanych oraz budowy i eksploatacji urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w mechanicznych. Celem nadrz\u0119dnym inwestycji jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci prowadzonych bada\u0144 naukowych w ramach powstaj\u0105cego CLMiB w PW Filii w P\u0142ocku. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce CLMiB b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142o funkcj\u0119 regionalnego zaplecza badawczego w obszarze konstrukcji, materia\u0142\u00f3w budowlanych oraz system\u00f3w mechanicznych i maszyn. Umo\u017cliwi wykonywanie prac badawczo-rozwojowych, co w efekcie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na skuteczny transfer wiedzy z nauki do przemys\u0142u. CLMiB stworzy mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017ce\u0144 innowacji technicznych dla r\u00f3\u017cnych podmiot\u00f3w gospodarczych regionu. Rezultatem projektu b\u0119dzie stworzenie w oparciu o zasoby aparaturowe i kadrowe laboratori\u00f3w Instytutu In\u017cynierii Mechanicznej i Instytutu Budownictwa nowoczesnego zaplecza laboratoryjnego, wykorzystywanego do bada\u0144 zindywidualizowanych pod wzgl\u0119dem przedmiotu i zakresu w pracowniach przedmiotowych. Bezpo\u015brednim efektem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach projektu b\u0119dzie laboratorium wyposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t naukowo badawczy, utworzone dla potrzeb Filii Politechniki Warszawskiej oraz przedsi\u0119biorstw. Po zako\u0144czeniu przedsi\u0119wzi\u0119cia poziom rozwoju i innowacyjno\u015bci uczelni znacznie wzro\u015bnie, co umo\u017cliwi podmiotom gospodarczym dost\u0119p do nowoczesnej aparatury badawczej, wynik\u00f3w bada\u0144 oraz nowych technologii. Co b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z ich rozwojem i znajdzie prze\u0142o\u017cenie na rozw\u00f3j ca\u0142ego regionu.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA WARSZAWSKA", "TYTUL": "Utworzenie Centralnego Laboratorium Mechaniki i Budownictwa w P\u0142ocku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "3417962.58", "WARTOSC": "13525561.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \u201eOdtworzenie i rewaloryzacja budynku zabytkowego od ul. Kolegialnej 6 oraz przebudowa przynale\u017cnych oficyn na potrzeby Muzeum Mazowieckiego w P\u0142ocku- etap I\u201d jest skierowany na rewaloryzacj\u0119 obiektu zabytkowego i nadanie mu nowych funkcji u\u017cytkowych poprzez organizacj\u0119 nowoczesnej ekspozycji Art Deco, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do efektywnego wykorzystania i zabezpieczenia posiadanych zbior\u00f3w tworz\u0105c pozbawiony barier architektonicznych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych obiekt muzealny dostosowany do nowych funkcji kulturowych w tym edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "MUZEUM MAZOWIECKIE W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Odtworzenie i rewaloryzacja budynku zabytkowego od ul. Kolegialnej 6 oraz przebudowa przynale\u017cnych oficyn na potrzeby Muzeum Mazowieckiego w P\u0142ocku - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-10-25", "DOFINANSOWANIE": "3339906.09", "WARTOSC": "5085120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na budowie nowego uk\u0142adu trigeneracyjnego o szacunkowej mocy cieplnej 0,59 MW, mocy elektrycznej 0,5 MW i mocy ch\u0142odniczej 0,44 MW oraz termomodernizacji budynku kot\u0142owni WSZ w P\u0142ocku. Wszelkie prace w ramach Projektu maj\u0105 doprowadzi\u0107 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy. Realizacja Projektu ma na celu spe\u0142nienie wszystkich jego cel\u00f3w, co ma z kolei doprowadzi\u0107 do zniwelowania istniej\u0105cych obecnie problem\u00f3w \u2013 dotycz\u0105cych zar\u00f3wno stanu Wnioskodawcy, jak i jego otoczenia. Waga i potrzeba realizacji Projektu wynika z faktu, i\u017c obecny stan infrastruktury Wnioskodawcy wi\u0105\u017ce si\u0119 z istnieniem szeregu wielowymiarowych problem\u00f3w. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: ZWI\u0118KSZENIE EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ BUDYNK\u00d3W WSZ W P\u0141OCKU przyczyni si\u0119 do kompleksowego zredukowania negatywnych skutk\u00f3w problem\u00f3w, zidentyfikowanych przez Wnioskodawc\u0119. Do najwa\u017cniejszy korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z jego realizacji nale\u017cy zaliczy\u0107 m.in.: zapewnienie Wnioskodawcy d\u0142ugotrwa\u0142ej efektywno\u015bci energetycznej, wsparcie ochrony \u015brodowiska naturalnego. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych, uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 zada\u0144, maj\u0105cych doprowadzi\u0107 do realizacji ww. cel\u00f3w: ZADANIE NR 1 \u2013 Prace przygotowawcze - kogeneracja ZADANIE NR 2 \u2013 Prace przygotowawcze \u2013 termomodernizacja ZADANIE NR 3 \u2013 Prace budowlane - Budowa jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a wysokosprawnej kogeneracji/trigeneracji ZADANIE NR 4 \u2013 Prace budowlane - termomodernizacja ZADANIE NR 5 \u2013 Nadz\u00f3r inwestorski - kogeneracja ZADANIE NR 6 \u2013 Nadz\u00f3r inwestorski - termomodernizacja ZADANIE NR 7 \u2013 Promocja GRUPA DOCELOWA stanowi\u0105 przede wszystkim: Wnioskodawca jako element infrastruktury u\u017cyteczno\u015bci publicznej; -pacjenci, lekarze oraz pozosta\u0142e osoby odwiedzaj\u0105ce Szpital; -mieszka\u0144cy miasta P\u0142ock, powiatu i ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\".", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL ZESPOLONY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Budowa systemu kogeneracyjnego dla Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Zespolonego w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "3337039.99", "WARTOSC": "4178679.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt P\u0142ockiego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Sp. z o.o. ma na celu zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do opieki zdrowotnej w rejonie dzia\u0142ania Sp\u00f3\u0142ki poprzez wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w specjalistyczn\u0105 aparatur\u0119 i sprz\u0119t medyczny. P\u0142ocki Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Sp. z o.o. tworz\u0105: - Szpital \u015aw. Tr\u00f3jcy - Przychodnia \u015awi\u0119tej Tr\u00f3jcy przy ul. Miodowej w P\u0142ocku - Centralny O\u015brodek Rehabilitacji przy ul. Tysi\u0105clecia w P\u0142ocku - Przychodnia Podstawowej Opieki Zdrowotnej przy ul. Zielonej w P\u0142ocku - Przychodnia Podstawowej Opieki Zdrowotnej przy ul. G\u00f3ry w P\u0142ocku - Zak\u0142ad Opieku\u0144czo-Piel\u0119gnacyjny przy ul. Tysi\u0105clecia w P\u0142ocku - Centrum Zdrowia Psychicznego Realizacja inwestycji wp\u0142ynie na popraw\u0119 sp\u00f3jno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa regionu p\u0142ockiego poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu pacjent\u00f3w do nowoczesnych metod diagnostyki i leczenia. W Projekcie przewidziano zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i aparatury medycznej na potrzeby Szpitala \u015aw. Tr\u00f3jcy, Poradni dzia\u0142aj\u0105cych w ramach POZ, AOS i psychiatrii. Zakup nowej aparatury oraz sprz\u0119tu medycznego jest niezb\u0119dny do usprawnienia i unowocze\u015bnienia \u015bwiadcze\u0144 udzielanych w zakresie procedur diagnostycznych, zabiegowych, operacyjnych, rehabilitacyjnych i poprawy komfortu hospitalizacji pacjent\u00f3w. Dzi\u0119ki zastosowaniu nowoczesnych technologii nie tylko zwi\u0119ksza si\u0119 bezpiecze\u0144stwo pacjenta, ale r\u00f3wnie\u017c czas jego pobytu w szpitalu oraz p\u00f3\u017aniejszy okres rekonwalescencji. Zadanie jest uzasadnione w zwi\u0105zku z utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 na wysokim poziomie ilo\u015bci\u0105 pacjent\u00f3w korzystaj\u0105cych z us\u0142ugo PZOZ Sp. z o.o. w ramach zabieg\u00f3w operacyjnych (w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie ortopedii i chirurgii), rehabilitacji po przebytych operacjach lub urazach, psychiatrii i leczenia chor\u00f3b na oddziale wewn\u0119trznym. Projekt wpisany jest w Plan Dzia\u0142a\u0144 RIT dla Subregionu P\u0142ockiego i zgodny z inwestycj\u0105 wiod\u0105c\u0105 \"Wzrost konkurencyjno\u015bci miasta P\u0142ocka i jego obszaru funkcjonalnego poprzez zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j i sprawny transport \u2013 poprawa sp\u00f3jno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa regionu p\u0142ockiego.\"", "BENEFICJENT": "P\u0141OCKI ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doposa\u017cenie P\u0142ockiego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w nowoczesny sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3323255.53", "WARTOSC": "3943112.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w\u00a0Mie\u015bcie P\u0142ocku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35%. os.d\u0142ug. bezrob., 48% os. o niskich kwalifikacjach oraz 43% os.nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) i zarejestrowanych w MUP w P\u0142ocku.\u00a0 W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywiz. zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zaw. danego uczestnika. Na tej podstawie\u00a0MUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty r.p., o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatr. i instytucjach r.p.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK/ MIEJSKI URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "3294422.36", "WARTOSC": "7581406.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie, przebudowie, rekonstrukcji i adaptacji Skansenu Osadnictwa Nadwi\u015bla\u0144skiego w Wi\u0105czeminie Polskim wraz z wyposa\u017ceniem oraz udost\u0119pnienie nowej powierzchni dla cel\u00f3w edukacyjno \u2013 kulturalnych. Funkcjonuj\u0105cy Skansen b\u0119dzie rozbudowany o kolejne elementy architektury olenderskiej, obiekty b\u0119d\u0105 rekonstruowane oraz adaptowane na nowe funkcje. Skansen b\u0119dzie prezentowa\u0142 dorobek i kultur\u0119 olendersk\u0105 na Mazowszu oraz stworzy korzystne warunki do aktywnego i innowacyjnego uczestnictwa w kulturze. Inwestycja zostanie skierowana w infrastruktur\u0119 trwa\u0142\u0105 oraz wyposa\u017cenie s\u0142u\u017c\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, zachowanie dziedzictwa i zwi\u0119kszenie jego zasob\u00f3w. Inwestycja s\u0142u\u017cy dostosowaniu istniej\u0105cego obiektu do nowych funkcji kulturalno \u2013 edukacyjnych. Na zakres Projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: Dokumentacja projektowa, Roboty budowlane, monta\u017cowe i rekonstrukcyjne, rozbudowa skansenu o budynki wystawowe, Zagospodarowanie terenu , Nadz\u00f3r inwestorski, Wyposa\u017cenie kina \u2013 do projekcji film\u00f3w edukacyjno \u2013 kulturalnych; Zakup rower\u00f3w wraz z oprzyrz\u0105dowaniem dla cel\u00f3w zwiedzania skansenu (\u015bcie\u017cki edukacyjne); Wydanie map szlak\u00f3w rowerowych i przewodnik\u00f3w, Skatalogowanie oraz cyfrowe udost\u0119pnienie zasob\u00f3w, Produkcja wystawy planszowej. Wszystkie elementy b\u0119d\u0105 zaadaptowane na cele kulturalno \u2013 edukacyjne dzia\u0142alno\u015bci Skansenu i prowadz\u0105cej jednostki, tj. Muzeum Mazowieckiego w P\u0142ocku. W wyniku realizacji projektu, Wnioskodawca wprowadzi now\u0105 ofert\u0119 edukacyjno \u2013 kulturaln\u0105, kt\u00f3ra zapewni nowe formy uczestnictwa w kulturze, takie jak bezpo\u015brednie uczestnictwo w \u201esmakowaniu\u201d kultury olenderskiej. Nowa oferta kulturalno \u2013 edukacyjna Muzeum realizowana w ramach rozbudowanego i zmodernizowanego Skansenu Osadnictwa Nadwi\u015bla\u0144skiego w spos\u00f3b znacz\u0105cy, widoczny i bezprecedensowy rozszerza dotychczasow\u0105 ofert\u0119, wp\u0142ynie na rozw\u00f3j kultury na Mazowszu, skierowana jest do nowych odbiorc\u00f3w i w spos\u00f3b trwa\u0142y wzmocni oddzia\u0142ywanie na otoczenie.", "BENEFICJENT": "MUZEUM MAZOWIECKIE W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Rozbudowa Skansenu Osadnictwa Nadwi\u015bla\u0144skiego w Wi\u0105czeminie Polskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3222910.63", "WARTOSC": "4028638.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu MUP stanowi\u0105c\u0105 postaw\u0119 do uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego, pod wzgl\u0119dem typu beneficjenta i okresu realizacji projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 399(225K,174M)os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: a) os. bezrobotne nale\u017c\u0105ce do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105ce bez pracy w M.P\u0142ocku, zarejestrowane w MUP w P\u0142ocku 284(175K,109M), w tym: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-71(40K,31M), -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-14(6K,8M), -os. d\u0142ugotrwale bezrobotne-110(77K,33M), -os. o niskich kwalifikacjach \u2013 196(100K,96M) Ww. b\u0119d\u0105 kierowani do projektu zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrud. i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdemu uczestnikowi przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawod. poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie MUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrud. i instytucjach rynku pracy. b) 115(50K,65M)os. pracuj\u0105cych korzystaj\u0105cych ze wsparcia w ramach art. 15zzb, 15zzc, 15zze zgodnie z Ustaw\u0105 z dn.02.03.2020r. o szczeg\u00f3l. rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieg., przeciwdzia\u0142. i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych(Dz.U. z 2020r. poz.568, z p\u00f3\u017an.zm.)zwan\u0105 dalej Ustaw\u0105 COVID-19 .", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK/ MIEJSKI URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3151869.45", "WARTOSC": "3739759.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17%os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,35%.os.d\u0142ug. bezrob.,48%os. o niskich kwalifikacjach oraz 43% os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w proj.(zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020)i zarejestrowanych w MUP w P\u0142ocku. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. poni\u017cej 30roku \u017cycia, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni)lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zaw. danego uczestnika. Na tej podstawie MUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK/ MIEJSKI URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2658191.92", "WARTOSC": "5364956.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i poprawa jako\u015bci oferty kulturalno-edukacyjnej P\u0142ocka. Zdefiniowane zosta\u0142y 4 cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia powierzchni przeznaczonej na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, udost\u0119pnienia oferty dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz upowszechniania dziedzictwa kulturowego i kszta\u0142towania postaw oraz kompetencji kulturalnych odbiorc\u00f3w. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki wdro\u017ceniu r\u00f3\u017cnorodnego programu kulturalnego opartego na nowych formach partycypacji w \u017cyciu kulturalnym i tw\u00f3rczym miasta, jak np. teatr amatorski, pracownia plastyczna dla doros\u0142ych, klub filmowy, pracownia fotograficzna czy \u015bwietlica kultury. Na szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 zas\u0142uguje poprawa dost\u0119pno\u015bci, a nawet otwarcie, oferty kulturalnej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dzi\u0119ki dostosowaniu modernizowanego budynku do potrzeb tych os\u00f3b. Zakres projektu wynika ze zidentyfikowanej potrzeby spo\u0142ecznej w zakresie rozwoju oferty kulturalno-edukacyjnej popartej przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 popytu. Jednym z efekt\u00f3w realizacji projektu b\u0119dzie prognozowany o 54% wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych oferty kulturalnej oraz o 12% wzrost liczby godzin dost\u0119pno\u015bci tej oferty w stosunku do obecnej oferty. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 projektu w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w: Lider \u2013 Gmina Miasto P\u0142ock, Partnerzy: Stowarzyszenie Teatr Per Se, Stowarzyszenie Przyjaci\u00f3\u0142 Ch\u00f3ru Vox Singers. Za\u0142o\u017cenia projektu zachowuj\u0105 kryterium efektywno\u015bci kosztowej dotycz\u0105cej maksymalnej warto\u015bci dofinansowania. Przeprowadzona analiza potwierdza, i\u017c przyj\u0119ty wariant realizacji przedmiotowego projektu jest optymalny pod wzgl\u0119dem spo\u0142ecznym, ekonomicznym i technicznym. Analiza ryzyka nie wykaza\u0142a zdarze\u0144, kt\u00f3re mog\u0142yby zak\u0142\u00f3ci\u0107 proces realizacji inwestycji. Jedyne zagro\u017cenie wi\u0105\u017ce si\u0119 z nieuzyskaniem dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w UE, kt\u00f3re mo\u017ce spowodowa\u0107 ograniczenie zakresu inwestycji a nawet odsuni\u0119cie w czasie jej realizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty kulturalno-edukacyjnej miasta P\u0142ocka poprzez adaptacj\u0119 istniej\u0105cego obiektu do potrzeb P\u0142ockiego O\u015brodka Kultury i Sztuki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2470200.00", "WARTOSC": "6083258.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca przeprowadzi prace rozwojowe (badania B+R w zakresie opracowania innowacyjnego nawozu granulowanego wytwarzanego na podstawie gipsu z instalacji odsiarczania spalin), kt\u00f3re zostan\u0105 zako\u0144czone na tzw. pierwszej produkcji. Wnioskodawca przeprowadzi wszystkie prace samodzielnie a efekt prac zako\u0144czy si\u0119 VI poziomem gotowo\u015bci technologicznej (Technologia zademonstrowana w \u015brodowisku zbli\u017conym do rzeczywistego). Opracowana technologia zostanie wdro\u017cona do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, kt\u00f3r\u0105 prowadzi Wnioskodawca. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju sektora chemicznego i rolno-spo\u017cywczego oraz biotechnologii. Projekt jest zgodny z wi\u0119cej ni\u017c 3 obszarami inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. W ramach realizacji Wnioskodawca b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze sfer\u0105 B+R - Politechnik\u0105 \u0141\u00f3dzk\u0105 i Instytutem Obr\u00f3bki Plastycznej. Wnioskodawca jest cz\u0142onkiem regionalnego klastra kluczowego - Mazowiecki Klaster Chemiczny. Wnioskodawca oceni\u0142 ryzyka oraz opracowa\u0142 sposoby ich minimalizacji w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 projektowania zorientowanego na u\u017cytkownika. Wnioskodawca zorganizuje sta\u017ce lub praktyki absolwenckie w ramach projektu. Zak\u0142adana do wdro\u017cenia technologia jest odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynkowe na rezultaty projektu. Wnioskodawca zatrudni osoby odpowiedzialne za przeprowadzenie prac B+R oraz personel administracyjny projektu zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji. Opracowana technologia b\u0119dzie zgodna z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez promowanie niskoemisyjno\u015bci, oszcz\u0119dno\u015bci energii i efektywnego wykorzystania zasob\u00f3w naturalnych. Wnioskodawca posiada siedzib\u0119 w P\u0142ocku tj na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, co gwarantuje efektywne wykorzystywanie \u015brodk\u00f3w na rzecz rozwoju prac B+R na Mazowszu. Na terenie Mazowsza b\u0119dzie biuro projektowe, w kt\u00f3rym b\u0119dzie przechowywana dokumentacja. .", "BENEFICJENT": "NOVA-GIPS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie w trakcie zaawansowanych prac badawczo-rozwojowych nowatorskiej technologii produkcji inteligentnych nawoz\u00f3w mineralnych wielosk\u0142adnikowych na bazie odpadowego siarczanu wapnia z instalacji IOS-Instalacji Odsiarczania Spalin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-13", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2111100.39", "WARTOSC": "3666120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Podstaw\u0105 technologii wytwarzania benzyny do d\u0142ugoterminowego magazynowania jest dost\u0119p do metodyki prognozowania stabilno\u015bci benzyn przed magazynowaniem. Taka metodyka zostanie wypracowana na podstawie test\u00f3w przyspieszonej degradacji chemicznej, z modelowaniem nast\u0119puj\u0105cych czynnik\u00f3w: temperatura, czas i obecno\u015b\u0107 solanki. Badania zostan\u0105 wykonane dla kompozycji benzyn, przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce b\u0119dzie to produkt o wysokiej odporno\u015bci na degradacj\u0119 pod wp\u0142ywem czynnik\u00f3w fizyko-chemicznych. Technologia powstanie w zakresie bada\u0144 przemys\u0142owych, w trakcie kt\u00f3rych zostanie wypracowana metody monitorowania intensywno\u015bci zmian jako\u015bci benzyn z wykorzystaniem test\u00f3w: analiz chemicznych, pomiarowa w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizycznych oraz metod instrumentalnych. Natomiast w cz\u0119\u015bci rozwojowej zostanie opracowana technologia wytwarzania benzyny finalnej na bazie benzyny z magazynowania. Technologia b\u0119dzie zmierza\u0142a do opracowania formulacji benzyny przystosowanej do stosowania w silnikach z zap\u0142onem iskrowym. Projekt, obejmuj\u0105cy badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, podzielony zosta\u0142 na 4 etapy i zako\u0144czy si\u0119 uzyskaniem produktu gotowego do umieszczenia w kawernach. W projekcie przewidziano cztery kamienie milowe, osi\u0105gane w kolejnych etapach: 1. Metoda prognozowania stabilno\u015bci benzyn kierowanych do d\u0142ugoterminowego magazynowania w kawernach solnych. 2. Technologia produkcji benzyn do magazynowania w kawernach solnych bez konieczno\u015bci rotacji sk\u0142adowanego paliwa. 3. Technologia produkcji benzyn finalnych z wykorzystaniem benzyn po magazynowaniu i zastosowaniu dodatk\u00f3w uszlachetniaj\u0105cych. 4. Spos\u00f3b monitorowania jako\u015bci benzyn magazynowanych w kawernach solnych. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez produkcj\u0119 przemys\u0142ow\u0105 ok. 25 tys. m&sup3; benzyny oraz jej wprowadzenie do istniej\u0105cej, wykorzystywanej przez Wnioskodawc\u0119 kawerny sol", "BENEFICJENT": "POLSKI KONCERN NAFTOWY ORLEN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Metodyka prognozowania i monitorowania jako\u015bci benzyny bazowej kierowanej do d\u0142ugoterminowego magazynowania w kawernach solnych. Technologia produkcji benzyny bazowej i wytwarzania finalnej benzyny motorowej, jako element przeciwdzia\u0142ania zaburzeniom w gospodarce surowcowo-produktowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1980007.41", "WARTOSC": "6555522.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnych prac badawczo - rozwojowych obj\u0119tych sprawozdaniem pt. Wp\u0142yw zmiany parametr\u00f3w warto\u015bci tonalnych w zakresie 1-10 % w druku fleksograficznym i przej\u0119ciu kontroli nad procesem wytwarzania-na\u015bwietlania form drukowych na jako\u015b\u0107 druku fleksograficznego. Przedmiotowe wdro\u017cenie nast\u0105pi dzi\u0119ki zaplanowanym w ramach projektu inwestycjom, dobranym na podstawie rekomendacji zespo\u0142u badawczego tj. budowa hali produkcyjnej, zakup laminatora, oklejarki, spektrofotometr\u00f3w wraz ze sto\u0142ami laboratoryjnymi oraz zakup specjalistycznego oprogramowania do przygotowania druku. Innowacj\u0105 technologiczn\u0105 w projekcie jest nowatorski spos\u00f3b produkcji opakowa\u0144 zapewniaj\u0105cy osi\u0105gni\u0119cie jako\u015bci nadruku na poziomie rotograwiury w procesie fleksograficznym poprzez dostosowanie parametr\u00f3w procesu na etapie przygotowania druku. W wyniku realizacji projektu na rynek wprowadzone zostan\u0105 nowe produkty: - Opakowanie wysoko barierowe do takich produkt\u00f3w premium jak Kawa, mi\u0119so z zastosowaniem technologii druku wysokiej rozdzielczo\u015bci przy zastosowaniu technologii fleksograficznej, - Opakowanie do produkt\u00f3w \u015bwie\u017cych jak sa\u0142ata, warzywa, z zastosowaniem technologii druku wysokiej rozdzielczo\u015bci oraz zastosowaniem warstwy antyfogowej aplikowanej w procesie laminacji. Nowe produkty charakteryzuj\u0105 si\u0119 nie tylko wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 wydruk\u00f3w, posiadaj\u0105 szereg cech oczekiwanych przez rynek tj. cena ni\u017csza o 15-20%, wysoka barierowo\u015b\u0107 opakowa\u0144 co przek\u0142ada si\u0119 na przed\u0142u\u017cenie \u015bwie\u017co\u015bci produkt\u00f3w, mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji niskodak\u0142adowych wydruk\u00f3w (od 300 kg), szybkie przygotowanie do druku (szybka reakcja na zmiany), bezpiecze\u0144stwo opakowa\u0144 do \u017cywno\u015bci \u015bwie\u017cej - brak styczno\u015bci \u017cywno\u015bci z drukiem, odprowadzenie wilgoci w opakowaniach. Zwi\u0119kszone moce produkcyjne wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 stworzenia 6 etat\u00f3w w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "FOL - DRUK FLEXO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego sposobu wytwarzania opakowa\u0144 w technologii fleksograficznej oraz wprowadzenie na rynek innowacji produktowej jako efekt wdro\u017cenia prac B+R w firmie Fol - Druk Flexo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1893254.64", "WARTOSC": "3341037.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych dotycz\u0105cych opracowania, innowacyjnego w skali \u015bwiata i kraju, zintegrowanego systemu dualnego monitorowania zagro\u017cenia zwi\u0105zanego z korozj\u0105 i absorbcj\u0105 wodoru w rafinacji ropy naftowej. Cele projektu to: 1. Osi\u0105gni\u0119cie IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej. 2. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w bada\u0144 po zako\u0144czeniu projektu B+R. Obecnie, okre\u015blona zosta\u0142a koncepcja oraz przysz\u0142e zastosowanie technologii, znane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c podstawowe komponenty technologii. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zaplanowanym w projekcie badaniom przemys\u0142owym i pracom rozwojowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy, w ramach trzech etap\u00f3w prac: BADANIA PRZEMYS\u0141OWE (24m): Etap 1 &ndash; badania laboratoryjne, 18m; Etap 2 &ndash; badania prototypu w skali laboratoryjnej, 12m, w tym cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnolegle z Etapem 1; PRACE ROZWOJOWE: Etap 3 &ndash; opracowanie pe\u0142nego prototypowego systemu monitorowania, demonstracja, walidacja i optymalizacja w warunkach rzeczywistych, 12m; PKN ORLEN zapewni na potrzeby projektu zasoby, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie zako\u0144czenie prac z sukcesem, takich jak: - do\u015bwiadczona w realizacji projekt\u00f3w B+R kadra badawcza i zarz\u0105dzaj\u0105ca; - laboratorium badawcze wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem; - wsp\u00f3\u0142praca z podwykonawcami cz\u0119\u015bci prac B+R (Wydzia\u0142 Chemiczny Politechniki Gda\u0144skiej); - niezb\u0119dne \u015brodki finansowe. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie, w dzia\u0142alno\u015bci PKN ORLEN, pierwszego na \u015bwiecie, zintegrowanego systemu dualnego monitorowania procesu korozji i uwodornienia dla przemys\u0142u rafineryjnego. Dzi\u0119ki opracowanej innowacji, stworzona zostanie mo\u017cliwo\u015b\u0107 redukcji lub ca\u0142kowitego wyeliminowania prawdopodobie\u0144stwa awaryjnego zatrzymania instalacji spowodowanego korozj\u0105 i/lub absorpcj\u0105 wodoru. Technologia pos", "BENEFICJENT": "POLSKI KONCERN NAFTOWY ORLEN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Monitoring korozji og\u00f3lnej i nawodorowania z wykorzystaniem zintegrowanego systemu dualnych czujnik\u00f3w korozji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.6}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1734398.12", "WARTOSC": "2057900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku. Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki efektywno\u015bci zatr. dla uczestnik\u00f3w projektu: 1. Liczba os. niepe\u0142. podejmuj\u0105cych zatr.- 17%. 2. Liczba os. d\u0142ug. bezrob. podejmuj\u0105cych zatr.-35%. 3. Liczba os. o niskich kwalifikacjach podejmuj\u0105cych zatr.-36%. 4. Liczba os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup podejmuj\u0105cych zatr.-43%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zarejestrowane w MUP w P\u0142ocku jako bezrob., zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie MUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK/ MIEJSKI URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie P\u0142ocku (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2549457.95", "WARTOSC": "3198525.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt pn. \"OCHRONA BIOR\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI ORAZ OGRANICZENIE NEGATYWNEGO ODDZIA\u0141YWANIA RUCHU TURYSTYCZNEGO NA OBSZARY CENNE PRZYRODNICZO I PROMOWANIE LOKALNYCH WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH NA TERENIE POWIATU P\u0141OCKIEGO\" w ca\u0142o\u015bci zrealizowany zostanie na obszarze powiatu p\u0142ockiego. Beneficjentem projektu jest Starostwo Powiatowe w P\u0142ocku oraz Partnerzy Projektu: Nadle\u015bnictwo w P\u0142ocku i Nadle\u015bnictwo w \u0141\u0105cku. Og\u00f3lny charakter projektu zwi\u0105zany jest z czterema podstawowymi dzia\u0142aniami w projekcie: ochrona in-situ i ochrona ex-situ zagro\u017conych gatunk\u00f3w fauny i flory oraz siedlisk przyrodniczych na obszarze powiatu p\u0142ockiego, modernizacja i budowa infrastruktury niezb\u0119dnej do ochrony i przywr\u00f3ceniem w\u0142a\u015bciwego stanu siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w fauny i flory oraz dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce negatywne oddzia\u0142ywanie ruchu turystycznego na zagro\u017cone gatunki fauny i flory oraz siedliska przyrodnicze jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania zwi\u0105zane z szeroko rozumian\u0105 edukacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i promocj\u0105 lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych powiatu p\u0142ockiego. Edukacja i promocja ekologiczna prowadzona b\u0119dzie w r\u00f3\u017cnych formach. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy poniewa\u017c obejmuje wszystkie dzia\u0142ania inwestycyjne w wyniku kt\u00f3rych (po ich realizacji) powstanie w pe\u0142ni samodzielna funkcjonalnie i operacyjnie infrastruktura s\u0142u\u017c\u0105ca realizacji cel\u00f3w projektu. \u017badne z zada\u0144 projektu nie jest cz\u0119\u015bci\u0105 innego, wi\u0119kszego projektu. Okre\u015blaj\u0105c cele projektu na poziomie operacyjnym wnioskodawca dokona\u0142 ich analizy pod k\u0105tem bezpo\u015bredniego powi\u0105zania z celami priorytetu oraz z potrzebami wynikaj\u0105cymi z dokument\u00f3w programowych instytucji powiatu p\u0142ockiego jak r\u00f3wnie\u017c z potrzebami zg\u0142aszanymi przez instytucje, organizacje pozarz\u0105dowe i mieszka\u0144c\u00f3w powiatu p\u0142ockiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105c\u0105 degradacje \u015brodowiska przyrodniczego zwi\u0105zan\u0105 z rozwojem ruchu turystycznego i motoryzacji w powiecie p\u0142ockim.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI", "TYTUL": "OCHRONA BIOR\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI ORAZ OGRANICZENIE NEGATYWNEGO ODDZIA\u0141YWANIA RUCHU TURYSTYCZNEGO NA OBSZARY CENNE PRZYRODNICZO I PROMOWANIE LOKALNYCH WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH NA TERENIE POWIATU P\u0141OCKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1594691.08", "WARTOSC": "1993363.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w dziewi\u0119ciu p\u0142ockich szko\u0142ach podstawowych dla 1203 ucz. w zakresie budowania i rozwoju kompet. klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacji procesu nauczania oraz podniesienie kompet.64 nauczycieli,w okresie 24miesi\u0119cy realizacji projektu.Wsparcie skierowane b\u0119dzie do 1203 uczni\u00f3w (561DZ.i642CH) i64 (54Ki10M) nauczycieli ze Szk\u00f3\u0142 Podstawowych nr: 6,11,12,13,15,20,21,22i23 w P\u0142ocku.W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce typy operacji: a)kszta\u0142cenie kompet. klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci (innowacyjno\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozumienia, krytyczne my\u015blenie) b)tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metod. eksperymentu c) korzystanie z technologii infor.-komunik. oraz rozwijanie kompetencji informat. d)indywidualizacja pracy z ucz. ze specjal. potrzeb.edukac. w tym wsparcie ucz. m\u0142odszego. Ka\u017cdemu ucz. zgodnie z jego potrzeb. zostan\u0105 zagwarantowane dodat. formy wsparcia uzupe\u0142niaj\u0105ce wiedz\u0119,wyr\u00f3wnuj\u0105ce braki edukacyjne, rozwijaj\u0105ce talenty, pasje, zainteresowania, zmniejszaj\u0105ce deficyty rozwojowe. Uzupe\u0142nienie wiedzy b\u0119dzie pozwala\u0142o na p\u0142ynne i bezproblemowe przej\u015bcie na kolejne etapy edukacji ucz. s\u0142abszym. Przedmioty mat. i przyrod. prowadz. b\u0119d\u0105 w pracow. szkolnych, wyposa\u017c. zgodnie z katalog.rekomendowanym przez MEN. Szko\u0142y obj\u0119te wsparciem otrzymaj\u0105 narz\u0119dzia do nauczania przedm. \u015bcis\u0142ych, pomoce dydakt. oraz specjalistyczny sprz\u0119t do wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii ucz.ze specjalnymi potrzebami eduk.. W ramach zaj. ucz.b\u0119d\u0105 wyposa\u017c. w wiedz\u0119 i umiej\u0119t. niezb\u0119dne na rynku pracy. Nauczyciele wzbogac\u0105 sw\u00f3j warsztat pracy poprzez uczestnictwo w szkoleniach. Pozwoli to na usystematyzowanie posiadanej wiedzy oraz uszczeg\u00f3\u0142. metod pracy pod katem specyficznych potrzeb konkretnej grupy docelowej.Tak kompleksowe podej\u015bcie do zdiagnozowanych problem\u00f3w p\u0142ocki zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsparcia ka\u017cdego ucz. w procesie jego harmon.rozwoju.", "BENEFICJENT": "GMINA- MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Z podstaw\u00f3wk\u0105 w \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1556616.96", "WARTOSC": "1945771.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwianie 32 opiekunom prawnym dzieci do lat 3 z obszaru miasta P\u0142ock powrotu do aktywno\u015bci zawodowej (12 os. bez zatrudnienia 10K i 2M), a tak\u017ce godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego osobom pracuj\u0105cym (20 os. 16K i 4M), poprzez utworzenie 32 miejsc opieki w nowotworzonym \u017c\u0142obku w P\u0142ocku - cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.08.2022 r. Projekt dotyczy typu projektu nr 1 wskazanego w Regulaminie konkursu, czyli \u201eTworzenie i funkcjonowanie nowych miejsc opieki nad dzieckiem do lat 3, w formie \u017c\u0142obk\u00f3w (m.in. przyzak\u0142adowych) lub klub\u00f3w dzieci\u0119cych i opiekuna dziennego oraz dostosowanie ju\u017c istniej\u0105cych miejsc do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u201d. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 merytorycznych: 1. Prace przygotowawcze do uruchomienia \u017c\u0142obka; 2. Sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku. Wnioskodawca zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 wskazane w cz\u0119\u015bci C wska\u017aniki rezultatu i produktu, tj.: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [1 szt.]; Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [32 szt.]; Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [32 os\u00f3b]. W projekcie we\u017amie udzia\u0142: 12 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu Ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy oraz 20 os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Proj. spe\u0142nia kryt. merytor. szczeg\u00f3\u0142owe nr 3.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rodzice do pracy a ja do \u017c\u0142obka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1523271.71", "WARTOSC": "1904089.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt(proj.)napisany na podstawie Diagnozy Potrzeb Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im.M.Sk\u0142odowskiej-Curie w P\u0142ocku(ZSZ)zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy(Gmin\u0119 Miasto P\u0142ock)dnia 14.11.2016r.(5kryt.dost\u0119pu).Proj.realizowany w okresie 1.10.2017-30.9.2019(max 24m-ce,4kryt.dost\u0119pu).Warto\u015b\u0107 proj.1.904.089,64z\u0142,w tym wk\u0142ad w\u0142asny 190.408,97z\u0142(10%). Koszt przypadaj\u0105cy na 1Uczestnika:10.578,28z\u0142 tj.2456,35euro(3kryt.dost\u0119pu).Proj.za cel stawia podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 180uczni\u00f3w(3K)z ZSZ w P\u0142ocku oraz podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wce.Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in.poprzez: a)podniesienie umiej\u0119tno\u015bci,uzyskanie kwalifikacji zaw.i rozw\u00f3j kompetencji mi\u0119kkich na rynku pracy u 180uczni\u00f3w(3K)-4kryt.merytoryczne szczeg\u00f3\u0142.(punktowe);obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi specjalistycznymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142-gosp.szko\u0142y;b)realizacj\u0119 sta\u017cy zaw.u pracodawc\u00f3w w woj.mazowieckiego dla 100%grupy docelowej-180uczni\u00f3w(3K)-6kryt.dost\u0119pu i 9kryt.punktowe(1,3%wska\u017anik produktu dot.sta\u017cy);c)zakup wyposa\u017cenia do MI\u0118DZYKIERUNKOWEGO CENTRUM PRZYGOTOWANIA ZAWODU utworzonego w ZSZ.W ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych TYP\u00d3W proj.1)Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142-gosp.w tym podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zaw.przez uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zaw.2)Tworzenie w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zaw.warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w(jako elem.proj.).Proj.uwzgl\u0119dnia w ramach podejmowanych dzia\u0142a\u0144 indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w/c(8kryt.dost\u0119pu).Proj.zak\u0142ada uwzgl\u0119dnienie w ramach podejmowanych dzia\u0142a\u0144 potrzeby lokalnego i regionalnego rynku pracy poprzez zaplanowanie dla uczni\u00f3w/c kierunku m.in.technik elektronik i informatyk zaj\u0119\u0107,kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 inteligentne specjalizacje regionu woj.mazowieckiego (IT,elektronika,technologie informacyjno-komunikacyjne)-7kryt.dost\u0119pu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Mi\u0119dzykierunkowe centrum przygotowania zawodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1521774.64", "WARTOSC": "2270411.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Modernizacja i doposa\u017cenie SOR. Zakres projektu: - wykonanie rob\u00f3t budowlanych, - nadz\u00f3r budowlany, - zakup aparatury medycznej, sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia, - dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL ZESPOLONY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Przebudowa i doposa\u017cenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Zespolonym w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-25", "DOFINANSOWANIE": "1436148.00", "WARTOSC": "1844183.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjnych i komunikacyjnych (TIK) do obs\u0142ugi proces\u00f3w zwi\u0105zanych z edukacj\u0105. Beneficjentem projektu jest Mazowiecka Uczelnia Publiczna w P\u0142ocku-uczelnia wy\u017csza. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie wykorzystywana przez pracownik\u00f3w uczelni do wype\u0142niania jej zada\u0144 i funkcji statutowych. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 tak\u017ce kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, studenci i s\u0142uchacze, doktoranci oraz obywatele, mieszka\u0144cy powiatu i regionu. Planowany okres realizacji: 25.07.2016-31.03.2020. W ramach projektu planuje si\u0119 uruchomienie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Prace przygotowawcze-obejmuj\u0105ce opracowanie Studium wykonalno\u015bci oraz analizy techniczne stanowi\u0105ce etap przedwdro\u017ceniowy, kt\u00f3ry pozwoli na okre\u015blenie szczeg\u00f3\u0142owych zasad funkcjonalno\u015bci systemu, opracowanie projektu technicznego itp.; 2. Realizacj\u0119 inwestycji-etap obejmuje kompleksowe dostosowanie i wdro\u017cenie systemu oprogramowania EDU wraz z modernizacj\u0105 systemu serwerowego oraz uruchomienie platformy \u015bwiadczenia e-us\u0142ug, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wymian\u0119 informacji pomi\u0119dzy uczelni\u0105 a kandydatami na studia/studentami i wyk\u0142adowcami. Wszystkie te zadania zostan\u0105 wsparte us\u0142ugami wdro\u017ceniowymi oraz us\u0142ugami informatycznymi, pozwalaj\u0105cymi m.in. na przeszkolenie u\u017cytkownik\u00f3w systemu, migracj\u0105 danych czy audytem bezpiecze\u0144stwa wdro\u017conego systemu do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. 3. Pozosta\u0142e wydatki-zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami promocyjnymi i informacyjnymi wraz z obs\u0142ug\u0105 doradcz\u0105 projektu. Rozwi\u0105zania przyj\u0119te w projekcie zapewniaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 do e-us\u0142ug wykraczaj\u0105c\u0105 poza standard WCAG 2.0. Wdro\u017cona platforma \u015bwiadczenia e-us\u0142ug obejmie cztery nowe us\u0142ugi na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci oraz trzy nowe us\u0142ugi na poziomie 3 dojrza\u0142o\u015bci. Realizacja projektu zapewni polepszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug edukacyjnych przez PWSZ przy jednoczesnym zapewnieniu oszcz\u0119dno\u015bci dla obywateli oraz uproszczenia organizacyjne.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKA UCZELNIA PUBLICZNA W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci kszta\u0142cenia (e-potencja\u0142u) przy wykorzystaniu TIK do obs\u0142ugi proces\u00f3w zwi\u0105zanych z edukacj\u0105 w Mazowieckiej Uczelni Publicznej w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1348517.76", "WARTOSC": "1685647.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy u\u0142atwienia dost\u0119pu 45 (30kobiet i 15m\u0119\u017cczyzn) osobom niesamodzielnym 60+ (ON) z powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock do us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez zwi\u0119kszenie zakresu \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 (WN) us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych na ich rzecz. Dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pu do tych us\u0142ug mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa stanu zdrowia psychicznego i fizycznego ON oraz umo\u017cliwienie ON pozostanie w ich domach (deinstytucjonalizacja us\u0142ug opieku\u0144czych), funkcjonowanie w \u017cyciu codziennym w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a ich opiekunom faktycznym (OF) dodatkowo w zawodowym lub edukacyjnym. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004r. o pom. spo\u0142. Wsparcie P b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zgodne z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od (..,)\", dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej (...)\u201d oraz \u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia (...)\u201d. Wsparcie adresowane do ON zostanie poprzedzone opracowaniem indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia (I\u015aW), a zako\u0144czy si\u0119 ich ewaluacj\u0105. W pierwszej kolejno\u015bci adresowane b\u0119dzie do ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na os. samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pom. spo\u0142. W P premiowany b\u0119dzie udzia\u0142 os\u00f3b (os.) korzystaj\u0105cych z POP\u017b (przy czym P nie b\u0119dzie powiela\u0142 wsparcia z tego programu) oraz udzia\u0142 os\u00f3b ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci. W celu wsparcia OF w opiece nad ON, P zak\u0142ada w P: szkolenia z opieki nad ON (dla 15OF), ich wsparcie psychologiczne i poradnictwo dot. poruszania si\u0119 po systemie wsparcia OF ON oraz tzw. opiek\u0119 wytchnieniow\u0105 w DPS \u201eMecenat\u201d. Zakres wsparcia w P dla ON i ich OF doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. (45ON) oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (13).", "BENEFICJENT": "DOM POMOCY SPO\u0141ECZNEJ \"MECENAT\" S.C MA\u0141GORZATA ALABRUDZI\u0143SKA, BOLES\u0141AW G\u0141UCHOWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie p\u0142ockim i mie\u015bcie P\u0142ock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1299726.72", "WARTOSC": "1624658.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Cel projektu to podniesienie poziomu aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej 50rodzin pe\u0142nych-100.os.doros\u0142ych i100 dzieci)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl.spo\u0142. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 MOPS w P\u0142ocku (w szczeg\u00f3lno\u015bci rodzin 2+2 i wi\u0119cej).Rodzina w za\u0142o\u017ceniach projektu ma pracowa\u0107 nad zacie\u015bnieniem swoich wi\u0119zi,nad popraw\u0105 swoich warunk\u00f3w bytowych i nad w\u0142\u0105czeniem spo\u0142ecznym.W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Wsparcia Rodzin(CWR) oferuj\u0105ce rodzinom zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie.Wsparcie rodzin odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej rodziny,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemowa,zasob\u00f3w,potencja\u0142u,predyspozycji,potrzeb.Dla cz\u0142onk\u00f3w rodziny u kt\u00f3rych zdiagnozowano potrzeb\u0119 nabycia i/lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji zaplanowano kursy zaw.,po\u015brednictwo pracy,dla rodzin z problemami w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych zaplanowano min.warsztaty:kompetencji rodzicielskich\u201dAkademia Rodzic\u00f3w\u201d,\u201dRodzic wie\u201d,zintegrowane poradnictwo rodzinne(prawne,psychologiczne,pedagogiczne,couching indywidualny),wsparcie terapeutyczno-edukacyjne min.terapia rodzinna grupowa,terapia indywidualna metod\u0105 Tomatisa,terapia logopedyczna,.Rodziny b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z oferty dzia\u0142a\u0144 kulturalnych i sportowych do kt\u00f3rych nie maj\u0105 dost\u0119pu z uwagi na wyst\u0119puj\u0105cy problem ub\u00f3stwa (zaj\u0119cia w ramach Akademii Sportu i Ruchu,artystyczno-plastyczne).Poprzez realizacj\u0119 projektu nast\u0105pi min.wzrost poziomu w\u0142\u0105czenia spo\u0142eczn.u min.50rodzin(200os.),wzrost efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej u min.56% uczestnik\u00f3w 28rodzin(56os. d)-w tym wzrost poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej u min.22% doros\u0142ych uczestnik\u00f3w (25os\u00f3b) i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej u min.34%(87os\u00f3b).Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017con.rozwoju,realizowany b\u0119dzie na obszarze rewitalizowanym i b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 zwalidowane produkty finalne wypracowane w projektach innowacyjnych w PIW EQUEL i POKL.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "CENTRUM WSPARCIA RODZIN - P\u0141OCK DLA RODZINY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1477824.00", "WARTOSC": "1847280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia dzieci z woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci P\u0142ocka i jego okolic, w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w latach 2018-2020. Projekt skierowano do grupy docelowej, tj. dzieci b\u0119d\u0105cych uczniami klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych na ww. obszarach. Zadania przewidziane w projekcie tworz\u0105 sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, odpowiadaj\u0105 za\u0142o\u017ceniom Programu oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w za\u0142o\u017cenia \"Regionalnego programu zdrowotnego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. mazowieckiego\" (RPZ). W ramach projektu planuje si\u0119: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacj\u0119 uczestnik\u00f3w (ocen\u0119, czy kandydat zg\u0142oszony do udzia\u0142u w Programie spe\u0142nia kryteria w\u0142\u0105czenia); 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne, 4) interwencj\u0119 terapeutyczn\u0105, maj\u0105c\u0105 na celu popraw\u0119 lub zahamowanie pog\u0142\u0119biania si\u0119/wyst\u0119powania schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa oraz d\u0105\u017cenie do prawid\u0142owej postawy cia\u0142a i jej utrzymania w d\u0142u\u017cszym okresie czasu, obejmuj\u0105c\u0105 zaj\u0119cia ruchowe, co najmniej 2x w tygodniu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w oraz badania lekarskie/fizjoterapeutyczne pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacj\u0119 dzia\u0142a\u0144. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci oty\u0142o\u015bci i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w grupie docelowej; zmniejszenie odsetka os\u00f3b cierpi\u0105cych z powodu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w grupie docelowej; zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy na temat zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz zdrowego stylu \u017cycia. W wyniku realizacji projektu oczekuje si\u0119: 1) wzrostu wykrywalno\u015bci wcze\u015bniej niezdiagnozowanych ww. chor\u00f3b, poprawy stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w modu\u0142u dot. leczenia kr\u0119gos\u0142upa (korekcja postawy, zmniejszenie nasilenia choroby, zatrzymanie post\u0119powania zmian chorobowych itp.) oraz o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w modu\u0142u oty\u0142o\u015bci; 2) wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w populacji dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w programie i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w.", "BENEFICJENT": "P\u0141OCKI ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka i leczenie wad kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci u dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych zachodniego Mazowsza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-20", "DOFINANSOWANIE": "3316515.75", "WARTOSC": "4158018.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w pi\u0119ciu budynkach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Radomiu: - termomodernizacja budynku KPP w \u0141osicach \u2013 docieplenie \u015bcian, pod\u0142ogi, stropu, wymiana okien i drzwi - modernizacja systemu grzewczego oraz systemu przygotowania c.w.u., ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych oraz pod\u0142ogi, ocieplenie dachu, wymiana okien i drzwi budynku SPPP w P\u0142ocku - remont sieci c.o. wraz z wymian\u0105 instalacji grzejnik\u00f3w oraz wykonanie nowoczesnej metody wentylacji w budynkach KWP w Radomiu \u2013 budynki nr 1,3,4.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W RADOMIU", "TYTUL": "Wspieranie \u015brodowiska - poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Policji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1125540.48", "WARTOSC": "1406925.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego dla 224 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w P\u0142ocku poprzez kompleksowe dostosowanie oferty kszta\u0142cenia do wymog\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnego rynku pracy w okresie 35 m-cy. Projekt obejmuje dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia rozwoju szkolnictwa zawodowego w wojew\u00f3dztwie mazowieckim: 1. W ramach typu operacji 1: a. praktyki zawodowe dla 45 uczni\u00f3w zasadniczej szko\u0142y zawodowej organizowane u pracodawc\u00f3w/przedsi\u0119biorc\u00f3w. b. sta\u017ce zawodowe dla 135 uczni\u00f3w Technikum organizowane u pracodawc\u00f3w/ przedsi\u0119biorc\u00f3w wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dla minimum 80% uczestnik\u00f3w projektu praktyk zawodowych i sta\u017cy prowadzonych u pracodawc\u00f3w w woj. mazowieckim, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 standardom okre\u015blonym w Polskich Ramach Jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk. d. dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szko\u0142y, umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych w tym zaj\u0119cia wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji mi\u0119kkich niezb\u0119dnych na rynku pracy, f. wsparcie uczni\u00f3w szko\u0142y w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. 2. W ramach typu operacji 2: a. wyposa\u017cenie pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych dla zawod\u00f3w Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych, Technik informatyk, Technik mechatronik, Fototechnik w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne w celu tworzenia warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w. 3. W ramach typu operacji 3: c. studia podyplomowe przygotowuj\u0105ce do wykonywania zawodu nauczyciela przedmiot\u00f3w zawodowych/obejmuj\u0105ce zakresem tematyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z nauczanym zawodem (bran\u017cowe, spec.), 4. W ramach typu operacji 4: d. dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy ze szko\u0142\u0105 w zakresie doradztwa edukacyjno - zawodowego, w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszt", "BENEFICJENT": "GMINA- MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Mistrzowie zawodu - rozw\u00f3j potencja\u0142u kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w P\u0142ocku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1036793.86", "WARTOSC": "1295992.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Cel projektu to zwi\u0119kszenie szans na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 os. wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142.i ub\u00f3stwa poprzez obj\u0119cie wsparciem w ramach instrument\u00f3w aktywnej integracji 120 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl.spo\u0142. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 MOPS w P\u0142ocku.Realizacja projektu b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142a zasad\u0119 empowerment-partycypowanie uczestnik\u00f3w w procesie planowania dzia\u0142a\u0144 co pozwoli na dopasowanie wsparcia adekwatnego do rzeczywistych potrzeb co zwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 wykorzystanych \u015brodk\u00f3w.Punktem wyj\u015bcia b\u0119dzie diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu na podstawie kt\u00f3rej powstanie \u015bcie\u017cka reintegracji stworzona indywidualnie dla ka\u017cdej osoby z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy,sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105,zasob\u00f3w,potencja\u0142u,predyspozycji,potrzeb.Zaplanowane wsparcie uwzgl\u0119dnia us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym,edukacyjnym,zawodowym i zdrowotnym kt\u00f3re b\u0119d\u0105 skupia\u0142y si\u0119 min. na:nabyciu/przywr\u00f3ceniu/wzmocnieniu komp.spo\u0142.wyposa\u017ceniu w kwalifikacje zaw.kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy,wyeliminowaniu barier zdrowotnych,zintegrowane poradnictwo specjalistyczne. Osoby bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy b\u0119d\u0105 obj\u0119te wsparciem realizowanym na podstawie Programu Aktywizacja i Integracja- 33% grupy docelowej (40 os\u00f3b). W ramach PAI osoby bezrobotne skorzystaj\u0105 z wsparcia o charakterze zawodowym-prace spo\u0142ecznie u\u017cyteczne oraz integracyjno-spo\u0142ecznym-grupowe warsztaty z psychologiem i coachem. Poprzez realizacj\u0119 projektu nast\u0105pi min.wzrost poziomu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego u 120 uczestnik\u00f3w projektu,wzrost efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej u min.56% uczestnik\u00f3w( 68os.)w tym wzrost poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej u min.22% uczestnik\u00f3w (27os\u00f3b). Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M,niedyskryminacji ON,z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 zwalidowane produkty finalne wypracowane w projektach innowacyjnych w PIW EQUAL i POKL.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106-KOMPETENCJE-PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "876727.75", "WARTOSC": "2231612.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa IZO-BET Sp. z o. o. na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym i wprowadzenie na rynek dw\u00f3ch nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105: 1. obudowy armatury przemys\u0142owej, po\u0142\u0105cze\u0144 ko\u0142nierzowych pracuj\u0105cych w agresywnych warunkach z dodatkow\u0105 pow\u0142ok\u0105 antykorozyjn\u0105 dla \u015brodowiska korozyjno\u015bci C4; 2. kompletne termiczne izolacje przemys\u0142owe obud\u00f3w wentylator\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142owych z dodatkow\u0105 pow\u0142ok\u0105 antykorozyjn\u0105 dla \u015brodowiska korozyjno\u015bci C4. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105: zak\u0142ady chemiczne i petrochemiczne, elektrownie i elektrociep\u0142ownie, rafinerie i terminale paliwowe, zak\u0142ady przemys\u0142u rolno-spo\u017cywczego, farmy wiatrowe. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 poni\u017cszych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w\u0142asnych oraz zleconych jednostce naukowo-badawczej, - wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej i nietechnologicznej, - zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych i dywersyfikacja produkcji zak\u0142adu, - utworzenie nowego miejsca pracy, - wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym, - pozyskanie rynk\u00f3w zagranicznych i wzrost przychod\u00f3w z tytu\u0142u eksportu. Zakres projektu zosta\u0142 opracowany w oparciu o analiz\u0119 i ocen\u0119 potrzeb technologicznych przedsi\u0119biorstwa z uwzgl\u0119dnieniem oczekiwa\u0144 odbiorc\u00f3w i obejmuje: zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, opracowanie biznesplanu (jako prace przygotowawcze) oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Realizacja projektu umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w jako\u015bciowych: zwi\u0119kszenie poziomu zadowolenia klient\u00f3w z oferty przedsi\u0119biorstwa, postrzeganie firmy, jako zaawansowanej technologicznie oraz oferuj\u0105cej produkty na najwy\u017cszym \u015bwiatowym poziomie, wprowadzenie produkt\u00f3w, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 na oczekiwania klient\u00f3w, poprawienie jako\u015bci wykonywanych zlece\u0144. Dzi\u0119ki realizacji projektu w planowanym zakresie i terminie wszystkie bie\u017c\u0105ce problemy wnioskodawcy zostan\u0105 rozwi\u0105zane, a potrzeby odbiorc\u00f3w zaspokojone.", "BENEFICJENT": "IZO-BET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i wprowadzenie na rynek nowych wyrob\u00f3w z zakresu izolacji termicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1647139.20", "WARTOSC": "2058924.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 60 os\u00f3b (36K, 24M) po 60 r. \u017c., wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu p\u0142ockiego, niesamodzielnych , poprzez wsparcie dla tworzenia/ funkcjonowania plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w formie Klub\u00f3w Seniora do 31.12.2021 r. Projekt jest skierowany do grup docz obszaru woj. mazowieckiego \u2013 powiat p\u0142ocki i m P\u0142ock(w przyp os\u00f3b fiz zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj.mazowieckiego- powiat p\u0142ocki w roz przep Kodeksu Cywilnego/KF). Gd to 60 os\u00f3b (36K, 24M) po 60 r. \u017c., wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym os\u00f3b starszych, kt\u00f3re s\u0105 niesamodzielne zamieszk na terenie powiatu p\u0142ockiego W projekcie planuje si\u0119 utworzenie, wyposa\u017cenie i funkcjonowanie przez 24 mies 2 Klub\u00f3w Seniora po 30 senior\u00f3w w ka\u017cdym, realizacj\u0119 zgodnie z Indywidualnym zapotrzebowaniem UP, REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie; 60 os (36K, 24M) Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 60 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 60 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (osoby);.60 os (36K, 24M) miejsce: powiat P\u0141OCKI Termin: 01.01.2020 do 31.12.2021", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "M\u0142odzi Duchem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "849017.08", "WARTOSC": "1967774.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo FOL-MECH Pawe\u0142 Zgorzelski powsta\u0142o w 2014 roku, w trakcie funkcjonowania nie dokonywano zmian formy prawnej. Pocz\u0105tkowo firma zajmowa\u0142a si\u0119 produkcj\u0105 perforator\u00f3w dla przemys\u0142u tworzyw sztucznych, w 2015 roku oferta zosta\u0142a poszerzona o us\u0142ugi w zakresie projektowania instalacji dla przemys\u0142u petrochemicznego i rafineryjnego, obecnie us\u0142ugi kierowane s\u0105 tak\u017ce do bran\u017cy izolacji termicznych i wentylacji przemys\u0142owych oraz bran\u017cy chemicznej. Zakres Projektu obejmuje nabycie 7 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: -linii do produkcji folii; -wyt\u0142aczarki do folii; -zgrzewarki; -drukarki fleksograficznej; -urz\u0105dzenia zag\u0119szczaj\u0105cego; -spr\u0119\u017carki \u015brubowej z falownikiem; -urz\u0105dze\u0144 kontrolno-pomiarowych. Zakres Projektu obejmuje tak\u017ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi wynikaj\u0105cymi z umowy o dofinansowanie. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 1 grudnia 2017 roku do 30 wrze\u015bnia 2018 roku, z uwagi na ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 nie dokonano podzia\u0142u na etapy. W ramach Projektu zostanie wdro\u017cona nowa, innowacyjna technologia produkcji folii wielosk\u0142adnikowych o zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci i podwy\u017cszonych parametrach u\u017cytkowych (innowacja procesowa), opracowana na podstawie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych samodzielnie i zleconych , kt\u00f3ra umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek krajowy i mi\u0119dzynardowy 3 nowych produkt\u00f3w z zastosowaniem autorskiej receptury (innowacja produktowa): - folii HNF do przyspieszonych upraw, - folii MNF do cel\u00f3w medycznych, - folii FNF do kaptur\u00f3w termokurczliwych z dnem kwadratowym. Grup\u0105 docelow\u0105 rezultat\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 m.in. producenci rolni, producenci i dystrybutorzy z bran\u017cy spo\u017cywczej, producenci i dystrybutorzy z bran\u017cy chemicznej, budowlanej, RTV i AGD, podmioty dzia\u0142aj\u0105ce na rynku medycznym. Projekt jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym, technologicznym, organizacyjnym oraz finansowym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku lokalnym, regionalnym, krajowym oraz mi\u0119d", "BENEFICJENT": "FOL-MECH PAWE\u0141 ZGORZELSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie FOL-MECH Pawe\u0142 Zgorzelski wynik\u00f3w prac B+R w celu zaoferowania nowych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2298417.60", "WARTOSC": "2873022.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "OWES Mazowsza P\u0142ockiego realizowany b\u0119dzie na terenie Subregionu P\u0142ockiego, zg.ze standardami akredytacyjnymi MRPiPS/kr.dost1/.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowe wsparcie i wzmocnienie potencja\u0142u sektora ES na terenie subreg.p\u0142ockiego (P\u0142ock,pow:p\u0142ocki,sierpecki ,gostyni\u0144ski) poprzez dzia\u0142ania skierowane do 490 os\u00f3b (294K/196M) realizowane w okresie 1.07.2016-30.06.2019. W ramach projektu utworzonych zostanie 60 miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.w kluczowych sferach rozwojowych (tj.zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe/kryt.meryt.1) oraz \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 kompleksowe us\u0142ugi wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j ES (animacji lokalnej, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej, wsparcia istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142/kryt.dost.).W dost\u0119pie do dotacji preferowany b\u0119dzie udzia\u0142 ON i zakwalif. do III profilu pomocy (zg.z ust.o prom.zatr.). Dzia\u0142ania realiz.b\u0119d\u0105 poprzez:szk.og\u00f3lne i zawod,doradztwo specjal., budowanie/wspieranie partnerstw dzia\u0142.na rzecz rozwoju ES oraz partycypacji spo\u0142., tworzenie podmiot\u00f3w obywat.i wsparcie ich rozwoju, wspieranie lider\u00f3w i animator\u00f3w lok.,poprawa wynik\u00f3w biznesowych PES oraz zwi\u0119kszenie trwa\u0142o\u015bci ich funkcjonowania.Og\u00f3\u0142em w projekcie udzia\u0142 we\u017amie 104 PES/PS, 20 JST (w tym PCPR/OPS/PUP), 180os\u00f3b fizycznych zamierzaj\u0105cych uruchomi\u0107/przyst\u0105pi\u0107 do PS. Powstanie 20 grup inicjat., kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, min. 24 \u015brodowiska lokalne przyst\u0105pi\u0105 do wsp\u00f3lnej realizacji projekt\u00f3w, min.12 NGOs rozpocznie dzia\u0142a\u0142.gosp/odp\u0142atn\u0105 PP. W projekcie zapl.3 zadania: Szko\u0142a Lider\u00f3w i Promocji ES (odp. LID/CAL),Akademia Ekonomii Spo\u0142ecznej(WSP), Uruchomienie PS (LID). Us\u0142ugi tworzenia miejsc pracy, animacyjne, inkubacyjne i biznesowe \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny. Projekt realiz. b\u0119dzie zg.z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci ON poprzez zastosowanie racjonalnych usprawnie\u0144 (transport, asystent,t\u0142umacz).", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Mazowsza P\u0142ockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-17", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "798201.95", "WARTOSC": "2284188.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem strategicznym projektu jest wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy produkcji znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w z nowymi cechami i funkcjonalno\u015bciami (dotycz\u0105cych autonomicznych opraw o\u015bwietlenia awaryjnego w 3 grupach produktowych) powsta\u0142ych w wyniku wdro\u017cenia rozwi\u0105za\u0144 b\u0119d\u0105cych wynikiem przeprowadzonych prac B+R. Wprowadzone na rynek nowe (znacz\u0105co ulepszone produkty) jako\u015bci\u0105 dor\u00f3wnywa\u0107 b\u0119d\u0105 najlepszym produktom \u015bwiatowym oferowanym na rynku nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 1-3 lata a dzi\u0119ki unikalnym rozwi\u0105zaniom w zakresie dedykowanej elektroniki wraz z modu\u0142ami komunikacji (technologia produktu) wykazywa\u0107 b\u0119d\u0105 unikalne w\u0142a\u015bciwo\u015bci \u2013 wprowadzane na rynek regionalny i krajowy po raz pierwszy. Nowo\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105za\u0144, w tym potwierdzenie cech innowacyjnych wprowadzanych na rynek po raz pierwszy - potwierdzona jest poprzez zg\u0142oszenia patentowe (w tym zg\u0142oszenie patentu europejskiego) wykonane przez AMATECH w 2016 r. Nr P.417352 z dnia 30.05.2016 r. - Oprawa o\u015bwietlenia awaryjnego oraz Nr: EP16461583.3 z dnia 26.12.2016 r. - Oprawa o\u015bwietlenia awaryjnego do pracy w niskich temperaturach. W wymiarze rzeczowym projekt obejmuje zakup i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 stanowi\u0105cych zintegrowan\u0105, kompleksow\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105 do produkcji komponent\u00f3w elektronicznych do autonomicznych opraw o\u015bwietleniowych na bazie uzyskanych wynik\u00f3w prac B+R. Przy wytwarzaniu i sprzeda\u017cy produkt\u00f3w wykorzystane zostan\u0105 technologie TIK. Projekt jest zgodny z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, a tak\u017ce wpisuje si\u0119 bezpo\u015brednio w za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce eko produkt\u00f3w i ekoinnowacji. Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j oferty handlowej produkt\u00f3w w\u0142asnych oraz rozw\u00f3j potencja\u0142u produkcyjnego \u2013 wdro\u017cenie do produkcji w\u0142asnej kluczowych komponent\u00f3w elektrotechnicznych i komunikacyjnych, co w spos\u00f3b bezpo\u015bredni zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 jako\u015bciow\u0105 i cenow\u0105 oferowanych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AMATECH-AMABUD ELEKTROTECHNIKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci AMATECH - AMABUD ELEKTROTECHNIKA Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w opartych o wyniki prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "778225.30", "WARTOSC": "1979020.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie wynik\u00f3w samodzielnie przeprowadzonych prac B+R, wprowadzenia na rynek i do oferty nowych innowacyjnych wyrob\u00f3w: filtr\u00f3w o r\u00f3\u017cnorodnym kszta\u0142cie i wymiarach stosowanych w systemach wentylacyjno-klimatyzacyjnych oraz innowacji procesowej w postaci nowej technologii produkcji klejenia plis z w\u0142\u00f3kniny filtracyjnej z wykorzystaniem kleju o unikatowej recepturze, opracowanej na potrzeby nowych produkt\u00f3w. Do opracowania nowego produktu pos\u0142u\u017cy\u0142y przeprowadzone samodzielne badania, a tak\u017ce wykorzystano wyniki uzyskane w drodze wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 badawcz\u0105. Wnioskodawca zleci\u0142 us\u0142ug\u0119 badawcz\u0105 Wojskowemu Instytutowi Chemii i Radiometrii w Warszawie. Opracowano sprawozdanie z bada\u0144 w\u0142asnych i zleconych bada\u0144 filtr\u00f3w wysoko skutecznych, stanowi\u0105 one za\u0142\u0105czniki do wniosku .Do rozpocz\u0119cia procesu wytwarzania powy\u017cszych produkt\u00f3w niezb\u0119dne jest nabycie zaawansowanych technologicznie maszyn i urz\u0105dze\u0144 tworz\u0105cych ci\u0105g technologiczny. Zakres linii obejmuje nast\u0119puj\u0105ce maszyny i urz\u0105dzenia: 1. maszyna do plisowania (wysoko\u015b\u0107 plisy do 300 mm) 2. maszyna do wytwarzania kleju spienionego wraz z plisowark\u0105 3. maszyna do zalewania ramek klejem spienionym 4. urz\u0105dzenie testuj\u0105ce 5. maszyna do produkcji filtr\u00f3w z jednego kawa\u0142ka w\u0142\u00f3kniny 6. maszyna do zaginania ramek 2D 7. urz\u0105dzenie szyj\u0105ce CNC Zakres Projektu obejmuje tak\u017ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi wynikaj\u0105cymi z umowy o dofinansowanie oraz opracowanie biznes planu. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 1 lutego 2019 roku do 31 grudnia 2020 roku, cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjna rozpocznie si\u0119 06.05.2019 roku. Projekt jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym, technologicznym, organizacyjnym oraz finansowym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku lokalnym, regionalnym, krajowym oraz na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych i opracowanych na ich podstawie nowych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA AGENCJA HIGIENY WENTYLACJI WOJCIECH NOWAKOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych i wprowadzenie na rynek innowacyjnych filtr\u00f3w stosowanych w systemach wentylacyjno-klimatyzacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "774539.08", "WARTOSC": "968173.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug \u015bwiadczonych na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci na rzecz 18 rodzin oraz 14 dzieci poprzez realizacj\u0119 w Mie\u015bcie P\u0142ocku programu deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych w tym doskonalenia zawodowego 31 os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 piecz\u0105 zast\u0119pcz\u0105 w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce typy operacji: a) dzia\u0142ania prewencyjne maj\u0105ce ograniczy\u0107 umieszczanie dzieci w pieczy zast\u0119pczej poprzez us\u0142ugi wsparcia rodziny; b) dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do odej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej do 14 dzieci; c) kszta\u0142cenie kandydata na dyrektora nowej plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej do 14 dzieci oraz doskonalenie os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 . Pierwszym dzia\u0142aniem realizowanym w projekcie jest prewencja czyli zapobieganie konieczno\u015bci odebrania dziecka rodzinie kt\u00f3ra prze\u017cywa r\u00f3\u017cnego rodzaju kryzysy. Drugim dzia\u0142aniem jest utworzenie nowej Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo \u2013 Wychowawczej na terenie Miasta, zatrudnienie kadry i wyposa\u017cenie jej w ramach projektu w niezb\u0119dny sprz\u0119t. Pozwoli to na zmniejszenie liczby dzieci przebywaj\u0105cych w istniej\u0105cej Plac\u00f3wce Opieku\u0144czo \u2013 Wychowawczej i zwi\u0119kszy komfort przebywania dzieci w tych plac\u00f3wkach. Ostatnim dzia\u0142aniem jest podniesienie wiedzy i kompetencji os\u00f3b sprawuj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. Tak kompleksowe dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych na terenie Miasta.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "M\u00d3J DOM - MOJE MIEJSCE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1346400.00", "WARTOSC": "1683000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 stanu zdrowia 300 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w wojew\u00f3dztwie mazowieckim (P\u0142ock i powiat p\u0142ocki) do dnia 31 grudnia 2021 roku. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 60 os\u00f3b. \u0141\u0105cznie w projekcie we\u017amie udzia\u0142 300 dzieci. W ka\u017cdej z grup zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w podgrupach12 osobowych (5 podgrup = 1 grupa 60 osobowa). Czas udzia\u0142u ka\u017cdego uczestnika w projekcie to 6 miesi\u0119cy. Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, c) indywidualne porady lekarskie/fizjoterapeutyczne (3 dla ka\u017cdego uczestnika projektu) 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana jest w projekcie realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 i niedziel\u0119. (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-szkoleniowych oraz informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ, OPS,PCPR (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7). Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ (K.DOST\u0118PU 3). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. Projekt obejmuje jedynie modu\u0142 kr\u0119gos\u0142upa (K. DOST\u0118PU 1).", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE MEDICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdrowa postawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "676889.89", "WARTOSC": "864308.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest ESKULAP Eryk Pawlik, Dorota Sitkiewicz, Andrzej Sitkiewicz sp\u00f3\u0142ka jawna podlega wpisowi do Rejestru Podmiot\u00f3w Wykonuj\u0105cych Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Lecznicz\u0105 (REGON: 141232468). Zgodnie z RPWDL sp\u00f3\u0142ka prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 od 1998 r. w miejscowo\u015bci Dobrzyk\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka funkcjonuje w publicznym systemie opieki zdrowotnej pod nr PKD 86.22.Z Praktyka lekarska specjalistyczna, a tak\u017ce \u015bwiadczy us\u0142ugi komercyjne. Plac\u00f3wka oferuje \u015bwiadczenia w ramach NFZ (ok. 58,9 proc. przychod\u00f3w). Obszar dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki obejmuje teren powiatu p\u0142ockiego. Sp\u00f3\u0142ka Esculap posiada kontrakty w NFZ o nr: 07R-6-60109-01-01-2013-2015/15, 07R-6-60109-02-01-2011-2016/15 i 07R-6-60109-07-01-2014-2017/15. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie zintegrowanego systemu informatycznego, kt\u00f3rego zadaniem jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych, jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania podmiotem leczniczym i zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci jego d\u0142ugofalowego rozwoju. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi dostosowanie podmiotu do za\u0142o\u017ce\u0144 dotycz\u0105cych informatyzacji plac\u00f3wek ochrony zdrowia m.in. w zakresie wymaga\u0144 prawnych z zakresu wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej. Przedmiot projektu obejmuje opr\u00f3cz informatyzacji r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie us\u0142ug z zakresu tzw. e-zdrowia, czyli us\u0142ug elektronicznych w obszarze \u015bwiadcze\u0144 medycznych. Realizacja projektu przyniesie wiele zr\u00f3\u017cnicowanych korzy\u015bci, przede wszystkim dla mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych podmiot ma swoje plac\u00f3wki, ale r\u00f3wnie\u017c pracownik\u00f3w plac\u00f3wki. Zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug i \u015bwiadcze\u0144 oraz zostanie skr\u00f3cony czas oczekiwania na ich realizacj\u0119. Wp\u0142ynie to pozytywnie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wki medycznej i zdecydowanie usprawni jej prac\u0119.", "BENEFICJENT": "LINEA MEDICA ERYK PAWLIK, DOROTA SITKIEWICZ, ANDRZEJ SITKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\"Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug Eskulap Eryk Pawlik, Dorota Sitkiewicz, Andrzej Sitkiewicz sp\u00f3\u0142ka jawna poprzez wdro\u017cenie us\u0142ug on-line\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "676334.00", "WARTOSC": "845417.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego prowadzonego w Mie\u015bcie P\u0142ocku poprzez zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 128 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlanych nr 1 w P\u0142ocku oraz podniesienie potencja\u0142u zawodowego 6 nauczycieli szko\u0142y w okresie realizacji projektu tj. od 01.09.2019 r. do 31.07.2022 r. Cel zostanie zrealizowany poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia 128 uczniom i uczennicom w zakresie podnoszenia kompetencji kluczowych, umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych oraz poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 6 nauczycieli. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce typy operacji: 1. Kszta\u0142towanie u uczni\u00f3w ZSB kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy \u2013 zaj\u0119cia dydaktyczno - wyr\u00f3wnawcze z matematyki dla 128 uczni\u00f3w, 2. Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy ZSB z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym - specjalistyczne zaj\u0119cia dla 16 uczni\u00f3w Technikum w ZSB, 3. Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy ZSB z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym - sta\u017ce zawodowe dla 24 uczni\u00f3w Technikum w ZSB, 4. Prowadzenie doradztwa zawodowego dla 128 uczni\u00f3w ZSB i rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z rynkiem pracy, 5. Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy ZSB z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym - wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy \u2013 kursy zawodowe dla 54 uczni\u00f3w ZSB, 6. Doposa\u017cenie ZSB w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego , 7. Wsparcie rozwoju nauczycieli zawodu \u2013 kursy kwalifikacyjne dla 6 nauczycieli. Uczestnictwo w projekcie ma na celu zmotywowa\u0107 uczni\u00f3w i uczennice ZSB do efektywnej nauki i pe\u0142nego zaanga\u017cowania w proces edukacyjny. Tak kompleksowe podej\u015bcie do zdiagnozowanych problem\u00f3w szkolnictwa zawodowego pozwoli przygotowa\u0107 uczni\u00f3w i uczennice ZSB do wej\u015bcia na rynek pracy lub/i u\u0142atwi\u0107 dost\u0119p do dalszej edukacji.", "BENEFICJENT": "GMINA- MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Zawodowe inspiracje w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlanych nr 1 w P\u0142ocku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863095.94", "WARTOSC": "1024081.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo", "OPIS": "Celem proj. jest utworzenie modelowej szko\u0142y \u0107wicze\u0144, kt\u00f3ra ma stanowi\u0107 element sytemu dosk.nauczycieli oraz student\u00f3w.Jej zadaniem ma by\u0107 podniesienie komp. n-li poprzez popraw\u0119 funkcj.i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w komp.kluczowych i umiej. uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, obejmuj\u0105.: umiej.matemat.-przyrodn.,pos\u0142ugiwania si\u0119 j.obcymi(w tym j.polski dla cudzoziemc\u00f3w i os\u00f3b powracaj\u0105cych do Polski oraz ich rodzin),ICT, umiej.rozumienia kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119b.,krytyczne my\u015blenie, rozw. problem\u00f3w, umiej.uczenia si\u0119,umiej.pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy,jak r\u00f3wnie\u017c,nauczania eksperymentalnego oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia (01.IX.2019-31VIII.2021) Gr. docel. (100 UP) (K80,M20) 50 (K40/M10) student\u00f3w kier. pedag.dyr. i n-le szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach Szko\u0142y \u0107wicze\u0144. Sk\u0142ad Sz\u0106w-Szko\u0142a wiod\u0105ca Szko\u0142a Podstawowa nr3 w Sierpcu. Szko\u0142y wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce SP Bledzewo, Sp Gozdowo, SP Lelice, SP Szczutowo, SP nr 3 w P\u0142ocku, , Szko\u0142a Specjalna w Sierpcu, LO w Sierpcu. Zadania: utworzenie 1 szko\u0142y \u0107wicze\u0144 oraz przygotowanie kadry pedag.i trener\u00f3w do realiz. zada\u0144, diagnoza potrzeb n-li, utworzenie 4 pracowni przedm. w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144- j\u0119zyk.,matem.,przyrod,.TIK, wsparcie n-li i student\u00f3w w realizacji zada\u0144 w czterech obszarach oraz w zakresie ICT-TIK, metod zindywidual. podej\u015bcia do ucznia,. wsparcia uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, wsp\u00f3\u0142pr. z instytucj\u0105 kultury w celu w/w zada\u0144. Partnerzy proj. Uczelnia Nauk Spo\u0142ecznych, Miejska Biblioteka Publiczna,Niepubliczna Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna, Niepubliczny O\u015brodek Edukacyjny. Warto\u015b\u0107 proj. Rezultaty: przeszkolenie 100 UP (K80M20) oraz obj\u0119cie wsparciem 50 student\u00f3w ( K40/M10) utworzenie 4 pracowni przedmiotowych, 4 sieci samokszta\u0142cenia, punktu doradztwa metodycz.oprac. wzorcowych scenariuszy zaj\u0119\u0107, 4 rodzaj\u00f3w mat. dyd., zorg 2 konferencji metod., wizyty studyjnej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERPC", "TYTUL": "Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 dla miasta Sierpc, P\u0142ocka oraz powiatu sierpeckiego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2014-08-01", "DOFINANSOWANIE": "653955.37", "WARTOSC": "1020788.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt nakierowany jest na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, nale\u017c\u0105cych do Politechniki Warszawskiej \u2013 Filii w P\u0142ocku. Obiekt sk\u0142ada si\u0119 z cz\u0119\u015bci A) dydaktycznej, B) socjalnej i edukacyjnej, C) auli wyk\u0142adowej oraz D) dawnego internatu, kt\u00f3ry nie zosta\u0142 uj\u0119ty w projekcie, przy czym aula stanowi niezale\u017cny pod wzgl\u0119dem grzewczym obiekt budowlany po\u0142\u0105czony z cz. A i B \u0142\u0105cznikiem. Prace obejmuj\u0105 - ocieplenie stropodachu warstw\u0105 styropapy (gr. 20 cm, ? ? 0,04 W/mK) - 1160 m2 \u2013 dotyczy cz\u0119\u015bci A i B; - wymian\u0119 okien na okna plastikowe (U = 1,1 W/m2K) - 5 szt. okien o powierzchni 62,50 m2 w cz\u0119\u015bci B budynku; - modernizacj\u0119 instalacji c.o. polegaj\u0105c\u0105 na wymianie grzejnik\u00f3w na stalowe - 112 szt. z zaworami termostatycznymi - 137 szt.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA WARSZAWSKA FILIA W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Termomodernizacja Gmachu Mechaniki wraz z Aul\u0105 i budynkiem socjalnym w P\u0142ocku przy ul. Jachowicza 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1234800.00", "WARTOSC": "1543500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"poprawa stanu zdrowia 300 dzieci w zakresie oty\u0142o\u015bci w woj.mazowieckim (P\u0142ock i powiat p\u0142ocki) w okresie do 31.12.2021 roku poprzez dzia\u0142ania diagnostyczne, edukacyjne oraz interwencj\u0119 terapeutyczn\u0105\". W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. oty\u0142o\u015bci dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 60 os\u00f3b (K. DOST\u0118PU 1).\u0141\u0105cznie w projekcie we\u017amie udzia\u0142 300 dzieci. W ka\u017cdej z grup zaj\u0119cia prowadzone w podgrupach ok. 12 osobowych (5 podgrup = 1 grupa 60 osobowa). Czas udzia\u0142u ka\u017cdego uczestnika w projekcie to 6 miesi\u0119cy. Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), b) indywidualne porady dietetyczne (5 na ka\u017cdego uczestnika projektu) c)badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana w projekcie jest realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7 - DZIA\u0141ANIA FAKULTATYWNE). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ (K.DOST\u0118PU 2).", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE MEDICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdrowe nawyki naszym przyjacielem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1005376.80", "WARTOSC": "1192900.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \u201eSprawno\u015b\u0107 - kompetencja - satysfakcja - wysoka jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta w pi\u0119ciu JST z regionu p\u0142ockiego i gostyni\u0144skiego\u201d jest modernizacja i podniesienie efektywno\u015bci proces\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug oraz poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem przedsi\u0119biorc\u00f3w, w pi\u0119ciu jednostkach samorz\u0105du terytorialnego z regionu p\u0142ockiego i gostyni\u0144skiego, w okresie 21 miesi\u0119cy realizacji projektu. Liderem projektu jest Gmina Miasto P\u0142ock, a partnerami Powiat Gostyni\u0144ski, Miasto Gostynin, Miasto i Gmina G\u0105bin oraz Gmina Stara Bia\u0142a. Ww. JST stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu wraz z 300 pracownikami zatrudnionymi w urz\u0119dach partner\u00f3w w rozumieniu ust. z dnia 21 listopada 2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych. Projekt obejmuje szereg dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego, w tym: 1. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta i monitorowania satysfakcji klient\u00f3w, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obs\u0142ugi przedsi\u0119biorczy w obszarze podatk\u00f3w, op\u0142at lokalnych i nieruchomo\u015bci \u2013 zadanie realizowane przez wszystkich partner\u00f3w. 2. Wdro\u017cenie system\u00f3w dziedzinowych i usprawnie\u0144 elektronicznych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w celu elektronizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi klienta \u2013 potrzeb\u0119 realizacji zadania zdiagnozowano w Powiecie Gostyni\u0144skim i Mie\u015bcie i Gminie G\u0105bin. 3. Opracowanie planu gospodarowania nieruchomo\u015bciami dla Gminy Miasta P\u0142ocka. 4. Doskonalenie kompetencji kadr samorz\u0105dowych poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych \u2013 zadanie realizowane przez wszystkich partner\u00f3w. 5. Uruchomienie w urz\u0119dach partner\u00f3w punkt\u00f3w potwierdzania profilu zaufanego, za wyj\u0105tkiem P\u0142ocka. Realizacja projektu pozwoli na wdro\u017cenie u cz\u0142onk\u00f3w partnerstwa rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 urz\u0119d\u00f3w w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Sprawno\u015b\u0107 - kompetencja - satysfakcja - wysoka jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta w pi\u0119ciu JST z regionu p\u0142ockiego i gostyni\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "636963.25", "WARTOSC": "796204.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w dw\u00f3ch p\u0142ockich szko\u0142ach podstawowych dla 387 uczni\u00f3w w zakresie budowania i rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacji procesu nauczania oraz podniesienie kompetencji 45 nauczycieli, w okresie 13-tu miesi\u0119cy realizacji projektu. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do 387 uczni\u00f3w i 45 N ze Szko\u0142y Podstawowej nr 1 im. Braci Jeziorowskich w P\u0142ocku w P\u0142ocku (SP1) i Szko\u0142y Podstawowej nr 17 im.Tadeusza Ko\u015bciuszki w P\u0142ocku (SP17). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wn., warsztat\u00f3w, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, zaj\u0119\u0107 o charakterze nowatorskim. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty r\u00f3wnie\u017c poprzez nauczanie przedmiot\u00f3w matem.-przyrod. metod\u0105 eksperymentu, wykorzystanie narz\u0119dzi TIK, wprowadzenie procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukac. i wyposa\u017cenie plac\u00f3wek w niezb\u0119dny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne. Zaplanowane zadania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142. i cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142. Zadania zaplanowane w projekcie uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe uczni\u00f3w i wynikaj\u0105 z przeprowadzonej przez szko\u0142y diagnozy potrzeb, zatwierdzonej przez organ prow. Projekt uwzgl\u0119dnia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rodzicami w procesie wsparcia uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Szko\u0142y wybrane do projektu osi\u0105gaj\u0105 por\u00f3wnywalne, ni\u017csze od \u015bredniej woj. wyniki z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych i maj\u0105 podobne potrzeby w zakresie zaplanowanego wsparcia jak i ma\u0142e do\u015bwiadczenie w realizacji proj. UE. Projekt jest zgodny z RPO WM2014-2020,SZOOP,prawodawstwem krajowym, w tym z ustaw\u0105 PZP oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnown. rozwoju. Zaplanowana liczba godzin zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w oraz szkolenia i kursy doskonal\u0105ce dla nauczycieli zosta\u0142y dostosowane do ich indywidualnych potrzeb rozwojowych i zapewni\u0105 osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych w projekcie cel\u00f3w i rezultat\u00f3w. Okres realizacji projektu nie przekracza 24 mcy i jest wystarczaj\u0105cy by osi\u0105gn\u0105\u0107 cele,wska\u017aniki i podj\u0105\u0107 czynno\u015bci zaradcze w przypadku trudno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Podstaw\u00f3wka trampolin\u0105 do kariery - kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i podniesienie jako\u015bci nauczania w Szkole Podstawowej nr 1 i Szkole Podstawowej nr 17 w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "622915.00", "WARTOSC": "778643.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie potrzeb rynku pracy dla 224 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w P\u0142ocku poprzez realizacj\u0119 dodatkowych form wsparcia w zakresie budowania i rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz podniesienie kompetencji zawodowych 4 nauczycieli, w okresie 35 m-cy realizacji projektu. Projekt uwzgl\u0119dnia analizy i prognozy lokalnego i regionalnego rynku pracy. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do 152 uczni\u00f3w Technikum i 72 uczni\u00f3w Bran\u017cowej Szko\u0142y I stopnia funkcjonuj\u0105cych w ramach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w P\u0142ocku \u2013 realizatora projektu. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107: dydaktyczno-wyr\u00f3wn., rozwijaj\u0105cych, warsztat\u00f3w, kurs\u00f3w kwalifikacyjnych, sta\u017cy i praktyk, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez wzmocnienie procesu \u015bwiadomego planowania dalszego kszta\u0142cenia i kariery w ramach dodatkowych zaj\u0119\u0107 z doradztwa zawodowego i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w niezb\u0119dny sprz\u0119t do praktycznej nauki zawodu i materia\u0142y dydaktyczne i realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 przez odpowiednio wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 pedagogiczn\u0105. Zaplanowane zadania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142. i cel\u00f3w szczeg., poprzez uwzgl\u0119dnienie indywidualnych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w i wynikaj\u0105 z przeprowadzonej przez ZST diagnozy potrzeb, zatwierdzonej przez or-gan prowadz\u0105cy. Projekt uwzgl\u0119dnia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym szko\u0142y. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym z ustaw\u0105 PZP i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Zaplanowana liczba godz. zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w i terminy studi\u00f3w i kurs\u00f3w dla N zosta\u0142y dostosowane do ich indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci i zapewni\u0105 osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych w projekcie cel\u00f3w i rezultat\u00f3w. Okres realizacji projektu nie przekracza 36 mcy i jest wystarczaj\u0105cy by osi\u0105gn\u0105\u0107 cele, wska\u017aniki i podj\u0105\u0107 czynno\u015bci zaradcze w przypadku zidentyfikowanych trudno\u015bci. Projekt zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskr. w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA- MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, praca, mo\u017cliwo\u015bci. Podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w P\u0142ocku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "618386.98", "WARTOSC": "772983.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej 3 szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu Miasta P\u0142ocka poprzez realizacj\u0119 dodatkowych form wspieraj\u0105cych wszechstronny rozw\u00f3j 648 uczni\u00f3w klas I-VI w okresie 13 miesi\u0119cy. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce typy operacji: a) kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz pracy zespo\u0142owej) b) tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu c) korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych d) indywidualizacja pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym wsparcie ucznia m\u0142odszego. Ka\u017cdemu uczniowi, zgodnie z jego potrzebami zostan\u0105 zagwarantowane dodatkowe formy wsparcia uzupe\u0142niaj\u0105ce wiedz\u0119, wyr\u00f3wnuj\u0105ce braki edukacyjne, rozwijaj\u0105ce talenty, pasje, zainteresowania, zmniejszaj\u0105ce deficyty rozwojowe. Uzupe\u0142nienie wiedzy b\u0119dzie pozwala\u0142o na p\u0142ynne i bezproblemowe przej\u015bcie na kolejne etapy edukacji uczniom s\u0142abszym. Przedmioty matematyczne i przyrodnicze prowadzone b\u0119d\u0105 w pracowniach szkolnych, wyposa\u017conych zgodnie z katalogiem opracowanym przez Ministerstwo Edukacji Narodowej. Szko\u0142y obj\u0119te wsparciem otrzymaj\u0105 narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych, pomoce dydaktyczne oraz specjalistyczny sprz\u0119t do wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnym. W ramach zaj\u0119\u0107 uczniowie b\u0119d\u0105 wyposa\u017cani w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy. Nauczyciele wzbogac\u0105 sw\u00f3j warsztat pracy poprzez uczestnictwo w szkoleniach. Pozwoli to na usystematyzowanie posiadanej wiedzy oraz uszczeg\u00f3\u0142owienie metod pracy pod katem specyficznych potrzeb konkretnej grupy docelowej. Tak kompleksowe podej\u015bcie do zdiagnozowanych problem\u00f3w p\u0142ockich szk\u00f3\u0142 zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsparcia ka\u017cdego ucznia w procesie jego harmonijnego rozwoju.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Wsparcie zorientowanej na przysz\u0142o\u015b\u0107, wysokiej jako\u015bci edukacji w trzech p\u0142ockich szko\u0142ach podstawowych poprzez tworzenie systemu kszta\u0142cenia zapewniaj\u0105cego uczniom mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kompetencji kluczowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "579450.00", "WARTOSC": "1479997.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo FOL-MECH Pawe\u0142 Zgorzelski powsta\u0142o w 2014 roku, w trakcie funkcjonowania nie dokonywano zmian formy prawnej. Pocz\u0105tkowo firma zajmowa\u0142a si\u0119 produkcj\u0105 perforator\u00f3w dla przemys\u0142u tworzyw sztucznych, w 2015 roku oferta zosta\u0142a poszerzona o us\u0142ugi w zakresie projektowania instalacji dla przemys\u0142u petrochemicznego i rafineryjnego, obecnie us\u0142ugi kierowane s\u0105 tak\u017ce do bran\u017cy izolacji termicznych i wentylacji przemys\u0142owych oraz bran\u017cy chemicznej. W 2018 roku rozpocz\u0119to dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obszarze produkcji wyrob\u00f3w foliowych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem innowacyjnych folii: HNF do przyspieszonych upraw, MNF do cel\u00f3w medycznych, FNF do kaptur\u00f3w termokurczliwych z dnem kwadratowym. Zakres Projektu obejmuje nabycie zgrzewarki automatycznej oraz wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi wynikaj\u0105cymi z umowy o dofinansowanie, a tak\u017ce koszty przygotowawcze dotycz\u0105ce us\u0142ug doradczych w zakresie sporz\u0105dzenia biznes planu. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 1 lutego 2019 roku do 31 marca 2021 roku, cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjna rozpocznie si\u0119 1 kwietnia 2020 roku. W ramach Projektu zostanie wdro\u017cona nowa technologia produkcji folii z innowacyjnym zgrzewem (innowacja procesowa), opracowana na podstawie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych samodzielnie i zleconych, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek krajowy i mi\u0119dzynarodowy nowych produkt\u00f3w z zastosowaniem autorskiej receptury (innowacja produktowa): work\u00f3w ze zgrzewem szcz\u0119k\u0105 sta\u0142ociepln\u0105 typu Y. Grup\u0105 docelow\u0105 rezultat\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 m.in. producenci rolni, producenci i dystrybutorzy z bran\u017cy spo\u017cywczej, producenci i dystrybutorzy z bran\u017cy chemicznej, budowlanej, cementownie i betoniarnie. Projekt jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym, technologicznym, organizacyjnym oraz finansowym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku lokalnym, regionalnym, krajowym oraz mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "FOL-MECH PAWE\u0141 ZGORZELSKI", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty FOL-MECH nowych produkt\u00f3w opracowanych na podstawie wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-19", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2825372.00", "WARTOSC": "7724400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zrealizowanych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119, w ramach projektu dotycz\u0105cego opracowania technologii nadawania przesy\u0142ek w oparciu o sie\u0107 zintegrowanych, multioperatorskich urz\u0105dze\u0144 samoobs\u0142ugowych. W rezultacie projektu na rynek wprowadzona zostanie innowacyjna us\u0142uga automatyzuj\u0105ca proces nadawczy przesy\u0142ek. Projekt obejmie 2 zadania: nabycie 38 szt. terminali nadawczych oraz promocja projektu (promocja na stronie internetowej, oznakowanie urz\u0105dze\u0144). Nabyte terminale zostan\u0105 rozlokowane na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (regiony: ciechanowsko-p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cko-siedlecki, radomski oraz warszawski wschodni) tworz\u0105c rozproszon\u0105 sie\u0107 urz\u0105dze\u0144. Grupa docelowa: 1. Konsumenci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 nadawa\u0107 swoje przesy\u0142ki z wykorzystaniem innowacyjnych technologii (np. mobilne p\u0142atno\u015bci, Bluetooth Beacon). 2. Operatorzy pocztowi i kurierscy, kt\u00f3rych oferta zostanie zintegrowana z sieci\u0105 Asapon, aby korzysta\u0107 z jej benefit\u00f3w, tzn. mo\u017cliwo\u015bci posiadania punktu obs\u0142ugi na danym terenie bez konieczno\u015bci ponoszenia nak\u0142ad\u00f3w na tworzenie osobnej plac\u00f3wki. ASAPON b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 terminalami monitoruj\u0105c m.in. stan ich zape\u0142nienia, sprawno\u015b\u0107 dzia\u0142ania oraz dokonywa\u0142 odbioru przesy\u0142ek z terminali rozwo\u017c\u0105c je do sortowni operator\u00f3w pocztowych/kurierskich. Pod wzgl\u0119dem ekonomicznym nowa us\u0142uga przyniesie istotn\u0105 korzy\u015b\u0107 konsumentom. W terminalu b\u0119d\u0105 oni mogli wybra\u0107 us\u0142ug\u0119 dowolnego operatora pocztowego/kurierskiego w\u0142\u0105czonego do sieci. Zwi\u0119kszy to walk\u0119 cenow\u0105 mi\u0119dzy operatorami z korzy\u015bci\u0105 dla konsument\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ASAPON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W PRAC B+R - KOMPLEKSOWEJ US\u0141UGI NADAWANIA PRZESY\u0141EK Z WYKORZYSTANIEM MULTIOPERATORSKIEJ SIECI INNOWACYJNYCH TERMINALI ROZPROSZONYCH DLA ODBIOR\u00d3W INDYWIDUALNYCH ORAZ OPERATOR\u00d3W POCZTOWYCH I KURIERSKICH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "546297.00", "WARTOSC": "682871.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia i rozw\u00f3j indywidualizacji nauczania dla 150 uczni\u00f3w w Szkole Podstawowej nr 2 i Szkole Podstawowej nr 18 w P\u0142ocku poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, terapii i doskonalenie zawodowego 31 nauczycieli, w okresie 23 m-cy realizacji projektu. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107: dydaktyczno-wyr\u00f3wn., rozwijaj\u0105cych, terapii indywidualnych, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez realizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form doskonalenia nauczycieli ww. plac\u00f3wek i wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne. Zaplanowane zadania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142. i cel\u00f3w szczeg., poprzez uwzgl\u0119dnienie indywidualnych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w i wynikaj\u0105 z przeprowadzonych przez SP 2 i SP 18 diagnoz potrzeb i sytuacji problemowych, zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym z ustaw\u0105 PZP i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Zaplanowana liczba godz. zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w i terminy realizacji szkole\u0144 dla nauczycieli zosta\u0142y dostosowane do ich indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci i zapewni\u0105 osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych w projekcie cel\u00f3w i rezultat\u00f3w. Okres realizacji projektu nie przekracza 24 mcy i jest wystarczaj\u0105cy by osi\u0105gn\u0105\u0107 cele, wska\u017aniki i podj\u0105\u0107 czynno\u015bci zaradcze w przypadku trudno\u015bci. Projekt zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Poszerzamy horyzonty \u2013 rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w p\u0142ockich szk\u00f3\u0142 podstawowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "530681.61", "WARTOSC": "663352.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt skier.jest do mieszka\u0144c\u00f3w m.P\u0142ocka(woj.mazow)zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz.spo\u0142.,korzystaj\u0105cych z pomocyMOPS,w tym os. z niepe\u0142nospr. i os. posiadaj\u0105cych dzieci wymagaj\u0105ce op.(rodziny kwalif.si\u0119 doobj\u0119cia wsparciem asys.rodziny),a jego g\u0142\u00f3w.celem jest zwi\u0119ksz.aktyw.spo\u0142.-zawod. oraz zapobieganie zjawisku wyklucz.spo\u0142. i ub\u00f3stwa przez obj\u0119cie wsparciem w ramach instrum.aktywnej integracji i us\u0142ug spo\u0142.Realizacja odbywa\u0142a si\u0119 b\u0119dzie z uwzgl\u0119dnieniem zasady empowerment-partycypowanie uczestnik\u00f3w w procesie planowania dzia\u0142a\u0144 pozwoli zaplanowa\u0107 wsparcie adekwatne do ich rzeczywistych potrzeb,cozwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 wykorzystanych \u015brodk\u00f3w.Z ka\u017cdym zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb, w oparciu o kt\u00f3r\u0105 zostanie stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji oraz podpisane kontrakty socj. Zaplanowane zad.b\u0119d\u0105 skupia\u0142y si\u0119 na: nabyciu/przywr\u00f3ceniu/wzmocnieniu kompetencji spo\u0142.,wyposa\u017ceniu w kwalifikacje/umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105dane na rynku pracy,wyeliminowaniu/z\u0142agodzeniu barier zdrowotnych,wspieranie uczestnik\u00f3w w codziennym funkcjonowaniu.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyposa\u017cenia os. w kompet. i kwalif.umo\u017cliwiaj\u0105ce im zaistnienie na rynku pracy w roli kompetentnego pracownika.Monitoring syt.rynku pracy(sprawozdania MUP),wsp\u00f3\u0142praca z instytucjami szkol.oraz konsultacje z pracownikami socjalnymi,kt\u00f3rzy na co dzie\u0144 pracuj\u0105 z gr. docelow\u0105,wskazuj\u0105, i\u017c zaplanowane dzia\u0142ania odpowiadaj\u0105 potrzebom uczestnik\u00f3w oraz oczekiwaniom pracodawc\u00f3w.Za\u0142o\u017cenia projektu zgodne s\u0105 z polit. horyzontalnymi UE: -r\u00f3wno\u015b\u0107 szans K/M, niedyskryminacja ON-zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wsparcia,stosowanie j\u0119zyka wra\u017cliwego na p\u0142e\u0107,realizacja wsparcia w budynkach dostosowanych do potrzeb ON; -zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j-materia\u0142y szkoleniowe w wersji elektronicznej(ochrona \u015brodowiska); - spo\u0142.informacyjne-zastos.nowoczesnych technologii inf.(prezent.multimedialne,kurs komputer.)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Zawodowe metamorfozy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "511590.00", "WARTOSC": "639487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w jednej z plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty w P\u0142ocku dla 117 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukac. w zakresie budowania i rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacji procesu nauczania poprzez realizacj\u0119 dodatkowych form wsparcia i podniesienie kompetencji 45 nauczycieli, w okresie 21 m-cy realizacji projektu. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do 75 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 9 Specjalnej (SP9) i 42 uczni\u00f3w Gimnazjum nr 7 Specjalnego (G7) funkcjonuj\u0105cych w ramach Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 1 w P\u0142ocku realizatora projektu. Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wn., warsztat\u00f3w, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, zaj\u0119\u0107 specjalistycznych i socjo-terapeutycznych. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in.poprzez wykorzystanie narz\u0119dzi TIK, wzmocnienie procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukac. i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w niezb\u0119dny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne. Zaplanowane zadania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142. i cel\u00f3w szczeg., poprzez uwzgl\u0119dnienie indywidualnych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w i wynikaj\u0105 z przeprowadzonej przez SOSW nr 1 diagnozy potrzeb, zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Projekt uwzgl\u0119dnia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rodzicami w procesie wsparcia uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, co jest te\u017c codzienn\u0105 metod\u0105 indywidualizacji pracy stosowan\u0105 w plac\u00f3wce (wi\u0119ksza liczba K uczestnicz\u0105cy w szkolnych zebraniach z rodzicami dlatego do udzia\u0142u w spotkaniach w proj. zach\u0119cani b\u0119d\u0105 ojcowie dzieci). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym z ustaw\u0105 PZP i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Zaplanowana liczba godz. zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w i szkolenia doskonal\u0105ce dla N zosta\u0142y dostosowane do ich indywidualnych potrzeb rozwojowych i zapewni\u0105 osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych w projekcie cel\u00f3w i rezultat\u00f3w. Okres realizacji projektu nie 24 mcy i jest wystarczaj\u0105cy by osi\u0105gn\u0105\u0107 cele, wska\u017aniki i podj\u0105\u0107 czynno\u015bci zaradcze w przypadku trudno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja kluczem do sukcesu uczni\u00f3w Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 1 w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "539191.00", "WARTOSC": "673988.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w/uczennic kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt polega na wsparciu 164 uczni\u00f3w/uczennic (w tym 93 dziewczynek i 71 ch\u0142opc\u00f3w) oraz 10 nauczycieli (8K,2M) Szko\u0142y Podstawowej w Staro\u017arebach- w zakresie wdro\u017cenia programu edukacyjnego, bazuj\u0105cego na wynikach diagnozy potrzeb szko\u0142y oraz indywidualnych potrzebach rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bciach psychofizycznych uczni\u00f3w/uczennic. Program rozwojowy ma na celu podniesienie poziomu kompetencji kluczowych, zwi\u0119kszenie kompetencji z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematycznych, j\u0119zykowych oraz TIK, nauczanie oparte na metodzie eksperymentu oraz indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykorzystanie w projekcie pozytywnie zwalidowanego produktu finalnego naszego projektu pn. \u201eInnowacyjne szkolnictwo zawodowe na Mazowszu P\u0142ockim\u201d (Dzia\u0142anie 9.2 POKL), kt\u00f3ry ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j uniwersalny charakter pos\u0142u\u017cy do zrealizowania zadania Laboratorium wsparcia kompetencji mi\u0119kkich uczni\u00f3w/uczennic. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce je\u015bli stworzone zostan\u0105 w ramach projektu materia\u0142y edukacyjne i szkoleniowe zostan\u0105 opublikowane na licencjach Creative Commons Uznanie Autorstwa lub innych kompatybilnych wolnych licencjach. Wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie m.in. liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w obszarze wsparcia projektu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, niedyskryminacji i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i jest ukierunkowany na podnoszenie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. Procedury certyfikacji zgodne b\u0119d\u0105 z wymogami okr.w li\u015bcie sprawdzaj\u0105cej do za\u0142.nr 8 do Wytycznych w zakr.monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji PO2014-2020", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Kompetencje w Gminie Staro\u017areby", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "507429.88", "WARTOSC": "634287.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego dla 85 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlanych nr 1 w P\u0142ocku poprzez dostosowanie oferty kszta\u0142cenia do wymog\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnego rynku pracy w okresie 23 miesi\u0119cy realizacji projektu. Cel zostanie zrealizowany poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia 85 uczniom i uczennicom w zakresie podnoszenia przez nich umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych. Uczniowie i uczennice ZSB b\u0119d\u0105 uczestniczyli w: - p\u0142atnych sta\u017cach i praktykach zawodowych.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dla minimum 70% (60ucz. z 85 ucz.) uczestnik\u00f3w projektu praktyk zawodowych i sta\u017cy prowadzonych u pracodawc\u00f3w w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 standardom okre\u015blonym w Polskich Ramach Jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk. - dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlanych w P\u0142ocku, umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, - kursie zawodowym, - Laboratorium Wsparcia Kompetencji Mi\u0119kkich Dodatkowo w ramach projektu w ZSB zostanie wyposa\u017cona pracownia warsztat\u00f3w szkolnych dla zawodu technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej. Warsztaty b\u0119d\u0105 odzwierciedla\u0142y naturalne warunki pracy. Uczestnictwo w projekcie ma na celu m.in wesprze\u0107 i zmotywowa\u0107 uczni\u00f3w i uczennice Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlanych do efektywnej nauki i pe\u0142nego zaanga\u017cowania w proces edukacyjny. Uczniom zagwarantowana zostanie oferta edukacyjna odpowiadaj\u0105ca na potrzeby lokalnego/regionalnego rynku pracy i zwi\u0119kszaj\u0105ca szanse na ich zatrudnienie. Kompleksowe podej\u015bcie do zdiagnozowanych problem\u00f3w szkolnictwa zawodowego pozwoli przygotowa\u0107 uczni\u00f3w i uczennice Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlanych do wej\u015bcia na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlanych nr 1 w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "460871.75", "WARTOSC": "576687.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt jest adresowany do 99 przedszkolak\u00f3w oraz 35 nauczycielek z p\u0142ockich przedszkoli integracyjnych nr 31 i nr 15 w P\u0142ocku. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci oferty przedszkolnej dostosowanej do potrzeb 99 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami/deficytami (39 dziewczynek, 60 ch\u0142opc\u00f3w) oraz podniesienie potencja\u0142u zawodowego 35 nauczycielek w Miejskim Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 31 w P\u0142ocku (MP31) oraz w Miejskim Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 15 w P\u0142ocku (MP15), w okresie 18 miesi\u0119cy realizacji projektu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zagwarantowanie dodatkowej bezp\u0142atnej oferty specjalistycznej, dostosowanie istniej\u0105cych miejsc do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/z deficytami w wieku przedszkolnym. Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z dodatkowych bezp\u0142atnych us\u0142ug specjalistycznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsz\u0105 aklimatyzacj\u0119 dzieci i ich funkcjonowanie w ramach edukacji przedszkolnej i w\u0142\u0105czaj\u0105cej. Nauczyciele wzbogac\u0105 sw\u00f3j warsztat pracy poprzez uczestnictwo w kursach, szkoleniach i studiach. Pozwoli to na usystematyzowanie posiadanej wiedzy oraz uszczeg\u00f3\u0142owienie metod pracy pod k\u0105tem specyficznych potrzeb konkretnej grupy docelowej. Tak kompleksowe podej\u015bcie do zdiagnozowanych problem\u00f3w p\u0142ockich przedszkoli zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami/deficytami w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA- MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Przedszkolni giganci - wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci oferty przedszkolnej w Miejskim Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 31 oraz w Miejskim Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 15 w P\u0142ocku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-24", "DOFINANSOWANIE": "452136.77", "WARTOSC": "1301901.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do wdro\u017cenia dw\u00f3ch nowych us\u0142ug i udoskonalenia jednej us\u0142ugi przez P.W. Tomex Sp. z.o.o. na rynek wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Realizacja projektu wynika z przeprowadzonych wcze\u015bniej eksperymentalnych prac rozwojowych przez Wnioskodawc\u0119 oraz analiz rynkowych. Nowe us\u0142ugi jakie Wnioskodawca planuje wdro\u017cy\u0107 na rynek to: Innowacyjny spos\u00f3b testowania zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa w zakresie do 4000 bar oraz Innowacyjny spos\u00f3b testowania zawor\u00f3w oddechowych podci\u015bnieniem. Udoskonalona us\u0142uga to Kompleksowa, mobilna obr\u00f3bka przylg ko\u0142nierzy wymiennik\u00f3w ciep\u0142a. Wszystkie us\u0142ugi skierowane s\u0105 do du\u017cych zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owych sektor\u00f3w tj. chemiczny, petrochemiczny, rafineryjny, energetyczny. Zakres rzeczowy inwestycji Wnioskodawcy to: testowania zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa w zakresie do 4000 bar, urz\u0105dzenie do testowania zawor\u00f3w oddechowych podci\u015bnieniem, ekstraktor z kompletnym wyposa\u017ceniem \u2013 komplet (urz\u0105dzenie do obr\u00f3bki mobilnej, ekstraktor) zapewnia kompleksow\u0105 obs\u0142ug\u0119, napraw\u0119 i regeneracj\u0119, w\u00f3zek wid\u0142owy, przyczepa platformowa trzyosiowa, zestaw kluczy hydraulicznych kasetowych, spr\u0119\u017carka przewo\u017ana na podwoziu ko\u0142owym z pe\u0142n\u0105 homologacj\u0105 drogow\u0105.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE TOMEX SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug w wyniku przeprowadzonych prac B+R, w zakresie bada\u0144, regulacji i regeneracji zawor\u00f3w wysokoci\u015bnieniowych, nadmiarowych oraz wymiennik\u00f3w ciep\u0142a sprz\u0119t\u00f3w wysokoci\u015bnieniowych przez PW Tomex Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "8519600.00", "WARTOSC": "10649500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw", "OPIS": "Projekt to inicjatywa Woj. Maz. wraz z instytucjami kultury b\u0119d\u0105cymi samorz\u0105dowymi jednostkami organizacyjnymi woj. maz. oraz MROT i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 \u015bwiadczone e-us\u0142ugi na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (15 us\u0142ug) i 4 (4 us\u0142ugi) w zakresie inicjatyw w dziedzinie kultury prowadzonych przez te jednostki. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ug jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144, a ich poziom dojrza\u0142o\u015bci wynika z mo\u017cliwo\u015bci realizacji dzia\u0142a\u0144 transakcyjnych. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitor. us\u0142ugi pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. usprawni kontakty us\u0142ugobiorca-inst. kultury/MROT. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy tych instytucji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupy doc.: us\u0142ugodawcy wydarz. kultur. i us\u0142ugobiorcy. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug, umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramowaniem i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze stand. i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorient. na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP, mechanizm wymagaj\u0105cy rejestracji w serwisie internetowym oraz systemy np.: Facebook, Twitter, Google+. Zadania obejm. m.in. projekt i budow\u0119 \"Regionalnej Platformy Informacyjnej - Kultura na Mazowszu\", modernizacj\u0119 i bud. system\u00f3w back-office, e-us\u0142ugi, dostosowanie lub budow\u0119 stron www dla tych instytucji oraz zasilenie tre\u015bci\u0105 utworzonych, zakup sprz\u0119tu komp., wsparcie Partner\u00f3w w zakresie opracowania e-us\u0142ug, i syst. back-office, wykonanie sieci WAN i Data Center oraz niezb\u0119dne szkolenia i promocje projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Regionalna Platforma Informacyjna \u2013 Kultura na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "446100.00", "WARTOSC": "557625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci opieki wychowania przedszkolnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w gm. P\u0142ock, terenie o niedostatecznej ofercie edukacji przedszkolnej dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, poprzez rozbudow\u0119 i inwestycje w infrastruktur\u0119 przedszkola Pinokio, utworzenie 20 nowych miejsc, dokszta\u0142cenie nauczycielek przedszkola Pinokio oraz wdro\u017cenie oferty edukacyjnej dla dzieci wymagaj\u0105cych wczesnego wspomagania rozwoju w okresie 01.04.2016-30.06.2017 z gwarancj\u0105 trwa\u0142o\u015bci do 30.06.2019. Projekt realizowany w Partnerstwie: Lider: Magdalena El\u017cbieta Malinowska - prowadz\u0105ca przedszkole Pinokia w P\u0142ocku oraz Partner: Centrum Bada\u0144 nad Rozwojem i Edukacj\u0105 Maciej Kania. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: - 4 nauczycieli pracuj\u0105cych w przedszkolu Pinokio z gm. P\u0142ock - 26 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z gm. P\u0142ock w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty (Dz. U. z 2004 r. Nr 256, poz. 2572 z p\u00f3\u017an. zm.); - 1 istniej\u0105ce przedszkole Pinokio z gm. P\u0142ock Realizacja projektu skutkowa\u0107 b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ciem nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - 4 nauczycieli uko\u0144czy studia podyplomowe dot. pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi - obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym zostanie 20 nowych dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zwi\u0119kszona l. miejsc wychowania przedszkolnego z 75 do 95) - 26 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie obj\u0119ta zaj\u0119ciami dodatkowymi stanowi\u0105cymi kompleksowe wsparcie wczesnego wspomagania rozwoju - przedszkole Pinokio b\u0119dzie mia\u0142o 2 zaadaptowane i wyposa\u017cone sale do zaj\u0119\u0107 dla 20 dzieci, zaadaptowane i wyposa\u017cone 2 sale terapeutyczne (integracji sensorycznej i do\u015bwiadczania \u015bwiata), doposa\u017cony plac zabaw.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA EL\u017bBIETA MALINOWSKA", "TYTUL": "Pinokio - przedszkole dla wszystkich dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "1205096.39", "WARTOSC": "1429872.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Celem i efektem projektu jest poprawa sytuacji os.zatrudnionych na rynku pracy. GD to 90 os.(54 Ki36M) w wieku 15-29 lat,kt\u00f3re pracuj\u0105 i/lub zam.bszarze woj.maz.w my\u015bl KC Projekt obejmuje program wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej poprzez :-identyfikacj\u0119 potrzeb w tym IPD-po\u015brednictwo pracy,doradztwo zawodowe-Laboratorium Kompetencji Mi\u0119kkich (produkt finalny opracowany i zwalidowany przez ZDZ wP\u0142ocku w ramach KIW EQUAL(kryt.prem.7)-szkolenie zawodowe-sta\u017ceZapewnia r\u00f3wny dost\u0119p do korzystania z zasob\u00f3w i szans rozwoju KiM, os\u00f3b ON.Gwarantuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru drogi \u017cyciowej bez ogranicze\u0144 wynikaj\u0105cych ze stereotyp\u00f3w. Zostanie dostosowany do indywidualnych potrzeb grupy docelowej mi\u0119dzy innym poprzez zastosowanie koncepcji uniwersalnego projektowania, je\u015bli zajdzie taka potrzeba,mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144 okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans i Kobiet iM\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych 2014-2020Wsparcie zak\u0142adane w projekcie ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej i opiera si\u0119 na co najmniej trzech elementach pomocy wybranych spo\u015br\u00f3d form wsparcia wskazanych w PO WER, w tym obligatoryjnie identyfikacji potrzeb (poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania lub innego dokumentu pe\u0142ni\u0105cego analogiczn\u0105 funkcj\u0119) i po\u015brednictwa pracy w zakresie uzyskania odpowiedniego zatrudnienia zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwa zawodowego oraz zosta\u0142o dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej. Trzecia i kolejne formy wsparcia zostan\u0105 dostosowane do potrzeb uczestnika projektu, zgodnie z opracowanym dla niego Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania - w ramach projektu przewidujemy obj\u0119cie wsparciem szkoleniowym 100% grupy docelowej (temat szkolenia okre\u015blony po IPD) oraz sta\u017cami (dla 67%grupy).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a lepsz\u0105 prac\u0119 dzi\u0119ki ZDZ w P\u0142ocku !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "435859.70", "WARTOSC": "544824.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Potrzeba realizacji niniejszego projektu wynika z przeprowadz. w szkole przed przygot.wniosku diagnozy. Plac\u00f3wka umiejscowiona jest na obrze\u017cach miasta. Do Szk. Podst. nr 5 w P\u0142ocku ucz\u0119szcza 246 ucz. (107dz. 139 ch\u0142.). Ze wzgl\u0119du na struktur\u0119 rodzin uczniowie pochodz\u0105 z rodziny: pe\u0142nej 174 i niepe\u0142nej 72. Ponadto z og\u00f3\u0142u badanych rodzin 71 to rodziny wychowawczo niewydolne lub \u017cyciowo niezaradne, a 31 rodzic\u00f3w jest uzale\u017cnionych od alkoholu. 291 rodzic\u00f3w pracuje, a 201 jest bezrobotnych. 28 rodzin utrzymuje si\u0119 z pracy we w\u0142asnych gospodar., 64 rodz. utrzymuje si\u0119 z pracy dorywczej lub korzysta z zasi\u0142ku socjalnego (ub\u00f3stwo). Pragniemy obj\u0105\u0107 tych uczni\u00f3w z grup defaworyzowanych wsparciem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz pracy zespo\u0142owej) uczni\u00f3w, wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych oraz zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i kwalifikacji w zakresie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. Zak\u0142adamy, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 246 ucz. z SP 5 w P\u0142ocku. Wszyscy zamieszkuj\u0105 w woj. mazowieckim. Tylko 5% ucz. dodatkowo uczy si\u0119 j\u0119z. obcego. Wsparcie skierowane jest do uczni\u00f3w klas l-VI .Projekt bazuje na ju\u017c istniej\u0105cych materia\u0142ach edukacyj., w tym zasobach dost\u0119pnych swobodnie, na wolnych licencjach.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczej oraz doposa\u017cenie w profesjonalny sprz\u0119t pracowni: komputerowej i matematycznej, a tak\u017ce zakup pomocy dydaktycznych. Na zaj\u0119ciach b\u0119d\u0105 kszta\u0142towane i rozwijane kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni i wynikaj\u0105cych z tego tytu\u0142u zagro\u017ce\u0144. Bogata oferta zaj\u0119\u0107 projektowych (pozalekcyjnych) to szansa dana uczniom na rozwijanie zainteresowa\u0144 i zdolno\u015bci, stworzenie mo\u017cliwo\u015bci zagospodarowania wolnego czasu. Pragniemy podj\u0105\u0107 wszelkie dzia\u0142ania, d\u0105\u017c\u0105ce do wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych oraz zahamowania proces\u00f3w wykluczenia cyfr.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK /SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 5 IM. W\u0141. BRONIEWSKIEGO W P\u0141OCKU PL. STARY RYNEK 1 09-400 P\u0141OCK GMINA: M. P\u0141OCK POWIAT: M. P\u0141OCK WOJEW\u00d3DZTWO: MAZOWIECKIE FORMA PRAWNA: SAMORZ\u0104DOWA JEDNOSTKA ORGANIZACYJNA", "TYTUL": ",,Przysz\u0142o\u015b\u0107 zaczyna si\u0119 dzi\u015b''", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "422434.71", "WARTOSC": "422434.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ENERGOREM P\u0141OCK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zapewnienie p\u0142ynno\u015bci finansowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "414660.00", "WARTOSC": "520200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia (z powodu ub\u00f3stwa i niepe\u0142nosprawno\u015bci). W ramach projektu osoby z grupy docelowej zostan\u0105 obj\u0119te kompleksowym wsparciem adekwatnym do zdiagnozowanych potrzeb, uwzgl\u0119dniaj\u0105cym ich zindywidualizowane oczekiwania, mo\u017cliwo\u015bci, predyspozycje, jak r\u00f3wnie\u017c ograniczenia i bariery. Indywidualna \u015bcie\u017cka zostanie opracowana przy aktywnym partycypowaniu uczestnik\u00f3w w planowaniu wsparcia \u2013 ka\u017cdy uczestnik otrzyma dzi\u0119ki temu pomoc w optymalnym dla siebie zakresie. Wdro\u017cenie instrument\u00f3w aktywnej integracji w ramach aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej pozwoli na obj\u0119cie os\u00f3b z grupy docelowej systemowym wsparciem, przyczyni si\u0119 do realizacji celu projektu i zwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 wydatkowanych \u015brodk\u00f3w. Praca z osobami z grupy docelowej b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 na zasadzie kontraktowania \u2013 do\u015bwiadczenia OPS w pracy metod\u0105 kontrakt\u00f3w socjalnych, wskazuj\u0105 na wysok\u0105 efektywno\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych b\u0119dzie wyposa\u017cenie os\u00f3b z grupy docelowej w kompetencje lub kwalifikacje zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 powr\u00f3t na rynek pracy i przyczyni\u0105 si\u0119 do w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego tych os\u00f3b. W ramach projektu zostan\u0105 wykorzystane zwalidowane produkty finalne wypracowane w ramach projektu PO KL \u2013 \u201eCentrum rozwoju aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 adaptacja rozwi\u0105za\u0144 europejskich na wielkopolskim rynku pracy\u201d. Rozwi\u0105zanie to umo\u017cliwi zaszczepienie w lokalnym \u015brodowisku trzech metod pracy z osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami efektywnie stosowanych ju\u017c w Belgii i Czechach. Partnerstwo jednostki samorz\u0105du teryrorialnego oraz podmiotu ekonomii spo\u0142ecznej umo\u017cliwi stworzenie sprawnie funkcjonuj\u0105cego mechanizmu \u015bwiadczenia wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji przy wykorzystaniu lokalnych zasob\u00f3w spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzysektorowa na rzecz aktywnej integracji mieszka\u0144c\u00f3w Miasta P\u0142ocka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "411040.00", "WARTOSC": "513800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do poprawy pozycji konkurencyjnej Wnioskodawcy na wybranych rynkach zagranicznych zdefiniowanych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej, poprzez promowanie naturalnych kosmetyk\u00f3w pod mark\u0105 Organic Lab. W ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjnych Wnioskodawca ma zamiar wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w kluczowych bran\u017cowych wydarzeniach. Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt w 2018 i 2019 roku i w ramach niego uczestniczy\u0142 b\u0119dzie jako wystawca w 4 targach, tj. Beauty Eurasia w Turcji w 2019 roku, Cosmoprof North America w USA w 2019 roku, Cosmoprof Asia w Chinach w 2019 roku oraz Cosmoprof Worldwide Bolonia we W\u0142oszech w 2019 roku. Wyb\u00f3r konkretnych targ\u00f3w zwi\u0105zany jest z ch\u0119ci\u0105 wypromowania produktu Wnioskodawcy na rynkach perspektywicznych programu promocji tj. Turcja oraz Chiny oraz na rynki USA i W\u0142och. Zaplanowano wykupienie us\u0142ugi doradczej oraz szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy. Dodatkowo przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne takie jak: przygotowanie paneli promuj\u0105cych MPG na ka\u017cde targi, opracowanie graficzne oraz druk materia\u0142\u00f3w promocyjnych i sampli kosmetyk\u00f3w, dostosowanie storny internetowej do rynk\u00f3w zagranicznych oraz przygotowanie filmu promocyjnego. Realizacja projektu finansowana b\u0119dzie z kapita\u0142\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa oraz generowanych na bie\u017c\u0105co przychod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci. Przy realizacji projektu planowane jest r\u00f3wnie\u017c skorzystanie z zaliczkowej formy przekazywania dofinansowania.", "BENEFICJENT": "ORGANIC LAB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program promocji naturalnych kosmetyk\u00f3w firmy Organic Lab sp.z.o.o. na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "409344.66", "WARTOSC": "511680.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego dla 75 uczni\u00f3w i uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Us\u0142ug i Przedsi\u0119biorczo\u015bci w P\u0142ocku poprzez dostosowanie oferty kszta\u0142cenia do wymog\u00f3w rynku pracy w okresie 23 miesi\u0119cy realizacji projektu. Cel zostanie zrealizowany poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia 75 uczniom i uczennicom w zakresie podnoszenia umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego. Uczniowie i uczennice Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Us\u0142ug i Przedsi\u0119biorczo\u015bci w P\u0142ocku b\u0119d\u0105 uczestniczyli w: - sta\u017cach zawodowych, - dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego, umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, - Laboratorium Wsparcia Kompetencji Mi\u0119kkich. Dodatkowo w ramach projektu w Zespole Szk\u00f3\u0142 Us\u0142ug i Przedsi\u0119biorczo\u015bci w P\u0142ocku zostanie wyposa\u017cona pracownia warsztat\u00f3w szkolnych dla zawodu Technik reklamy. Warsztaty b\u0119d\u0105 odzwierciedla\u0142y naturalne warunki pracy. Uczestnictwo w projekcie ma na celu zmotywowa\u0107 uczni\u00f3w i uczennice Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Us\u0142ug i Przedsi\u0119biorczo\u015bci w P\u0142ocku do efektywnej nauki i pe\u0142nego zaanga\u017cowania w proces edukacyjny, a tak\u017ce podnie\u015b\u0107 atrakcyjno\u015b\u0107 absolwent\u00f3w szko\u0142y na lokalnym/regionalnym rynku pracy. .", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "W przysz\u0142o\u015b\u0107 bez obaw II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "407730.96", "WARTOSC": "509663.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt jest adresowany do 137 niepe\u0142nosprawnych przedszkolak\u00f3w oraz 63 nauczycielek z p\u0142ockich przedszkoli. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci oferty przedszkolnej dostosowanej do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych w 5 przedszkolach z terenu Miasta P\u0142ocka w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji projektu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zagwarantowanie dodatkowej bezp\u0142atnej oferty edukacyjnej i specjalistycznej, dostosowanie istniej\u0105cych miejsc do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi w wieku przedszkolnym. Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z dodatkowych bezp\u0142atnych us\u0142ug specjalistycznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsz\u0105 aklimatyzacj\u0119 dzieci z deficytami i ich funkcjonowanie w ramach edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej. Nauczyciele wzbogac\u0105 sw\u00f3j warsztat pracy poprzez uczestnictwo w kursach i szkoleniach. Pozwoli to na usystematyzowanie posiadanej wiedzy oraz uszczeg\u00f3\u0142owienie metod pracy pod k\u0105tem specyficznych potrzeb konkretnej grupy docelowej. Tak kompleksowe podej\u015bcie do zdiagnozowanych problem\u00f3w p\u0142ockich przedszkoli zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa dzieci niepe\u0142nosprawnych w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej przystosowanej do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych w 5 p\u0142ockich przedszkolach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "394308.00", "WARTOSC": "492885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock w ci\u0105gu 18 miesi\u0119cy ramach wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej. C1: Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock w zakresie indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w poprzez opracowanie i realizacj\u0119 indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji C2: Nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie w ci\u0105gu 18 miesi\u0119cy kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock poprzez poradnictwo specjalistyczne, poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych (36 os\u00f3b) C3: Dostosowanie w ci\u0105gu 18 miesi\u0119cy wykszta\u0142cenia lub kwalifikacji zawodowych do potrzeb rynku pracy, pomoc w podj\u0119ciu decyzji dotycz\u0105cej wyboru lub zmiany zawodu, wyposa\u017cenie w kompetencje i kwalifikacje zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105dane na rynku pracy 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock poprzez us\u0142ugi wspieraj\u0105ce aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (36 os\u00f3b), szkolenia zawodowe (36 os\u00f3b) i sta\u017ce zawodowe (12 os\u00f3b). Grupa docelowa to 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy (zgodnie z definicj\u0105 w Regul. konkursu) z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock, w tym 24 K (66,66%) i 12 M (33,33%), w tym 100% uczestnik\u00f3w projektu to osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia [KRYT SZCZEG 1]. 8,3% uczestnik\u00f3w projektu to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, tj. 3 os.(2K, 1M).", "BENEFICJENT": "BIURO CONSULTINGOWO-HANDLOWE \"GWARARANCJA\" JAN GUSS", "TYTUL": "P\u0142ocka integracja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "386973.00", "WARTOSC": "483716.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marsz. St. Ma\u0142achowskiego w P\u0142ocku poprzez realizacj\u0119 dodatkowych form wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u min. 150 uczni\u00f3w klas I-III i doskonalenie zawodowe min. 15 nauczycieli w okresie 24 miesi\u0119cy. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce typy operacji: a) kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci b) tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu c) korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych Ka\u017cdemu uczniowi, zgodnie z jego potrzebami zostan\u0105 zagwarantowane dodatkowe formy wsparcia uzupe\u0142niaj\u0105ce wiedz\u0119, rozwijaj\u0105ce talenty, pasje, zainteresowania. Przedmioty przyrodnicze prowadzone b\u0119d\u0105 w doposa\u017conych w ramach projektu pracowniach szkolnych. W ramach zaj\u0119\u0107 uczniowie b\u0119d\u0105 wyposa\u017cani w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy. Nauczyciele wzbogac\u0105 sw\u00f3j warsztat pracy poprzez uczestnictwo w szkoleniach. Pozwoli to na usystematyzowanie posiadanej wiedzy oraz uszczeg\u00f3\u0142owienie metod pracy pod katem potrzeb grupy docelowej. Tak kompleksowe podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb Liceum zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsparcia uczni\u00f3w na dalszych etapach edukacji i kariery zawodowej.", "BENEFICJENT": "GMINA- MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "LICEALNY AKCELERATOR EDUKACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1047609.60", "WARTOSC": "1309512.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "OWES Mazowsza P\u0142ockiego realizowany b\u0119dzie na terenie Subregionu P\u0142ockiego, zg.ze standardami akredytacyjnymi MRPiPS/kr.dost1/.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowe wsparcie i wzmocnienie potencja\u0142u sektora ES na terenie subreg.p\u0142ockiego (P\u0142ock,pow:p\u0142ocki,sierpecki ,gostyni\u0144ski) poprzez dzia\u0142ania skierowane do min. 150 os\u00f3b (105K/45M) realizowane w okresie 1.07.2019-30.06.2022. W ramach projektu utworzonych zostanie 20 miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. (preferowane kluczowe sfery rozwojowe wskazane w dzia\u0142aniu I.4 KPRES). OWES \u015bwiadczy\u0142 b\u0119dzie dwa typu operacji: tworzenie miejsc pracy w sektorze ES dla os\u00f3b wykl. i zagro\u017c.wykl.spo\u0142.oraz us\u0142ugi wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j ES/kryt.dost.2. W zakresie przyznawania dotacji OWES b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z w\u0142a\u015bciwymi teryt. urz\u0119dami pracy. W dost\u0119pie do dotacji priorytetowo traktowane b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzia\u0142ania realiz.b\u0119d\u0105 poprzez szkolenia,, doradztwo og\u00f3lne i specjalistyczne, budowanie/wspieranie partnerstw dzia\u0142.na rzecz rozwoju ES oraz partycypacji spo\u0142., tworzenie podmiot\u00f3w obywat.i wsparcie ich rozwoju, wspieranie lider\u00f3w i animator\u00f3w lok., wsparcie trwa\u0142o\u015bci funkcjonowania PES/PS. Og\u00f3\u0142em w projekcie udzia\u0142 we\u017amie min. 25 PES/PS, 5 JST (w tym min. PCPR/OPS/PUP). Powstanie 8 grup inicjat., kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, min. 9 \u015brodowisk przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES, min.4 NGOs rozpoczn\u0105 dzia\u0142a\u0142.gosp/odp\u0142atn\u0105 PP. Us\u0142ugi tworzenia miejsc pracy, animacyjne, inkubacyjne i biznesowe \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny. Projekt realiz. b\u0119dzie zg.z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci ON poprzez zastosowanie w przypadku zaistnienia potrzeby racjonalnych usprawnie\u0144 (transport, asystent, t\u0142umacz). W przypadku konieczno\u015bci wsparcia ON CISI wyst\u0105pi do MJWPU z pro\u015bb\u0105 o przekazanie \u015brodk\u00f3w na ten cel. W ramach projektu preferowane b\u0119dzie tworzenie miejsc pracy w kluczowych sferach rozwoj.- I.4. KPRES.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Mazowsza P\u0142ockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "375803.00", "WARTOSC": "469753.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 uczni\u00f3w Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. M Sk\u0142odowskiej Curie w P\u0142ocku poprzez dostarczenie oferty kszta\u0142cenia do wymog\u00f3w rynku pracy w okresie 18 miesi\u0119cy realizacji projektu. Projekt obejmuje dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia rozwoju szkolnictwa zawodowego w wojew\u00f3dztwie mazowieckim: -W ramach typu operacji nr 1: - sta\u017ce zawodowe, - dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szko\u0142y, umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, w ramach typu operacji nr 2. -zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnej, w ramach typu operacji nr 3: wyposa\u017cenie pracowni diagnostyki samochodowej dla zawod\u00f3w technik mechanik, technik pojazd\u00f3w samochodowych w celu tworzenia warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w, w ramach typu operacji nr 5 studia podyplomowe przygotowuj\u0105ce do wykonywania zawodu nauczyciela przedmiot\u00f3w zawodowych/obejmuj\u0105ce zakresem tematyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z nauczanym zawodem , w ramach typu operacji nr 6 \u2013 dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy ze szko\u0142ami w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego, w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszta\u0142cenia zawodowego. Projekt obejmuje dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia rozwoju szkolnictwa zawodowego w wojew\u00f3dztwie mazowieckim.", "BENEFICJENT": "GMINA- MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Zawody przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "360399.36", "WARTOSC": "450499.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock w ci\u0105gu 18 miesi\u0119cy ramach wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej. C1: Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock w zakresie indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w poprzez opracowanie i realizacj\u0119 indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji C2: Nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie w ci\u0105gu 18 miesi\u0119cy kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock poprzez poradnictwo specjalistyczne, poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych (36 os\u00f3b) C3: Dostosowanie w ci\u0105gu 18 miesi\u0119cy wykszta\u0142cenia lub kwalifikacji zawodowych do potrzeb rynku pracy, pomoc w podj\u0119ciu decyzji dotycz\u0105cej wyboru lub zmiany zawodu, wyposa\u017cenie w kompetencje i kwalifikacje zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105dane na rynku pracy 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock poprzez us\u0142ugi wspieraj\u0105ce aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (36 os\u00f3b), szkolenia zawodowe (36 os\u00f3b) i sta\u017ce zawodowe (12 os\u00f3b). Grupa docelowa to 36 os\u00f3b oddalonych od rynku pracy (zgodnie z definicj\u0105 w Regul. konkursu) z obszaru powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock, w tym 24 K (66,66%) i 12 M (33,33%), w tym 100% uczestnik\u00f3w projektu to osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia [KRYT SZCZEG 1]. 8,3% uczestnik\u00f3w projektu to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, tj. 3 os.(2K, 1M).", "BENEFICJENT": "BIURO CONSULTINGOWO-HANDLOWE \"GWARARANCJA\" JAN GUSS", "TYTUL": "Mazowiecka Aktywna Integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "351247.77", "WARTOSC": "351247.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "APTEKA PRYWATNA \"AVENA\" MARZENA MALINOWSKA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Apteka Prywatna AVENA Marzena Malinowska z siedzib\u0105 w P\u0142ocku, przy ulicy Sienkiewicza 67 lok. 10 i 15", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-20", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "351150.00", "WARTOSC": "438937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci, efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci kszta\u0142cenia w Technikum ZDZ w P\u0142ocku, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, poprzez wdro\u017cenie programu edukacyjnego dla 49 uczni\u00f3w klas III(24 dziewcz\u0105t i 25 ch\u0142opc\u00f3w)w okresie X.2016-IX.2017. Wsparcie obejmuje dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy Diagnozy potrzeb Szko\u0142y: specjalistyczne zaj\u0119cia doradcze(wsparcie kompetencji mi\u0119kkich), zaj\u0119cia bran\u017cowe z pracodawcami, szkolenia, sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zaw.(ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami nawi\u0105zanej w toku wcze\u015bniejszych projekt\u00f3w z lat 2007-2013)oraz dzia\u0142ania sieciuj\u0105ce (Samorz\u0105dowa Rada Szkolnictwa Zawodowego). Projekt wykorzystuje 2 produkty finalne projektu innowac.z POKL, wspiera uczni\u00f3w z grup defaworyzowanych i odpow.na potrzeby lokalnego/regionalnego rynku pracy z uwzgl\u0119dnieniem inteligentnych specjalizacji regionu(sektor IT, rolno-spo\u017cywczy, wysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia). Wsparcie w projekcie ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 szanse przysz\u0142ych absolwent\u00f3w na rynku pracy, zminimalizowa\u0107 obawy zw.z kontaktem z pracodawcami i prac\u0105 na realnym stanowisku, zmniejszy\u0107 ryzyko utraty przysz\u0142ego zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy, nabycie kompetencji mi\u0119kkich takich jak kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w grupie czy budowania relacji z klientem.Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie:liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli poziom wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji wykraczaj\u0105cych poza zakres kszta\u0142cenia zaw.; kt\u00f3rzy zdobyli do\u015bwiadczenie zawod.w wyniku udzia\u0142u w programie sta\u017cy; kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli poziom kompetencji mi\u0119kkich; liczba szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach oraz kt\u00f3re nawi\u0105za\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z instytucjami z otoczenia spo\u0142.-gospodarczego. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasad\u0105 niedyskryminacji, zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju i ukierunkowany jest na wsparcie bia\u0142ej gosp.i ochron\u0119 \u015brodowiska", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Zawodowcy na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "339062.46", "WARTOSC": "423828.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projektodawca to uczelnia publiczna - Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Zawodowa w P\u0142ocku/PWSZ, kt\u00f3ra jest organem za\u0142o\u017cycielskim i prowadz\u0105cym Akademickie Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce/ALO. CEL G\u0141\u00d3WNY: Nabycie do 6.2018 r. kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci 130 uczni\u00f3w ALO (115K, 15M) oraz nabycie kompetencji zawodowych 8 nauczycieli (6K, 2M) poprzez uczestnictwo w wybranych projektach edukacyjnych, warsztatach, kursach doskonal\u0105cych oraz zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych. OKRES REALIZACJI:1.7.2016-30.6.2018 (KR. DOST\u0118PU 1) GRUPA DOCELOWA: Projekt obejmie wsparciem 180 (158K/22M) uczni\u00f3w i 8 (6K/2M) nauczycieli ALO, kt\u00f3rzy pochodz\u0105 z obszaru woj.mazowieckiego (w przyp os. fizycznych ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj.mazowieckiego zg. z przepisami KC) oraz z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowani uczestniczeniem w zaplanowanych w projekcie wybranych formach wsparcia. DZIA\u0141ANIA REALIZOWANE W PROJEKCIE: Zad. 1) Symulacja Szkolnego Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci-9.2016-06.2018 Zad. 2) Warsztaty j\u0119zykowe z zakresu rozumienia i m\u00f3wienia w j\u0119z. angielskim oraz pog\u0142\u0119bienie wiedzy z zakresu literatury, kultury i sztuki kraj\u00f3w angloj\u0119zycznych- I ed.-9.2016-6.2017 i II ed.-9.2017-6.2018 Zad. 3) Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z matematyki- I ed.-9.2016-6.2017 i II ed.-9.2017-6.2018 Zad. 4) Warsztaty teatralne- I ed.-9.2016-6.2017 i II ed.-9.2017-6.2018 Ww. zadania zosta\u0142y wybrane z TYP\u00d3W OPERACJI zawartych w Regul. konkursu i mo\u017cliwych do realizacji w ramach RPO WM Dz.10.1.1 G\u0142. rezultatami proj.s\u0105: 1) L.uczni\u00f3w, kt. nabyli kompet. kluczowe po opusz. programu-130 (115K, 15M), w tym: -informatyczne, umiej pracy zespo\u0142. i postaw o charakt.kreatywnym i innowacyjnym-30 (26K, 4M) -dot. porozumiewania si\u0119 w j\u0119z. obcym-64 (59K,5M) -matematyczne i podst. komp. naukowo-techn-64 (56k,8m) -spo\u0142eczne, dot. poroz. si\u0119 w j\u0119z. ojczystym i umiej\u0119tn.uczenia si\u0119-29 (24K,5M) 2) L. n-li, kt. uzyskali kwalif/nabyli komp. po opusz.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W P\u0141OCKU", "TYTUL": "AKADEMIA ZDOBYWANIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI PRZEZ UCZNI\u00d3W I NAUCZYCIELI AKADEMICKIEGO LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CEGO W P\u0141OCKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "335513.28", "WARTOSC": "335513.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PIECOBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Piecobud sp z o.o.s.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "334743.61", "WARTOSC": "1186294.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja zada\u0144 inwestycyjnych zmierzaj\u0105cych do poprawy efektywno\u015bci energetycznej 5 obiekt\u00f3w na terenie miasta P\u0142ocka: Miejskiego Przedszkola Nr 5, Miejskiego Przedszkola Nr 29, Miejskiego Przedszkola nr 34, \u017b\u0142obka Miejskiego nr 2 oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Specjalnych nr 7. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 5 mikroinstalacji PV (23,8 kW, 34 kW, 30,26 kW, 24,48 kW oraz 27,88 kW), kt\u00f3re umieszczone b\u0119d\u0105 na dachach obiekt\u00f3w. Dodatkowo w Miejskim Przedszkolu nr 5 zaplanowano instalacj\u0119 powietrznej pompy ciep\u0142a. \u0141\u0105czna dodatkowa moc instalacji do wytwarzania energii z OZE uzyskania dzi\u0119ki projektowi wyniesie 0,18 MW, a wielko\u015b\u0107 unikni\u0119tej emisji CO2 to 102,06 t/rok. Projekt obejmuje tak\u017ce wykonanie dokumentacji projektowej, nadz\u00f3r autorski i inwestorski oraz niezb\u0119dne dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule partnerstwa. Realizacja zada\u0144 inwestycyjnych, prace projektowe i nadz\u00f3r zlecone zostan\u0105 zewn\u0119trznemu wykonawcy wybranemu w procedurze przetargowej, natomiast Partner projektu zrealizuje dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, kt\u00f3rych celem jest zwi\u0119kszenie wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej gminy miejskiej P\u0142ock nt. energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem OZE. Realizacja zadania po stronie Partnera polega\u0107 b\u0119dzie na przygotowaniu i przeprowadzeniu min. jednej dwugodzinnej prelekcji po\u0142\u0105czonej z dyskusj\u0105 nt. nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "\"INWESTYCJE MIEJSKIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Mikroinstalacje OZE na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "320140.00", "WARTOSC": "400175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej w postaci profilaktyki i rehabilitacji wad postawy dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa na terenie miata P\u0142ock. Projekt zak\u0142ada wieloaspektowe podej\u015bcie do kwestii zdrowia m\u0142odego pokolenia w tym do zwr\u00f3cenia szczeg\u00f3lnej uwagi na wczesne wykrywanie wad rozwojowych. Do tego niezb\u0119dne jest zaanga\u017cowanie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, fizjoterapeut\u00f3w, spo\u0142eczno\u015bci szkolnej piel\u0119gniarek oraz lekarzy POZ. Miejscem realizacji projektu jest siedziba Wnioskodawcy w centrum miasta P\u0142ock. Miejsce to umo\u017cliwia \u0142atwy dost\u0119p dla dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, maksymaln\u0105 efektywno\u015b\u0107 bada\u0144 przeprowadzanych przez fizjoterapeut\u00f3w, wykorzystanie Zak\u0142adu Rehabilitacji, kt\u00f3rym dysponuje MWOMP. Zasadniczym elementem projektu jest uczestnictwo dzieci w grupowych profilaktycznych zaj\u0119ciach gimnastyki korekcyjnej prowadzonych w Zak\u0142adzie Rehabilitacji przez wykwalifikowanych fizjoterapeut\u00f3w. MWOMP posiada zasoby techniczne na realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapii ambulatoryjnej. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania jak: kwalifikacja uczestnik\u00f3w do projektu, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem oraz interwencja terapeutyczna. MWOMP przewiduje wsparcie poprzez dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, wyrobienie nawyku prawid\u0142owej postawy oraz wyuczenia \u0107wicze\u0144 do samodzielnej realizacji przez uczestnik\u00f3w projektu, po jego zako\u0144czeniu. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba dzieci obj\u0119ta us\u0142ugami zdrowotnymi w programie wyniesie 160 os\u00f3b. B\u0119d\u0105 to uczniowie klas I-VI Szk\u00f3\u0142 Podstawowych. Wnioskodawca zak\u0142ada udzia\u0142 w grupie docelowej min. 25% uczestnik\u00f3w mieszkaj\u0105cych na terenach wiejskich. Planuje si\u0119 5 turnus\u00f3w rehabilitacyjnych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z 2 grup po 16 dzieci w ka\u017cdej. Turnusy odb\u0119d\u0105 si\u0119 w terminach: I 17.09.2018-17.12.2018 r., II 15.01.2019-17.06.2019 r., III 16.09.2019-16.12.2019, IV 15.01.2020- 15.06.2020, V 15.09.2020-15.12.2020. Zajecia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 2 razy w tygodniu pod nadzorem ekspert\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Rehabilitacja dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa z klas I-VI na terenie miasta P\u0142ock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "313060.00", "WARTOSC": "391325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci, efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci kszta\u0142cenia w Technikum i Szkole Bran\u017cowej I Stopnia (SBIS) ZDZ w P\u0142ocku, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, poprzez wdro\u017cenie programu edukacyjnego dla 50 uczni\u00f3w klas I-IV tech i klas I-III BSIS (30Ki 20M)w okresie X.2019-IX.2020.Wsparcie obejmuje dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cyDiagnozy potrzeb eduSzko\u0142y, wtym uczni\u00f3w i n-li iPNZ:specjalistyczne zaj\u0119cia doradcze(wsparcie kompetencji mi\u0119kkich),zaj\u0119cia bran\u017cowe z pracodawcami, szkolenia, sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zaw.oraz dzia\u0142ania sieciuj\u0105ce (Samorz\u0105dowa Rada Szkolnictwa Zawodowego). Projekt wykorzystuje 2produkty finalne projektu innowac.z POKL, wspiera uczni\u00f3w z grup defaworyzowanych i odpow.na potrzeby lokalnego/regionalnego rynku pracy z uwzgl\u0119dnieniem inteligentnych specjalizacji regionu(sektor IT, rolnospo\u017cywczy, wysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia,transport).Wsparcie w projekcie ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 szanse przysz\u0142ych absolwent\u00f3w na rynku pracy, zminimalizowa\u0107 obawy zw.z kontaktem z pracodawcami i prac\u0105 na realnym stanowisku, zmniejszy\u0107 ryzyko utraty przysz\u0142ego zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy, nabycie kompetencji mi\u0119kkich takich jak kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w grupie czy budowania relacji z klientem. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie:liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli poziom wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji wykraczaj\u0105cych poza zakres kszta\u0142cenia zaw.; kt\u00f3rzy zdobyli do\u015bwiadczenie zawod.w wyniku udzia\u0142u w programie sta\u017cy; kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli poziom kompetencji mi\u0119kkich; liczba szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach oraz kt\u00f3re nawi\u0105za\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z instytucjami z otoczenia spo\u0142.-gospodarczego.Liczba nauczycieli zwi\u0119kszyli poziom wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji wykraczaj\u0105cych.Proj.zapewniakompleksowo\u015b\u0107 wsparcia rozwoju szkolnictwa zawodowego w woj.Mazowieckim (zawiera min. Typ2,typ5 i typ6)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Zawodowcy na start IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6963398.43", "WARTOSC": "8800219.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych pozwalaj\u0105cych na udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Mazowiecki Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki w Warszawie (MUW) oraz podleg\u0142e wojewodzie mazowieckiemu jednostki administracji rz\u0105dowej (JAR), poprzez wytworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania integruj\u0105cego istniej\u0105cy system zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 (EZD) z dedykowanym modu\u0142em us\u0142ug elektronicznych oraz portalem dost\u0119powym dla klient\u00f3w. Powstanie jeden punkt dost\u0119powy do katalogu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 (e-us\u0142ug) wszystkich JAR bior\u0105cej udzia\u0142 w Projekcie. Na rozwi\u0105zanie docelowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y funkcjonalne: us\u0142ugowy, open data i komunikacyjny oraz portal dost\u0119powy. Wszystkie e-us\u0142ugi wskazane w katalogu b\u0119d\u0105 odwzorowane w systemie ePUAP2. Poza katalogiem e-us\u0142ug zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 spraw urz\u0119dowych b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 dost\u0119p do dodatkowych funkcjonalno\u015bci. Wykaz us\u0142ug planowanych do wdro\u017cenia z okre\u015bleniem stopnia dojrza\u0142o\u015bci uj\u0119ty zosta\u0142 w Studium wykonalno\u015bci. W MUW funkcjonuje zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem informacji (zgodnie z Norm\u0105 PN ISO/IEC 27001:2007). Wymaganiem w stosunku do wykonawc\u00f3w i dostawc\u00f3w wszystkich komponent\u00f3w aplikacyjnych systemu b\u0119dzie projektowanie i wdra\u017canie zarz\u0105dzania us\u0142ugami z uwzgl\u0119dnieniem Polskich Norm: PN-ISO/IEC 20000-1 i PN-ISO/IEC 20000-2. Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wymaga\u0142 zapewnienia zgodno\u015bci z systemem zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji wdro\u017conym przez MUW, jako jednostk\u0119 wiod\u0105c\u0105 oraz utrzymuj\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wne zasoby teleinformatyczne Projektu. Ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci funkcjonalno\u015bci planowanego rozwi\u0105zania z wykorzystaniem technologii chmury obliczeniowej, wymaganiem Wnioskodawcy b\u0119dzie uwzgl\u0119dnienie w procesie", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE I POPULARYZACJA E-US\u0141UG REALIZOWANYCH PRZEZ ADMINISTRACJ\u0118 RZ\u0104DOW\u0104 W WOJEW\u00d3DZTWIE MAZOWIECKIM (WIPER)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5113617.68", "WARTOSC": "6404162.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja dotyczy stworzenia systemu przechowywania i podawania lek\u00f3w oraz dostosowania system\u00f3w informatycznych konsorcjant\u00f3w do wdro\u017cenia e-us\u0142ug dla potrzeb obywateli (pacjent\u00f3w, pracownik\u00f3w). W ramach projektu przewiduje si\u0119 rozbudow\u0119 systemu w zakresie cz\u0119\u015bci medycznej, tak by pacjenci i pracownicy mogli korzysta\u0107 z tzw. e-us\u0142ug. W tym celu planowany jest zakup: poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych cz\u0119\u015b\u0107 bia\u0142\u0105, w tym apteczn\u0105, niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia w szafy lekowe, w\u00f3zki do transportu lek\u00f3w, tace, pojemniki i rega\u0142y apteczne, sprz\u0119tu komputerowego, w tym serwera, kolektor\u00f3w i terminali danych, UPS-\u00f3w, czytnik\u00f3w kod\u00f3w kreskowych niezb\u0119dnego do zainstalowania i wdro\u017cenia oprogramowania HIS oraz HLS (aptecznego). Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w zakresie systemu przechowywania i podawania lek\u00f3w (e-Rozch\u00f3d) zautomatyzuje ten proces co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na skr\u00f3cenie czasu podania niezb\u0119dnego leku pacjentowi, a to z kolei na ograniczenie ryzyka mo\u017cliwych powik\u0142a\u0144 pooperacyjnych itp. Stworzenie systemu przechowywania i podawania lek\u00f3w zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo pacjent\u00f3w dzi\u0119ki wyeliminowaniu mo\u017cliwo\u015bci podania lek\u00f3w przeterminowanych, wycofanych serii, b\u0119dzie tak\u017ce przypomina\u0142 o konieczno\u015bci podania leku (realizacji zlecenia) i w odpowiedniej dawce. Dzi\u0119ki automatyzacji procesu podawania lek\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 tak\u017ce efektywno\u015b\u0107 czasu pracy personelu.Ponadto wprowadzona zostanie aplikacja s\u0142u\u017c\u0105ca do gromadzenia danych pochodz\u0105cych z urz\u0105dze\u0144 medycznych bior\u0105cych udzia\u0142 w oko\u0142ooperacyjnej opiece wraz z funkcjonalno\u015bci\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 optymalizacji pracy zespo\u0142\u00f3w piel\u0119gniarskich (e-Karta Znieczule\u0144). W ten spos\u00f3b lekarz uzyska bie\u017c\u0105c\u0105 informacj\u0119 o stanie pacjenta, a szybki wgl\u0105d i analiza danych u\u0142atwi podejmowanie decyzji o dalszym leczeniu i zastosowaniu odpowiednich procedur medycznych. Dostosowanie system\u00f3w informatycznych konsorcjant\u00f3w do wdro\u017cenia e-us\u0142ug pozwoli na szybki i swobodny przep\u0142yw informacji wewn\u0105trz jednostki oraz na linii personel medyczny \u2013 pacjent.", "BENEFICJENT": "RADOMSKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. DR. TYTUSA CHA\u0141UBI\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Informatyzacja aptek szpitalnych poprzez stworzenie systemu przechowywania i dystrybucji lek\u00f3w w Radomskim Szpitalu Specjalistycznym im. dr. Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego i szpitalach partnerskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "344520.00", "WARTOSC": "430650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno", "OPIS": "Wnioskodawca jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 i \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej realizowane s\u0105 przez Wnioskodawc\u0119. \u015aredni koszt wsparcia 1 osoby w ramach RPZ wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c koszt jednostkowy podany dla danego RPZ w Regulaminie konkursu. Wnioskodawca zapewnia wsparcie uczestnikom przez okres 8 miesi\u0119cy. Projektem obj\u0119tych b\u0119dzie 72 (30K,42M) dzieci z gminy S\u0142upno, Bodzan\u00f3w, Ma\u0142a Wie\u015b oraz 40 (30K,10M) opiekun\u00f3w/rodzic\u00f3w oraz 6 (4 K,2M) os\u00f3b personelu medycznego lub z otoczenia dzieci. W projekcie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 3 grupy dzieci do 8 os\u00f3b: I grupa dzieci w wieku 6-9 lat, II grupa dziewczynki w wieku 10-12 lat, III grupa ch\u0142opcy w wieku 10-12 lat. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie korzysta\u0142 z projektu przez maksymalnie 8 miesi\u0119cy. Dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano w czasie trwania projektu: 2 razy w tygodniu zaj\u0119cia ruchowe trwaj\u0105ce 1,5 godziny zegarowej: zaj\u0119cia ruchowe w miejscu zamieszkania/nauki na sali lub w terenie oraz 1,5 godz. zaj\u0119\u0107 na basenie, 8 konsultacji dietetycznych z udzia\u0142em rodziny uczestnika, uczestnictwo w zaj\u0119ciach grupowych z psychologiem- dot. edukacji, przekazywania wiedzy z zakresu zdrowego stylu \u017cycia, motywowanie do zmniejszenia korzystania z komputera i ogl\u0105dania telewizji oraz warsztat\u00f3w zwi\u0105zanych z \u0107wiczeniem np. wyra\u017cania emocji, umiej\u0119tno\u015bci psychologicznych, konsultacje lekarskie (badanie pocz\u0105tkowe, w tym skierowanie na badania laboratoryjne w razie potrzeby, badanie w po\u0142owie czasu uczestnictwa, badanie ko\u0144cowe). Wnioskodawca posiada aktualne certyfikaty: ISO 9001(zarz\u0105dzanie jako\u015bci\u0105) i ISO 14001 (system zarz\u0105dzania \u015brodowiskiem).", "BENEFICJENT": "VIDE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program oty\u0142o\u015bci dla dzieci w wieku 6-12 lat z gmin S\u0142upno, Bodzan\u00f3w i Ma\u0142a Wie\u015b.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "314869.80", "WARTOSC": "393587.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa stanu zdr. dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142. poprzez zwi\u0119ksz. dost\u0119p. us\u0142. opieki zdrow. w postaci prof.i i reh. wad postawy dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142. na terenie miasta i gminy G\u0105bin w latach 2020-2023. Projekt zak\u0142ada min. zwr\u00f3cenie szczeg. uwagi na wczesne wykr. wad rozwoj., zwi\u0119ksz.poziomu wiedzy na temat zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz zdr. stylu \u017cycia a co najwa\u017c. zmniej. odsetka os\u00f3b cierpi\u0105cych z powodu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142. Do tego niezb\u0119dne jest zaanga\u017c. rodz/opiek, fizjoter., spo\u0142. szkolnej tj. dyr szko\u0142y, nauczycieli szczeg\u00f3lnie wychowania fiz. i piel\u0119gniarek \u015brodowiska nauczania i wychowania. Wyb\u00f3r szko\u0142y jako g\u0142\u00f3wnego miejsca realizacji projektu nie jest przypadkowy. Miejsce to umo\u017cliwia \u0142atwy dost\u0119p dzieci i ich rodz/opiek, max.efektywno\u015b\u0107 bada\u0144 przeprowadzanych przez fizjoterapeut\u00f3w, wykorzystanie sal gimn., kt\u00f3rymi dysponuje szko\u0142a, udogodnienie dla rodzic\u00f3w i dzieci.Zasadniczym elementem projektu jest uczestnictwo dzieci w grupowych profilakt. zaj\u0119ciach gimnastyki korekcyjnej prowadzonych w szkolnych salach gimnastycz.przez fizjot.(umowa na wynaj. sali w za\u0142.).Dodatk., w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika, MWOMP posiada zasoby tech. na realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapii ambulat. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania jak: kwalifikacja uczestnik\u00f3w do projektu, dzia\u0142ania inform.-edukacyjne, dzia\u0142ania inform.-szkoleniowe grup obj\u0119tych wsparciem oraz interwencja terapeutyczna, monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Dodatk. MWOMP przewiduje wsparcie poprzez dzia\u0142. inform. \u2013 prom, wyrobienie nawyku prawid\u0142owej postawy oraz wyuczenia \u0107w. do samodz. realizacji przez uczest. projektu, po jego zako\u0144.. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba dzieci obj\u0119ta us\u0142. zdrow. w progr. wyniesie 120 os\u00f3b. B\u0119d\u0105 to uczniowie klas I-VI. Planuje si\u0119 3 turnusy reh. sk\u0142ad si\u0119z 2 grup po 20 dzieci w ka\u017cdej. 1 turnus odb\u0119dzie si\u0119 w term.1:14IX2020\u201312VI2021, 2:15IX 2021\u201315VI2022, 3:15IX 2022\u201315VI2023. Zaj\u0119cia 3xtydz. pod nadzorem ekspert\u00f3", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "MWOMP dla zdrowia dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "344520.00", "WARTOSC": "430650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Wnioskodawca jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 i \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej realizowane s\u0105 przez Wnioskodawc\u0119. \u015aredni koszt wsparcia 1 osoby w ramach RPZ wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c koszt jednostkowy podany dla danego RPZ w Regulaminie konkursu. Wnioskodawca zapewnia wsparcie uczestnikom przez okres 8 miesi\u0119cy. Projektem obj\u0119tych b\u0119dzie 72 (30K,42M) dzieci z gminy Stara Bia\u0142a, Bielsk, Radzanowo oraz 40 (30K,10M) opiekun\u00f3w/rodzic\u00f3w oraz 6 (4 K,2M) os\u00f3b personelu medycznego lub z otoczenia dzieci. W projekcie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 3 grupy dzieci do 8 os\u00f3b: I grupa dzieci w wieku 6-9 lat, II grupa dziewczynki w wieku 10-12 lat, III grupa ch\u0142opcy w wieku 10-12 lat. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie korzysta\u0142 z projektu przez maksymalnie 8 miesi\u0119cy. Dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano w czasie trwania projektu: 2 razy w tygodniu zaj\u0119cia ruchowe trwaj\u0105ce 1,5 godziny zegarowej: zaj\u0119cia ruchowe w miejscu zamieszkania/nauki na sali lub w terenie oraz 1,5 godz. zaj\u0119\u0107 na basenie, 8 konsultacji dietetycznych z udzia\u0142em rodziny uczestnika, uczestnictwo w zaj\u0119ciach grupowych z psychologiem- dot. edukacji, przekazywania wiedzy z zakresu zdrowego stylu \u017cycia, motywowanie do zmniejszenia korzystania z komputera i ogl\u0105dania telewizji oraz warsztat\u00f3w zwi\u0105zanych z \u0107wiczeniem np. wyra\u017cania emocji, umiej\u0119tno\u015bci psychologicznych, konsultacje lekarskie (badanie pocz\u0105tkowe, w tym skierowanie na badania laboratoryjne w razie potrzeby, badanie w po\u0142owie czasu uczestnictwa, badanie ko\u0144cowe). Wnioskodawca posiada aktualne certyfikaty: ISO 9001(zarz\u0105dzanie jako\u015bci\u0105) i ISO 14001 (system zarz\u0105dzania \u015brodowiskiem).", "BENEFICJENT": "VIDE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdrowe \u017cycie - program dla 72 dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 z gmin Stara Bia\u0142a, Bielsk, Radzanowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-20", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "276760.00", "WARTOSC": "345950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci, efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci kszta\u0142cenia w Technikum ZDZ w P\u0142ocku, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, poprzez wdro\u017cenie programu edukacyjnego dla 46 uczni\u00f3w klas III(26 dziewcz\u0105t i 20 ch\u0142opc\u00f3w)w okresie X.2017-IX.2018. Wsparcie obejmuje dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy Diagnozy potrzeb Szko\u0142y: specjalistyczne zaj\u0119cia doradcze(wsparcie kompetencji mi\u0119kkich), zaj\u0119cia bran\u017cowe z pracodawcami, szkolenia, sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zaw.(ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami nawi\u0105zanej w toku wcze\u015bniejszych projekt\u00f3w z lat 2007-2013)oraz dzia\u0142ania sieciuj\u0105ce (Samorz\u0105dowa Rada Szkolnictwa Zawodowego). Projekt wykorzystuje 2 produkty finalne projektu innowac.z POKL, wspiera uczni\u00f3w z grup defaworyzowanych i odpow.na potrzeby lokalnego/regionalnego rynku pracy z uwzgl\u0119dnieniem inteligentnych specjalizacji regionu(sektor IT, rolno-spo\u017cywczy, wysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia). Wsparcie w projekcie ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 szanse przysz\u0142ych absolwent\u00f3w na rynku pracy, zminimalizowa\u0107 obawy zw.z kontaktem z pracodawcami i prac\u0105 na realnym stanowisku, zmniejszy\u0107 ryzyko utraty przysz\u0142ego zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy, nabycie kompetencji mi\u0119kkich takich jak kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w grupie czy budowania relacji z klientem. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie:liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli poziom wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji wykraczaj\u0105cych poza zakres kszta\u0142cenia zaw.; kt\u00f3rzy zdobyli do\u015bwiadczenie zawod.w wyniku udzia\u0142u w programie sta\u017cy; kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli poziom kompetencji mi\u0119kkich; liczba szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach oraz kt\u00f3re nawi\u0105za\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z instytucjami z otoczenia spo\u0142.-gospodarczego. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasad\u0105 niedyskryminacji, zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju i ukierunkowany jest na wsparcie bia\u0142ej gosp.i ochron\u0119 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Zawodowcy na start II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286590.31", "WARTOSC": "358237.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa stanu zdr. dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142. poprzez zwi\u0119ksz. dost\u0119p. us\u0142. opieki zdrow. w postaci prof.i i reh. wad postawy dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142. na terenie gminy G\u0105bin w latach 2020-2023. Projekt zak\u0142ada min. zwr\u00f3cenie szczeg. uwagi na wczesne wykr. wad rozwoj., zwi\u0119ksz.poziomu wiedzy na temat zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz zdr. stylu \u017cycia a co najwa\u017c. zmniej. odsetka os\u00f3b cierpi\u0105cych z powodu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142. Do tego niezb\u0119dne jest zaanga\u017c. rodz/opiek, fizjoter., spo\u0142. szkolnej tj. dyr szko\u0142y, nauczycieli szczeg\u00f3lnie wychowania fiz. i piel\u0119gniarek \u015brodowiska nauczania i wychowania. Wyb\u00f3r szko\u0142y jako g\u0142\u00f3wnego miejsca realizacji projektu nie jest przypadkowy. Miejsce to umo\u017cliwia \u0142atwy dost\u0119p dzieci i ich rodz/opiek, max.efektyw. bada\u0144 przeprowadzanych przez fizjoterapeut\u00f3w, wykorzystanie sal gimn., kt\u00f3rymi dysponuje szko\u0142a, udogodnienie dla rodzic\u00f3w i dzieci.Zasadniczym elementem projektu jest uczestnictwo dzieci w grupowych profilakt. zaj\u0119ciach gimnastyki korekcyjnej prowadzonych w szkolnych salach gimnastycz.przez fizjoter.(umowa na wynaj. sali w za\u0142) .Dodatk., w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika, MWOMP posiada zasoby techniczne na realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapii ambulatoryjnej. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania jak: kwalifikacja uczestnik\u00f3w do projektu, dzia\u0142ania inform.-edukacyjne, dzia\u0142ania inform.-szkoleniowe grup obj\u0119tych wsparciem oraz interwencja terapeutyczna, monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Dodatk. MWOMP przewiduje wsparcie poprzez dzia\u0142. inform. \u2013 prom, wyrobienie nawyku prawid\u0142owej postawy oraz wyuczenia \u0107w. do samodz. realizacji przez uczest. projektu, po jego zako\u0144.. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba dzieci obj\u0119ta us\u0142. zdrow. w progr. wyniesie 90os\u00f3b. B\u0119d\u0105 to uczniowie klas I-VI. Planuje si\u0119 3 turnusy reh. sk\u0142ad si\u0119z 2 grup po 15 dzieci w ka\u017cdej. 1 turnus odb\u0119dzie si\u0119 w term.1:14IX2020\u201312VI2021, 2:15IX 2021\u201315VI2022, 3:15IX 2022\u201315VI2023.. Zaj\u0119cia 3xtydz. pod nadzorem ekspert", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "\u0106wiczymy dla zdrowia z MWOMP P\u0142ock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "493798.56", "WARTOSC": "617248.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wzrost kompetencji w obszarze j. obcych (j.angielski i niemiecki) u os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwal. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych/pracuj\u0105cych wg K. C. na terenie powiatu p\u0142ockiego i M. P\u0142ock, kt\u00f3re uczest. w projekcie (P) z w\u0142asnej inicjatywy - 240 uczestnik\u00f3w(U) (144K i 96M), w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kluczowych kompetencji j\u0119zykowych (poziom A2 lub B1) po opuszczeniu programu \u2013 204 os\u00f3b (85%) zda pozytywnie egz. zewn\u0119trzny. Grupa docelowa projektu to: -240 osoby (144K i 96M) doros\u0142e w wieku powy\u017cej 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompet. j\u0119z., w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby w najtrudniejszej sytuacji na RP w woj. mazowieckim: I/100% U zamiesz. lub pracuj\u0105cych w p.p\u0142ocki, M. P\u0142ock, II/100% U o niskich kwal. (NKW), III/70% U bezrob. (w tym 30% d\u0142ugotrwale), IV/min.70% U z ter.wiejskich, V/min. 40% U w wieku 50+, VI/ok. 30% U osoby pracuj\u0105ce z NKW, VII/min. 60% K. Zadania w projekcie: I. REALIZACJA KURS\u00d3W: j. niemiecki: i/ A1:4 gr.; po kursie A1 ka\u017cdy U przejdzie test, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 za zadanie oceni\u0107 poziom znajomo\u015bci j\u0119zyka oraz zakwalifikowa\u0107 do odpowiedniej gr. na poz. A2, (dotyczy to r\u00f3wnie\u017c j. ang.); ii/A2:4 gr. to U, kt\u00f3rzy uczest. w kursie A1 (dla tych U, kurs A2 b\u0119dzie kontynuacj\u0105 nauki) i 1 gr. to U zrekrutowani na kurs A2. II. REALIZACJA KURS\u00d3W: j. angielski: i/ A1:6 gr.; po kursie A1 ka\u017cdy U przejdzie test (patrz Zad. 1) i idzie na A2; ii/ A2:6 gr. to U, kt\u00f3rzy z kursu A1 (dla tych U, kurs A2 b\u0119dzie kontynuacj\u0105 nauki) i 6 gr., to U tylko na A2 iii/ B1:3 gr.; Kursy A1, A2 i B1 ko\u0144cz\u0105 si\u0119 uzyskaniem za\u015bwiadcze\u0144 (obecno\u015b\u0107 na zaj\u0119ciach min. 80%); uko\u0144czenie kursu A2 lub B1= przyst\u0105pienie do egzaminu zewn. umo\u017cliwiaj\u0105cego zdobycie mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TOEIC Bridge lub WiDaF Basic, kt\u00f3ry jest zgodny z ESOKJ i b\u0119dzie przeprowadzony przez niezale\u017cn\u0105 firm\u0119 Educational Testin", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH IZABELA SZYD\u0141O", "TYTUL": "P\u0142ocka Akademia J\u0119zykowa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "255412.60", "WARTOSC": "319265.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej w postaci profilaktyki i rehabilitacji wad postawy dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa na terenie miasta P\u0142ock. Projekt zak\u0142ada min. zwr\u00f3cenie szczeg\u00f3lnej uwagi na wczesne wykrywanie wad rozwojowych. Do tego niezb\u0119dne jest zaanga\u017cowanie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, fizjoterapeut\u00f3w, spo\u0142eczno\u015bci szkolnej, piel\u0119gniarek oraz lekarzy POZ. Miejscem realizacji projektu jest siedziba Wnioskodawcy w centrum miasta P\u0142ock. Miejsce to umo\u017cliwia \u0142atwy dost\u0119p dla dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, max. efektywno\u015b\u0107 bada\u0144 przeprowadzanych przez fizjoterapeut\u00f3w, wykorzystanie Zak\u0142adu Rehabilitacji, kt\u00f3rym dysponuje MWOMP. Zasadniczym elementem projektu jest uczestnictwo dzieci w grupowych profilaktycznych zaj\u0119ciach gimnastyki korekcyjnej z uwzgl\u0119dnieniem \u0107w. motorycznych i \u015bwiadomego cia\u0142a prowadzonych w Zak\u0142adzie Rehabilitacji przez wykwalifikowanych fizjoterapeut\u00f3w. MWOMP posiada zasoby techniczne na realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapii ambulatoryjnej. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania jak: kwalifikacja uczestnik\u00f3w do projektu, dzia\u0142ania infor.-edukacyjne i inf.-szkoleniowe grup obj\u0119tych wsparciem oraz interwencja terapeutyczna z uwzgl\u0119dnieniem zaj\u0119\u0107 indyw. dla 10% uczestnik\u00f3w projektu.MWOMP przewiduje wsparcie poprzez dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, wyrobienie nawyku prawid\u0142owej postawy oraz wyuczenia \u0107wicze\u0144 do samodzielnej reazacji przez uczestnik\u00f3w projektu po jego zako\u0144czeniu. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba dzieci obj\u0119ta us\u0142ugami zdrowotnymi w programie wyniesie 80 os\u00f3b. B\u0119d\u0105 to uczniowie klas I-VI Szk\u00f3\u0142 Podstawowych z P\u0142ocka i powiatu p\u0142ockiego. Planuje si\u0119 4 turnusy rehabilitacyjne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z 2 grup po 10 dzieci w ka\u017cdej. Turnusy odb\u0119d\u0105 si\u0119 w terminach: 1) 15 XI 2020-15 VIII 2021, 2)16 VIII 2021- 16 V 2022,3) 17V 2022-17 II 2023, 4) 18 II 2023-20XI 2023.Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 2 razy w tygodniu pod nadzorem ekspert\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "W przysz\u0142o\u015b\u0107 patrzymy i w MWOMP P\u0142ock dzieci \u0107wiczymy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "242030.79", "WARTOSC": "242030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE GRET-POL GRETA KATARZYNA G\u0104SIOROWSKA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno -\u00adHandlowo-\u00adUs\u0142ugowe GRET-\u00adPOL Greta Katarzyna G\u0105siorowska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "241850.00", "WARTOSC": "302312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt \u201eUcz\u0119 si\u0119, wi\u0119c jestem\u2013Nowoczesna Szko\u0142a Cogito\u201d adresowany jest do wszystkich uczni\u00f3w(47) i nauczycieli(12) Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej Cogito mieszcz\u0105cej si\u0119 w P\u0142ocku. Szko\u0142a dzia\u0142a na prawach szko\u0142y publicznej i jako jedyna w P\u0142ocku wprowadzi\u0142a innowacyjne rozwi\u0105zania edukacyjne dla dzieci w zakresie m.in.systemu oceniania kszta\u0142tuj\u0105cego czy my\u015blenia tw\u00f3rczego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na uj\u0119t\u0105 w Diagnozie potrzeb Szko\u0142y wizj\u0119 nowoczesnego nauczania poprzez stworzenie warunk\u00f3w dydaktycznych dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Uczniowie\u2013poprzez szereg zaj\u0119\u0107 dodatkowych w obszarze kompetencji kluczowych/cyfrowych/przyrodniczych (zaj\u0119\u0107 dydakt.-wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci, k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, warsztat\u00f3w przedmiotowych)\u2013rozwin\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci nie tylko w zakresie kompetencji podst., ale r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 wgl\u0105du w siebie i wyr\u00f3wnania deficyt\u00f3w. Od podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 na najni\u017cszym etapie edukacyjnym zale\u017cy kszta\u0142t przysz\u0142ej \u015bcie\u017cki edukacyjnej i zawodowej uczni\u00f3w. Wsparcie te nie b\u0119dzie mog\u0142o by\u0107 efektywne bez zaanga\u017cowania nauczycieli, kt\u00f3rzy podczas projektu zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje do tworzenia autorskich program\u00f3w i scenariuszy zaj\u0119\u0107 opartych na metodzie eksperymentu i wykorzystaniu nowoczesnych technologii inf.-komunikacyjnych. Dope\u0142nieniem wsparcia b\u0119dzie zakup element\u00f3w doposa\u017cenia pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz TIK w ramach dost\u0119pnych limit\u00f3w. Projekt rozliczany b\u0119dzie kwot\u0105 rycza\u0142tow\u0105 z uwagi na poziom wk\u0142adu publicznego(mniej ni\u017c 100.000 EUR). Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz niedyskryminacji (w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)-obejmuje wszystkich uczni\u00f3w i n-li ze Szko\u0142y. Wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK i doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107; liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe; liczba n-li, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE GUCIO, SZKO\u0141A COGITO \u0141UKASZ WOLNIAK", "TYTUL": "Ucz\u0119 si\u0119, wi\u0119c jestem - Nowoczesna Szko\u0142a Cogito", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "337979.32", "WARTOSC": "422474.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 i \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej realizowane s\u0105 przez Wnioskodawc\u0119. \u015aredni koszt wsparcia 1 osoby w ramach RPZ wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c koszt jednostkowy podany dla danego RPZ w Regulaminie konkursu. Wnioskodawca zapewnia wsparcie uczestnikom przez okres 8 miesi\u0119cy. Projektem obj\u0119tych b\u0119dzie 72 dzieci (30K,42M) z gminy Nowy Dunin\u00f3w, \u0141\u0105ck, G\u0105bin oraz 40 (30K,10M) opiekun\u00f3w/rodzic\u00f3w oraz 6 (4 K,2M) os\u00f3b personelu medycznego lub z otoczenia dzieci . W projekcie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 3 grupy dzieci do 8 os\u00f3b: I grupa dzieci w wieku 6-9 lat, II grupa dziewczynki w wieku 10-12 lat, III grupa ch\u0142opcy w wieku 10-12 lat. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie korzysta\u0142 z projektu przez maksymalnie 8 miesi\u0119cy. Dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano w czasie trwania projektu: 2 razy w tygodniu zaj\u0119cia ruchowe trwaj\u0105ce 1,5 godziny zegarowej: zaj\u0119cia ruchowe w miejscu zamieszkania/nauki na sali lub w terenie oraz 1,5 godz. zaj\u0119\u0107 na basenie, 8 konsultacji dietetycznych z udzia\u0142em rodziny uczestnika, uczestnictwo w zaj\u0119ciach grupowych z psychologiem- dot. edukacji, przekazywania wiedzy z zakresu zdrowego stylu \u017cycia, motywowanie do zmniejszenia korzystania z komputera i ogl\u0105dania telewizji oraz warsztat\u00f3w zwi\u0105zanych z \u0107wiczeniem np. wyra\u017cania emocji, umiej\u0119tno\u015bci psychologicznych, konsultacje lekarskie (badanie pocz\u0105tkowe, w tym skierowanie na badania laboratoryjne w razie potrzeby, badanie w po\u0142owie czasu uczestnictwa, badanie ko\u0144cowe). Wnioskodawca posiada aktualne certyfikaty: ISO 9001(zarz\u0105dzanie jako\u015bci\u0105) i ISO 14001 (system zarz\u0105dzania \u015brodowiskiem).", "BENEFICJENT": "VIDE SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - program oty\u0142o\u015bci dla dzieci w wieku 6-12 lat.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4259800.00", "WARTOSC": "5324750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Projekt to inicjatywa bibliotek pedagog. w woj. maz. oraz Woj. Maz. i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (6 us\u0142ug) i 4 (4 us\u0142ugi) w zakresie dzia\u0142a\u0144 dydakt. prowadz. przez te bibl. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ug jest zgodny z wynikami przeprow. bada\u0144, a ich poziom dojrza\u0142o\u015bci wynika z mo\u017cliwo\u015bci realizacji dzia\u0142a\u0144 transakcyjnych. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitor. us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. usprawni kontakty Czytelnik-biblioteka pedag. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy bibl. przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupy doc.: Czytelnicy (u\u017cytk. bib. zwi\u0105zani nie tylko z us\u0142ugami wypo\u017cyczania ksi\u0105\u017cek, ale te\u017c z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 bib. ped. w zakr. dydakt., w tym podmiot instytucjonalny (np. szko\u0142a, uczelnia), pracownicy bibliotek pedagog., ich filii. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug, umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze stand. i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy bezpie. i WCAG. Projektow. us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorient. na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP, mechanizm wymagaj\u0105cy rejestracji w serwisie internetowym oraz systemy np.: Facebook, Twitter, Google+. Zadania obejm. m.in. projekt i budow\u0119 \"Portalu Mazowieckich Bibliotek Pedagogicznych\", modernizacj\u0119 i bud. syst. back-office, e-us\u0142ugi, dostosowanie lub budow\u0119 stron www dla bibliotek i ich filii oraz zasilenie tre\u015bci\u0105 portali, zakup sprz\u0119tu komp., wsparcie bibliotek w zakresie opracowania e-us\u0142ug, i syst. back-office, wykonanie sieci WAN i Data Center.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Informatyzacja bibliotek pedagogicznych na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "233840.00", "WARTOSC": "292300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej w postaci profilaktyki i rehabilitacji wad postawy dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa na terenie gminy wiejskiej Brudze\u0144 Du\u017cy. Projekt zak\u0142ada wieloaspektowe podej\u015bcie do kwestii zdrowia m\u0142odego pokolenia w tym do zwr\u00f3cenia szczeg\u00f3lnej uwagi na wczesne wykrywanie wad rozwojowych. Do tego niezb\u0119dne jest zaanga\u017cowanie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, fizjoterapeut\u00f3w, spo\u0142eczno\u015bci szkolnej tj. dyrektora szko\u0142y, nauczycieli szczeg\u00f3lnie wychowania fizycznego i piel\u0119gniarek \u015brodowiska nauczania i wychowania. Wyb\u00f3r szko\u0142y jako g\u0142\u00f3wnego miejsca realizacji projektu nie jest przypadkowy. Miejsce to umo\u017cliwia \u0142atwy dost\u0119p do dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, maksymaln\u0105 efektywno\u015b\u0107 bada\u0144 przeprowadzanych przez fizjoterapeut\u00f3w, wykorzystanie sal gimnastycznych, kt\u00f3rymi dysponuje szko\u0142a, udogodnienie dla rodzic\u00f3w i dzieci.Zasadniczym elementem projektu jest uczestnictwo dzieci w grupowych profilaktycznych zaj\u0119ciach gimnastyki korekcyjnej prowadzonych w szkolnych salach gimnastycznych przez fizjoterapeut\u00f3w. Dodatkowo, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika, MWOMP posiada zasoby techniczne na realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapii ambulatoryjnej. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania jak:kwalifikacja uczestnik\u00f3w do projektu, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem oraz interwencja terapeutyczna. Dodatkowo MWOMP przewiduje wsparcie poprzez dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, wyrobienie nawyku prawid\u0142owej postawy oraz wyuczenia \u0107wicze\u0144 do samodzielnej realizacji przez uczestnik\u00f3w projektu, po jego zako\u0144czeniu. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba dzieci obj\u0119ta us\u0142ugami zdrowotnymi w programie wyniesie 64 osoby. B\u0119d\u0105 to uczniowie klas I-VI. Planuje si\u0119 dwa turnusy rehabilitacyjne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z 2 grup po 16 dzieci w ka\u017cdej. I turnus odb\u0119dzie si\u0119 w terminie od 17.09.2018 r. do 17.06.2019 r., drugi turnus za\u015b od 16.09.2019 r. do 16.06.2020 r. Zajecia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 2 razy w tygodniu pod nadzorem ekspert\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Rehabilitacja dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa z klas I-VI na terenie gminy Brudze\u0144 Du\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394784.96", "WARTOSC": "493481.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji w obszarze j. obcych (j.angielski i niemiecki) oraz ICT poprzez obj\u0119cie wsparciem w P osoby doros\u0142e o niskich kwal. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych/pracuj\u0105cych wg K. C. na terenie powiatu p\u0142ockiego i M. P\u0142ock, kt\u00f3re uczest. w P z w\u0142asnej inicjatywy - 160 uczestnik\u00f3w(U) (96K i 64M), w okresie od 01.03.2018 do 30.09.2019. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kwal. j\u0119zykowych oraz ICT po opuszczeniu programu \u2013 128 os\u00f3b (80%) zda pozytywnie egz. zewn\u0119trzny. Grupa docelowa projektu to: -160 osoby (96K i 64M) w wieku powy\u017cej 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainter. uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwal. j\u0119z. i ICT; I/100% U zamiesz. lub pracuj\u0105ce w pow.p\u0142ocki(PP), M. P\u0142ock (MP),zgodnie z K.Cyw II/100%U o NKW, III/80%U to os. w wieku 25-50 lat; IV/60% bezrob. (w tym 20% d\u0142ugotrwale); V/min.70%U z ter.wiejskich; VI/20% U w wieku 50+; VII/ok. 40%U os. pracuj\u0105ce z NKW; VIII/min. 60% kobiet; IX/min. 10%U to os. z P\u0142ockiego Programu Rewitalizacji; X/100% U\u2013to os., kt\u00f3re nie uczest. we wsparciu LLL oferowanym w to\u017c. zakresie w PO KL w latach 2013-2015 i/lub w RPO WM 2014 \u2013 2020. Zadania w projekcie: I. REALIZACJA KURS\u00d3W: j. niemiecki: i/ A1 i A2: 2 gr.; po kursie A1 ka\u017cdy U przejdzie test, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 za zadanie oceni\u0107 poziom znajomo\u015bci j\u0119zyka oraz zakwalifikowa\u0107 do odpowiedniej gr. na poz. A2, (dotyczy to r\u00f3wnie\u017c j. ang.); II. REALIZACJA KURS\u00d3W: j. angielski: i/ A1 i A2:5 gr.; po kursie A1 ka\u017cdy U przejdzie test (patrz Zad. 1) i idzie na A2; ii/ B1 i B2:3 gr.; po kursie B1 ka\u017cdy U przejdzie test (patrz Zad.1) i idzie na B2; III. Kursy komputerowe ECDL: 5 grup Uko\u0144czenie kursu z j\u0119zyk\u00f3w na poziomie A2 lub B2 lub komputerowych ECDL= przyst\u0105pienie do egzaminu zewn. na mi\u0119dzynarodowy certyfikat TOEIC (j\u0119zyk angielski) lub WiDaF Basic (j\u0119zyk niemiecki) lub ECDL Profile.", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH IZABELA SZYD\u0141O", "TYTUL": "P\u0142ocka Akademia J\u0119zyk\u00f3w Obcych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "233840.00", "WARTOSC": "292300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej w postaci profilaktyki i rehabilitacji wad postawy dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa na terenie gminy wiejskiej Stara Bia\u0142a. Projekt zak\u0142ada wieloaspektowe podej\u015bcie do kwestii zdrowia m\u0142odego pokolenia w tym do zwr\u00f3cenia szczeg\u00f3lnej uwagi na wczesne wykrywanie wad rozwoju. Do tego niezb\u0119dne jest zaanga\u017cowanie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, fizjoterapeut\u00f3w, spo\u0142eczno\u015bci szkolnej tj. dyrektora szko\u0142y, nauczycieli szczeg\u00f3lnie wychowania fizycznego i piel\u0119gniarek. Wyb\u00f3r szko\u0142y w Maszewie Du\u017cym (gm. Stara Bia\u0142a) jako g\u0142\u00f3wnego miejsca realizacji projektu nie jest przypadkowy. Miejsce to umo\u017cliwia \u0142atwy dost\u0119p do dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, maksymaln\u0105 efektywno\u015b\u0107 bada\u0144 przeprowadzanych przez fizjoterapeut\u00f3w, wykorzystanie sal gimnastycznych, kt\u00f3rymi dysponuje szko\u0142a, udogodnienie dla rodzic\u00f3w i dzieci. Zasadniczym elementem projektu jest uczestnictwo dzieci w grupowych profilaktycznych zaj\u0119ciach gimnastyki korekcyjnej prowadzonych w szkolnych salach gimnastycznych przez fizjoterapeut\u00f3w. Dodatkowo, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika, MWOMP posiada zasoby techniczne na realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapii ambulatoryjnej. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania jak: kwalifikacja uczestnik\u00f3w do projektu, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem oraz interwencja terapeutyczna. Dodatkowo MWOMP przewiduje wsparcie poprzez dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, wyrobienie nawyku prawid\u0142owej postawy oraz wyuczenia \u0107wicze\u0144 do samodzielnej realizacji przez uczestnik\u00f3w projektu, po jego zako\u0144czeniu. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba dzieci obj\u0119ta us\u0142ugami zdrowotnymi w programie wyniesie 64 osoby. B\u0119d\u0105 to uczniowie klas I-VI. Planuje si\u0119 dwa turnusy rehabilitacyjne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z 2 grup po 16 dzieci w ka\u017cdej. I turnus odb\u0119dzie si\u0119 w terminie od 17.09.2018 r. do 17.06.2019 r., drugi turnus za\u015b od 16.09.2019 r. do 16.06.2020 r. Zajecia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 2 razy w tygodniu pod nadzorem ekspert\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Rehabilitacja dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa z klas I-VI na terenie gminy Stara Bia\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "199950.00", "WARTOSC": "310575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy prac rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie mobilnego serwera - urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105cego do gromadzenia, przechowywania i udost\u0119pniania pewnych zasob\u00f3w (danych) innym urz\u0105dzeniom w danej sieci. Opracowania i przetestowania wymagaj\u0105 fizyczne cechy urz\u0105dzenia, tak by by\u0142o zdolne do bezawaryjnego dzia\u0142ania w trudnych warunkach. Aby serwer m\u00f3g\u0142 pe\u0142ni\u0107 swoj\u0105 funkcj\u0119 w terenie, musi posiada\u0107 zestaw nast\u0119puj\u0105cych cech: - z\u0142o\u017cony z niskonapi\u0119ciowych, wydajnych podzespo\u0142\u00f3w, - wy\u0142\u0105cznie pasywnie odprowadzaj\u0105cy ciep\u0142o; - szczelna obudowa z wysok\u0105 odporno\u015bci\u0105 na py\u0142, kurz, wod\u0119; - odporno\u015b\u0107 na uszkodzenia fizyczne; - zewn\u0119trzne protoko\u0142y transmisji danych: Wi-Fi, bluetooth; - interfejsy fizyczne zabezpieczone przed trudnymi warunkami: port zasilania, port Ethernet, uszczelnione przyciski do w\u0142\u0105czenia i restartu, kontrolki informuj\u0105ce o pracy urz\u0105dzenia, stanie na\u0142adowania akumulatora. Wnioskodawca nie posiada zasob\u00f3w, by samodzielnie opracowa\u0107 potrzebne rozwi\u0105zania, dlatego planuje skorzysta\u0107 z pomocy jednostki badawczo - naukowej. Zlecona us\u0142uga obejmie zaprojektowanie i stworzenie prototypu, zgodnie z przedstawionymi wymaganiami, a nast\u0119pnie przetestowanie skuteczno\u015bci zastosowanych rozwi\u0105za\u0144. Testy obejm\u0105 sprawdziany wytrzyma\u0142o\u015bciowe (\u015bciskanie, upadki) oraz testy szczelno\u015bci przeprowadzone w specjalistycznych komorach symuluj\u0105cych trudne warunki atmosferyczne (np.: silny deszcz, burza pisakowa, itp.). To pozwoli upewni\u0107 si\u0119, \u017ce zastosowane rozwi\u0105zania sprawdz\u0105 si\u0119 w praktyce. Serwer w pierwszej kolejno\u015bci zostanie wykorzystany w trakcie prac archeologicznych prowadzonych poza granicami kraju, gdzie trudne warunki, wysokie temperatury i utrudniony dost\u0119p do medi\u00f3w nie pozwalaj\u0105 na stosowanie rozwi\u0105za\u0144 ju\u017c dost\u0119pnych na rynku. Specyfikacja techniczna urz\u0105dzenia i aplikacji, kt\u00f3ra zostanie stworzona przez wnioskodawc\u0119, by\u0142a konsultowana z Pa\u0144stwow\u0105 Akademi\u0105 Nauk \u2013 st\u0105d pewno\u015b\u0107, \u017ce serwer b\u0119dzie zaspokaja\u0142 potrzeby odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych.", "BENEFICJENT": "SENSI LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie mobilnego serwera przystosowanego do pracy w trudnych warunkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "198850.00", "WARTOSC": "248562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci, efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci kszta\u0142cenia w Technikum ZDZ w P\u0142ocku, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, poprzez wdro\u017cenie programu edukacyjnego dla 40 uczni\u00f3w klas I(70% dziewcz\u0105t i 30% ch\u0142opc\u00f3w)oraz 12 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego(70%K) w okresie X.2018-IX.2019. Wsparcie obejmuje dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy Diagnozy potrzeb Szko\u0142y: specjalistyczne zaj\u0119cia doradcze(wsparcie kompetencji mi\u0119kkich), zaj\u0119cia dodatkowe specjalistyczne, szkolenia, sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zaw.(ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami nawi\u0105zanej w toku wcze\u015bniejszych projekt\u00f3w z lat 2007-2013)oraz wsp\u00f3\u0142praca i doskonalenie nauczycieli w zakresie ICT w nauczaniu danego zawodu. Projekt wykorzystuje 2 produkty finalne projektu innowacyjnego testuj\u0105cego z POKL, wspiera uczni\u00f3w z grup defaworyzowanych i odpowiada na potrzeby lokalnego/regionalnego rynku pracy z uwzgl\u0119dnieniem inteligentnych specjalizacji regionu(sektor IT, rolno-spo\u017cywczy, wysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia). Wsparcie w projekcie ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 szanse przysz\u0142ych absolwent\u00f3w na rynku pracy, zminimalizowa\u0107 obawy zw.z kontaktem z pracodawcami i prac\u0105 na realnym stanowisku, zmniejszy\u0107 ryzyko utraty przysz\u0142ego zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy, nabycie kompetencji mi\u0119kkich takich jak kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w grupie. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie:liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli poziom wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji wykraczaj\u0105cych poza zakres kszta\u0142cenia zaw.; kt\u00f3rzy zdobyli do\u015bwiadczenie zawodowe w wyniku udzia\u0142u w programie sta\u017cy; kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli poziom kompetencji mi\u0119kkich; liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie itp. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasad\u0105 niedyskryminacji, zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju i ukierunkowany jest na wsparcie kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Zawodowcy na start III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TANGO CECYLIA POCIEJ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Tango Cecylia Pociej, 09-400 P\u0142ock ul. Bielska 61/1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-20", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "195384.00", "WARTOSC": "244230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu 62 uczni\u00f3w (w tym 36 dziewczynek i 26 ch\u0142opc\u00f3w) oraz 20 nauczycieli (w tym 16 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn) naszego Technikum ZDZ w P\u0142ocku \u2013 w zakresie wdro\u017cenia programu edukacyjnego, bazuj\u0105cego na wynikach diagnozy potrzeb szko\u0142y oraz indywidualnych potrzebach rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bciach psychofizycznych uczni\u00f3w. Program rozwojowy ma na celu podniesienie poziomu kompetencji kluczowych, zwi\u0119kszenie kompetencji z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki, TIK, nauczanie oparte na metodzie eksperymentu oraz indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykorzystanie w projekcie pozytywnie zwalidowanego produktu finalnego naszego projektu pn. \u201eInnowacyjne szkolnictwo zawodowe na Mazowszu P\u0142ockim\u201d(Dzia\u0142anie 9.2 POKL) \u2013 Laboratorium wsparcia kompetencji mi\u0119kkich uczni\u00f3w. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce stworzone w ramach projektu materia\u0142y edukacyjne i szkoleniowe zostan\u0105 opublikowane na licencjach Creative Commons Uznanie Autorstwa lub innych kompatybilnych wolnych licencjach. Wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie m.in. liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w obszarze wsparcia projektu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, niedyskryminacji i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i jest ukierunkowany na podnoszenie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Akademia Kompetencji ZDZ w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "423140.00", "WARTOSC": "528925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na wsparciu 80 os\u00f3b w wieku doros\u0142ym-od 18r.\u017c.(w tym 70%K), kt\u00f3re zg\u0142aszaj\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalif.lub ich formalnego potwierdzania. Grup\u0119 stanowi\u0107 b\u0119dzie 40piel\u0119gniarek oraz 40os.niepracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych(fizjoterapeuci/lekarze/masa\u017cy\u015bci). Wsparcie ma na celu podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i wiedzy, zmniejszenie ryzyka utraty zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy-mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u0142ockiego.Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w bran\u017cach strategicznych dla Mazowsza zgodnie z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji-bia\u0142a gospodarka/sektor zdrowia/medycyna. Zaplanowano realizacj\u0119 kursu kwalifikacyjnego w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego(zgodnie z programem Min.Zdrowia)oraz specjalistycznego kursu FDM(Fascial Distortion Model)z zakresu fizjoterapii os.starszych, usprawniaj\u0105cej strukturalne zmiany uk\u0142adu powi\u0119ziowego-terapeutyczna koncepcja leczenia b\u00f3lu prowadz.do znacznego lub ca\u0142kowitego usuni\u0119cia schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa, barku, artretyzmu, uraz\u00f3w mi\u0119\u015bni i in.(3 kursy z zakresu FDM/osob\u0119). Oba kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami zewn\u0119trznymi przeprowadzonymi przez akredytowane isntytucje-Centrum Kszta\u0142cenia Podyplomowego Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych(CKPPIP)oraz Mi\u0119dzynarodow\u0105 Organizacj\u0119 FDM(IFDMO). Pomoc merytoryczn\u0105 zapewni Okr\u0119gowa Izba Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych w P\u0142ocku(OIPiP)oraz Angitia(jedyny przedstawiciel IFDMO w Polsce)\u2013na mocy porozumie\u0144 o wsp\u00f3\u0142pracy przy projekcie z ECG. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w formach pozaszkolnych; kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w kszta\u0142ceniu ustawicznym oraz kt\u00f3re podnios\u0142y poziom wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pracy z osobami starszymi. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans KiM, niedyskryminacji(w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju(polityki horyzontalne UE)i ukierunkowany na opiek\u0119 nad os.starszymi", "BENEFICJENT": "ECG EURO CONSULTING GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program Kszta\u0142cenia Kadr Bia\u0142ej Gospodarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "410325.00", "WARTOSC": "512906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu 105 os\u00f3b w wieku doros\u0142ym-od 18r.\u017c.(w tym 45K i 60M), kt\u00f3re zg\u0142aszaj\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalif. lub ich formalnego potwierdzania. Grup\u0119 stanowi\u0107 b\u0119dzie 45os.zrzeszonych w OIPiP oraz 60os.pracuj\u0105cych w sektorze OZE b\u0105d\u017a niepracuj\u0105cych-chc\u0105cych uzyska\u0107 kwalifikacje w obszarze bia\u0142ej/zielonej gosp. Wsparcie w projekcie ma na celu podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i wiedzy, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans na utrzymanie zatrudnienia/zmniejszenie ryzyka utraty zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy-mieszka\u0144c\u00f3w subregionu p\u0142ockiego(powiat p\u0142ocki wraz z m.P\u0142ock,gostyni\u0144ski,sierpecki). Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w bran\u017cach strategicznych dla Mazowsza zgodnie z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji-bia\u0142a gospodarka-sektor zdrowia-medycyna i zielona gosp.-efektywno\u015b\u0107 surowcowa i energetyczna. Zaplanowano przeszkolenie 45K w ramach kursu kwalifikacyjnego w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego-zgodnie z programem Min.Zdrowia oraz 60M w zakresie kursu zawodowego Systemy fotowoltaiczne-zgodnie z programem Min.Gospodarki. Oba kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami zewn.przeprowadzonymi przez akredytowane instytucje\u2013Centrum Kszta\u0142cenia Podyplomowego Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych(CKPPiP)oraz Urz\u0105d Dozoru Technicznego(UDT). Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w formach pozaszkolnych; kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w kszta\u0142ceniu ustawicznym w projekcie; kt\u00f3re podnios\u0142y poziom wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie bia\u0142ej i zielonej gospodarki. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans KiM, zas. niedyskryminacji oraz zr\u00f3wnow. rozwoju (zg.z zas.horyz.UE)i ukierunkowany jest na wsparcie os. starszych oraz ochron\u0119 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Bia\u0142o - Zielony Subregion P\u0142ocki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2392543.44", "WARTOSC": "2992750.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Statutowym celem jednostki medycznej jest niesienie pomocy spo\u0142ecze\u0144stwu co wi\u0105\u017ce si\u0119 zar\u00f3wno z posiadaniem odpowiednich kompetencji personalnych jak i sprawnego systemu wymiany informacji wewn\u0105trz (obieg dokument\u00f3w medycznych) i na zewn\u0105trz (e-us\u0142ugi). Niezb\u0119dnym do spe\u0142nienia tego celu jest posiadanie efektywnego i sp\u00f3jnego systemu medycznego. System ten usprawnia wymian\u0119 informacji zar\u00f3wno wewn\u0105trz jednostki jak i na zewn\u0105trz do os\u00f3b fizycznych jak i instytucji. W celu polepszenia jako\u015bci funkcjonowania systemu udost\u0119pniane informacje powinny by\u0107 realizowane w formie w formie e-us\u0142ug. W tym celu nale\u017cy zastosowa\u0107 zintegrowane narz\u0119dzia informatyczne. Za ich pomoc\u0105 b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone e-us\u0142ugi W zakresie udost\u0119pniania informacji o stanie zdrowia, statusie w kolejce oczekuj\u0105cych, mo\u017cliwo\u015bci e-rejestracji, zmiany terminu, wype\u0142nienia ankiet satysfakcji, sk\u0142adania skarg. Opis wspomnianych e-us\u0142ug oraz ich realizacji zosta\u0142 opisany w dalszej cz\u0119\u015bci koncepcji technicznej. Z uwagi na wymagania ustawowe dotycz\u0105ce cyfryzacji dokumentacji medycznej, niezb\u0119dnym jest gromadzenie, przetwarzanie i archiwizacja danych medycznych, w efekcie czego mo\u017cliwe jest udost\u0119pnianie e-us\u0142ug medycznych. W tym celu musi by\u0107 zachowana sp\u00f3jno\u015b\u0107 systemu zarz\u0105dzania jednostk\u0105 medyczn\u0105, integracja cz\u0119\u015bci szarej, bia\u0142ej oraz wchodz\u0105cych w ich sk\u0142ad dzia\u0142u laboratorium oraz radiologii, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do oferowania sp\u00f3jnych e-us\u0142ug. Jednostka na chwil\u0119 obecn\u0105 nie posiada pe\u0142nego i sp\u00f3jnego oprogramowania spe\u0142niaj\u0105cego powy\u017csze za\u0142o\u017cenia a tak\u017ce nie dysponuje odpowiednim sprz\u0119tem informatycznym oraz odpowiedni\u0105 jego ilo\u015bci\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na przebudow\u0119 obecnej struktury programowej. Niezb\u0119dnym jest w tym kontek\u015bcie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zar\u00f3wno dostosowania jednostki do wymog\u00f3w ustawowych oraz mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug na najwy\u017cszym poziomie w trosce o dobro pacjenta.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Platforma e-us\u0142ug MWOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-22", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "145918.49", "WARTOSC": "173135.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Proj.ma na celu wsparcie 10 os\u00f3b(8Ki2M),w tym min.1 os.z niepe\u0142nospr.-absolwent\u00f3w SOSW z gr.NEET(do 2 lat po opuszczeniu o\u015brodka),w poprawie ich sytuacji na r.pracy i wzmocnieniu aktywizacji zaw.M\u0142odzi ludzie zyskaj\u0105 pakiet umiej.spo\u0142ecznych(poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy,Laborat.Komp.Mi\u0119kkich), praktycznych(szkol.zako\u0144czone egz.i uzysk.certyfikatu)oraz do\u015bwiadczenie w formie 3-m-cznych sta\u017cy/praktyk u pracodawc\u00f3w, co wzmocni ich szanse na zatrudnienie(min29%os.otrzyma prac\u0119 do 3m-cy.od uko\u0144czenia proj). Wsk.rezultatu s\u0105:L.os.pon.30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal.po opuszczeniu programu Min.30%.;L.os.pon.30 lat, z gr.NEET, absolw.SOSW, kt\u00f3re uzyska\u0142y kompetencje w ramach po opuszczeniu programu na poziomie 70% oraz Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej min 29%. Absolwenci SOSW s\u0105 grup\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 szczeg.podej\u015bcia ze wzgl.na swoj\u0105 niepe\u0142nospr./wskazanie do kszta\u0142cenia specj., bariery ekonomiczne rodzin, problemy z akceptacj\u0105 w \u015brodowisku r\u00f3wie\u015bniczymoraz postrzeganie przez pracodawc\u00f3w jako mniej wydajne. ZDZ w P\u0142ocku jako instytucja rynku pracy i inst.szkoleniowa posiada/instyt szkoleniowa wpisana do RIS WUP ponad 10-letnie udokumentowane do\u015bw.w realizacji proj.o takim samym charakterze-skierowanych do OzN,uczni\u00f3wSOSW,os.zagr.wykl.spo\u0142.(wi\u0119\u017aniowie,podopieczni OPS,bezrobotni d\u0142ugotrwale, mieszka\u0144cy ob.wiejskich, m\u0142odzie\u017c NEET itp.), wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c przy tym z wieloma instytucjamizajmuj\u0105cymi si\u0119 aktywizacj\u0105 os.m\u0142odych oraz pracodawcami z terenu woj.maz.i \u0142\u00f3dzkiego(MUP/PUP,MOPS/GOPS,SOSW, szko\u0142y kszta\u0142cenia zaw.,starostwa pow.itd.), b\u0119d\u0105c cz\u0142onkiem Izby Gosp.Regionu P\u0142ockiego, co gwarantuje sprawn\u0105 i rzeteln\u0105 realizacj\u0119 wsparcia. Maj\u0105c na uwadze ograniczenia grupy doc., zawarli\u015bmy porozumienia o wsp\u00f3\u0142pracy przy projekcie z SOSWnr2w P\u0142ocku.Rekrutacja i motywowanie do udzia\u0142u w projekcie odb\u0119dzie si\u0119 w ostatnich m-cach nauki przysz\u0142ych absolwent\u00f3w(VI.2018)Wsparcie UP jest zgodne z planem Gwarancji dla M\u0142odzie\u017cy (GdM)Proj.realiz.zgodnie z Wyt.EFS w obszarze rynku pracy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Najlepsza Edukacja Efektem Treningu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "143350.00", "WARTOSC": "179187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w/uczennic kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt polega na wsparciu 35 uczni\u00f3w/uczennic (w tym 16 dziewczynek i 19 ch\u0142opc\u00f3w) oraz 10 nauczycieli ( tym 9 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzn\u0119) naszego gimnazjum ZDZ w P\u0142ocku- w zakresie wdro\u017cenia programu edukacyjnego, bazuj\u0105cego na wynikach diagnozy potrzeb szko\u0142y oraz indywidualnych potrzebach rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bciach psychofizycznych uczni\u00f3w/uczennic. Program rozwojowy ma na celu podniesienie poziomu kompetencji kluczowych, zwi\u0119kszenie kompetencji z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematycznych, j\u0119zykowych oraz TIK, nauczanie oparte na metodzie eksperymentu oraz indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykorzystanie w projekcie pozytywnie zwalidowanego produktu finalnego naszego projektu pn. \u201eInnowacyjne szkolnictwo zawodowe na Mazowszu P\u0142ockim\u201d (Dzia\u0142anie 9.2 POKL), kt\u00f3ry ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j uniwersalny charakter pos\u0142u\u017cy do zrealizowania zadania Laboratorium wsparcia kompetencji mi\u0119kkich uczni\u00f3w/uczennic. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce stworzone w ramach projektu materia\u0142y edukacyjne i szkoleniowe zostan\u0105 opublikowane na licencjach Creative Commons Uznanie Autorstwa lub innych kompatybilnych wolnych licencjach. Wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie m.in. liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w obszarze wsparcia projektu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, niedyskryminacji i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i jest ukierunkowany na podnoszenie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Symuluj i eksperymentuj ju\u017c w Gimnazjum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "386308.44", "WARTOSC": "482885.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu 146 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 25r.\u017c., w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych i j\u0119zykowych. Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie to mieszka\u0144cy subregionu p\u0142ockiego, kt\u00f3rzy nie uczestniczyli dot\u0105d we wsparciuLLLw l.2013-15. Wsparcie w projekcie ma na celu podniesienie poziomu umiej\u0119t., kompetencji i wiedzy ucz., a tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans na zdobycie pracy/zmniejszenie ryzyka utraty zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy. Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w obszarze kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych, zako\u0144czonego uzyskaniem certyfikatu potwierdz.okre\u015blony poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk./okre\u015blonych kompet.cyfrowych. Wsparcie jest wynikiem przeprowadzonej diagnozy potrzeb szkoleniowych potencj.uczestnik\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 kursu TGLS na poziomach zgodnych z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego oraz kursu ECDL PROFILE DIGCOMP 16 zgodnego z programem Polskiego Towarzystwa Informatycznego i standardami 21 kompetencji cyfrowych okre\u015blonych w Regulaminie konkursu. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 zapewnion\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyst\u0105pienia do egzaminu zewn. W ramach szkolenia ECDL zost.wprowadzony nowatorski model kszta\u0142cenia cyfrowego w oparciu o udost\u0119pniane materia\u0142y elektroniczne w skonfigurowanym \u015brodowisku testowym, za kt\u00f3ry odpowiedzialny b\u0119dzie Partner-sp\u00f3\u0142ka Plocman, funkcjonuj\u0105cy na rynku us\u0142ug cyfrowych od 14 lat. Stworzone w ramach projektu materia\u0142y edukacyjne i szkoleniowe b\u0119d\u0105 podlega\u0107 otwartemu, publicznemu udost\u0119pnieniu. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje i kompet.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie, w tym os\u00f3b w wieku 50+, niepe\u0142nosprawnych. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans, niedyskryminacji, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i ukierunkowany na wsparcie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Akademia Komputerowo-J\u0119zykowa ZDZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "138004.45", "WARTOSC": "172582.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt jest adresowany do 63 przedszkolak\u00f3w oraz 28 nauczycielek z p\u0142ockiego Przedszkola z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 31 w P\u0142ocku. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci oferty przedszkolnej dostosowanej do potrzeb 63 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami/deficytami oraz podniesienie potencja\u0142u zawodowego 28 nauczycielek w Miejskim Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 31 w P\u0142ocku (MP31) w okresie 16 miesi\u0119cy realizacji projektu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zagwarantowanie dodatkowej bezp\u0142atnej oferty specjalistycznej, dostosowanie istniej\u0105cych miejsc do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi/z deficytami w wieku przedszkolnym. Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z dodatkowych bezp\u0142atnych us\u0142ug specjalistycznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsz\u0105 aklimatyzacj\u0119 dzieci i ich funkcjonowanie w ramach edukacji przedszkolnej i w\u0142\u0105czaj\u0105cej. Nauczyciele wzbogac\u0105 sw\u00f3j warsztat pracy poprzez uczestnictwo w kursach, szkoleniach i studiach. Pozwoli to na usystematyzowanie posiadanej wiedzy oraz uszczeg\u00f3\u0142owienie metod pracy pod k\u0105tem specyficznych potrzeb konkretnej grupy docelowej. Tak kompleksowe podej\u015bcie do zdiagnozowanych problem\u00f3w p\u0142ockiego przedszkola zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami/deficytami w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Przedszkolaki na medal - wysoka jako\u015b\u0107 edukacji w Miejskim Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 31 w P\u0142ocku dla dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "131225.25", "WARTOSC": "196401.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "ZA\u0141O\u017bENIE PROJEKTU: Rozbudowa istniej\u0105cego systemu alarmowego i ostrzegania o elementy rekomendowane przez Wojewod\u0119 Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest poprawa funkcjonowania systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach na terenie miasta P\u0142ocka. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: 1. Rozw\u00f3j systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi na terenie miasta P\u0142ocka poprzez w\u0142\u0105czenie rozbudowanego systemu ostrzegania do systemu wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. 2. Poprawa zdolno\u015bci adaptacji istniej\u0105cego systemu zarz\u0105dzania zagro\u017ceniami do aktualnych wymog\u00f3w w obszarze mo\u017cliwych do wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 i sytuacji kryzysowych. 3. Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie odczytywania i adekwatnego reagowania na emitowane sygna\u0142y alarmowe i komunikaty ostrzegawcze. ZAKRES PROJEKTU obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego systemu ostrzegania o urz\u0105dzenia sterowania i kontroli, urz\u0105dzenia monitoruj\u0105ce oraz nowe punkty alarmowe z syrenami elektronicznymi wraz z kampani\u0105 informacyjn\u0105 na temat upowszechniania zasad post\u0119powania w przypadku wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144. Zaplanowano zakup i monta\u017c 10 elektronicznych syren alarmowych o mocy min. 600W, centrali alarmowej, 1 stacji meteorologicznej, 2 detektor\u00f3w ska\u017ce\u0144 wraz z z zapewnieniem dost\u0119pu do internetu i wykonaniem dokumentacji technicznej rozbudowy systemu. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby przebywaj\u0105ce na terenie miasta, do kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 skierowane sygna\u0142y alarmowe i komunikaty ostrzegawcze o zagro\u017ceniach: mieszka\u0144cy P\u0142ocka, dzieci i m\u0142odzie\u017c ucz\u0119szczaj\u0105ce do szk\u00f3\u0142 w P\u0142ocku, osoby z okolicznych gmin przyje\u017cd\u017caj\u0105ce do pracy w P\u0142ocku, instytucje, kt\u00f3re maj\u0105 siedziby w P\u0142ocku, przedsi\u0119biorcy, osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w organizowanych w P\u0142ocku festiwalach muzycznych i w wydarzeniach kulturalno-sakralnych, pielgrzymi, tury\u015bci krajowi i zagraniczni. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo, z zastosowaniem optymalnych technik i technologii. Zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z ustaw\u0105 Pzp.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Rozbudowa systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci na terenie Miasta P\u0142ocka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA DZIEWIARSKA \"STAN-RYS\" S.KILANOWSKI I SP\u00d3\u0141KA, SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firma Dziewiarska \"STAN-RYS\" S.Kilanowski i sp\u00f3\u0142ka, sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "121830.54", "WARTOSC": "158252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt VIS a VIS POTRZEBOM ma na celu wzmocnienie jako\u015bci przedszkola i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i rozwojowych 36dzieci.Zaplanowane dzia\u0142ania s\u0105 wynikow\u0105 rekomendacji z przeprowadzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy w\u0142asnej pt: Diagnoza potrzeb dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych w wieku przedszk. ucz\u0119szcz. do Akademia Przedszkolaka Max w P\u0142ocku oraz n-li pracuj\u0105cych w Akademii (02.2018r.). Projekt zak\u0142ada: *dostosowanie miejsc w przedszkolu do indywid. potrzeb dzieci z niepe\u0142nasprowno\u015bciami (ON)\u20132ch\u0142opc\u00f3w (modyfikacje przestrzeni-sala dedykowana dlaON i plac zabaw, dotrudnienie n-la wspomagaj\u0105cego i uzupe\u0142nienie oferty specjalist.zaj\u0119\u0107 dodatk. oraz pomocy dydakt. zg.z zapotrzebowaniem wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w) *wyr\u00f3wnanie szans 34dzieci z deficytami poprzez realizacj\u0119 rozwoju komp.emocjonalno-spo\u0142ecznych w formie zaj.dodatkowych (Zaj. RKES) i stosowanie przez n-li dodatkowych element\u00f3w rozwoju motoryki ma\u0142ej u dzieci w codziennej pracy z zakresu arteterapii i terapii r\u0119ki, *doskonalenie komp. i kwalifikacji 5n-li celem dostosowania do ind.potrzeb przedszkolak\u00f3w (studia podyplomowe, szkolenia). Projekt trwa\u0142 b\u0119dzie 13 m-cy. W pierwszej kolejno\u015bci dokonane zostan\u0105 niezb\u0119dne zakupy i modernizacje, nast\u0119pnie 12 miesi\u0119czne wsparcie 36 dzieci,w tym 2ON. W ci\u0105gu 13m-cy 5n-li podniesie swoje zawodowe komp. w zakresie pedagogiki specjalnej na wyspecjalizowanych tematycznie szkoleniach i 1 n-l nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe na konkretnych studiach podyplomowych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Akademii, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie dostosowania infrastruktury, wyposa\u017cenia i oferty do specj.potrzeb edukacyjnych ON i pozosta\u0142ych dzieci z nieprawid\u0142owo\u015bciami w rozwoju. Osi\u0105gni\u0119te w projekcie wska\u017aniki realizacji cel\u00f3w,tak na poziomie produktu, jak i rezultatu pozwol\u0105 na podniesie jako\u015bci edukacji przedszk oferowanej w Akademii, szcz w kontek\u015bcie wymaga\u0144 RozpMEN z6.08.15. Projekt wpisuje si\u0119 w cel szcz", "BENEFICJENT": "AKADEMIA MAX KATARZYNA SZCZAWI\u0143SKA-KAMELSKA", "TYTUL": "VIS a VIS potrzebom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "120020.16", "WARTOSC": "120020.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AMATECH - AMABUD ELEKTROTECHNIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AMATECH - AMABUD ELEKTROTECHNIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "113072.62", "WARTOSC": "141340.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z m. P\u0142ocka, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z m. P\u0142ocka w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w P\u0142ocku.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie miasta P\u0142ocka w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "301080.00", "WARTOSC": "376350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej w postaci profilaktyki i rehabilitacji wad postawy dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa na terenie miasta Radom. Projekt zak\u0142ada min. zwr\u00f3cenie szczeg\u00f3lnej uwagi na wczesne wykrywanie wad rozwojowych. Do tego niezb\u0119dne jest zaanga\u017cowanie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, fizjoterapeut\u00f3w, spo\u0142eczno\u015bci szkolnej tj. dyrektora szko\u0142y, nauczycieli szczeg\u00f3lnie wychowania fizycznego i piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych. Wyb\u00f3r szko\u0142y jako g\u0142\u00f3wnego miejsca realizacji projektu nie jest przypadkowy. Miejsce to umo\u017cliwia \u0142atwy dost\u0119p do dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, maksymaln\u0105 efektywno\u015b\u0107 bada\u0144 przeprowadzanych przez fizjoterapeut\u00f3w, wykorzystanie sal gimnastycznych, kt\u00f3rymi dysponuje szko\u0142a, udogodnienie dla rodzic\u00f3w i dzieci. Zasadniczym elementem projektu jest uczestnictwo dzieci w grupowych profilaktycznych zaj\u0119ciach gimnastyki korekcyjnej prowadzonych w szkolnych salach gimnastycznych przez fizjoterapeut\u00f3w. Dodatkowo, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika, MWOMP posiada zasoby techniczne na realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapii ambulatoryjnej. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania jak: kwalifikacja uczestnik\u00f3w do projektu, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem oraz interwencja terapeutyczna. Dodatkowo MWOMP przewiduje wsparcie poprzez dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, wyrobienie nawyku prawid\u0142owej postawy oraz wyuczenia \u0107wicze\u0144 do samodzielnej realizacji przez uczestnik\u00f3w projektu, po jego zako\u0144czeniu. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba dzieci obj\u0119ta us\u0142ugami zdrowotnymi w programie wyniesie 120 os\u00f3b. B\u0119d\u0105 to uczniowie klas I-VI. Planuje si\u0119 2 turnusy rehabilitacyjne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z 3 grup po 20 dzieci w ka\u017cdej. I turnus odb\u0119dzie si\u0119 w terminie IX 2019 r.- VI 2020 r., drugi turnus za\u015b o d IX 2020 r. do VI 2021 r. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 2 razy w tygodniu pod nadzorem ekspert\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Zdrowy kr\u0119gos\u0142up z MWOMP w P\u0142ocku O/Radom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "93975.90", "WARTOSC": "148215.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki przez zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez akredytowan\u0105 IOB. Og\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest pozyskanie us\u0142ug doradczych: opracowanie strategicznego, zr\u00f3wnowa\u017conego programu rozwoju sp\u00f3\u0142ki w perspektywie kr\u00f3tko i d\u0142ugo okresowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorca i pracownicy sp\u00f3\u0142ki. Zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie obejmowa\u0142 b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie specjalistyczne us\u0142ugi doradcze w zakresie monitorowania i analizy biznesu (sporz\u0105dzenie prognoz i analiz: ekonomicznej, marketingowej, zasob\u00f3w technicznych, finansowych i ludzkich, otoczenia biznesowego sp\u00f3\u0142ki), opracowanie strategii rozwoju w oparciu o wdro\u017cenie innowacyjnych, nowych us\u0142ug w obszarze remontu i monta\u017cu modu\u0142\u00f3w kontenerowych, monitorowanie wdro\u017cenia zwi\u0105zanego z organizacj\u0105 proces\u00f3w operacyjnych i zarz\u0105dczych, przeprowadzenie analizy ex-post i wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 koryguj\u0105cych i/lub zapobiegawczych warunkuj\u0105cych dalszy rozw\u00f3j sp\u00f3\u0142ki w kierunku podniesienia jej konkurencyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142ania. Najwa\u017cniejszymi etapami b\u0119d\u0105: 1. Wykonanie analizy ex-ante proces\u00f3w operacyjnych i zarz\u0105dczych w sp\u00f3\u0142ce. Dzia\u0142anie realizowane b\u0119dzie przez doradc\u00f3w w formie audytu proces\u00f3w i opisane zostanie metod\u0105 wska\u017anikow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 por\u00f3wnanie wynik\u00f3w ze standardami. 2. Opracowanie strategii rozwoju w oparciu o analiz\u0119 ex-ante oraz analiza ex-post wynik\u00f3w wdro\u017cenia strategii. Dzia\u0142anie realizowane b\u0119dzie wsp\u00f3lnie z zespo\u0142em projektowym wnioskodawcy metod\u0105 \u201eburzy m\u00f3zg\u00f3w\u201d. Wyniki dzia\u0142ania opracowane zostan\u0105 w formie tabelarycznej z okre\u015bleniem termin\u00f3w, nak\u0142ad\u00f3w oraz odpowiedzialnych za realizacj\u0119 + rekomendacje zmian. 3. Analiza barier wej\u015bcia na rynek niemiecki i wykonanie strategii rozwoju eksportu us\u0142ug. Wykonanie wsp\u00f3lne przez doradc\u00f3w i zesp\u00f3\u0142 projektowy metod\u0105 analizy bezpo\u015bredniej barier wej\u015bcia na rynek niemiecki oraz opracowanie strategii rozwoju eksportu z podaniem zada\u0144, termin\u00f3w i odpowiedzialnych za wykonanie.", "BENEFICJENT": "WYPO\u017bYCZALNIA KONTENER ZBIGNIEW WIKTORSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Kontener Wypo\u017cyczalnia Zbigniew Wiktorski Sp\u00f3\u0142ka Jawna w P\u0142ocku poprzez zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez IOB.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-20", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "228400.00", "WARTOSC": "285500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie nabycia nowych b\u0105d\u017a podwy\u017cszenia posiadanych kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 70% kobiet) zamieszkuj\u0105cych subregion p\u0142ocki-w obszarach:Asystent osoby niepe\u0142nosprawnej i starszej/Terapeuta os\u00f3b z autyzmem/Nauczyciel j.ang.na etapie przedszkolnym i wczesnoszkolnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby pracuj\u0105ce i niepracuj\u0105ce, w tym w 50% zamieszka\u0142e na ternach wiejskich subregionu, chc\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 dodatkowe kompetencje, kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci. Wsparcie w postaci studi\u00f3w podyplomowych daj\u0105cych konkretne kwalifikacje zawodowe, ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 szanse os\u00f3b doros\u0142ych na utrzymanie zatrudnienia oraz zmniejszy\u0107 ryzyko utraty zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy. Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w bran\u017cach strategicznych dla Mazowsza zgodnie z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji:bia\u0142a gospodarka(sektor zdrowia/opieki geriatrycznej)oraz edukacja(wysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia). Zaplanowano przeszkolenie 20 os\u00f3b na kierunku Asystent Osoby Niepe\u0142nosprawnej i Starszej, 20 os\u00f3b na kierunku Terapia i Edukacja Os\u00f3b z Autyzmem oraz 20 os\u00f3b na kierunku Wczesne Nauczanie J\u0119zyka Angielskiego na Etapie Przedszkolnym i Wczesnoszkolnym. Po ka\u017cdym zako\u0144czonym cyklu kszta\u0142cenia odb\u0119dzie si\u0119 egzamin zewn\u0119trzny przed komisj\u0105 Wy\u017cszej Szko\u0142y Humanistycznej(WSH)w Lesznie(ZDZ dzia\u0142a jako Punkt Konsultacyjny WSH na podstawie Umowy dwustronnej o wsp\u00f3\u0142pracy). Uczestnicy otrzymaj\u0105 \u015awiadectwa uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowych wydane przez WSH. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w formach pozaszkolnych; kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w kszta\u0142ceniu ustawicznym w projekcie oraz kt\u00f3re podnios\u0142y poziom wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ww.obszarach. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M(w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), niedyskryminacji i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "259110.00", "WARTOSC": "323887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie lub uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych w zakresie Przewozu rzeczy lub os\u00f3b, Przewozu Towar\u00f3w Niebezpiecznych (ADR) oraz Obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144 do nape\u0142niania i opr\u00f3\u017cniania zbiornik\u00f3w transportowych (TDT) klas 2,3,9 ADR przez 90% spo\u015br\u00f3d 255 uczestnik\u00f3w projektu (UP), tj. os\u00f3b pow. 18r.\u017c. pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych zamieszka\u0142ych w subregionie p\u0142ockim oraz powiecie sochaczewskim zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem lub uzupe\u0142nieniem kwalifikacji zaw. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego wymienionych w rozp. MEN z dn.18.08.2017r. w terminie od 01.07.2018r.do 31.12.2018r. 90% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, min. 30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich. Projekt obejmuje 3 \u015bcie\u017cki kszta\u0142cenia w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego - 100%zada\u0144 w projekcie. Ka\u017cdy z kurs\u00f3w zako\u0144czony jest procesem walidacji i certyfikacji zgodnie z wymogami okre\u015blonymi w za\u0142. nr 8 do Wyt. w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Wnioskodawca jest instytucj\u0105 szkoleniow\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 us\u0142ugi edukacyjne od 2014r. to\u017csame z obszarem interwencji niniejszego projektu, posiadaj\u0105c\u0105 wpis do RIS WUP Warszawa nr 2.14/00417/2014. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: ; Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie-255os.; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -230os.", "BENEFICJENT": "P.H.U. TRAKER PIOTROWSKI DAWID", "TYTUL": "Zosta\u0144 kierowc\u0105 zawodowym!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70133.64", "WARTOSC": "70133.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DATA NET\" JAROS\u0141AW JAGODZI\u0143SKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy \"DATA NET\" JAROS\u0141AW JAGODZI\u0143SKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA w zwi\u0105zku z COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "671804.64", "WARTOSC": "839755.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "GRUPY DOCELOWE:UP:72UP(44K,28M):*Os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub WS(60os. w wieku 18-65r\u017c)i 12os.to otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS(w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS)tj.dzieci w wieku 7-18 lat(do 18r\u017c)).UP to:os.lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z PS zgodnie z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004r.o PS lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dn.12.03.2004r.o PS;ON(5%UP);os.zakwalifikowane do III profilu pomocy,zgodnie z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy(Dz.U.z2017r.poz.1065,z p\u00f3\u017an.zm.);os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b;w 100% os.z obszaru WM(w przypadku os.fizycznych ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze WM w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).W 100% os.zamieszkuj\u0105ce na obszarach(w gminach)poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015bl.w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i WS.W 80% os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub WS,do\u015bwiadcz.wielokrot.WS rozum.jako wyklucz.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014- 2020.CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej lub/i zawodowej u min.90% z 72os.(44K/28M),zgodnie z definicj\u0105 UP w pkt.C3.1,od 01.09.2018r do 30.11.2019r. ZADANIA:1.Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -pierwszy element wsparcia, obowi\u0105zkowy dla ka\u017cdego UP;2.Poradnictwo psycholog.indywid.i grupowe;3.Poradnictwo rodzinne(pedagogiczne i prawne);4.Poradnictwo zawod.;5.Szkolenia zawod.;6.Sta\u017ce zawod.,7.Po\u015brednictwo pracy.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:Dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczen.spo\u0142.:efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.:34%; efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 22%;Dla os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os.oraz os.z niepe\u0142nospraw.sprz\u0119\u017conymi:efektwno\u015b\u0107 spo\u0142.34%,efektyw.zatrudnieniowa:12%.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Z my\u015bl\u0105 o rodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56232.00", "WARTOSC": "56232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AMABUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AMABUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1594944.00", "WARTOSC": "1993680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Wsparcie kierowane jest do GD kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (13250 mieszka\u0144c\u00f3w - 6625 M; 6625 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. P. stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. Zwi\u0119kszona wykrywalno\u015b\u0107 to tak\u017ce efekt stopniowo rosn\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d lekarzy oraz efekt prowadzonych akcji inf. Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do os\u00f3b z kt\u00f3rych co najmniej 25 % b\u0119dzie pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich. W przypadku otoczenia grupy docelowej wp\u0142ynie na zdobycie nowej wiedzy z zakresu metod edukacji zdrowotnej oraz post\u0119p\u00f3w w diabetologii. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eDERMEX\u201d. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi. Projektem zostanie obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c otoczenie (200 lekarzy (100 M 100 K) i 600 (500 K 100 M) piel\u0119gniarek.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze kontra cukrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-15", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "30400.00", "WARTOSC": "76260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, w wyniku kt\u00f3rych udoskonalony zostanie obecnie stosowany w kraju system nape\u0142niania butli gazowych gazami spr\u0119\u017conymi. W ramach projektu opracowana zostanie metoda wyznaczenia optymalnych parametr\u00f3w gaz\u00f3w ze wzgl\u0119du na spos\u00f3b wykorzystania obj\u0119to\u015bci nape\u0142nianej butli gazowej oraz na czas nape\u0142niania butli. Transport gaz\u00f3w spr\u0119\u017conych do miejsca ich wykorzystania jest oparty w znacznej mierze o butle stalowe o obj\u0119to\u015bci ca\u0142kowitej wahaj\u0105cej si\u0119 od 2 do 50 dm3. Obj\u0119to\u015b\u0107 ta jest wykorzystywana w procesie nape\u0142niania butli czynnikiem pod wysokim ci\u015bnieniem na poziomie 15 lub 20 MPa (megapaskala). Wraz ze wzrostem ci\u015bnienia mo\u017cna zaobserwowa\u0107 przemiany i zjawiska termodynamiczne wp\u0142ywaj\u0105ce na czas potrzebny do nape\u0142nienia butli oraz mas\u0119 magazynowanego gazu. W wyniku spr\u0119\u017cenia wzrasta masa gazu, kt\u00f3ry mo\u017ce zosta\u0107 zmagazynowany w butli o sta\u0142ej obj\u0119to\u015bci. Ponadto, opr\u00f3cz ci\u015bnienia, masa gazu zale\u017cy tak\u017ce od temperatury oraz od indywidualnej sta\u0142ej gazowej (sta\u0142ej fizycznej r\u00f3wnej pracy wykonanej przez 1 kg gazu podgrzewanego o 1 stopie\u0144 Celsjusza podczas przemiany izobarycznej). Wszystkie z wymienionych powy\u017cej w\u0142a\u015bciwo\u015bci musz\u0105 zosta\u0107 wzi\u0119te pod uwag\u0119 w trakcie planowanych prac badawczo-rozwojowych w celu prawid\u0142owego okre\u015blenia warto\u015bci parametr\u00f3w jakie charakteryzuj\u0105 gaz, kt\u00f3rym nape\u0142niane s\u0105 butle i s\u0105 one szczeg\u00f3lnie istotne z punktu widzenia wytrzyma\u0142o\u015bci konstrukcji butli oraz efektywno\u015bci systemu nape\u0142niania butli gazowych.", "BENEFICJENT": "GAZTECH SP. Z O. O. SP. K.", "TYTUL": "UDOSKONALENIE SYSTEMU NAPE\u0141NIANIA BUTLI GAZAMI SPR\u0118\u017bONYMI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "28950.00", "WARTOSC": "47478.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo powsta\u0142o w 2014 roku, pocz\u0105tkowo zajmowa\u0142o si\u0119 produkcj\u0105 perforator\u00f3w dla przemys\u0142u tworzyw sztucznych. W 2015 roku nast\u0105pi\u0142 rozw\u00f3j firmy - oferta zosta\u0142a poszerzona o maszyny dla przemys\u0142u foliowego. Pod koniec ubieg\u0142ego roku rozpocz\u0119to tak\u017ce produkcj\u0119 maszyn dla przemys\u0142u izolacyjnego. Obecnie firma w dalszym ci\u0105gu pracuje nad rozwojem oferty maszyn dla bran\u017cy tworzyw sztucznych i izolacyjnej. Projekt zak\u0142ada nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 badawcz\u0105, przedmiotem us\u0142ugi badawczo-rozwojowej b\u0119dzie wykonanie bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych pr\u00f3bek folii wytworzonych z r\u00f3\u017cnych mieszanek tworzyw sztucznych. Celem Projektu i przeprowadzonych prac badawczych b\u0119dzie dob\u00f3r najlepszego sk\u0142adu mieszanek tworzyw sztucznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do opracowania dw\u00f3ch nowych produkt\u00f3w: work\u00f3w z okr\u0105g\u0142ych dnem oraz folii do upraw przyspieszonych. Grup\u0105 docelow\u0105 rezultat\u00f3w ko\u0144cowych Projektu, jakimi b\u0119d\u0105 nowe produkty wprowadzone do oferty Wnioskodawcy s\u0105 firmy produkuj\u0105ce barwniki (odbiorca work\u00f3w z okr\u0105g\u0142ym dnem) oraz podmioty specjalizuj\u0105ce si\u0119 w uprawie przyspieszonej . Worki z okr\u0105g\u0142ym dnem s\u0105 przeznaczone na rynek regionalny, krajowy oraz europejski, natomiast folie do upraw przyspieszonych oferowane b\u0119d\u0105 podmiotom prowadz\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 g\u0142\u00f3wnie na obszarze Mazowsza, Zakres rzeczowy Projektu obejmuje zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej, zostanie przeprowadzony w jednym etapie trwaj\u0105cym maksymalnie do 30 czerwca 2016 r. Projekt jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym, organizacyjnym oraz finansowym. Realizacja Projektu oraz p\u00f3\u017aniejsze wdro\u017cenie rezultat\u00f3w us\u0142ugi w postaci rozpocz\u0119cia wytwarzania nowych produkt\u00f3w wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym, krajowym oraz na rynku mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "FOL-MECH PAWE\u0141 ZGORZELSKI", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej w zakresie bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych pr\u00f3bek folii przez przedsi\u0119biorstwo FOL-MECH Pawe\u0142 Zgorzelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2610.834308668949, "v": "316,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "2610,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 825.6938650397793, "v": "100,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 601.6038895255369, "v": "72,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 322.45272344284604, "v": "39,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Technika", "value": 306.65896764087546, "v": "37,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78.2891789438971, "v": "9,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 68.93836530772083, "v": "8,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 65.07759363535183, "v": "7,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 64.12104645698504, "v": "7,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 58.55210223010016, "v": "7,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 51.083081495527445, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 38.2537684982893, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 34.293495939651265, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 34.03151077950451, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 12.85565406653201, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12.854534564491528, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 10.548591368152026, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.412097943031452, "v": "899,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.555511933715322, "v": "795,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 4.407777979306649, "v": "534,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 3.8969972381384226, "v": "472,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1.3441552413537243, "v": "163,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1.1569440619976088, "v": "140,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.49082550805886477, "v": "59,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 0.26162982810503316, "v": "31,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1210.45512494332, "v": "146,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1210,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 706.0172365719941, "v": "85,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 324.93569363947404, "v": "39,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 49.88090811657529, "v": "6,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.03730920483119, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37.5840308339173, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 34.46499295106971, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 13.835993074735148, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.4357713838163157, "v": "174,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych", "value": 0.23842771754812647, "v": "28,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.024761449359000785, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 990.1199626530355, "v": "120,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "990,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 429.9069126509749, "v": "52,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 293.79027255863804, "v": "35,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 238.94930376355168, "v": "28,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.720485263201283, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3.173900243208706, "v": "384,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1.5790881734613957, "v": "191,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 644.4466062080053, "v": "78,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "644,45 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 409.70486689476076, "v": "49,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62.14359107959934, "v": "7,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43.709194937961165, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 39.1853956881982, "v": "4,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 37.45989463704192, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 26.28856581062698, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12.6749429077868, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 4.950960633167072, "v": "600,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4.768504472566883, "v": "578,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.5606891462962205, "v": "431,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 550.0252820808771, "v": "66,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "550,03 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 414.38203231790266, "v": "50,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 43.21188993775506, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42.233017849045716, "v": "5,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.60630578342058, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13.375809555216621, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 11.529080423760254, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4.329609299641371, "v": "525,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.35753691413496025, "v": "43,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 462.31132808442226, "v": "56,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "462,31 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "122.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 294.40942141061055, "v": "35,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98.1339810379653, "v": "11,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 69.76792563584648, "v": "8,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 431.2858084010058, "v": "52,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "431,29 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 119.26593173667501, "v": "14,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68.56092130755596, "v": "8,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55.19617989199885, "v": "6,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 45.236229110845464, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 43.75084224411559, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24.80119238220867, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24.744428871758934, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.745756131744912, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 10.46876664330764, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 9.253921183890514, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.137544663836102, "v": "501,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.0873655962735478, "v": "131,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 1.0367286367945916, "v": "125,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 403.49811294777203, "v": "48,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "403,50 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "154.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "120.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 173.2068477678387, "v": "21,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 59.22935067397667, "v": "7,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49.40755167154459, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 39.58161663712437, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 38.60339230800941, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19.69429927037388, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11.826333649367244, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.926376437610784, "v": "840,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 3.9656715445813924, "v": "481,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 1.056672987344903, "v": "128,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 388.6466218722948, "v": "47,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "388,65 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "431.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "239.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 229.79354466383612, "v": "27,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 158.85307720845873, "v": "19,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 149.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 319.69299707325115, "v": "38,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "319,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98.39824840265467, "v": "11,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 92.14512057380766, "v": "11,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 70.82469994641164, "v": "8,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 37.512923038872174, "v": "4,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 12.052434148151201, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.115935364194732, "v": "499,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2.3544904571499234, "v": "285,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 2.0610907292139, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.22805441279525127, "v": "27,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 275.7102418071643, "v": "33,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "275,71 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 143.1879722989406, "v": "17,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118.41067447133022, "v": "14,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14.111595036893524, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 223.6910155406242, "v": "27,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "223,69 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 125.13783667917062, "v": "15,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 52.975285708396875, "v": "6,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37.19878222515355, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.936683292798549, "v": "477,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2.628732264314275, "v": "318,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.8150908941011583, "v": "98,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.41221814584278, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.3703766849416711, "v": "44,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.21600964590461272, "v": "26,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 207.31083548373797, "v": "25,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "207,31 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "145.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139.89827931901561, "v": "16,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 23.04636415351004, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.25646506451214, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 14.459059730409333, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 6.338620553196751, "v": "768,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3.684973576816852, "v": "446,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 0.6270730862772579, "v": "76,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 104.196801022301, "v": "12,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "104,20 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 104.196801022301, "v": "12,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 101.13726921967105, "v": "12,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 251.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "101,14 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "111.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78.70798730368111, "v": "9,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 487.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 10.594163733047527, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5.727319510284843, "v": "694,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 4.375949791829837, "v": "530,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.731848880827734, "v": "210,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 71.83762339750197, "v": "8,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "71,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "801.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "426.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ogrody botaniczne i zoologiczne", "value": 71.83762339750197, "v": "8,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 59.86057512675707, "v": "7,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "59,86 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 43.55559775753329, "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 5.539339214312214, "v": "671,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.9236496145760333, "v": "475,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3.4632342635722826, "v": "420,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 3.3787542767632632, "v": "409,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 42.04625087596356, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "42,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "126.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "559.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 42.04625087596356, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 15.844449647553486, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,84 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "244.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1794.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.844449647553486, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.290305700976958, "v": "762,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.0556741827775253, "v": "370,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.02393256111134, "v": "366,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19998128529617873, "v": "24,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01071767179191228, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 5.332041716476359, "v": "646,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "278.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "147.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczna i badawcza", "value": 5.332041716476359, "v": "646,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.920895585143658, "v": "475,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,92 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.037951110927903, "v": "368,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.882944474215755, "v": "107,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 3.840858980172307, "v": "465,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,84 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "353.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "763.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.840858980172307, "v": "465,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2.7136404633331956, "v": "329,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,71 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2.7136404633331956, "v": "329,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.9916731934539759, "v": "120,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,99 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9916731934539759, "v": "120,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.8013172843068552, "v": "97,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,80 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7584695989117441, "v": "92,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.04284768539511109, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.23617189496681645, "v": "28,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,24 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.2357824312626242, "v": "28,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2759.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 0.00038946370419225854, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}]}