[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1527369.41", "WARTOSC": "1909211.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce", "OPIS": "W ramach proj. utworzony zostanie DDOM w Siedlcach, pow. siedleckim (kryt. prem.7) - forma deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi. DDOM b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego CMD Sp. z o.o. W DDOM utworzonych zostanie 25 miejsc. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 120 os.niesamodzielnych (K-74,M-46)(w tym 50% >65r.\u017c.) z terenu z terenu pow. siedleckiego w woj. maz. w okresie 01.04.20-31.03.22(24m-ce), w tym przyj\u0119cia pacj.od 01.07.20 (21m-cy).Do DDOM b\u0119d\u0105 przyjmowani: kt\u00f3rzy w ocenie skal\u0105 Barthel otrzymali 40-65 pkt, bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, kt\u00f3rych st.zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119g, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrow, a tak\u017ce doradztwa w zakr.organizacji opieki i leczenia os.niesamodzielnej oraz pacj, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko hospitalizowania w najbli\u017cszym czasie lub kt\u00f3rym w okresie ostatnich 12 m-cy udzielone zosta\u0142y \u015bw. zdrow. z zakresu leczenia szpitalnego, kt\u00f3rych st.zdrowia nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego, ale opieka POZ i AOS jest niewystarczaj\u0105ca.Przewidziano 3 zad. proj: 1.Prace przygotowawcze i organizacja DDOM: doposa\u017cenie i dostosowanie pomieszcze\u0144 pod DDOM, 2.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczna, terapeutyczna i opieku\u0144cza DDOM-opieka wielodyscyplinarnego zespo\u0142u terapeutycznego nad pacjentami DDOM, 3.Dodatkowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 DDOM: us\u0142ugi dodatkowe \u015bwiadczone w DDOM m.in. transport pacj, wy\u017cywienie, bad.lab. Za\u0142o\u017cono, \u017ce \u015br.czas pobytu uczest. w proj.b\u0119dzie wynosi\u0142 ok 60 dni rob. w razie potrzeby czas ten b\u0119dzie wynosi\u0142 od 30 do 120 dni rob. W proj. b\u0119dzie mog\u0142o uczestniczy\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie maks. 25 uczest. Planuje si\u0119 funkcjonowanie DDOM 8 godz.dziennie w wszystkie dni robocze. Dzia\u0142. realizowane w ram. proj. b\u0119d\u0105 kierowane do uczest., jak r\u00f3wnie\u017c do ich opiekun\u00f3w w zakresie porad,edukacji, wsparcia i motywacji.Zostanie opracowany regulamin organizacyjny okre\u015blaj\u0105cy godz. pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Organizacja i prowadzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Siedlcach drog\u0105 do zdrowia i aktywno\u015bci senior\u00f3w miasta Siedlce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2713751.08", "WARTOSC": "3392188.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie siedleckim i mie\u015bcie Siedlce.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 237 os\u00f3b (131K,106M) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie siedleckim i mie\u015bcie Siedlce, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1. 135 os\u00f3b (83K,52M), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 41 os\u00f3b (21K,20M), 1.2. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 22 os\u00f3b (13K,9M), 1.3. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 45 osoby (28K,17M); 1.4. osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2013 85 osoby (45K,40M); 1.5. kobiety Uczestnicy/czki projektu mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do kilku ww. kategorii os\u00f3b bezrobotnych. 2. 102 os\u00f3b (48K,54M), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie siedleckim i mie\u015bcie Siedlce. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowy", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIEDLCE-POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SIEDLCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie siedleckim i mie\u015bcie Siedlce (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.11}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2321259.10", "WARTOSC": "2901573.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie siedleckim i mie\u015bcie Siedlce . Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 227 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie siedleckim i mie\u015bcie Siedlce dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 64 os. (28K 36M), osoby niepe\u0142nosprawne 32 os (15K 17M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 115 os. (71K 44M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO-GMINA SIEDLCE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SIEDLCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie siedleckim i mie\u015bcie Siedlce (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "23999998.00", "WARTOSC": "29999997.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu pt. \"Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego oraz zespo\u0142\u00f3w transportu medycznego i sanitarnego w przeciwdzia\u0142aniu COVID-19\". Maj\u0105c na uwadze piln\u0105 potrzeb\u0119 realizacji Projektu b\u0119dzie on realizowany w oparciu o zapisy ustawy z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieki zdrowotnej poprzez zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci wsparcia ratowniczego na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 spowodowan\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2 w okresie od 1.02.2020 r. do 31.12.2020 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z 5 Stacjami Pogotowia Ratunkowego i Transportu Sanitarnego, kt\u00f3re swoim dzia\u0142aniem obejmuj\u0105 ca\u0142e wojew\u00f3dztwo mazowieckie. Wnioskodawca oraz Partnerzy Projektu posiadaj\u0105 siedziby na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mie\u015bci\u0142y si\u0119 biura projektu. Zakres us\u0142ug zaplanowanych do realizacji w projekcie zosta\u0142 ustalony z Wojewod\u0105 Mazowieckim na etapie tworzenia fiszki projektowej jak r\u00f3wnie\u017c i na etapie tworzenia wniosku o dofinansowanie w ramach prac Zespo\u0142u do spraw projektu pn.: \u201eZwi\u0119kszenie potencja\u0142u zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego oraz zespo\u0142\u00f3w transportu medycznego i sanitarnego w przeciwdzia\u0142aniu COVID-19 powo\u0142anego Zarz\u0105dzeniem Marsza\u0142ka Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego nr 232/20 w dniu 16 kwietnia 2020 r. W ramach projektu b\u0119d\u0105 finansowane bie\u017c\u0105ce potrzeby Partner\u00f3w, kt\u00f3re wspomog\u0105 ich dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19. Projekt ten jest realizowany w trybie nadzwyczajnym zgodnie z pismem MFiPR z 22 kwietnia 2020 r. znak DKF-VI.7510.1.2020.DK.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego oraz zespo\u0142\u00f3w transportu medycznego i sanitarnego w przeciwdzia\u0142aniu COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2144792.47", "WARTOSC": "2680990.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt O\u015brodek Wsparcia Ekonomiii Spo\u0142ecznej w subregionie siedleckim realizowany przez partnerstwo 3ch do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 du\u017cym zaufaniem lokalnym, instytucji : FRSO, SOKiAL i Biuro, to dzia\u0142anieakredytowanego OWES dla subregionu siedleckiego (uzyskali\u015bmy akredytacj\u0119 ponownie w lutym 2016, co potwierdzimy przy podpisywaniu umowy i b\u0119dziemy si\u0119 ubiega\u0107 o ponown\u0105 akredytacj\u0119 w roku 2018) na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce na rzecz rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej i zwi\u0119kszania zakresu oddzia\u0142ywania PS oraz rozszerzania ich oferty. Projekt polega na \u015bwiadczeniu kompleksowych i dostosowanych do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w us\u0142ug : animacyjnych, doradczych, w tym biznesowych, specjalistycznych, w tym zawodowych i kompetencyjnych, wsparcia finansowego (w tym dotacje i wsparcie pomostowe). Dostosowane do potrzeb (w oparciu o diagnoz\u0119) us\u0142ugi, uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi ( tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em administracji publicznej), przyczyni\u0105 si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne i wykluczonych w nowo powsta\u0142ych PES, PS oraz w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142. w okresie 36 miesi\u0119cy. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES, PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105 ) co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce na oferowan\u0105 ilo\u015b\u0107 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych. Wnioskodawca i partnerzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dla PS dotacji na tworzenie sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych i przyst\u0119powania do sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych oraz na tworzenie miejsc pracy dla os\u00f3bwykluczonych. B\u0119dziemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Lokalnymi Grupami Dzia\u0142ania oraz inwestorami spo\u0142ecznymi. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz dost\u0119pu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZE\u0143STWA OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie siedleckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1235882.44", "WARTOSC": "1544853.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt Siedlecki O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej realizowany przez partnerstwo 3ch do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 du\u017cym zaufaniem lokalnym, instytucji : FRSO, SOKiAL i Biuro, to dzia\u0142anie akredytowanego OWES dla subregionu siedleckiego (uzyskali\u015bmy akredytacj\u0119 w marcu 2018, co potwierdzimy przy podpisywaniu umowy i b\u0119dziemy si\u0119 ubiega\u0107 o ponown\u0105 akredytacj\u0119 w roku 2020) na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce na rzecz rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej i zwi\u0119kszania zakresu oddzia\u0142ywania PS oraz rozszerzania ich oferty. Projekt polega na \u015bwiadczeniu kompleksowych i dostosowanych do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w us\u0142ug : animacyjnych, doradczych, w tym biznesowych, specjalistycznych, w tym zawodowych i kompetencyjnych, wsparcia finansowego (w tym dotacje i wsparcie pomostowe). Dostosowane do potrzeb (w oparciu o diagnoz\u0119) us\u0142ugi, uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi ( tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em administracji publicznej), przyczyni\u0105 si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne i wykluczonych w nowo powsta\u0142ych PES, PS oraz w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142. w okresie 36 miesi\u0119cy. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES, PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105 ) co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce na oferowan\u0105 ilo\u015b\u0107 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych. Wnioskodawca i partnerzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dla PS dotacji na tworzenie sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych i przyst\u0119powania do sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych oraz na tworzenie miejsc pracy dla os\u00f3b wykluczonych. B\u0119dziemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Lokalnymi Grupami Dzia\u0142ania oraz inwestorami spo\u0142ecznymi. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZE\u0143STWA OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Siedlecki O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1330728.00", "WARTOSC": "1663410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem P jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy 200os doros\u0142ych (4Ki196M) z terenu 7 powiat\u00f3w w.Maz. poprzez ich udzia\u0142 w kursach zawodow i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci, uzyskanie kwalifikacji zaw. przez 86%Ucz do 31.03.20r. Cel jest realiz. przez 3 zadania dot uzyskania kwalifikacji zaw: 1.kierowcy samochodu ci\u0119\u017carowego; 2.kierowcy ci\u0105gnika siod\u0142owego; 3.kierowcy autobusu. GD P to 200os kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze w.Maz. w 7 powiatach zainteres. z w\u0142. inicjatywy zdobyciem i podnies. kwalifikacji zawod. w ramach pozaszk. form kszta\u0142c. ustaw. W P Ucz zdob\u0119d\u0105 uprawnienia w zawodzie: kierowca sam. ci\u0119\u017car -56os(1Ki55M); kierowca ci\u0105gnika siod\u0142 -56os(1Ki55M); kierowca autobusu -60os(2Ki58M) razem 172os=4Ki168M. Kszta\u0142cenie zaw. w 3 w/w zawodach jest zgodne z zapotrzeb. rynku pracy (Kryt. mer. szcz.4). Zapotrzeb. na kierowc\u00f3w zaw. samoch. ci\u0119\u017car, ci\u0105gnik\u00f3w siod\u0142owych i autobus\u00f3w potwierdza: 1/\u201eBarometr zawod\u00f3w 2017 WUPW-wa\u201d (zawody deficytowe) w ca\u0142ym w.Maz. (str.32); w pow. mi\u0144skim(44), siedleckim(59), soko\u0142owskim(62), w\u0119growskim(66), garwoli\u0144skim(35), \u0142osickim(42). 2/\u201cBarometr Manpower Group 3Q 2017\u201d (str.7). 3/\u201eEU SKILLS PANORAMA 2015\u201d (04.2015) ANALYTICAL HIGHLIGHT Prospect for Poland (str.2).W\u015br\u00f3d grup zaw. o prognozowanym najwy\u017cszym wzro\u015bcie +10% (2012-2020) s\u0105 kier. ci\u0119\u017car\u00f3wek, autobus\u00f3w i samoch. dostawczych. http://skillspanorama... 4/ Wg \u201eRaportu PWC\u201d z 10.2016r \u201eRYNEK PRACY KIEROWC\u00d3W W POLSCE\u201d niedob\u00f3r kierowc\u00f3w zaw. wynosi 20% (tj.100-110tys). Aby utrzyma\u0107 wzrost przewoz\u00f3w liczba nowych kierowc\u00f3w C, C+E,D i D+E powinna wynosi\u0107 60tys/rok, tj 2razy wi\u0119cej ni\u017c obecnie. 5/ \u201eRynek pracy woj. maz. w I p\u00f3\u0142roczu 2016\u201d(str.84,85) [ obserwatorium.mazowsze,pl ] wykazuje wzrost liczby zg\u0142oszonych wolnych miejsc pracy w okresie I p\u00f3\u0142.2015/I p\u00f3\u0142.2016 dla kierowcy autobusu +110,7%, dla kierowcy sam,ci\u0119\u017car. +9,8%, dla kier. ci\u0105gnika siod\u0142owego +98,2%.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"JACEK\" SP.JAWNA - ADAM PR\u00d3CHNICKI I SP\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d kierowca szans\u0105 dla os\u00f3b doros\u0142ych na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1628815.91", "WARTOSC": "1932624.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "ZASADA ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOT.CA\u0141EGO PP (na ka\u017cdym etapie realiz.i po zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie na \u015brodow.,w tym m.in.poprzez:na etapie R:l-ba wydruk.ulotek i plakat\u00f3w b\u0119dzie ogranicz.do niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105 media intern.,wykorzys.papier ekolog.i wydruk dwustr.w ulotkach);druk.b\u0119d\u0105 tylko niezb\u0119d.mat.szkol.i doradcze-wydruk dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na www P;w umowie na catering zapisy dot.pod.da\u0144 w naczyniach wieloraz.,przygot.da\u0144 w oparciu o sezon.owoce i warzywa,wykorzyst.w miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w zgosp.ekolog.;doradcy/personel b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 UP do transp.publiczn./doj.rowerem do miejsca realiz.wsparcia i w miar\u0119 mo\u017cl.sami z niego korzysta\u0107;w salach dorad./szkol./biurze P ogranicz.klimatyz.,prefrowane otwier.okien,w wyborze sal szkol./dorad.premiowane oferty zapewniaj.zast.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w miar\u0119 mo\u017cl.stosow.naturalne o\u015bwietl.CELZwi\u0119ksz.mo\u017cl.zatrudn.,poprawa syt.na RP i/lub uzysk.zatrudn.przez 104os.m\u0142ode(62K,42M) w wieku 15-29 lat (w tym ON),w tym w szczeg.os.bez pracy,kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),zamieszk.w WM w podreg.ostro\u0142.-siedl.,do 31.XII.2020r.,przez udzia\u0142 UP w kompleks.dzia\u0142.aktywizac.,tj.diagnozie potrzeb z elem.doradztwa zaw.,po\u015brednictwie pr.,szkol.zgodnych z potrzebami UP i RP(tj.spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017c./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka),sta\u017cach.REZULTATYNabycie przez min.63os.poni\u017cej 30r.\u017c.kwalifik.Min.poziom efekt.zatrudn.dla os.w najtrudn.syt.(imigranci,reemigranci,ON,os.d\u0142ugot.bezr.,os.z niskimi kwalifik.)-39%UPMin.poziom efekt.zatrudn.dla pozosta\u0142ychos.nienale\u017c.doww. grup-54%UPMin.poziomefekt.zaw.dlaUP,kt\u00f3rzywmom.przyst.do P bylios.pracuj.-27%UPGRUPA DOCELOWA104os.m\u0142ode(62K i42 M,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29lat,zamieszka\u0142ew rozumieniuKC w woj.mazowieckimw podregionieostro\u0142\u0119cko-siedleckim.ZADANIA:Diagnoza potrzeb z elem.doradztwa zaw.Po\u015brednictwo pracy.Szkol.zaw.:spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017car./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka).Sta\u017ce zaw.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957183.12", "WARTOSC": "1135718.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 76os. m\u0142odych(46K,30M), w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. do 31.V.2017r. przez udzia\u0142 UP w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywiuj\u0105cych. tj. Porad. zawod.,Indyw. wsparcie spec.-psycholog.,Warsztaty komp. spo\u0142.,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Szkol. zawod.,Sta\u017ce. \u00a0 G\u0142\u00f3wne rez,osi\u0105gni\u0119te w proj.: 1.Nabycie przez min.68os.NEET (41K,27M) kwalifik. i komp. po opuszczeniu programu do I.2017 2.Zdobycie zatrudnienia przez min.17% z ON, 35% z os.d\u0142ugotrwale bezrob.,36% z os. o niskich kwalifik., 43% z grup. pozosta\u0142ych os. do 4 tyg. po zako\u0144cz. proj. 3.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) w zakresie okre\u015blania w\u0142asnych predyspozycji zawod. i wyznaczenia \u015bcie\u017cki zawod. do XI.2016r. 4.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) radzenia sobie z problemami psycho-spo\u0142ecznymi do XII.2016r. 5.Nabycie kompetencji\u00a0 spo\u0142. przez 76os.NEET(46K,30M) do XII.2016 6.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. efekt. poszukiwania pracy u 76os.NEET(46K,30M) do I.2017 7.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 73os.NEET (44K,29M) do V.2017 \u00a0 Grupa docelowa -76os. m\u0142odych (46K,30M), w tym niepe\u0142nospraw. w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. W tym GD to: 30%os.bezrob,10%GD os.d\u0142ugotrwale bezrob.,70%os.bierne zawod.,30%os. o niskich kwalifik. zawod.,60%K,5%ON,40%os. ze wsi/miast do 20tys. G\u0142\u00f3wne zadania:(kryt.dost.3) 1. Rekrut. 2. Porad. zawod., w tym zidentyfikowanie potrzeb UP oraz zdiagnozowanie ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 3. Warsztaty efektyw. poszuk.pracy 4. Szkol. zawod. (Pracow. biurowy z komp. zagospodarowania surowc\u00f3w drobnych w biurze, Monter eketronicz. wyposazen maszyn i urz\u0105", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "223016.00", "WARTOSC": "278770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "W ramach projektu \u201eWchodzimy na rynek pracy!\u201d 40 niepracuj\u0105cych, poszukuj\u0105cych zatrudnienia, os\u00f3b doros\u0142ych (38M, 2K), w wieku powy\u017cej 21 roku \u017cycia, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, zamieszkuj\u0105cych na obszarze M.Siedlce lub powiatu siedleckiego woj. mazowieckiego, b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia kwalifikacji zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych podj\u0119cie zatrudnienia w zawodzie poszukiwanym na siedleckim rynku pracy tj. w zawodzie kierowcy samochodu ci\u0119\u017carowego. Ka\u017cdy uczestnik projektu we\u017amie udzia\u0142 w dw\u00f3ch kursach zawodowych: 1) Kurs na prawo jazdy kat. \u201eC\u201d, 2) Kurs kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej. Po uko\u0144czeniu ka\u017cdego z ww. kurs\u00f3w zawodowych uczestnik projektu podejdzie do egzaminu przeprowadzanego przez podmiot zewn\u0119trzny posiadaj\u0105cy uprawnienia do egzaminowania w zakresie zgodnym z realizowanym kursem. Nabycie szerokiego zakresu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji poprzez uko\u0144czenie 2 ww. kurs\u00f3w zawodowych oraz uzyskanie konkretnych uprawnie\u0144 po pozytywnych zaliczeniu egzamin\u00f3w ko\u0144cowych zwi\u0119kszy szanse uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy, podniesie ich konkurencyjno\u015b\u0107 oraz umo\u017cliwi popraw\u0119 sytuacji materialno-spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \u201eWA\u0141OWA\u201d SP\u00d3\u0141KA JAWNA SAS ANNA, SZOSTEK MAGDALENA", "TYTUL": "Wchodzimy na rynek pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353700.00", "WARTOSC": "442125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt MAZOWIECKA AKADEMIA ICT to efekt wieloletniego zaanga\u017cowania Euro-Forum na rynku szkoleniowym i potencja\u0142u w zakresie projekt\u00f3w EFS. Koncepcja i spos\u00f3b realizacji zaproponowanej oferty edukacyjnej wynikaj\u0105 z do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy, a wzmocnione zosta\u0142y przez praktyczne metody i narz\u0119dzia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na efektywny wzrost kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w/czek. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to nabycie do XII 2017r. kompetencji w zakresie ICT przez 180 os\u00f3b (w tym 108 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie subregionu ostro\u0142\u0119cko-siedleckiego w woj. mazowieckim. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby doros\u0142e o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem na poziomie odpowiadaj\u0105cym ISCED3), w tym mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich i osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Dla zwi\u0119kszenia skali kszta\u0142cenia ustawicznego w subregionie wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y w to\u017csamym wsparciu w ramach projekt\u00f3w POKL realizowanych w latach 2013-2015. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wzrost i potwierdzanie kompetencji w obszarze ICT, a poprzedzonych indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter mo\u017cliwie najbardziej zindywidualizowany. Wysokiej jako\u015bci szkolenia dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wzmacniania kompetencji ICT zgodnie ze standardem DIGCOMP w 5 obszarach dla 21 kompetencji na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawansowania \u2013 w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb i luk edukacyjnych. W rezultacie wzmocnione zostan\u0105 kompetencje przekrojowe z zakresu ICT u 180 os\u00f3b, natomiast min 70% z nich uzyska potwierdzenie zdobytych kwalifikacji poprzez uzyskanie zewn\u0119trznego certyfikatu wydanego w wyniku pozytywnego egzaminu, kt\u00f3ry przeprowadzony zostanie w oparciu o wymagane kryteria i standardy. Co wa\u017cne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaprojektowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "EURO FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Mazowiecka Akademia ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "522394.08", "WARTOSC": "652992.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to Wzrost poz. kompet. kluczowych w\u015br\u00f3d 252 os. [139K/113M] pow. 25 r.\u017c., w tym 202 w wieku 25-50 lat o niskich kwalifik., 50 pow. 50 r.\u017c. i 127 z obszar\u00f3w wiejskich, z woj. mazowieckiego, podreg. siedleckiego i warszawskiego wschodniego poprzez certyfikowane szkolenia zako\u0144czone egzaminami TELC/ECCC uzyskany w okr. 01.08.2018 - 30.06.2019. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia swoich kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego lub ICT zgodnie ze zidentyfikowanymi potrzebami, a nast\u0119pnie sformalizowania ich poprzez udzia\u0142 w egzaminie TELC/ECCC. Potrzeba realizacji projektu i zakres proponowanego wsparcia wynika ze zidentyfikowanych potrzeb szkoleniowych opartych na Diagnozie przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 przez realizacj\u0105 projektu. Projekt w wyniku realizacji ww. celu przyczyni si\u0119 do osi\u0105g. celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 10.2 \u2013 \u201eWsparcie os. doros\u0142ych w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie (\u2026)\u201d. Dzi\u0119ki spe\u0142nieniu zak\u0142ad. rezultat\u00f3w wzro\u015bnie liczba os. doros\u0142ych, w szczeg\u00f3lnie z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkol. podnios\u0105 swoje kompetencje w obszarze j. obcych oraz ICT b\u0119d\u0105 kszta\u0142t. nawyk uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Otrzymanie potwierdzenia uzyskanych kompetencji w postaci zewn\u0119trznego certyfikatu sprawi, \u017ce wzrosn\u0105 szanse uczestnik\u00f3w szkole\u0144 na rynku pracy. W wyniku projektu min. 70% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje potwierdzone zewn\u0119trznym certyfikatem. Cele proj. s\u0105 sp\u00f3jne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w ramach cel\u00f3w strateg. w Strategii Rozwoju Woj. Mazowieckiego do 2030 roku. Realizacja projektu jest zgodna ze Strategi\u0105 Rozwoju Polski Centralnej do roku 2020 z perspektyw\u0105 2030, kt\u00f3ra zak\u0142ada budowanie nowoczesnej gospodarki opartej na wiedzy i zintegrowanej z gospodark\u0105 \u015bwiatow\u0105 m.in. poprzez wzmacnianie potencja\u0142u edukacyjnego mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK\u00a0ANDRZEJ\u00a0PROWORD", "TYTUL": "Angielski, ICT i Ty!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-24", "DOFINANSOWANIE": "531980.63", "WARTOSC": "631206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktualizacja i podniesienie poziomu specjalistycznej wiedzy prawniczej u min.396 pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci (s\u0119dzi\u00f3w, asesor\u00f3w s\u0105dowych, referendarzy s\u0105dowych, asystent\u00f3w s\u0119dzi\u00f3w) specjalizuj\u0105cych si\u0119 w prawie cywilnym, gospodarczym lub karnym gospodarczym) w zakresie praktycznego stosowania prawa gospodarczego, prawa cywilnego, prawa rejestrowego i rejestru zastaw\u00f3w oraz prawa upad\u0142o\u015bciowego i restrukturyzacyjnego w terminie do dn. 31.10.2018r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do aktualizacji i poszerzenia specjalistycznej wiedzy prawniczej\u00a0 i umiej\u0119tno\u015bci grupy docelowej w zakresie prawa gospodarczego i cywilnego, co spowoduje wzmocnienie zdolno\u015bci s\u0105d\u00f3w powszechnych z obszaru apelacji lubelskiej i rzeszowskiej w zakresie jako\u015bci wydawanych orzecze\u0144 oraz zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci ich egzekwowania, w tym tak\u017ce w walce z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105. Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie: \u2022 Opracowanie po konsultacjach z SA i SO z apelacji lubelskiej i rzeszowskiej 4 program\u00f3w szkole\u0144, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zr\u00f3\u017cnicowane i aktualne potrzeby grupy docelowej \u2022 Opracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w planowanych szkole\u0144 \u2022 Realizacja szkole\u0144 dla 20 grup dostosowanych do potrzeb uczestnik\u00f3w w wymiarze 16 godzin na uczestnika \u2022 W ramach proj. dodatkowo zostan\u0105 opracowane\u00a0 i udost\u0119pnione pracownikom s\u0105d\u00f3w powszechnym z obszaru realizacji projektu materia\u0142y w wersji on -line (elektronicznej), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 umieszczone na platformie KSSiP. Umo\u017cliwi to samokszta\u0142cenie pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci zainteresowanych podnoszeniem kompetencji w zakresie prawa cywilnego i gospodaczego wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 weryfikacji nabytej wiedzy.", "BENEFICJENT": "KRAJOWA SZKO\u0141A S\u0104DOWNICTWA I PROKURATURY", "TYTUL": "Szkolenia z zakresu prawa gospodarczego i cywilnego dla kluczowych kadr s\u0105downictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]