[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "130843908.92", "WARTOSC": "154000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 trzech jaz\u00f3w zlokalizowanych na Odrze: Kr\u0119pa, Dobrze\u0144, Groszowice w celu przystosowania Odry do III klasy drogi wodnej. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w eksploatacji obiekt\u00f3w w aspekcie ich bezawaryjno\u015bci, a tym samym sprawno\u015bci sterowania procesem przepuszczania w\u00f3d przez analizowane jazy, kt\u00f3re w obecnym stanie technicznym nastr\u0119czaj\u0105 wielu problem\u00f3w eksploatacyjnych wynikaj\u0105cych z cz\u0119stych awarii, z kt\u00f3rymi wi\u0105\u017ce si\u0119 brak mo\u017cliwo\u015bci w\u0142a\u015bciwego manewrowania zamkni\u0119ciami i utrzymania w\u0142a\u015bciwego poziomu wody \u017ceglownej. Przebudowa obiekt\u00f3w ma tak\u017ce na celu popraw\u0119 stanu urz\u0105dze\u0144 i element\u00f3w wyposa\u017cenia technologicznego w aspekcie ich u\u017cyteczno\u015bci eksploatacyjnej, sterowania i komunikacyjnej, zabezpieczenia przed kradzie\u017c\u0105 i aktami wandalizmu, jak r\u00f3wnie\u017c udro\u017cnienie odcinka rzeki dla potrzeb ryb tzw. dwu\u015brodowiskowych, przy jednoczesnym zapewnieniu nale\u017cytych parametr\u00f3w i stanu technicznego obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja jaz\u00f3w odrza\u0144skich na odcinku w zarz\u0105dzie RZGW Wroc\u0142aw, woj. opolskie (etap II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "37100637.57", "WARTOSC": "91586501.74", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej stali martenzytycznej (15%Cr) na rury kot\u0142owe o znacznie wy\u017cszej czasowej wytrzyma\u0142o\u015bci na pe\u0142zanie (100000h; 100MPa; 640&deg;C) w stosunku do stosowanych wysokochromowych stali martenzytycznych i zbli\u017conej dla stali austenitycznych oraz korzystniejszym wsp\u00f3\u0142czynniku rozszerzalno\u015bci liniowej i przewodzenia ciep\u0142a nieosi\u0105galnych w stalach austenitycznych. Wprowadzenie do konstrukcji kot\u0142\u00f3w konwencjonalnych rur ze stali martenzytycznej o takich parametrach oraz o wysokich w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wytrzyma\u0142o\u015bciowych i dobrej spawalno\u015bci, umo\u017cliwi rozszerzenie ich zastosowania do warunk\u00f3w nadkrytycznych, co poprawi sprawno\u015b\u0107 kot\u0142a do ok. 11% oraz ograniczy emisj\u0119 spalin do ok. 25%. Wiod\u0105ca innowacja&ndash;produktowa. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)); Osi\u0105gni\u0119cie celu wymaga wykonania bada\u0144 przemys\u0142owych tej stali, w tym okre\u015blenia jej w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych, parametr\u00f3w odlewania oraz prac rozwojowych obejmuj\u0105cych opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 i budow\u0119 instalacji demonstracyjnej-innowacyjnej walcarki sko\u015bnej tr\u00f3jwalcowej do dziurowania wraz z zespo\u0142em tn\u0105cym, umo\u017cliwiaj\u0105cej jej przer\u00f3bk\u0119 plastyczn\u0105 i weryfikacj\u0119 technologii wytwarzania w warunkach operacyjnych. Prace b\u0119d\u0105 prowadzone we wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Metalurgii \u017belaza oraz stalowni\u0105 wybran\u0105 w ramach konkursu ofert. Alchemia S.A. Oddzia\u0142 Walcownia Rur Andrzej (WRA) z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w dokona modyfikacji urz\u0105dze\u0144 zwi\u0105zanych z budow\u0105 instalacji demonstracyjnej oraz zapewni obr\u00f3bk\u0119 ciepln\u0105 wyprodukowanych rur. Pomoc na podst. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ALCHEMIA S.A.", "TYTUL": "Innowacyjny gatunek wysokochromowej stali martenzytycznej na rury kot\u0142owe do zastosowa\u0144 w energetyce konwencjonalnej do pracy w warunkach nadkrytycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "31880777.40", "WARTOSC": "37506796.95", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany w partnerstwie pomi\u0119dzy Wojew\u00f3dztwem Opolskim a partnerami. Jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i potrzeby lidera i partner\u00f3w zwi\u0105zane z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem epidemii koronawirusa COVID \u2013 19 w wojew\u00f3dztwie opolskim. P1: Brak wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej pracownik\u00f3w m.in. s\u0142u\u017cb medycznych, ratowniczych i sanitarno-epidemiologicznych b\u0119d\u0105cych w bezpo\u015bredniej styczno\u015bci z osobami zaka\u017conymi lub potencjalnie zaka\u017conymi koronawirusem. P2: Brak sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do wykonywania pilnych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem epidemii koronawirusa. P3: Konieczno\u015b\u0107 dostosowania infrastruktury szpitali i OCRM do walki z koronawirusem. Przedmiotem projektu b\u0119d\u0105 zakupy \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej i \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji, sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego oraz niezb\u0119dne roboty budowlane. Grup\u0105 odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 projektu jest ca\u0142a ludno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa opolskiego. Wg. danych GUS na 2019 r. (I p\u00f3\u0142rocze) w wojew\u00f3dztwie opolskim \u017cyje 984 tys. os\u00f3b (K \u2013 508 tys. M \u2013 476 tys.), w tym ponad 255 tys. os\u00f3b w wieku 60 i wi\u0119cej lat. Zadania zaplanowane w projekcie maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu obj\u0119cie wsparciem podmioty, kt\u00f3re z uwagi na profil swojej dzia\u0142alno\u015bci s\u0105 na pierwszej linii walki z epidemi\u0105 koronawirusa. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie maj\u0105 za zadanie ograniczenie rozprzestrzeniania si\u0119 epidemii koronawirusa w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa opolskiego. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 wsparcie na wielu polach przyczyniaj\u0105c si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu za\u0142o\u017conego dla dzia\u0142ania 8.1 w RPO WO 2014-2020, tj. zwi\u0119kszenie liczby \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych w regionie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Opolskie przeciw COVID\u201319", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-15", "DOFINANSOWANIE": "27000000.00", "WARTOSC": "27000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Obecna sytuacja epidemiologiczna w Polsce wywiera bardzo negatywny wp\u0142yw na gospodark\u0119 wojew\u00f3dztwa opolskiego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci przedsi\u0119biorc\u00f3w. Podejmowane przez rz\u0105d decyzje (zwi\u0105zane z ochron\u0105 zdrowia) maj\u0105 bardzo du\u017cy, cz\u0119sto negatywny wp\u0142yw na wiele sfer \u017cycia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Bardzo dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja powoduje, \u017ce opolscy przedsi\u0119biorcy z sektora MSP potrzebuj\u0105 wsparcia aby m\u00f3c zachowa\u0107 p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105 oraz miejsca pracy w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami wynikaj\u0105cymi z sytuacji epidemiologicznej. W ramach projektu Wnioskodawca zak\u0142ada bezzwrotne wsparcie w postaci bezzwrotnego grantu dla os\u00f3b samozatrudnionych, mikro i ma\u0142ych firm, kt\u00f3re odnotowa\u0142y co najmniej 30-procentowy spadek przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, spowodowany gospodarczymi skutkami pandemii Covid-19 i w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 znalaz\u0142y si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru lub braku p\u0142ynno\u015bci finansowej. Warunki wsparcia okre\u015blone zosta\u0142y zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Ministra Funduszy i Polityki Regionalnej z dnia 28 kwietnia 2020 r. w sprawie udzielania pomocy w formie dotacji lub pomocy zwrotnej w ramach program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020 w celu wspierania polskiej gospodarki w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19 (Dz. U. poz. 773) i okre\u015blone w pkt 3.1 (pkt 22 wszystkie warunki \u0142\u0105cznie) Komunikatu KE \u201eTymczasowe ramy \u015brodk\u00f3w pomocy pa\u0144stwa w celu wsparcia gospodarki w kontek\u015bcie trwaj\u0105cej epidemii COVID-19\u201d. Grant b\u0119dzie mia\u0142 bezzwrotn\u0105 form\u0119 pomocy ze 100% dofinansowaniem z EFRR, przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mogli przeznaczy\u0107 go wy\u0142\u0105cznie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego - finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy, kt\u00f3rej sytuacja pogorszy\u0142a si\u0119 w zwi\u0105zku z COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Przyznawanie grant\u00f3w na kapita\u0142 obrotowy - wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci w sytuacji nag\u0142ego niedoboru lub braku p\u0142ynno\u015bci mikro i ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw w ramach RPO WO 2014-2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2016-09-13", "DOFINANSOWANIE": "23850842.84", "WARTOSC": "59627107.10", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu podj\u0119tego przez Grup\u0119 Azoty Zak\u0142ady Azotowe K\u0119dzierzyn Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna (dalej: ZAK, Wnioskodawca), kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do czo\u0142owego polskiego koncernu chemicznego Grupa Azoty jest przeprowadzenie eksperymentalnych prac rozwojowych zwi\u0105zanych z opracowaniem nowej technologii wytwarzania (innowacja procesowa) szerokiej gamy innowacyjnych poliestrowych plastyfikator\u00f3w nieftalanowych, w tym z zastosowaniem bioodnawialnego kwasu bursztynowego (innowacja produktowa w skali mi\u0119dzynarodowej), kt\u00f3ra obecnie znajduje si\u0119 na VI poziomie gotowo\u015bci technologicznej TRL. Projekt zostanie przeprowadzony przez Grup\u0119 Azoty ZAK S.A. we wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Chemii Przemys\u0142owej im. prof. Mo\u015bcickiego w Warszawie (podwykonawstwo) i obejmie realizacj\u0119 zaawansowanych prac rozwojowych na linii pilota\u017cowej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi walidacj\u0119 nowej technologii w skali p\u00f3\u0142przemys\u0142owej umo\u017cliwiaj\u0105c wytworzenie partii prototypowych nowych produkt\u00f3w, jak i ocen\u0119 wydajno\u015bci technologicznej i ekonomicznej nowego procesu. Realizacja projektu obejmie 2 etapy prac rozwojowych, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone przez \u0142\u0105czny okres 36 miesi\u0119cy. Rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105ce rezultatem projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 ochron\u0105 patentow\u0105 (EPO/PCT). Wdro\u017cenie zostanie zrealizowane w ci\u0105gu 3 lat od zako\u0144czenia projektu i obejmie wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac rozwojowych do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Grupy Azoty ZAK S.A. (w zak\u0142adach na terytorium RP, w K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu) poprzez rozpocz\u0119cie produkcji szerokiej gamy nieftalanowych plastyfikator\u00f3w niskocz\u0105steczkowych oraz poliestrowych (poliadypinian di (2-etylohekselu) oraz innowacyjnych plastyfikator\u00f3w polibursztynianowych zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)).", "BENEFICJENT": "GRUPA AZOTY ZAK\u0141ADY AZOTOWE K\u0118DZIERZYN S.A.", "TYTUL": "Weryfikacja w toku eksperymentalnych prac rozwojowych na instalacji pilota\u017cowej nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i procesowych szerokiej gamy innowacyjnych poliestrowych plastyfikator\u00f3w nieftalanowych, w tym z zastosowaniem bioodnawialnego kwasu bursztynowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18600000.00", "WARTOSC": "25956428.57", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt ma na celu profesjonalizacj\u0119 \u015bwiadczonych us\u0142ug przez IOB oraz zwi\u0119kszenie ich dost\u0119pno\u015bci dla MSP z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego. Zastosowanie systemu popytowego przyczyni si\u0119 do dostosowania oferty IOB z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego do potrzeb i oczekiwa\u0144 MSP w szczeg\u00f3lno\u015bci dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze tak zwanych specjalizacji inteligentnych. Wsparcie w ramach przedmiotowego projektu udzielone zostanie w formie dotacji na tak zwane us\u0142ugi podstawowe oraz w formie promesy na us\u0142ugi prorozwojowe, wysoko wyspecjalizowane. Wsparcie zostanie udzielone dla 120 MSP z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego. W ramach projektu Operator nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c 3 miesi\u0105ce od dnia podpisania umowy uruchomi system popytowy tj. utworzy system zapewniaj\u0105cy obs\u0142ug\u0119 MSP i IOB, uruchomi stron\u0119 internetow\u0105, rozpocznie rekrutacj\u0119 IOB, rozpocznie dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne. Dzi\u0119ki zastosowaniu powy\u017cszego modelu, a w szczeg\u00f3lno\u015bci kreowaniu przez MSP popytu na us\u0142ugi \u015bwiadczone przez IOB oraz sta\u0142ej ocenie poziomu \u015bwiadczonych us\u0142ug, mo\u017cliwe b\u0119dzie budowanie nowoczesnej, innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki.OCRG wsp\u00f3lnie z IOB z terenu WO wdro\u017cy system us\u0142ug doradczych wspieraj\u0105cy MSP, kt\u00f3re dotkni\u0119te zosta\u0142y negatywnymi skutkami spo\u0142eczno-gospodarczymi COVID-19 min. w zakresie prawnym. Celem planowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie pomoc MSP w zachowaniu p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz miejsc pracy, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dna dla prawid\u0142owego funkcjonowanie gospodarki regionu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Operator voucher\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 MSP dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji na teranie wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "12899498.00", "WARTOSC": "15175880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach PDz realizowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej (IZ) we wdra\u017caniu procesu realizacji RPO WO 2014-2020, zamykania interwencji strukturalnych rozpocz\u0119tych w latach 2007-2013 oraz przygotowania do nowego okresu programowania 2021-2027. Decyduj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 koszt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych przedmiotem PDz, stanowi\u0105 koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem/wynagrodzeniem pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 Programu. Obok koszt\u00f3w wynagrodze\u0144, PDz obejmuje koszty r\u00f3\u017cnych form podnoszenia kwalifikacji, koszty delegacji s\u0142u\u017cbowych zagranicznych i krajowych, wynikaj\u0105ce m.in. z uczestnictwa pracownik\u00f3w w r\u00f3\u017cnego rodzaju spotkaniach roboczych, warsztatach, itp., zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem cia\u0142, dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu. Kolejna grupa realizowanych zada\u0144 dotyczy utrzymania odpowiedniego zaplecza techniczno-organizacyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego optymalizacj\u0119 wdra\u017cania Programu - do przedmiotowej grupy koszt\u00f3w zalicza si\u0119 np. koszty najmu powierzchni, itp. Kategoria 121 PDz obejmuje r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 procesu oceny i wyboru projekt\u00f3w w ramach Programu, organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPO WO 2014-2020 oraz innych cia\u0142 dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu, jak r\u00f3wnie\u017c kosztami s\u0105dowymi. Kategoria interwencji 122 obejmuje koszty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 bada\u0144 ewaluacyjnych.Kategoria interwencji 123 obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Nale\u017c\u0105 tu g\u0142\u00f3wnie: akcje informacyjno-promocyjne w formie szeroko zakrojonej kampanii informacyjno - promocyjnej, konferencje, szkolenia, spotkania, warsztaty dla beneficjent\u00f3w oraz opracowanie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (w tym gad\u017cet\u00f3w), realizacja innych akcji informacyjnych.Przedmiotowe dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do w\u0142a\u015bciwego przygotowywania i sk\u0142adania wniosk\u00f3w projektowych przez beneficjent\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 wdra\u017canych przez IZ, podniesienia poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej o roli UE w inwestowaniu w rozw\u00f3j regionalny.", "BENEFICJENT": "INSTYTUCJA ZARZ\u0104DZAJ\u0104CA RPO WO 2014-2020", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2020 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "12537449.00", "WARTOSC": "14749940.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach PDz realizowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej (IZ) we wdra\u017caniu procesu realizacji RPO WO 2014-2020, zamykania interwencji strukturalnych rozpocz\u0119tych w latach 2007-2013 oraz przygotowania do nowego okresu programowania 2021-2027. Decyduj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 koszt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych przedmiotem PDz, stanowi\u0105 koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem/wynagrodzeniem pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 Programu. Obok koszt\u00f3w wynagrodze\u0144, PDz obejmuje koszty r\u00f3\u017cnych form podnoszenia kwalifikacji, koszty delegacji s\u0142u\u017cbowych zagranicznych i krajowych, wynikaj\u0105ce m.in. z uczestnictwa pracownik\u00f3w w r\u00f3\u017cnego rodzaju spotkaniach roboczych, warsztatach, itp., zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem cia\u0142, dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu. Kolejna grupa realizowanych zada\u0144 dotyczy utrzymania odpowiedniego zaplecza techniczno-organizacyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego optymalizacj\u0119 wdra\u017cania Programu - do przedmiotowej grupy koszt\u00f3w zalicza si\u0119 np. koszty najmu powierzchni, itp. Kategoria 121 PDz obejmuje r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 procesu oceny i wyboru projekt\u00f3w w ramach Programu, organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPO WO 2014-2020 oraz innych cia\u0142 dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu, jak r\u00f3wnie\u017c kosztami s\u0105dowymi. Kategoria interwencji 122 obejmuje koszty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 bada\u0144 ewaluacyjnych. Kategoria interwencji 123 obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Nale\u017c\u0105 tu g\u0142\u00f3wnie: akcje informacyjno-promocyjne w formie szeroko zakrojonej kampanii informacyjno - promocyjnej, konferencje, szkolenia, spotkania, warsztaty dla beneficjent\u00f3w oraz opracowanie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (w tym gad\u017cet\u00f3w), realizacja innych akcji informacyjnych. Przedmiotowe dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do w\u0142a\u015bciwego przygotowywania i sk\u0142adania wniosk\u00f3w projektowych przez beneficjent\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 wdra\u017canych przez IZ, podniesienia poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej o roli UE w inwestowaniu w rozw\u00f3j regionalny.", "BENEFICJENT": "INSTYTUCJA ZARZ\u0104DZAJ\u0104CA RPO WO 2014-2020", "TYTUL": "Plan dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2019 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-05-27", "DOFINANSOWANIE": "168478936.90", "WARTOSC": "265950932.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest wzmocnienie odporno\u015bci na zagro\u017cenia zwi\u0105zane ze zmianami klimatu w g\u00f3rskich ekosystemach le\u015bnych. Projekt obejmuje le\u015bne ekosystemy g\u00f3rskie i podg\u00f3rskie na terenie 5 wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego, \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego i podkarpackiego. Uczestniczy\u0107 w nim b\u0119dzie 47 nadle\u015bnictw z obszaru 4 RDLP Powierzchni\u0119 oddzia\u0142ywania Projektu szacuje si\u0119 na ok. 64546,27 ha (1/5 powierzchni le\u015bnictw, gdzie realizowane s\u0105 zadania) Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3\u0142finans. ze \u015brodk\u00f3w z POIi\u015a 2007-13. Uwzgl\u0119dnia tereny do tej pory nieobj\u0119te takimi dzia\u0142aniami, nast\u0105pi te\u017c rozszerzenie dotychczasowych efekt\u00f3w (realizacja dalszych potrzeb w nowych lokalizacjach na terenie nadle\u015bnictw z MRG 2007-13). Obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu rozwoju system\u00f3w ma\u0142ej retencji oraz przeciwdzia\u0142ania zbyt intensywnym sp\u0142ywom powoduj\u0105cym nadmiern\u0105 erozj\u0119 wodn\u0105 na terenach g\u00f3rskich przez realizacj\u0119: zbiornik\u00f3w ma\u0142ej retencji i suchych; ma\u0142ych urz\u0105dze\u0144 pi\u0119trz\u0105cych (zastawki, ma\u0142e progi, przetamowania) na kana\u0142ach, rowach i znacznie przekszta\u0142conych ciekach; przebudowy i rozbi\u00f3rki niedostosowanych do w\u00f3d wezbraniowych obiekt\u00f3w hydrotechnicznych (np. most\u00f3w, przepust\u00f3w, brod\u00f3w); zabudowy przeciwerozyjnej dr\u00f3g, szlak\u00f3w zrywkowych i zabezpieczenia obiekt\u00f3w infrastruktury le\u015bnej przed skutkami nadmiernej erozji wodnej zw. z gwa\u0142townymi opadami (m.in. wodospusty, p\u0142otki drewniane, kaszyce, narzut kamienny). Projekt wykorzystuje kompleksowe zabiegi \u0142\u0105cz\u0105ce przyjazne \u015brodowisku metody przyrodnicze i techniczne.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO LE\u015aNE LASY PA\u0143STWOWE", "TYTUL": "Kompleksowy projekt adaptacji las\u00f3w i le\u015bnictwa do zmian klimatu - ma\u0142a retencja oraz przeciwdzia\u0142anie erozji wodnej na terenach g\u00f3rskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "11874696.99", "WARTOSC": "13970231.76", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach PDz realizowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej (IZ) we wdra\u017caniu procesu realizacji RPO WO 2014-2020 oraz zamykania interwencji strukturalnych rozpocz\u0119tych w latach 2007-2013. Decyduj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 koszt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych przedmiotem PDz, stanowi\u0105 koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem/wynagrodzeniem pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 Programu. Obok koszt\u00f3w wynagrodze\u0144, PDz obejmuje koszty r\u00f3\u017cnych form podnoszenia kwalifikacji, koszty delegacji s\u0142u\u017cbowych zagranicznych i krajowych, wynikaj\u0105ce m.in. z uczestnictwa pracownik\u00f3w w r\u00f3\u017cnego rodzaju spotkaniach roboczych, warsztatach, itp., zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem cia\u0142, dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu. Kolejna grupa realizowanych zada\u0144 dotyczy utrzymania odpowiedniego zaplecza techniczno-organizacyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego optymalizacj\u0119 wdra\u017cania Programu - do przedmiotowej grupy koszt\u00f3w zalicza si\u0119 np. koszty najmu powierzchni, itp. Kategoria 121 PDz obejmuje r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 procesu oceny i wyboru projekt\u00f3w w ramach Programu, organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPO WO 2014-2020 oraz innych cia\u0142 dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu, jak r\u00f3wnie\u017c kosztami s\u0105dowymi. Kategoria interwencji 122 obejmuje koszty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 bada\u0144 ewaluacyjnych. Kategoria interwencji 123 obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Nale\u017c\u0105 tu g\u0142\u00f3wnie: akcje informacyjno-promocyjne w mediach, konferencje, szkolenia, spotkania, warsztaty dla beneficjent\u00f3w oraz opracowanie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (w tym gad\u017cet\u00f3w), realizacja innych akcji informacyjnych. Przedmiotowe dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do w\u0142a\u015bciwego przygotowywania i sk\u0142adania wniosk\u00f3w projektowych przez beneficjent\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 wdra\u017canych przez IZ, podniesienia poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej o roli UE w inwestowaniu w rozw\u00f3j regionalny. Wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia uj\u0119te w PDz s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej XI RPO WO 2014-2020 - Pomoc Techniczna.", "BENEFICJENT": "INSTYTUCJA ZARZ\u0104DZAJ\u0104CA RPO WO 2014-2020", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2018 rok.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11353501.00", "WARTOSC": "13357060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach PDz realizowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej (IZ) we wdra\u017caniu procesu realizacji RPO WO 2014-2020 oraz zamykania interwencji strukturalnych rozpocz\u0119tych w latach 2007-2013. Decyduj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 koszt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych przedmiotem PDz, stanowi\u0105 koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem/wynagrodzeniem pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 Programu. Obok koszt\u00f3w wynagrodze\u0144, PDz obejmuje koszty r\u00f3\u017cnych form podnoszenia kwalifikacji, koszty delegacji s\u0142u\u017cbowych zagranicznych i krajowych, wynikaj\u0105ce m.in. z uczestnictwa pracownik\u00f3w w r\u00f3\u017cnego rodzaju spotkaniach roboczych, warsztatach, itp., zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem cia\u0142, dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu. Kolejna grupa realizowanych zada\u0144 dotyczy utrzymania odpowiedniego zaplecza techniczno-organizacyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego optymalizacj\u0119 wdra\u017cania Programu - do przedmiotowej grupy koszt\u00f3w zalicza si\u0119 np. koszty najmu powierzchni, itp. Kategoria 121 PDz obejmuje r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 procesu oceny i wyboru projekt\u00f3w w ramach Programu, organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPO WO 2014-2020 oraz innych cia\u0142 dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu, jak r\u00f3wnie\u017c kosztami s\u0105dowymi. Kategoria interwencji 122 obejmuje koszty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 bada\u0144 ewaluacyjnych. Kategoria interwencji 123 obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Nale\u017c\u0105 tu g\u0142\u00f3wnie: akcje informacyjno-promocyjne w mediach, konferencje, szkolenia, spotkania, warsztaty dla beneficjent\u00f3w oraz opracowanie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (w tym gad\u017cet\u00f3w), realizacja innych akcji informacyjnych. Przedmiotowe dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do w\u0142a\u015bciwego przygotowywania i sk\u0142adania wniosk\u00f3w projektowych przez beneficjent\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 wdra\u017canych przez IZ, podniesienia poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej o roli UE w inwestowaniu w rozw\u00f3j regionalny. Wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia uj\u0119te w PDz s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej XI RPO WO 2014-2020 - Pomoc Techniczna.", "BENEFICJENT": "INSTYTUCJA ZARZ\u0104DZAJ\u0104CA RPO WO 2014-2020", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2017 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2018-12-17", "DOFINANSOWANIE": "10916489.65", "WARTOSC": "12842929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Sektor ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw ma najwi\u0119kszy wp\u0142yw na PKB oraz rozw\u00f3j regionu. W celu zdynamizowania gospodarki wojew\u00f3dztwa w\u0142a\u015bciwym jest wi\u0119c wspieranie jego rozwoju. Specyfika Opolszczyzny, wyra\u017caj\u0105ca si\u0119 w strukturze rodzajowej przedsi\u0119biorstw opartej w przewa\u017caj\u0105cej mierze na ma\u0142ych (w tym mikro) i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, powoduje konieczno\u015b\u0107 podejmowania dzia\u0142a\u0144 w obszarze pobudzania aktywno\u015bci skierowanej zw\u0142aszcza do mikroprzedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re z racji ma\u0142ej skali dzia\u0142ania, znajduj\u0105 si\u0119 w znacznie gorszej kondycji ekonomiczno-finansowej ni\u017c pozosta\u0142e. Projekt jest skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Opolszczyzny i zak\u0142ada wsparcie dla 360 uczestnik\u00f3w, z kt\u00f3rych 240 za\u0142o\u017cy i b\u0119dzie prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 przez co najmniej 12 m-cy na terenie woj. opolskiego. Planowane dzia\u0142ania s\u0105 interwencj\u0105 w niekorzystny stan obecny i maj\u0105 doprowadzi\u0107 do trwa\u0142ego rozwi\u0105zania problem\u00f3w, zniwelowania barier dla uczestnik\u00f3w projektu. Na podstawie analizy spo\u0142eczno-gospodarczej przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. opolskim zdiagnozowano nast\u0119puj\u0105ce problemy/bariery: - niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie, - presja zwi\u0105zana z brakiem sta\u0142ego \u017ar\u00f3d\u0142a dochodu, - niskie dochody oraz niestabilna pozycja na rynku pracy co \u0142\u0105czy si\u0119 post\u0119puj\u0105c\u0105 pauperyzacj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych, - stereotypy i bariery zwi\u0105zane z p\u0142ci\u0105. Podejmowane w projekcie dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci samozatrudnienia os\u00f3b pracuj\u0105cych jak i pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez: wsparcie szkoleniowo-doradcze, udzielenie wsparcia finansowego (dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci, wsparcia pomostowego) oraz doradztwa o charakterze specjalistycznym w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia dzia\u0142aln. gospod.). Tym samym projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji, a jego rezultatem bezpo\u015brednim b\u0119dzie za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 240 uczestnik\u00f3w projektu. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje - punkt 3.5 wnios", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Pomys\u0142 na starcie kluczem do biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.99}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "10327942.00", "WARTOSC": "12150520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach PDz realizowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej (IZ) we wdra\u017caniu procesu realizacji RPO WO 2014-2020 oraz zamykania interwencji strukturalnych rozpocz\u0119tych w latach 2007-2013. Decyduj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 koszt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych przedmiotem PDz, stanowi\u0105 koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem/wynagrodzeniem pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 Programu. Obok koszt\u00f3w wynagrodze\u0144, PDz obejmuje koszty r\u00f3\u017cnych form podnoszenia kwalifikacji, koszty delegacji s\u0142u\u017cbowych zagranicznych i krajowych, wynikaj\u0105ce m.in. z uczestnictwa pracownik\u00f3w w r\u00f3\u017cnego rodzaju spotkaniach roboczych, warsztatach, itp., zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem cia\u0142, dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu. Kolejna grupa realizowanych zada\u0144 dotyczy utrzymania odpowiedniego zaplecza techniczno-organizacyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego optymalizacj\u0119 wdra\u017cania Programu - do przedmiotowej grupy koszt\u00f3w zalicza si\u0119 np. koszty najmu powierzchni, itp. Kategoria 121 PDz obejmuje r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 procesu oceny i wyboru projekt\u00f3w w ramach Programu, organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPO WO 2014-2020 oraz innych cia\u0142 dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu, jak r\u00f3wnie\u017c kosztami s\u0105dowymi. Kategoria interwencji 122 obejmuje koszty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 bada\u0144 ewaluacyjnych. Kategoria interwencji 123 obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Nale\u017c\u0105 tu g\u0142\u00f3wnie: akcje informacyjno-promocyjne w mediach, konferencje, szkolenia, spotkania, warsztaty dla beneficjent\u00f3w oraz opracowanie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (w tym gad\u017cet\u00f3w), realizacja innych akcji informacyjnych. Przedmiotowe dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do w\u0142a\u015bciwego przygotowywania i sk\u0142adania wniosk\u00f3w projektowych przez beneficjent\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 wdra\u017canych przez IZ, podniesienia poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej o roli UE w inwestowaniu w rozw\u00f3j regionalny. Wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia uj\u0119te w PDz s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej XI RPO WO 2014-2020 - Pomoc Techniczna.", "BENEFICJENT": "INSTYTUCJA ZARZ\u0104DZAJ\u0104CA RPO WO 2014-2020", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2016 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9993359.83", "WARTOSC": "11756893.92", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach PDz realizowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej (IZ) we wdra\u017caniu procesu realizacji RPO WO 2014-2020 oraz zamykania interwencji strukturalnych rozpocz\u0119tych w latach 2007-2013. Decyduj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 koszt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych przedmiotem PDz, stanowi\u0105 koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem/wynagrodzeniem pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 Programu. Obok koszt\u00f3w wynagrodze\u0144, PDz obejmuje koszty r\u00f3\u017cnych form podnoszenia kwalifikacji, koszty delegacji s\u0142u\u017cbowych zagranicznych i krajowych, wynikaj\u0105ce m.in. z uczestnictwa pracownik\u00f3w w r\u00f3\u017cnego rodzaju spotkaniach roboczych, warsztatach, itp., zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem cia\u0142, dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu. Kolejna grupa realizowanych zada\u0144 dotyczy utrzymania odpowiedniego zaplecza techniczno-organizacyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego optymalizacj\u0119 wdra\u017cania Programu - do przedmiotowej grupy koszt\u00f3w zalicza si\u0119 np. koszty najmu powierzchni, itp. Kategoria 121 PDz obejmuje r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 procesu oceny i wyboru projekt\u00f3w w ramach Programu, organizacj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPO WO 2014-2020 oraz innych cia\u0142 dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz Programu, jak r\u00f3wnie\u017c kosztami s\u0105dowymi. Kategoria interwencji 122 obejmuje koszty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 bada\u0144 ewaluacyjnych. Kategoria interwencji 123 obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Nale\u017c\u0105 tu g\u0142\u00f3wnie: akcje informacyjno-promocyjne w mediach, konferencje, szkolenia, spotkania, warsztaty dla beneficjent\u00f3w oraz opracowanie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (w tym gad\u017cet\u00f3w), realizacja innych akcji informacyjnych. Przedmiotowe dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 m.in. do w\u0142a\u015bciwego przygotowywania i sk\u0142adania wniosk\u00f3w projektowych przez beneficjent\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 wdra\u017canych przez IZ, podniesienia poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej o roli UE w inwestowaniu w rozw\u00f3j regionalny. Wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia uj\u0119te w PDz s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej XI RPO WO 2014-2020 - Pomoc Techniczna.", "BENEFICJENT": "INSTYTUCJA ZARZ\u0104DZAJ\u0104CA RPO WO 2014-2020", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na lata 2014-2015", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9975637.94", "WARTOSC": "11736044.69", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Opolskie Centrum Rozwoju Gospodarki najwi\u0119ksza IOB na Opolszczy\u017anie dostrzegaj\u0105c uzasadnion\u0105 potrzeb\u0119 ukierunkowania dzia\u0142alno\u015bci IOB na potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w, zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy oraz popraw\u0119 komunikacji podj\u0119\u0142o starania o wdro\u017cenie projektu na rzecz stworzenia nowego, zintegrowanego modelu kooperacji przedsi\u0119biorstw z IOB o tytule \u201eKooperacyjne Opolskie-profesjonalne otoczenie biznesu II\u201d,tworz\u0105c podwaliny dla sp\u00f3jnego, perspektywicznego mechanizmu wzajemnego wspierania zaanga\u017cowanych \u015brodowisk w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb firm oraz usprawnienie istniej\u0105cych i tworzenie nowych kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych. Wdro\u017cenie tak okre\u015blonych obszar\u00f3w dzia\u0142ania wymaga\u0107 b\u0119dzie przede wszystkim: 1) podj\u0119cia stara\u0144 o zidentyfikowanie i wypracowanie nowych lub rozwoju dotychczasowych zaawansowanych us\u0142ug wynikaj\u0105cych z zapotrzebowania firm, 2) przyj\u0119cia przez Wnioskodawc\u0119 roli koordynatora procesu profesjonalizacji otoczenia oko\u0142obiznesowego wojew\u00f3dztwa opolskiego, 3) stworzenia oferty wsparcia strategiczno-programowego dla IOB. Zrealizowanie projektu jest krokiem w stron\u0119 technologicznego i gospodarczego rozwoju regionu. W wyniku dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu wdro\u017conych zostanie 4 zaawansowanych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez IOB, 2 Instytucje Otoczenia Biznesu otrzymaj\u0105 wsparcie w celu profesjonalizacji us\u0142ug dla przedsi\u0119biorstw. 4) Stworzenie systemu wsparcia dla MSP z terenu WO, kt\u00f3re dotkni\u0119te zosta\u0142y negatywnymi skutkami spo\u0142eczno-gospodarczymi COVID-19. OCRG wsp\u00f3lnie z IOB z terenu WO wdro\u017cy system us\u0142ug doradczych wspieraj\u0105cy MSP min. w zakresie prawnym, finansowym,organizacyjnym, mediacyjnym lub psychologicznym. Celem planowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie pomoc MSP w zachowaniu p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz miejsc pracy, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dna dla prawid\u0142owego funkcjonowanie gospodarki regionu. W celu zapobieganiu rozprzeszczenianiu si\u0119 koronawirusa i umo\u017cliwienia \u015bwiadczenia us\u0142ug zdalnie Wnioskodawca planuje zakup sprz\u0119tu, kt\u00f3ry pozwoli wspiera\u0107 MSP pomimo ogranicze\u0144.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Kooperacyjne Opolskie \u2013 profesjonalne otoczenie biznesu II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "13229677.59", "WARTOSC": "15564326.58", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt przewiduje dwa rodzaje dzia\u0142a\u0144:na rzecz wsparcia rodziny prze\u017cywaj\u0105cej problemy opieku\u0144czo-wychowawcze oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej (\u0142\u0105cznie 42 zadania). G\u0142\u00f3wne problemy, na kt\u00f3re odpowiada to: niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz ww. rodzin, wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, os. sprawuj\u0105cych piecz\u0119 i m\u0142odzie\u017cy usamodzielniaj\u0105cej, potrzeba rozwoju dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do odej\u015bcia od opieki instytucjonalnej.Projekt zosta\u0142 opracowany przez partnerstwo Regionalnego O\u015brodka Polityki Spo\u0142ecznej z Opolskim Centrum Demokracji Lokalnej FRDL, Fundacj\u0105 Harmonia \u017bycia, powiatem opolskim, powiatem g\u0142ubczyckim, powiatem krapkowickim, powiatem strzeleckim, powiatem k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielskim, powiatem nyskim, prudnickim, powiatem namys\u0142owskim, gminami: Strzeleczki, Paczk\u00f3w, D\u0105browa, Pr\u00f3szk\u00f3w, Namys\u0142\u00f3w, Zawadzkie, Ujazd, Praszka, a potrzeba jego realizacji wynika z analizy sytuacji regionalnej (Ocena zasob\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej woj. opolskiego w 2016 r., ROPS Opole 2017), dotycz\u0105cej ww. rodzin oraz szeroko rozumianej pieczy zast\u0119pczej (rodzinnej i instytucjonalnej), os\u00f3b w niej przebywaj\u0105cych oraz otoczenia tych os\u00f3b i rodzin. Projekt jest komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach Programu SSD (tzw. inicjatywy wspieraj\u0105ce pn. Wspieramy rodzin\u0119 oraz z Programem OP\u017b 2014-2020-wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby/rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142., w tym obj\u0119te t\u0105 form\u0105 pomocy). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zapisami: ustawy z dnia 9.06.2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej, Rozporz\u0105dzenia, o kt\u00f3rym mowa w art. 18b ust.3 ww. ustawy oraz Wyt. w zakresie zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS oraz Rozporz\u0105dzenia MPiPS z dnia 14.03.2012r. w sprawie mieszka\u0144 chronionych. Wszyscy partnerzy s\u0105 uprawnieni do realizacji us\u0142ug z zakresu wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej na podstawie cyt. ustawy. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pc", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Bli\u017cej rodziny i dziecka -wsparcie rodzin prze\u017cywaj\u0105cych problemy opieku\u0144czo- wychowawcze oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej -II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-05", "DOFINANSOWANIE": "9297450.00", "WARTOSC": "14771125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii wykorzystania ubocznych produkt\u00f3w przetw\u00f3rstwa p\u0142od\u00f3w rolnych, takich jak kukurydza, pszenica i inne zbo\u017ca oraz rzepak. Produkty uboczne planowane do zagospodarowania to pozosta\u0142o\u015b\u0107 pofermentacyjna, dotychczas sprzedawana po wysuszeniu jako DDGS, otr\u0119by oraz \u015bruta rzepakowa. Planowane s\u0105 trzy klasy technologii, o r\u00f3\u017cnym stopniu zaawansowania i planowanej skali. W skali demonstracyjnej jako docelowej przeprowadzone b\u0119d\u0105 badania higienizacji i konserwacji pozosta\u0142o\u015bci pofermentacyjnej z kukurydzy, z uwagi na posiadane ju\u017c znaczne do\u015bwiadczenie praktyczne zwi\u0105zane z tym produktem. W skali pilota\u017cowej jako docelowej opracowana zostanie technologia wzbogacania w bia\u0142ko wymienionych wy\u017cej produkt\u00f3w ubocznych, zwi\u0105zana z ekstrakcj\u0105 cz\u0119\u015bci polisacharyd\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie klasy C5. Skala podyktowana jest potrzeb\u0105 przetestowania otrzymanych nowych produkt\u00f3w jako komponent\u00f3w do r\u00f3\u017cnego rodzaju pasz. Tak\u017ce w skali pilota\u017cowej opracowywane b\u0119d\u0105 technologie przerobu frakcji wyekstrahowanej (pC5) w kierunku warto\u015bciowych produkt\u00f3w, takich jak ksyloza, ksylitol oraz alkohol furfurylowy. Procesy takie zosta\u0142y sprawdzone cz\u0119\u015bciowo w skali laboratoryjnej a ponadto s\u0105 dobrze znane z literatury dla innych surowc\u00f3w lignocelulozowych, jak s\u0142oma lub drewno. W skali laboratoryjnej opracowywana b\u0119d\u0105 inne technologie obarczone najwi\u0119kszym ryzykiem braku pozytywnego efektu ekonomicznego na koniec projektu, zwi\u0105zane z rozk\u0142adem i ekstrakcj\u0105 frakcji w\u0142\u00f3kna klasy C6 oraz przerobu alkoholu furfurylowego na pochodne furanowe. Nale\u017cy jednak podkre\u015bli\u0107, \u017ce w razie sukcesu te technologie otworz\u0105 olbrzymie mo\u017cliwo\u015bci dalszego rozwoju. Wa\u017cnym elementem projektu b\u0119d\u0105 badania", "BENEFICJENT": "BIOAGRA SA", "TYTUL": "PASZA PRO: Technologie wykorzystania ubocznych produkt\u00f3w przetw\u00f3rstwa p\u0142od\u00f3w rolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7738419.38", "WARTOSC": "9104022.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Zmiany demograficzne w woj. opolskim wskazuj\u0105, \u017ce ludno\u015b\u0107 regionu przekszta\u0142ca si\u0119 w ludzi starszych, mniej aktywnych zawodowo, z niskimi udzia\u0142ami m\u0142odzie\u017cy oraz os\u00f3b w wieku \u015brednim. Opolszczyzna charakteryzuje si\u0119 najwy\u017cszym wska\u017anikiem depopulacji w skali kraju. Znaczny jest te\u017c odp\u0142yw ludzi m\u0142odych, w tym os\u00f3b posiadaj\u0105cych kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Podejmowanie dzia\u0142a\u0144 w zakresie zapobiegania i przeciwdzia\u0142ania procesom depopulacyjnym jest wa\u017cne w kontek\u015bcie niwelowania negatywnych skutk\u00f3w tych proces\u00f3w Jednym z wa\u017cniejszych jest sta\u0142e moderniz.systemu edukacji szkolnictwa zawodowego odpowiadaj\u0105cego na potrzeby gospodarki i rynku pracy. Szczeg\u00f3lnie te odpowiadaj\u0105ce na zdiagnozowane potrzeby plac\u00f3wek szkolnictwa zawodowego osi\u0105gaj\u0105cych s\u0142absze wyniki w skali regionu. Projekt przyczyni si\u0119 do wzmocnienia tych szk\u00f3\u0142, dostosowaniu ich oferty kszta\u0142cenia do wymog\u00f3w rynku pracy, a przede wszystkim wzmocni wiedz\u0119 i kompetencje uczni\u00f3w z tych plac\u00f3wek. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie z PO oraz Miastem Opole z RZPWE i OCRG jako Realizatorem projektu. Wszyscy partnerzy posiadaj\u0105 odpowiednie do\u015bwiadcz. i potencja\u0142 realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze edukacji oraz uzupe\u0142nienia oferty projektu o elementy i zadania, kt\u00f3rych RZPWE nie realizuje w ramach swojej oferty, a kt\u00f3re pozwol\u0105 stworzy\u0107 kompleksowy program wsparcia uczni\u00f3w i nauczycieli opolskich szk\u00f3\u0142 zawodowych. Okres realizacji \u2013 08.2016 \u2013 07.2018 Zakres projektu: Wsparcie ukierunkowane zostanie na uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz szk\u00f3\u0142 licealnych chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci praktyczne poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych. Dla uczni\u00f3w przewidziano zakres wsparcia obejmuj\u0105cy zar\u00f3wno zaj\u0119cia realizowane na terenie szk\u00f3\u0142 oraz formy pozaszkolnego kszta\u0142cenia np. na Politechnice Opolskiej, jak i nowoczesnych firm z woj. Opolskiego wsparte dzia\u0142aniami wzmacniaj\u0105cymi kwalifikacje i kompetencje nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych i instr. praktycznej nauki zaw.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO", "TYTUL": "Opolskie Szkolnictwo Zawodowe bli\u017cej rynku pracy 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-03-23", "DOFINANSOWANIE": "9988219.70", "WARTOSC": "11789158.70", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "Projekt przewiduje dwa rodzaje dzia\u0142a\u0144:na rzecz wsparcia rodziny prze\u017cywaj\u0105cej problemy opieku\u0144czo-wychowawcze oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej (\u0142\u0105cznie 40 zada\u0144). G\u0142\u00f3wne problemy, na kt\u00f3re odpowiada to: niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz ww. rodzin, wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, os. sprawuj\u0105cych piecz\u0119 i m\u0142odzie\u017cy usamodzielniaj\u0105cej, potrzeba rozwoju dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do odej\u015bcia od opieki instytucjonalnej. Projekt zosta\u0142 opracowany przez partnerstwo Regionalnego O\u015brodka Polityki Spo\u0142ecznej z FRDL Opolskim Centrum Demokracji Lokalnej w Opolu oraz Stowarzyszeniem Ambasada Sukcesu z siedzib\u0105 w Staniszczach Wielkich,wybranymi w trybie otwartego naboru partnera spoza sektora finans\u00f3w publicznych do wsp\u00f3lnego przygotowania i realizacji projektu partnerskiego, zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 2014-2020 (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 1431 z p\u00f3\u017an. zm.) oraz w partnerstwie z podmiotami nale\u017c\u0105cymi do sektora finans\u00f3w publicznych, tj.gminami:Bia\u0142a,Paczk\u00f3w,Popiel\u00f3w,Skoroszyce,Prudnik,K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale,Dobrodzie\u0144,Jemielnica,Nysa oraz Lewin Brzeski i powiatami:krapkowickim,nyskim, prudnickim, strzeleckim,opolskim oraz oleskim. Projekt jest komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach Programu SSD (tzw. inicjatywy wspieraj\u0105ce pn. Wspieramy rodzin\u0119 oraz z Programem OP\u017b 2014-2020- wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby/rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142., w tym obj\u0119te t\u0105 form\u0105 pomocy). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zapisami: ustawy z dnia 9.06.2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz Wyt. w zakresie zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS oraz Rozporz. MPiPS z dnia 30.04.2018 r. w spr. mieszka\u0144 chronionych. Wszyscy partnerzy s\u0105 uprawnieni do realizacji us\u0142ug z zakresu wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej na podst.wy\u017cej cyt. ustawy.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Bli\u017cej rodziny i dziecka -wsparcie rodzin prze\u017cywaj\u0105cych problemy opieku\u0144czo- wychowawcze oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej -III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6290000.00", "WARTOSC": "7400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu planuje w 2019r. zrealizowa\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i wydatki: - wynagrodzenia oraz premie pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 bezpo\u015brednio zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Programu, - szkolenia zwi\u0105zane z podnoszeniem kwalifikacji pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces realizacji RPO WO 2014-2020, - zakup sprz\u0119tu komputerowego, ewidencji elektronicznej wej\u015b\u0107 i wyj\u015b\u0107 pracownik\u00f3w, drobnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych do drukarek i faks\u00f3w, konserwacja i naprawa urz\u0105dze\u0144, koszt zakupu materia\u0142\u00f3w biurowych, jak r\u00f3wnie\u017c pokrycie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z czynszem za pomieszczenia biurowe, koszt\u00f3w administracyjnych czy op\u0142at za us\u0142ugi telekomunikacyjne. Zostan\u0105 te\u017c pokryte koszty us\u0142ug pocztowych dotycz\u0105cych korespondencji zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem Programu, zakupu piecz\u0105tek oraz koszt us\u0142ugi sprz\u0105tania, paliwa do samochodu s\u0142u\u017cbowego, niezb\u0119dnych napraw oraz gara\u017cu dla przedmiotowego samochodu (do 12.11.2019r.). W ramach niniejszego zadania planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z badaniami wst\u0119pnymi, okresowymi i kontrolnymi oraz dop\u0142at\u0105 do okular\u00f3w dla pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie Programu, - obs\u0142uga procesu oceny projekt\u00f3w, delegacje i wyjazdy pracownik\u00f3w na spotkania zwi\u0105zane z wdra\u017caniem Programu, a tak\u017ce zostan\u0105 przeprowadzone kontrole i wizyty monitoruj\u0105ce u beneficjent\u00f3w realizuj\u0105cych projekty konkursowe i pozakonkursowe, - organizacja szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w oraz szkole\u0144 dla beneficjent\u00f3w Programu, realizacja innych dzia\u0142a\u0144 informacyjno - promocyjnych, takich jak zakup tablicy informacyjnej, Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2019 rok.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6233903.00", "WARTOSC": "7334003.53", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu planuje w 2018r. zrealizowa\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i wydatki: - wynagrodzenia oraz premie pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 bezpo\u015brednio zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Programu, - szkolenia zwi\u0105zane z podnoszeniem kwalifikacji pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces realizacji RPO WO 2014-2020, - zakup sprz\u0119tu komputerowego, drobnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych do drukarek i faks\u00f3w, konserwacja i naprawa urz\u0105dze\u0144, koszt zakupu materia\u0142\u00f3w biurowych, jak r\u00f3wnie\u017c pokrycie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z czynszem za pomieszczenia biurowe, koszt\u00f3w administracyjnych czy op\u0142at za us\u0142ugi telekomunikacyjne. Zostan\u0105 te\u017c pokryte koszty us\u0142ug pocztowych dotycz\u0105cych korespondencji zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem Programu, zakupu piecz\u0105tek oraz koszt us\u0142ugi sprz\u0105tania, paliwa do samochodu s\u0142u\u017cbowego, niezb\u0119dnych napraw oraz gara\u017cu dla przedmiotowego samochodu. W ramach niniejszego zadania planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z badaniami wst\u0119pnymi, okresowymi i kontrolnymi oraz dop\u0142at\u0105 do okular\u00f3w dla pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie Programu, - obs\u0142uga procesu oceny projekt\u00f3w, delegacje i wyjazdy pracownik\u00f3w na spotkania zwi\u0105zane z wdra\u017caniem Programu, a tak\u017ce zostan\u0105 przeprowadzone kontrole i wizyty monitoruj\u0105ce u beneficjent\u00f3w realizuj\u0105cych projekty konkursowe i pozakonkursowe, - organizacja szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w oraz szkole\u0144 dla beneficjent\u00f3w Programu, realizacja innych dzia\u0142a\u0144 informacyjno - promocyjnych, takich jak zakup tablicy informacyjnej, Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2018r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6205000.00", "WARTOSC": "7300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu planuje w 2020r. zrealizowa\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i wydatki: - wynagrodzenia oraz premie pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 bezpo\u015brednio zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Programu, - szkolenia zwi\u0105zane z podnoszeniem kwalifikacji pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces realizacji RPO WO 2014-2020, - zakup sprz\u0119tu komputerowego, drobnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych do drukarek i faks\u00f3w, konserwacja i naprawa urz\u0105dze\u0144, koszt zakupu materia\u0142\u00f3w biurowych, jak r\u00f3wnie\u017c pokrycie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z czynszem za pomieszczenia biurowe, koszt\u00f3w administracyjnych czy op\u0142at za us\u0142ugi telekomunikacyjne. Zostan\u0105 te\u017c pokryte koszty us\u0142ug pocztowych dotycz\u0105cych korespondencji zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem Programu, zakupu piecz\u0105tek oraz koszt us\u0142ugi sprz\u0105tania, paliwa do samochodu s\u0142u\u017cbowego, niezb\u0119dnych napraw oraz gara\u017cu dla przedmiotowego samochodu. W ramach niniejszego zadania planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z badaniami wst\u0119pnymi, okresowymi i kontrolnymi oraz dop\u0142at\u0105 do okular\u00f3w dla pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie Programu, - obs\u0142uga procesu oceny projekt\u00f3w, delegacje i wyjazdy pracownik\u00f3w na spotkania zwi\u0105zane z wdra\u017caniem Programu, a tak\u017ce zostan\u0105 przeprowadzone kontrole i wizyty monitoruj\u0105ce u beneficjent\u00f3w realizuj\u0105cych projekty konkursowe i pozakonkursowe, - organizacja szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w oraz szkole\u0144 dla beneficjent\u00f3w Programu, Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2020r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6150148.65", "WARTOSC": "7235469.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu planuje w 2017r. zrealizowa\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i wydatki: - wynagrodzenia oraz premie pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 bezpo\u015brednio zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Programu - szkolenia zwi\u0105zane z podnoszeniem kwalifikacji pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces realizacji RPO WO 2014-2020. - zakup sprz\u0119tu komputerowego, kserokopiarki, drobnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych do drukarek i faks\u00f3w, konserwacja i naprawa urz\u0105dze\u0144, koszt zakupu materia\u0142\u00f3w biurowych, jak r\u00f3wnie\u017c pokrycie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z czynszem za pomieszczenia biurowe, koszt\u00f3w administracyjnych czy op\u0142at za us\u0142ugi telekomunikacyjne. Zostan\u0105 te\u017c pokryte koszty us\u0142ug pocztowych dotycz\u0105cych korespondencji zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem Programu, zakupu piecz\u0105tek oraz koszt us\u0142ugi sprz\u0105tania, paliwa do samochodu s\u0142u\u017cbowego, niezb\u0119dnych napraw oraz gara\u017cu dla przedmiotowego samochodu. W ramach niniejszego zadania planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z badaniami wst\u0119pnymi, okresowymi i kontrolnymi oraz dop\u0142at\u0105 do okular\u00f3w dla pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie Programu. - obs\u0142uga procesu oceny projekt\u00f3w, catering na posiedzenia, delegacje i wyjazdy pracownik\u00f3w na spotkania zwi\u0105zane z wdra\u017caniem Programu, a tak\u017ce zostan\u0105 przeprowadzone kontrole i wizyty monitoruj\u0105ce u beneficjent\u00f3w realizuj\u0105cych projekty konkursowe i pozakonkursowe. - organizacja spotka\u0144 informacyjnych dla potencjalnych beneficjent\u00f3w oraz szkole\u0144 dla beneficjent\u00f3w Programu. Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2017r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5995874.99", "WARTOSC": "7452500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest nabycie lub podniesienie do 31 grudnia 2022 roku przez 1900 osoby (K: 779 M: 1 121), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 lub pracuj\u0105 w my\u015bl Kodeksu Cywilnego na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego kwalifikacji odpowiadaj\u0105cych wymogom nowoczesnej gospodarki. We wniosku za\u0142o\u017cono, \u017ce poprzez utworzenie systemu popytowego umo\u017cliwiaj\u0105cego uzyskanie przez MSP w okresie od 1.11.2017 roku do 31.12.2022 roku dofinansowania w wysoko\u015bci 80% warto\u015bci us\u0142ugi rozwojowej wsparcie otrzyma co najmniej 2000 przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w (K: 820, M: 1 180) z 600 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119/oddzia\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Operator Systemu Popytowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "5973116.48", "WARTOSC": "7027195.86", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt przewiduje dzia\u0142ania w obszarze rozwoju i wsparcia us\u0142ug spo\u0142. dla os\u00f3b niesamodzielnych, starszych i niepe\u0142nosprawnych oraz dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce, uzupe\u0142niaj\u0105ce ww. dzia\u0142ania. Projekt zosta\u0142 oprac. przez partnerstwo TSKN na \u015al\u0105sku Opolskim, Regionalnego O\u015brodka Polityki Spo\u0142ecznej i Towarzystwo Dobroczynne Niemc\u00f3w, a potrzeba jego realizacji wynika z analizy sytuacji regionalnej (ocena zasob\u00f3w pom. spo\u0142.woj.opol. w 2016 r.,ROPS Opole),dotycz\u0105cej ww.os\u00f3b i zakresu wsp. G\u0142\u00f3wne probl, na kt\u00f3re odpowiada projekt okre\u015blono w pkt. 3.4. Projekt jest komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach programu SSD (pakiet IV Z\u0142ota jesie\u0144) oraz z Programem OP\u017b 2014-2020-wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby/rodziny korzyst. ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.,w tym obj\u0119te t\u0105 form\u0105 pomocy. Projekt b\u0119dzie realiz.w rozumieniu zapis\u00f3w: Ust. o pomocy spo\u0142. oraz zgodnie z Wyt. w zakr. zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst. \u015br. EFS. Zar\u00f3wno lider, jak i Partner s\u0105 podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi w obszarze pomocy i integracji spo\u0142., dzia\u0142aj\u0105cymi na podst. obowi\u0105z. regulacji prawnych ww. zakr.. W ramach realiz. proj.zostanie zapewnione: - wys. jako\u015bci wsparcie \u015bwiadczone w ramach s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych, - utrzymanie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. (w zakr. finan. ze \u015br. EFS) przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 3 lata, - wsparcie deinstytucjonalizacji, - wzrost liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.opieku\u0144czych,w tym dziennych (kluby seniora)- niezast\u0119powalno\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w i zachowanie co najmniej dotychczasowego poziomu finans., - zachowanie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.opieku\u0144czych. W projekcie przewiduje si\u0119 wykorzystanie mechanizmu zlecania zada\u0144 zg. z ustaw\u0105 z dnia 24 kwietnia 2003 r. o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i o wolontariacie- zad. Regionalny Dzie\u0144 Seniora. Projekt zak\u0142ada wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych \u017cyj\u0105cych w 1-osobowych gospodarstwach domowych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie woj.opols.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO SPO\u0141ECZNO-KULTURALNE NIEMC\u00d3W NA \u015aL\u0104SKU OPOLSKIM", "TYTUL": "Opolski senior - zapewnienie wsparcia osobom niesamodzielnym oraz ich opiekunom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.01}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5934573.35", "WARTOSC": "6981851.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu planuje w 2016r. zrealizowa\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i wydatki: - wynagrodzenia oraz premie pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 bezpo\u015brednio zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Programu - szkolenia i studia zwi\u0105zane z podnoszeniem kwalifikacji pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces realizacji RPO WO 2014-2020. - zakup sprz\u0119tu komputerowego, drobnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych do drukarek i faks\u00f3w, konserwacja i naprawa urz\u0105dze\u0144, koszt zakupu materia\u0142\u00f3w biurowych, jak r\u00f3wnie\u017c pokrycie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z czynszem za pomieszczenia biurowe, koszt\u00f3w administracyjnych czy op\u0142at za us\u0142ugi telekomunikacyjne. Zostan\u0105 te\u017c pokryte koszty us\u0142ug pocztowych dotycz\u0105cych korespondencji zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem Programu, zakupu piecz\u0105tek oraz koszt us\u0142ugi sprz\u0105tania i paliwa do samochodu s\u0142u\u017cbowego. - obs\u0142uga procesu oceny projekt\u00f3w, catering na spotkania i posiedzenia oraz us\u0142ugi restauracyjne, delegacje i wyjazdy pracownik\u00f3w na spotkania zwi\u0105zane z wdra\u017caniem Programu, a tak\u017ce zostan\u0105 przeprowadzone kontrole i wizyty monitoruj\u0105ce u beneficjent\u00f3w realizuj\u0105cych projekty konkursowe i pozakonkursowe. - organizacja szkole\u0144 dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w Programu, og\u0142oszenia o konkursach w prasie o zasi\u0119gu regionalnym. Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2016r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5688458.20", "WARTOSC": "11592833.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii wytwarzania nowych form fizycznych nawoz\u00f3w lub dodatk\u00f3w i formu\u0142 nawozowych o wyd\u0142u\u017conym okresie wydzielania sk\u0142adnik\u00f3w nawozowych do gleby i zawieraj\u0105cych mikroelementy z grupy pierwiastk\u00f3w cynk, mied\u017a, mangan lub inne. Projekt zak\u0142ada wykonanie szerokiego zakresu prac maj\u0105cego na celu opracowanie formu\u0142 zawieraj\u0105cych dodatki organiczne lub mineralne, opracowanie metody wprowadzania mikroelement\u00f3w do nawoz\u00f3w oraz opracowanie technologii wytwarzania gotowej formy nawoz\u00f3w. Projekt zak\u0142ada opracowanie nowej grupy dwufunkcyjnych dodatk\u00f3w, o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach spowalniaj\u0105cych uwalnianie sk\u0142adnik\u00f3w nawozowych do gleby oraz zdolnych do kompleksowania metali. W zale\u017cno\u015bci od rodzaju nawoz\u00f3w opracowane b\u0119d\u0105 2 grupy dodatk\u00f3w: organiczne oraz nieorganiczne. Dodatki nieorganiczne b\u0119d\u0105 bazowa\u0142y na naturalnych lub syntetycznych glinokrzemianach, gdzie mikroelementy b\u0119d\u0105 wprowadzane na zasadzie wymiany jonowej lub deponowania w strukturze porowatej ziarna. Dodatki organiczne, bazuj\u0105 na zwi\u0105zkach polimerycznych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 zdolno\u015b\u0107 do chelatowania mikrosk\u0142adnik\u00f3w. Kolejnym aspektem projektu jest wykonanie bada\u0144 nad otrzymaniem finalnej postaci wybranych grup nawozowych w skali laboratoryjnej, gdzie dla otrzymanych pr\u00f3bek okre\u015blone zostan\u0105 parametry u\u017cytkowe uzyskanych produkt\u00f3w oraz ich stabilno\u015b\u0107 w czasie. Badania te maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c za zadanie wykaza\u0107, czy opracowana gama dodatk\u00f3w organicznych mo\u017ce by\u0107 stosowana w nawozach o wysokiej zawarto\u015bci azotu przy zachowaniu bezpiecze\u0144stwa procesowego oraz podczas magazynowania. W trakcie projektu wytworzona zostanie pr\u00f3ba aplikacyjna nowej formulacji nawozowej, kt\u00f3ra zostanie poddana testom polowym w celu okre\u015blenia efektywno\u015bci nawo\u017cenia. Opracowana w wyniku realizacji projektu technologia wytwarzania oraz wprowadzania dodatk\u00f3", "BENEFICJENT": "GRUPA AZOTY ZAK\u0141ADY AZOTOWE K\u0118DZIERZYN S.A.", "TYTUL": "Nowe formy nawozowe o spowolnionym uwalnianiu zawieraj\u0105ce dodatkowo biologicznie wa\u017cne mikroelementy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4144404.50", "WARTOSC": "4875770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem proj jest zwi\u0119ksz. aktywno\u015bci zawodowej grup defaworyzwoanych poprzez zwi\u0119ksz. liczby prowadz\u0105cych w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 spo\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. opolskiego poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finans. oraz szkolno-doradczego dla 100 uczestnik\u00f3w projektu [dalej: UP] (80K+20M) pozostaj\u0105cych bez pracy oraz rekrutacja 120 UP (96K+24M) kt\u00f3rzy z\u0142o\u017c\u0105 komplet dokumentacji w celu wy\u0142onienia 100 najlepszych biznes plan\u00f3w uruchomienia nowej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej [gospod] Proj b\u0119dzie skierowany do os\u00f3b fizycznych mieszkaj\u0105cych i/lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. opolskiego Uczestnicy projektu to wy\u0142\u0105cznie osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz nieaktywne zawodowo) z uwzgl\u0119dnieniem preferencji dla os\u00f3b z znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: kobiet , d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, mieszka\u0144c\u00f3w Gmin Wiejskich. W GD co najmniej 80% UP b\u0119d\u0105 kobiety i co najmniej 60% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy zamieszkuj\u0105cy obszary 17 Gmin Wiejskich o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej. Realizacja projektu pozwoli na uzyskanie nowych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji do aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu zawodowym, dorozwoju spo\u0142.-zawod. UP ale r\u00f3wnie\u017c ich otoczenia (rodzin, bliskich, spo\u0142ecze\u0144stw lokalnych) zostan\u0105 oni w\u0142\u0105czeni do \u017cycia spo\u0142. i zawod. a ich zmiana postaw, prze\u0142amanie barier wykluczenia,wzrost samooceny, poprawa sytuacji ekonom. to spodziewane efekty i rezultaty UP. Proj. b\u0119dzie mia\u0142 na celu zwi\u0119ksz. przedsi\u0119biorczo\u015bci co pozwoli na budow\u0119 zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju lokalnego z udzia\u0142em i przy wykorzystaniu potencja\u0142u lokalnych podmiot\u00f3w gospodarczych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MIEJSKI KLUB SPORTOWY \"SUPLES\" W KRAPKOWICACH", "TYTUL": "W\u0142asny biznes lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3957600.00", "WARTOSC": "4656000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. opolskim. Dzia\u0142ania poprawi\u0105 stan i ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej przez: 1 - budow\u0119 i wyposa\u017cenie \u201dCentrum zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju\u201d w Pokoju w miejscu dawnej oran\u017cerii (teren nie wpisany do rejestru zabytk\u00f3w, ale s\u0105siaduje z zabytkowym za\u0142o\u017ceniem parkowym, dlatego funkcj\u0119 i form\u0119 budynku uzgodniono z OWKZ - pozwolenie konserwator. nie obejmuje tego obiektu; pozwolenie nr 751/N/2016 obejmuje: wycink\u0119, nasadzenia, budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, o\u015bwietlanie). Jego rol\u0105 b\u0119dzie wsparcie i doradztwo rolnik\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w wsi woj. opolskiego w pracach rolnych i ogrodniczych - ekologiczne zasady upraw, kultywowanie upraw gat. rodzimych drzew i ro\u015blin. Studentom umo\u017cliwi obserwacj\u0119 rozwoju tych upraw. Edukacja przyrodnicza i w zakresie zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju. 2 - za\u0142o\u017cenie kolekcji starych odmian drzew owocowych: zakupionych i posadzonych na dzia\u0142ce gminnej zostanie 40 sadzonek starych odmian Anton\u00f3wki zwyk\u0142ej. Nie b\u0119d\u0105 stosowane herbicydy, ale konieczna b\u0119dzie piel\u0119gnacja. Posiane b\u0119d\u0105 rodzime gat. ro\u015blin miododajnych. Nasiona zostan\u0105 przekazane rolnikom, kt\u00f3rzy zobowi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 do ich uprawy (44 z woj. opolsk.). 3 - sporz\u0105dzenie planu i programu ochrony przestrzennego systemu integralno\u015bci siedlisk i gatunk\u00f3w w systemie Natura 2000 woj. opolskiego: zidentyfikowane zostan\u0105 wszystkie tereny w granicach woj. opolskiego o znaczeniu dla sp\u00f3jno\u015bci i integralno\u015bci sieci, okre\u015blony zostanie program ochrony tych obszar\u00f3w. 4 - dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne i wydarz. promocyjne: opracowanie i wyda-nie monografii dot. sp\u00f3jno\u015bci i integralno\u015bci sieci Natura 2000 woj. opolskiego; semina-rium naukowe nt. \u0142\u0105czno\u015bci przestrzennej obszar\u00f3w Natura 2000; utworzenie strony internetowej projektu, na kt\u00f3rej zamieszczo-nych zostanie 25 film\u00f3w prezent. pozytywne wzorce w\u0142a\u015bciwego traktowania zasob\u00f3w \u015brodowiska Fb projektu. L. wspartych form ochrony przyr. 124; L. siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinn. obj\u0119tych projektem 480; L. utworz. centr\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cn. biolog. 1.", "BENEFICJENT": "GMINA POK\u00d3J", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej poprzez utworzenie o\u015brodka zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w Pokoju, stworzenie planu i programu integralno\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci regionalnego systemu Natura 2000 oraz podniesienie kompetencji ekologicznych mieszka\u0144c\u00f3w Opolszczyzny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3881521.98", "WARTOSC": "4566496.45", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie dla 295 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, kt\u00f3rzy chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy, a barier\u0105 uniemo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 im powr\u00f3t do aktywno\u015bci jest konieczno\u015b\u0107 opieki nad ma\u0142ym dzieckiem. Pomoc skierowana do opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 polega\u0142a b\u0119dzie na zaproponowaniu rodzicom najdogodniejszej formy opieki tj. opiekun dzienny, \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy. W celu zapewnienia opieki nad ka\u017cdym z dzieci do lat 3 refundowane b\u0119d\u0105 koszty opieki w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u opiekuna dziennego. Potrzeba realizacji projektu wynika z wyst\u0119puj\u0105cego na Opolszczy\u017anie deficytu miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, co z kolei utrudnia powr\u00f3t na rynek rodzicom przebywaj\u0105cym na urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich i opiekuj\u0105cych si\u0119 tymi dzie\u0107mi. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat sytuacji w regionie i zapotrzebowaniu na miejsca opieki znajduj\u0105 si\u0119 w punkcie 3.5 wniosku.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO/WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Opolskie dla rodzic\u00f3w i dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3855162.24", "WARTOSC": "4535485.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu \"Dotacja-Firma-Sukces. Wsparcie dla przedsi\u0119biorczych!\" zostanie obj\u0119tych 136 os\u00f3b (71K i 65M) os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy-z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b pracuj\u0105cych oraz nieaktywne zawodowo) z czego w co najmniej 90%(123 os) do os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia i/lub do kobiet i/lub do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w w tym zw\u0142aszcza os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: kobiet,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os\u00f3b po 50 roku \u017cycia,os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia oraz migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w, z czego bezzwrotne wsparcie finansowe otrzyma 100 os\u00f3b (53K;47M).Wsparcie w ramach projektu obejmuje szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz doradztwo, bezzwrotne wsparcie finansowe w wysoko\u015bci nie wy\u017cszej ni\u017c 6-krotno\u015b\u0107 wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119 oraz wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkolenia i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bezzwrotna pomoc finansowa wyp\u0142acana miesi\u0119cznie w kwocie nie wy\u017cszej ni\u017c 1000 z\u0142 przez okres do 6 miesi\u0119cy/do 12 miesi\u0119cy.Projekt realizowany na terenie woj.opolskiego, a w w szczeg\u00f3lno\u015bci skierowany jest co najmniej do 50%(68 os) os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej tj.gmin Wo\u0142czyn,Domaszowice,Rad\u0142\u00f3w,Z\u0119bowice,Zawadzkie,Kietrz,Babor\u00f3w,Paw\u0142owiczki,Lubrza,Bia\u0142a,Korfant\u00f3w,\u0141ambinowice,Skoroszyce,Kamiennik,\u015awiercz\u00f3w,Lubsza i Branice. Projekt realizowany w okresie 01.12.2016-31.10.2019 przez Powiat Kluczborski (realizatorzy Kluczborski Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci) w partnerstwie z Izb\u0105 Gospodarcz\u0105 \"\u015al\u0105sk\".", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI", "TYTUL": "Dotacja-Firma-Sukces. Wsparcie dla przedsi\u0119biorczych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3766146.00", "WARTOSC": "4430760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej 2014-2020 na 2019 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w procesie wdra\u017cania Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020.Pierwsze z zada\u0144 zwi\u0105zane jest z zapewnieniem i utrzymaniem odpowiedniego stanu zatrudnienia i wynagrodzenia pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 oraz rozw\u00f3j zawodowy i podnoszenie kwalifikacji w/w kadry poprzez udzia\u0142 m.in.w szkoleniach,seminariach,konferencjach lub innych formach przygotowania zawodowego itp.Druga grupa zada\u0144 dotyczy konieczno\u015bci zapewnienia wsparcia organizacyjno-technicznego procesu wdra\u017cania Programu,tj.zabezpieczenia powierzchni biurowych wraz z kosztami eksploatacji,zapewnienia obs\u0142ugi prawnej,zakupu us\u0142ug telekomunikacyjnych oraz pocztowych, doposa\u017cenia stanowisk pracy,w tym zakupu sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w biurowych, itp.Niezb\u0119dne b\u0119d\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zapewnieniem wsparcia procesu kontroli i oceny projekt\u00f3w realizowanych w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020. Poza tym przewiduje si\u0119 przeprowadzenie bada\u0144 ewaluacyjnych w ramach Regionalnej Strategii Innowacji Wojew\u00f3dztwa Opolskiego.Maj\u0105c na celu podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie mo\u017cliwo\u015bci pozyskania i wykorzystania \u015brodk\u00f3w w ramach Programu planuje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 o charakterze informacyjno-promocyjnym,tj.organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 informacyjnych dla beneficjent\u00f3w oraz potencjalnych beneficjent\u00f3w. Wdro\u017cenie w/w dzia\u0142a\u0144 zapewni efektywn\u0105 i sprawn\u0105 realizacj\u0119 Programu oraz pe\u0142n\u0105 absorpcj\u0119 dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w.Planowane dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w Osi Priorytetowej XI Pomoc Techniczna Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020,pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci gospodarczej i przestrzennej celem podniesienia atrakcyjno\u015bci Wojew\u00f3dztwa Opolskiego.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU GOSPODARKI", "TYTUL": "Plan dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na rok 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3766214.00", "WARTOSC": "4430840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 PT 2014-2020 na 2017 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zad. maj\u0105cych na celu szer. rozumiane wsparcie IP w procesie wdra\u017cania RPO WO na lata 2014-2020. Pierwsze z zada\u0144 zw. jest z zapewn. i utrzymaniem odpowiedniego stanu zatrudnienia i wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017c. w proces wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 oraz rozw\u00f3j zawodowy i podnoszenie kwalifikacji w/w kadry poprzez udzia\u0142 m.in. w szkoleniach, seminariach, konferencjach lub innych formach przygotowania zawodowego itp. II grupa zada\u0144 dotyczy konieczno\u015bci zapewnienia wsparcia organizacyjno - technicznego procesu wdra\u017cania Programu, tj. zabezpieczenia powierzchni biurowych wraz z kosztami eksploatacji, zapewnienia obs\u0142ugi prawnej, zakupu us\u0142ug telekomunikacyjnych oraz pocztowych, doposa\u017cenia stanowisk pracy, w tym zakupu sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w biurowych, itp. Niezb\u0119dne b\u0119d\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania zw. z zapewnieniem wsparcia procesu kontroli i oceny projekt\u00f3w realizowanych w ramach RPO WO na lata 2014-2020,w tym m.in. zlecenie wykonania ekspertyz maj\u0105cych na celu dokonanie rzetelnej oceny wniosk\u00f3w o dofinansowanie. Poza tym przewiduje si\u0119 przeprowadzenie bada\u0144 ewaluacyjnych w ramach RSI WO. Maj\u0105c na celu podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie mo\u017cliwo\u015bci pozyskania i wykorzystania \u015brodk\u00f3w w ramach Programu planuje si\u0119 realiz. zad. o char. info - promo, tj. organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 informac. dla beneficjent\u00f3w/ potencjalnych beneficjent\u00f3w.W zwi\u0105zku z pr\u00f3b\u0105 podj\u0119cia dyskusji na temat skutecznego i w\u0142a\u015bciwego wykorzystania \u015brodk\u00f3w unijnych oraz ch\u0119ci\u0105 wymiany do\u015bwiadcze\u0144 w zakresie oceny, wyboru a tak\u017ce realizacji projekt\u00f3w zwi\u0105zanych ze wsparciem przedsi\u0119biorczo\u015bci planuje si\u0119 zorganizowanie spotkania instytucji zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie program\u00f3w regionalnych w zakr. wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci. Wdro\u017cenie w/w dzia\u0142a\u0144 zapewni efektywn\u0105 i sprawn\u0105 realizacj\u0119 Programu oraz pe\u0142n\u0105 absorbcj\u0119 dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w. Pl. dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w Osi XI PT RPO WO na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU GOSPODARKI", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2017 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3723000.00", "WARTOSC": "4380000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej 2014-2020 na 2020 rok przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w procesie wdra\u017cania Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020. Pierwsze z zada\u0144 zwi\u0105zane jest z zapewnieniem i utrzymaniem odpowiedniego stanu zatrudnienia i wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 oraz rozw\u00f3j zawodowy i podnoszenie kwalifikacji w/w kadry poprzez udzia\u0142 m.in. w szkoleniach, seminariach, konferencjach lub innych formach przygotowania zawodowego itp. Druga grupa zada\u0144 dotyczy konieczno\u015bci zapewnienia wsparcia organizacyjno - technicznego procesu wdra\u017cania Programu, tj. zabezpieczenia powierzchni biurowych wraz z kosztami eksploatacji, zapewnienia obs\u0142ugi prawnej, zakupu us\u0142ug telekomunikacyjnych oraz pocztowych, doposa\u017cenia stanowisk pracy, w tym zakupu toner\u00f3w i materia\u0142\u00f3w biurowych, itp. Niezb\u0119dne b\u0119d\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zapewnieniem wsparcia procesu kontroli i oceny projekt\u00f3w realizowanych w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020. Maj\u0105c na celu podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie mo\u017cliwo\u015bci pozyskania i wykorzystania \u015brodk\u00f3w w ramach Programu planuje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 o charakterze informacyjno - promocyjnym, tj. organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 informacyjnych dla beneficjent\u00f3w oraz potencjalnych beneficjent\u00f3w. Wdro\u017cenie w/w dzia\u0142a\u0144 zapewni efektywn\u0105 i sprawn\u0105 realizacj\u0119 Programu oraz pe\u0142n\u0105 absorbcj\u0119 dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w. Planowane dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w Osi Priorytetowej XI Pomoc Techniczna Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020, pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci gospodarczej i przestrzennej celem podniesienia atrakcyjno\u015bci Wojew\u00f3dztwa Opolskiego.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU GOSPODARKI", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2020 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3645421.31", "WARTOSC": "6325445.94", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Brenntag Polska sp. z.o.o. jest jedn\u0105 ze sp\u00f3\u0142ek Grupy Brenntag, \u015bwiatowego lidera w dziedzinie produkcji i dystrybucji produkt\u00f3w chemicznych. W Polsce Sp\u00f3\u0142ka posiada 4 jednostki B+R, w tym Centrum Aplikacyjno-Badawcze Oil&amp;Gas (najwi\u0119ksze tego typu Centrum Grupy Brenntag w Europie) dedykowane do bada\u0144 dla przemys\u0142u wydobywczego. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R, w efekcie kt\u00f3rych zostanie wdro\u017cony innowacyjny w skali \u015bwiata produkt tj. polifrakcyjna nanoemulsja (niestabilna termodynamicznie izotropowa dyspersja koloidalna) oraz innowacyjnej technologii zat\u0142aczania nanoemulsji do z\u0142\u00f3\u017c ropy naftowej zlokalizowanych w utworach dolomitowych, w tym o specyficznych uwarunkowaniach geologicznych. Baza receptuty nanoemulsji zostanie oparty o zwi\u0105zki powierzchniowo-czynne, wod\u0119, polimery (ter-polimery i ko-polimery sulfonowane), rozpuszczalnik na bazie w\u0119glowodor\u00f3w alifatycznych i aromatycznych. Opracowana w wyniku bada\u0144 innowacyjna technologia zat\u0142aczania pozwoli na pe\u0142noskalowe wykorzystanie przemys\u0142owe w utworach dolomitowych, r\u00f3wnie\u017c o zwi\u0119kszonych wymaganiach, tj. cechuj\u0105cych si\u0119 temperatur\u0105 z\u0142o\u017cow\u0105 120oC i o zasoleniu w\u00f3d z\u0142o\u017cowych powy\u017cej 250 tys. ppm. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c zat\u0142aczanie do z\u0142o\u017ca polifrakcyjnej nanoemulsji zagwarantuje wy\u017cszy o co najmniej 20% wsp\u00f3\u0142czynnik sczerpalno\u015bci ropy naftowej wzgl\u0119dem konwencjonalnego nawadniania z\u0142o\u017ca ropy naftowej (i wy\u017cszy o co najmniej 5% wzgl\u0119dem nawadniania chemicznego przy u\u017cyciu mikroemulsji lub makroemulsji, tym samym umo\u017cliwiaj\u0105c op\u0142acalno\u015b\u0107 wydobycia ze ska\u0142 dolomitowych obecnie nieeksploatowalnych. Prace badawcze b\u0119d\u0105 prowadzone przez najlepszych specjalist\u00f3w Brenntag (bazowa\u0107 b\u0119d\u0105 na do\u015bwiadczeniach jednostki B+R Sp\u00f3\u0142ki, tj. Centrum Aplikacyjno-Badawczego Oil&amp;Gas) we wsp\u00f3\u0142pracy z zewn\u0119trzn\u0105 jednostk\u0105 B+R. Wdro\u017ceni", "BENEFICJENT": "BRENNTAG POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii intensyfikacji wydobycia ropy naftowej na bazie innowacyjnej w skali \u015bwiatowej polifrakcyjnej nanoemulsji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3639700.00", "WARTOSC": "4282000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej 2014-2020 na 2018 rokprzewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w procesie wdra\u017cania Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020.Pierwsze z zada\u0144 zwi\u0105zane jest z zapewnieniem i utrzymaniem odpowiedniego stanu zatrudnienia i wynagradzenia pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 oraz rozw\u00f3j zawodowy i podnoszenie kwalifikacji w/w kadry poprzez udzia\u0142 m.in.w szkoleniach,seminariach,konferencjach lub innych formach przygotowania zawodowego itp.Druga grupa zada\u0144 dotyczy konieczno\u015bci zapewnienia wsparcia organizacyjno-technicznego procesu wdra\u017cania Programu,tj.zabezpieczenia powierzchni biurowych wraz z kosztami eksploatacji,zapewnienia obs\u0142ugi prawnej,zakupu us\u0142ug telekomunikacyjnych oraz pocztowych, doposa\u017cenia stanowisk pracy,w tym zakupu sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w biurowych, itp.Niezb\u0119dne b\u0119d\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zapewnieniem wsparcia procesu kontroli i oceny projekt\u00f3w realizowanych w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020. Poza tym przewiduje si\u0119 przeprowadzenie bada\u0144 ewaluacyjnych w ramach Regionalnej Strategii Innowacji Wojew\u00f3dztwa Opolskiego.Maj\u0105c na celu podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie mo\u017cliwo\u015bci pozyskania i wykorzystania \u015brodk\u00f3w w ramach Programu planuje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 o charakterze informacyjno-promocyjnym,tj.organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 informacyjnych dla beneficjent\u00f3w oraz potencjalnych beneficjent\u00f3w. Wdro\u017cenie w/w dzia\u0142a\u0144 zapewni efektywn\u0105 i sprawn\u0105 realizacj\u0119 Programu oraz pe\u0142n\u0105 absorbcj\u0119 dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w.Planowane dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w Osi Priorytetowej XI Pomoc Techniczna Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020,pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci gospodarczej i przestrzennej celem podniesienia atrakcyjno\u015bci Wojew\u00f3dztwa Opolskiego.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU GOSPODARKI", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2018 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3388056.00", "WARTOSC": "4020000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I osoby m\u0142ode na rynku pracy poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Opolu na lata 2019-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3332000.00", "WARTOSC": "3920000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej 2014-2020 na 2016 rok przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu szeroko rozumiane wsparcie Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w procesie wdra\u017cania Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020. Pierwsze z zada\u0144 zwi\u0105zane jest z zapewnieniem i utrzymaniem odpowiedniego stanu zatrudnienia i wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 oraz rozw\u00f3j zawodowy i podnoszenie kwalifikacji w/w kadry poprzez udzia\u0142 m.in. w szkoleniach lub innych formach przygotowania zawodowego itp. Druga grupa zada\u0144 dotyczy konieczno\u015bci zapewnienia wsparcia organizacyjno - technicznego procesu wdra\u017cania Programu, tj. zabezpieczenia powierzchni biurowych wraz z kosztami eksploatacji, zapewnienia obs\u0142ugi prawnej, zakupu us\u0142ug telekomunikacyjnych oraz pocztowych, doposa\u017cenia stanowisk pracy, w tym zakupu sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w biurowych, itp. Niezb\u0119dne b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z zapewnieniem wsparcia procesu kontroli i oceny projekt\u00f3w realizowanych w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020. Poza tym przewiduje si\u0119 przeprowadzenie ewaluacji obejmuj\u0105cych Inteligentne Specjalizacje w kontek\u015bcie nowych trend\u00f3w rozwojowych. Ponadto planuje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 o charakterze informacyjno - promocyjnym, tj. organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 informacyjnych dla beneficjent\u00f3w oraz potencjalnych beneficjent\u00f3w, akcje informacyjne np. w prasie. Wdro\u017cenie w/w dzia\u0142a\u0144 zapewni efektywn\u0105 i sprawn\u0105 realizacj\u0119 Programu oraz pe\u0142n\u0105 absorbcj\u0119 dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w. Planowane dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w Osi Priorytetowej XI Pomoc Techniczna Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020, pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci gospodarczej i przestrzennej celem podniesienia atrakcyjno\u015bci Wojew\u00f3dztwa Opolskiego.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU GOSPODARKI", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2016 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3230000.00", "WARTOSC": "3800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt ma holistyczny charakter i zak\u0142ada: 1.przeprow. prac konserwatorskich, odtworzeniowych, zabezpiecz. 11 zabytk\u00f3w ruchomych, 1 zabytek nieruchomy wpisanych do woj. rejestru zabytk\u00f3w z XVIII wieku. To unikatowe za\u0142o\u017cenie ogrodowo-parkowe: ogr\u00f3d barokowy francuski, ma\u0142y park angielski, park krajob. z ma\u0142\u0105 architektur\u0105; 2.przyrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci PWSZ w Nysie, przeprow. prac konserwatorskich zabytk\u00f3w ruchomych i przeszkolenie 20 os\u00f3b, w tym bezrobotnych; 3.doposa\u017cenie pracowni konserwatorskiej; 4.multiplikacj\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 w pracy dydaktycznej; 4.ukazanie mo\u017cliwo\u015bci stymulacji rynku pracy w obszarze dziedzictwa kulturowego; 5.zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa nt. warto\u015bci dziedzictwa kulturowego przez dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne i wydanie poradnika dla instytucji kultury; 6.ukazanie, \u017ce rozw\u00f3j spo\u0142eczny i stworzenie \u201emody\u201d na zabytki skupiaj\u0105cej si\u0119 na aktualnych trendach turystki prowadzi do rozwoju spo\u0142.-gospod. regionu. Projekt partnerski\u20133 partner\u00f3w, realizuje wsk. z ram wykonania (SWI), oddzia\u0142uje na ca\u0142e wojew\u00f3dztwo (SWI), jest komplementarny-5 projekt\u00f3w (SWI), w obszarze zabytk\u00f3w bardzo zdegradowanych, wy\u0142\u0105czonych z u\u017cytkowana; s\u0142u\u017cy utworzeniu 5 miejsc pracy (SWI), zak\u0142ada wzrost liczby odwiedz. pow. 10% (SWI), zwi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 do oferty kult. (SWI), ma wk\u0142ad w\u0142asny \u2013 570 000 PLN, wp\u0142ywa na wys. jako\u015b\u0107 przestrzeni \u2013 zorganizowano konkurs architekt. (za\u0142. nr 13); uwzgl\u0119dnia potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosp. (SWI), zak\u0142ada udost\u0119pnienie przestrzeni do prowadzenia dzia\u0142al. kult. \u2013 pow.10% (SWI), jest zgodny z WPOZ, PPOZ, GPOZ i strategiami sektorowymi (SWI), dot. zabytk\u00f3w rejestrowych w strefie A ochrony konserw.; lokalizacja - poza obszarem zdegradowanym; zabytki ruchome - dotycz\u0105 kultury i historii regionu; dot. kompleksowo\u015bci zabytk\u00f3w\u20133 grup zabytk\u00f3w (SWI), udost\u0119pnienie - pe\u0142ne (SWI), przystosowanie do zmian klimatycznych (SWI). Produkty: l. zabyt. nieruchomych 1, ruchomych 11, l. projekt. z uspraw. dla niepe\u0142n. 1, l. wspartych inst.kultury 1", "BENEFICJENT": "GMINA POK\u00d3J", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego i historycznego poprzez rewaloryzacj\u0119 obiekt\u00f3w zabytkowych w Pokoju i dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne w wojew\u00f3dztwie opolskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3164710.20", "WARTOSC": "3723188.48", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w na obszarze wsparcia: 1.Ograniczonego dost\u0119pu do zewn\u0119trznego kapita\u0142u finansowego dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo. 2.Braku \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych na pokrycie raty po\u017cyczki, zobowi\u0105za\u0144 publicznoprawnych i innych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem przedsi\u0119biorstwa w 1 roku. 3.Niskiego poziom wykszta\u0142cenia w tym minimalnej wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci(wynikaj\u0105cej z niskiego poziomu nauczania w szko\u0142ach)i brak wiedzy dotycz\u0105cej prowadzenia oraz funkcjonowania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej(niskie kwalifikacje). 4.Braku wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci dotycz\u0105cych prowadzenia i utrzymania nowopowsta\u0142ej firmy w perspektywie d\u0142ugoterminowej. W oparciu o powy\u017csze problemy zdefiniowano cel g\u0142\u00f3wny projektu: powstanie 80 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez okres min. 12 m-cy, poprzez wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze 100 os\u00f3b (w tym 70 kobiet) bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia zamieszka\u0142ych obszar wojew\u00f3dztwa opolskiego, nale\u017c\u0105cych do grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie 02.01.2017-30.11.2018. Ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w projektu, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy grupy docelowej, b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia oraz migrant\u00f3w i powrotnych migrant\u00f3w. Ostatecznie w wyniku realizacji projektu powstanie 80 nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, w tym zostanie utworzonych minimum 4 nowe miejsca pracy. Projekt realizowany jest w partnerstwie przez Zachodniopolsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp. z o.o. i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju Powiatu S\u0142awie\u0144skiego . Rekrutacja w okresie: stycze\u0144-marzec", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142asna firma Twoj\u0105 szans\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3096368.10", "WARTOSC": "3642786.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Aktywizacja zawodowa 100(60K/40M) os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105cych teren wojew\u00f3dztwa opolskiego poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (w okresie od 01.10.2016 do 30.09.2018) ; Jak wynika z analizy Projektodawcy osoby pozostaj\u0105ce bez pracy b\u0119d\u0105ce w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby po 50 roku \u017cycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, migranci powrotni i imigranci zamieszkuj\u0105cy na ter. wojew\u00f3dztwa opolskiego maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do zatrudnienia co wynika z nieposiadania przez nich odpowiednich, dostosowanych do pracodawc\u00f3w kwalifikacji , kompetencji czy umiej\u0119tno\u015bci jak r\u00f3wnie\u017c s\u0105 stereotypowo postrzegani przez pracodawc\u00f3w jako mniej wykwalifikowani, dyspozycyjni oraz bez do\u015bwiadczenia. Takie podej\u015bcie uniemo\u017cliwia im podj\u0119cie zatrudnienia. Sposobem na minimalizowanie sytuacji problemowej jest umo\u017cliwienie im podj\u0119cie zatrudnienia niezale\u017cnie od pracodawc\u00f3w, kt\u00f3re pozwala na prac\u0119 na w\u0142asnych warunkach w tym godzenie \u017cycia rodzinnego i zawodowego, tj. za\u0142o\u017cenie i prowadzenie w\u0142asnej firmy. Zadania przewidziane do realizacji: 1) Rekrutacja oraz badanie predyspozycji do prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej podczas rekrutacji; 2) szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz doradztwo w ww. zakresie; 3) przyznanie dotacji; 4) wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce szkolenia i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bezzwrotna pomoc finansowa 5) monitoring udzielonego wsparcia oraz utworzenie lokalnego klastra z udzia\u0142em nowo zarejestrowanych przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dotacja na dobry pocz\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2957035.25", "WARTOSC": "3478865.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem Projektu jest: Zwi\u0119kszenie o 58 szt. liczby nowo utworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych na obszarze woj. opolskiego prowadzonych przez kobiety w wieku 29+ z woj. opolskiego w okresie 01.09.2017 - 31.07.2020r. poprzez wyp\u0142at\u0119 bezzwrotnej dotacji wraz z kompleksowym i profesjonalnym wsparciem szkoleniowo-doradczym obejmuj\u0105cym doradztwo biznesowe i coaching osobisty pomagaj\u0105cym efektywnie wykorzysta\u0107 otrzymane \u015brodki. Rezultat: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na poziomie 58. Grupa docelowa: bezrobotne lub nieaktywne zawodowo kobiety, po 29 roku \u017cycia, w szczeg\u00f3lno\u015bci powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 dz. gosp. Zadania: 1) Rekrutacja i kwalifikacja uczestniczek do Projektu 2) Wsparcie doradczo-szkol. przed rozpocz\u0119ciem dz. gosp. ukierunkowane na przygotowanie biznesplan\u00f3w w oparciu o autorski program bazuj\u0105cy na nowoczesnym podej\u015bciu do definiowanie przedmiotu dz. gosp. oraz ocen\u0119 dojrza\u0142o\u015bci pomys\u0142u na biznes i szans na jego sukces rynkowy 3) Wzmacnianie potencja\u0142u osobistego i przedsi\u0119biorczego kobiet poprzez przeprow. coachingu osobistego i grupowego ukierunkowanego na przygotowanie stabilnego i mocnego gruntu do zmiany \u017cyciowej zwi\u0105zanej z za\u0142o\u017ceniem dz. gosp. 4) Kwalifikacja projekt\u00f3w do dofin., wyp\u0142ata dotacji 5) Wsparcie szkol. i doradztwo po rozpocz\u0119ciu dz. gosp. ukierunkowane na efektywne wydatkowanie dotacji w formie szkole\u0144 i doradztwa dopasowanych do indywidualnych potrzeb i wyzwa\u0144 rynkowych dz. gosp. UP 6) Wyp\u0142ata wsparcia pomostowego i monitoring merytoryczny oraz formalno-rachunkowy prowadzonych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych", "BENEFICJENT": "PGC PAWE\u0141 GRUSZECKI", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do biznesu \u2013 kompleksowe wsparcie dla 72 kobiet w wieku 29+ z woj. opolskiego przygotowuj\u0105ce do za\u0142o\u017cenia i efektywnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2866604.77", "WARTOSC": "3372476.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem w obszarze rynku pracy w woj. opolskim jest wysoki poziom bezrobocia i os\u00f3b nieaktywnych zawodowo a tym samym niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci w formie samozatrudnienia. Problem ten g\u0142\u00f3wnie dotyczy kobiet, kt\u00f3re w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych obecnie stanowi\u0105 56,6% a w\u015br\u00f3d biernych zawodowo a\u017c 61,9%; oraz os. po 50 roku \u017cycia, kt\u00f3re w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych obecnie stanowi\u0105 31,10%. Dane te jednoznacznie wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 wsparcia w obszarze rynku pracy kobiet i os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Osoby te wykazuj\u0105 bariery dotycz\u0105ce zak\u0142adania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, takie jak: brak \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, na sprz\u0119t i wyposa\u017cenie, skomplikowane przepisy prawne; brak umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji do prowadzenia firmy; brak \u015brodk\u00f3w na zwi\u0119kszenie zatrudnienia, rozbudowany system procedur i regulacji administracyjnych na r\u00f3\u017cnych etapach realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Odpowiedzi\u0105 na powy\u017cszy problem jest zaplanowany cel projektu, jakim jest obni\u017cenie poziomu bezrobocia, bierno\u015bci zawodowej i wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz samozatrudnienia w woj. opolskim. Przedmiotem projektu b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze oraz finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych. Wsparcie szkoleniowo-doradcze obejmie szkolenia i doradztwo dla 70 os\u00f3b (w tym 40K i 30M). Wsparcie finansowe przewidziane jest dla wybranych 60 os. (w tym 35K i 25M) w postaci przyznania dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcia pomostowego zar\u00f3wno w formie finansowej jak i specjalistycznego doradztwa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do pobudzenia gospodarki lokalnej i regionalnej, generowania nowych miejsc pracy w ramach za\u0142o\u017conych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, podniesienia \u015bwiadomo\u015bci pozosta\u0142ych os. bezrobotnych i biernych zawodowo co do korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, zwi\u0119kszenia liczby os. samozatrudnionych i prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, upowszechnienia \"dobrych praktyk\" z zakresu rozwijania przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \" PROMOCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Opolska Ku\u017ania Przedsi\u0119biorczo\u015bci 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2705691.40", "WARTOSC": "3210360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I osoby m\u0142ode na rynku pracy poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Opolu na lata 2017 - 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2599861.00", "WARTOSC": "2599861.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem realizowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia jednostek OSP na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego niezb\u0119dnego do prowadzenia akcji ratowniczych polegaj\u0105cych na przeciwdzia\u0142aniu rozprzestrzeniania si\u0119 pandemii spowodowanej wirusem SARS \u2013 CoV-2 \u2013 korona wirusem. Doposa\u017conych zostanie 165 jednostek OSP we wszystkich 12 powiatach wojew\u00f3dztwa opolskiego. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakupione zostanie nast\u0119puj\u0105ce wyposa\u017cenie: namioty pneumatyczne wraz z wyposa\u017ceniem, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 m.in. jako przyszpitalne punkty przyj\u0119\u0107 i pierwszej selekcji potencjalnych zaka\u017conych; urz\u0105dzenia instalacji elektrycznej typu agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy, zestaw o\u015bwietleniowy, zapewniaj\u0105ce funkcjonowanie pozosta\u0142ych urz\u0105dze\u0144; fumigatory, ozonator, opryskiwacze i inne urz\u0105dzenia i \u015brodki s\u0142u\u017c\u0105ce dezynfekcji i neutralizacji patogenu; \u015brodki transportu i ochrony os\u00f3b zagro\u017conych jak np. nosze, krzes\u0142a transportowe, koce, itp. ; sprz\u0119t i wyposa\u017cenie s\u0142u\u017c\u0105ce ochronie osobistej ratownik\u00f3w, bez kt\u00f3rych prowadzenie akcji jest bezcelowe i niemo\u017cliwe, jak ubrania specjalne, ubrania koszarowe, buty, kombinezony, maseczki, gogle, r\u0119kawice itp. Przedmiot projektu obejmuje tak\u017ce przeszkolenie ochotnik\u00f3w OSP w zakresie stosowania ww. urz\u0105dze\u0144. Szkolenia zapewni\u0105 skuteczno\u015b\u0107 prowadzonych akcji a tak\u017ce efektywno\u015b\u0107 stosowania zakupionych urz\u0105dze\u0144 Projekt zak\u0142ada tak\u017ce koszty przygotowania niezb\u0119dnej dokumentacji projektu oraz koszty po\u015brednie s\u0142u\u017c\u0105ce prawid\u0142owej jego realizacji. Produkty powsta\u0142e w wyniku realizacji projektu: Liczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 1 szt.; Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z pandemi\u0105 COVID-19 - 2 599 861,00 PLN; Liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof szt. 165,00.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ", "TYTUL": "Doposa\u017cenie jednostek OSP wojew\u00f3dztwa opolskiego w sprz\u0119t s\u0142u\u017c\u0105cy przeciwdzia\u0142aniu pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2550168.93", "WARTOSC": "3373263.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest walidacja i wdro\u017cenie nowej metody produkcji oraz innowacyjnego sk\u0142adu mykoselektywnych materia\u0142\u00f3w podstawowych do uprawy pieczarek w postaci okrywy torfowej i pod\u0142o\u017ca kompostowego. Rezultatem pracy b\u0119dzie potwierdzenie, zdefiniowanie i udokumentowanie zakresu stosowania, procedur, proces\u00f3w, materia\u0142\u00f3w i czynno\u015bci prowadz\u0105cych do poprawy skuteczno\u015bci, efektywno\u015bci oraz korzystniejszej eko-oceny w masowej produkcji pieczarek. Wymienione wyniki uzyskane zostan\u0105 poprzez systematyczne badania mikrobiologiczne skuteczno\u015bci proponowanych bioselektywnych materia\u0142\u00f3w uprawowych, ich oddzia\u0142ywania na mikoryz\u0119 uprawy, plonowanie pieczarek oraz \u015brodowisko naturalne a tak\u017ce ocen\u0119 zdrowotno\u015b\u0107 dla konsumenta. Przewidywane s\u0105 badania przemys\u0142owe oraz weryfikacja pozytywnych wynik\u00f3w na drodze bada\u0144 rozwojowych w ograniczonej skali produkcyjnej.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "MEXEO WIES\u0141AW HRECZUCH", "TYTUL": "Innowacyjna, mykoselektywna okrywa oraz pod\u0142o\u017ce do uprawy pieczarek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-20", "DOFINANSOWANIE": "2550000.00", "WARTOSC": "3000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Proj. realiz. b\u0119dzie na obsz. Stobrawskiego PK i zbyt. za\u0142o\u017cenia parkowego w Pokoju. Rezydencja w Pokoju za\u0142o\u017cona zosta\u0142a w po\u0142. XVIII w. przez ks. C. Ch. Erdmanna. Z jego inspiracji ma\u0142a osada zosta\u0142a przekszta\u0142cona najpierw w zwierzyniec, a nast\u0119pnie w za\u0142o\u017cenie pa\u0142acowo-parkowe w 1747r. Zbudowano tutaj drewniany, a nast\u0119pnie murowany pa\u0142acyk my\u015bliwski, do kt\u00f3rego przylega\u0142 stopniowo rozbudowywany ogr\u00f3d. Obecnie za\u0142o\u017cenie p. sk\u0142ada si\u0119 z trzech cz\u0119\u015bci: ogr.francus., parku angiel. z komplek. staw\u00f3w oraz uzdrowiskowy park z XIXw. Wiele ele. archit. z tamtych czas\u00f3w zachowa\u0142o si\u0119 do dzi\u015b. Po\u0142o\u017cony w Stobr. PK Park ma pow.173 ha w tym p.wody ok. 79ha. Proj. zak\u0142ada utw. CORB w oparciu o gat.rodz.poprzez budow\u0119 pawil. ogrod. i dopos. obiek.w tym infra.towarzysz\u0105cej, niezb\u0119dnej do real. zad. z zakresu ochr. r\u00f3\u017cn. biol. oraz prow. dzia\u0142. w zakresie edukacji ekol. w oparciu o gat. rodz. Dodatkowo reali. b\u0119d\u0105 zad. z zakresu budowania \u015bwiad. spo\u0142. poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 eduka.- inform. oraz wydarzenia promoc. R\u00f3\u017cn.biol.regionu,proj.zak\u0142ada inwentaryzacj\u0119 przyrod.struktury przestrz.korytarzy ekolog. woj. Opol. dla potrzeb optymalizacji zasad ochr. r\u00f3\u017cno. biol. migruj\u0105cych gat.Przeprowadzona zostanie reintrodukcja 1 gat. (cis). Zostanie przep. rekult. Obsz. 1,5ha w celu zapewnienia w\u0142a\u015bciwej ochr. stanu ekosystemu. 8szt. drzew zostanie obj. ochr. pomnikow\u0105. Kompleksowo\u015b\u0107 tych dzia\u0142. oraz ich oparcie na ochr. \u015brod. przyczyni si\u0119 do zmiany postaw ludzi na bardziej ekol. i zg z natur\u0105. Prod. real.zad.: l. o\u015br. prow. dzia\u0142. w zakresie eduk. ekol. Obj. wsparciem:1; \u0141. pow. zrekulty. grunt\u00f3w:1,5ha; l. ob. dost. do potrzeb os. z niepe\u0142nospr.:1; l. przep. Kamp. inf-edu. zw. z edu. ekol.:2; l. wsp. f.ochr.przyrody:13;l. os. Obj. szkol. / doradz. w zakr. kompe. Cyf/kob./me\u017c.:0; l. proj., w kt\u00f3rych sfin. k. racj.uspr. dla os\u00f3b z niepe\u0142.:1;l sied./zb. ro\u015bl. Obj. proj.:30; l.opr. dok. pl. z zakresu ochr. przyr.:1;l. gat.obj.reintr.:1; l. utw. c. ochr. r\u00f3\u017c. biol.:1.", "BENEFICJENT": "GMINA POK\u00d3J", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej poprzez utworzenie centrum ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w Pokoju, sporz\u0105dzenie inwentaryzacji przyrodniczej korytarzy ekologicznych i przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 z zakresu edukacji ekologicznej i promocji na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2533166.81", "WARTOSC": "2980196.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem w obszarze rynku pracy w woj. opolskim jest wysoki poziom bezrobocia i os\u00f3b nieaktywnych zawodowo a tym samym niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci w formie samozatrudnienia. Problem ten g\u0142\u00f3wnie dotyczy kobiet, kt\u00f3re w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych obecnie stanowi\u0105 53,05% a w\u015br\u00f3d biernych zawodowo a\u017c 61,55%; oraz os. po 50 roku \u017cycia, kt\u00f3re w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych obecnie stanowi\u0105 31,60%. Dane te jednoznacznie wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 wsparcia w obszarze rynku pracy kobiet i os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Osoby te wykazuj\u0105 bariery dotycz\u0105ce zak\u0142adania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, takie jak: brak \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, na sprz\u0119t i wyposa\u017cenie, skomplikowane przepisy prawne; brak umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji do prowadzenia firmy; brak \u015brodk\u00f3w na zwi\u0119kszenie zatrudnienia, rozbudowany system procedur i regulacji administracyjnych na r\u00f3\u017cnych etapach realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Odpowiedzi\u0105 na powy\u017cszy problem jest zaplanowany cel projektu, jakim jest obni\u017cenie poziomu bezrobocia, bierno\u015bci zawodowej i wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz samozatrudnienia w woj. opolskim. Przedmiotem projektu b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze oraz finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych. Wsparcie szkoleniowo-doradcze obejmie szkolenia i doradztwo dla 70 os\u00f3b (w tym 63K i 7M). Wsparcie finansowe przewidziane jest dla wybranych 60 os. (w tym 54K i 6M) w postaci przyznania dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcia pomostowego zar\u00f3wno w formie finansowej jak i szkoleniowo-doradczej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do pobudzenia gospodarki lokalnej i regionalnej, generowania nowych miejsc pracy w ramach za\u0142o\u017conych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, podniesienia \u015bwiadomo\u015bci pozosta\u0142ych os. bezrobotnych i biernych zawodowo co do korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, zwi\u0119kszenia liczby os. samozatrudnionych i prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, upowszechnienia \"dobrych praktyk\" z zakresu rozwijania przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PROMOCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Opolska Ku\u017ania Przedsi\u0119biorczo\u015bci 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2499999.99", "WARTOSC": "2941176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Decyzja na podstawie Uchwa\u0142y ZWO nr 120/2018 z 17 grudnia 2018 r. Wojew\u00f3dztwo opolskie podobnie jak wiele region\u00f3w europejskich boryka si\u0119 z problemem niewystarczaj\u0105ca atrakcyjno\u015b\u0107 oferty naukowo-badawczej oraz nieefektywnym transferem wiedzy w regionie. Odpowiedzi\u0105 na to wyzwanie ma by\u0107 identyfikacja kluczowych dla rozwoju wojew\u00f3dztwa technologii oraz dokonanie wyboru specjalizacji regionalnych, w tym specjalizacji inteligentnych, co umo\u017cliwi powstawanie innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug w gospodarce. Realizacja przedmiotowego projektu pozwoli na identyfikacj\u0119 wyj\u0105tkowe cechy regionu, integrowanie regionalnych partner\u00f3w wok\u00f3\u0142 kreowania innowacyjno\u015bci, a tak\u017ce budowanie przewag konkurencyjnych.Okre\u015blenie nisz rozwojowych pozwoli na uzyskanie efektu skali, a tak\u017ce na rozw\u00f3j wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 i oryginalnych obszar\u00f3w specjalizacji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zacie\u015bnienia wsp\u00f3\u0142pracy \u015brodowisk regionalnych, co powinno da\u0107 impuls do prze\u0142amania istniej\u0105cych barier w innowacyjnym rozwoju regionu, a tak\u017ce uzyskanie impulsu do tworzenia innowacji. Inwestycje w nowoczesne rozwi\u0105zania s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi specjalizacji inteligentnych powinny odbywa\u0107 si\u0119 w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y w ramach transferu wiedzy od identyfikacji, poprzez analizy problem\u00f3w, tw\u00f3rcze ich rozwi\u0105zywanie, implementacj\u0119, a\u017c do upowszechnienia innowacji. W dalszej perspektywie specjalizacje regionalne, w tym specjalizacje inteligentne, powinny umo\u017cliwi\u0107 rozw\u00f3j tak\u017ce innych obszar\u00f3w gospodarki. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 tego procesu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wskazanie nowych kierunk\u00f3w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego regionu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Opracowanie przez beneficjenta dokumentu strategicznego wskazuj\u0105cego kierunki rozwoju wojew\u00f3dztwa opolskiego dla polityki badawczo rozwojowej w latach 2020 - 2026", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2500000.00", "WARTOSC": "2500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym przedmiotem projektu jest przygotowanie dokumentu- Koncepcji zintegrowanej sieci tras rowerowych dla wojew\u00f3dztwa opolskiego, kt\u00f3ry uporz\u0105dkuje obecny stan infrastruktury rowerowej i rowerowych szlak\u00f3w turystycznych wojew\u00f3dztwa opolskiego. Dokument b\u0119dzie stanowi\u0142 podstaw\u0119 do ustalania przebiegu tras rowerowych oraz wytyczne do projektowania i realizacji przysz\u0142ych zada\u0144 inwestycyjnych w zakresie rozwoju infrastruktury rowerowej i promocji transportu niskoemisyjnego. Koncepcja b\u0119dzie zawiera\u0107 m. in.: wykaz priorytetowych do realizacji inwestycji zapewniaj\u0105cych ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 tras rowerowych,analiz\u0119 potencjalnych kolizji z infr. techniczn\u0105, propozycje bezkolizyjnych przejazd\u00f3w przez drogi o znacznym nat\u0119\u017ceniu ruchu, rozwi\u0105za\u0144 wariantowych przebiegu dr\u00f3g rowerowych, analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci formalno \u2013 prawnych, szacunkowe koszty inwestycji, propozycje lokalizacji i zagospodarowania Miejsc Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w (MOR) oraz bike & ride, propozycje sp\u00f3jnego i czytelnego oznakowania oraz rozwi\u0105za\u0144 dla miejsc szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych, projekt logotyp\u00f3w dla poszczeg\u00f3lnych tras rowerowych zgodny z obowi\u0105zuj\u0105cymi wytycznymi, wskazanie powi\u0105za\u0144 tras rowerowych z atrakcyjnymi miejscami wojew\u00f3dztwa, w\u0119z\u0142ami komunikacyjnymi, istniej\u0105cymi stanowiskami bike & ride, itp. Ponadto w ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c: zaprojektowanie logotypu oraz ksi\u0119gi znaku \"Opolskie na rowery\" uwzgl\u0119dniaj\u0105cej projekty graficzne, w tym m.in.: oznakowania, \u015bcianek, tablic informacyjnych, materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, a tak\u017ce innych produkt\u00f3w zgodnie z zapotrzebowaniem; przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-informacyjnych w tym: konferencje, konsultacje, spotkania, konkursy, opracowanie, wydanie publikacji, map i przewodnik\u00f3w prezentuj\u0105cych wybrane trasy rowerowe; upowszechnienie wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w (tj. \u015blad\u00f3w GPS, map z ustalonymi trasami i in.) w Internecie, w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych; budow\u0119 MOR-\u00f3w, ustawianie oznakowania, przebudow\u0119 infrastruktury drogowej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Opolskie na rowery \u2013 przygotowanie i realizacja koncepcji rozwoju \u015bcie\u017cek rowerowych w wojew\u00f3dztwie opolskim wraz z kampani\u0105 edukacyjn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2460152.45", "WARTOSC": "2894297.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i trwa\u0142a (trwaj\u0105ca minimum 12 miesi\u0119cy) inkluzja zawodowa poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez min. 90% spo\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w projektu w terminie 1.1.2017-31.8.2018. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 60 os\u00f3b fizycznych, w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne 40 os., nieaktywne zawodowo 16 os., poszukuj\u0105ce pracy 4os.), maj\u0105cych m. zam. (w rozumieniu KC) w woj. opolskim, zamierzaj\u0105cych zarejestrowa\u0107 i rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142. gosp. w woj. opolskim, kt\u00f3re posiadaj\u0105 predyspozycje do za\u0142o\u017cenia/prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i motywacj\u0119 do udzia\u0142u w projekcie, za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 90% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej. 90% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: -kobiety -osoby niepe\u0142nosprawne (ON) -osoby po 50r.\u017c. Pozosta\u0142ymi UP (10%) b\u0119d\u0105 osoby (nie nale\u017c\u0105ce jednocze\u015bnie do ww grup) d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 szkolenia i doradztwo w zakresie za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, bezzwrotne wsparcie na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (dotacje) i wsparcie pomostowe \u2013 finansowe oraz szkoleniowo doradcze. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -54, Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-64.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA\"", "TYTUL": "W\u0142asna firma - moja droga do integracji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2377540.89", "WARTOSC": "5943852.16", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie znacz\u0105co ulepszonej technologii, w obr\u0119bie kt\u00f3rej powstanie innowacyjna linia technologiczna do emaliowania wn\u0119trza zbiornik\u00f3w przeznaczonych do ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (c.w.u.) oraz do centralnego ogrzewania (c.o.). Utworzenie linii technologicznej pos\u0142u\u017cy do wdro\u017cenia w zak\u0142adzie produkcyjnym nowego sposobu emaliowania wn\u0119trza zbiornik\u00f3w, kt\u00f3ry zosta\u0142 uprzednio opatentowany w wyniku przeprowadzonych prac badawczych. W wyniku powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 na rynek wprowadzony zostanie znacz\u0105co ulepszony produkt w postaci zbiornik\u00f3w do ogrzewaczy i wymiennik\u00f3w wytworzonych z wykorzystaniem innowacyjnego sposobu emaliowania wn\u0119trza zbiornik\u00f3w polegaj\u0105cego na emaliowaniu z wykorzystaniem metody elektrostatycznej. Rezultaty projektu b\u0119d\u0105 mie\u0107 zatem charakter zar\u00f3wno innowacji procesowej, jak i produktowej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD URZ\u0104DZE\u0143 GRZEWCZYCH ELEKTROMET WOJCIECH JURKIEWICZ", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej linii emalierskiej zasobnik\u00f3w ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wykorzystuj\u0105cej elektrostatyczn\u0105 metod\u0119 nanoszenia emalii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2358240.00", "WARTOSC": "2774400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach PDz PT RPO WO 2014-2020 na lata 2014 - 2015 realizowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wsparcie Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej w procesie wdra\u017cania Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020. Pierwsze z zada\u0144 zwi\u0105zane jest z zagwarantowaniem trwa\u0142ego zatrudnienia i wynagradzania pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces wdra\u017cania Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020 oraz zapewnieniem wysokich kwalifikacji w/w kadry poprzez udzia\u0142 m.in. w szkoleniach itp. Istotn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 koszt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych przedmiotem Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na lata 2014-2015, stanowi\u0105 wydatki zwi\u0105zane ze wsparciem organizacyjno - technicznym procesu wdra\u017cania Programu, tj. zabezpieczenie powierzchni biurowych wraz z kosztami eksploatacji, doposa\u017cenie stanowisk pracy, w tym zakup sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w biurowych, itp. Niezb\u0119dne s\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zapewnieniem wsparcia procesu kontroli i oceny projekt\u00f3w realizowanych w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020. Ponadto realizowane s\u0105 dzia\u0142ania o charakterze informacyjno - promocyjnym, tj. organizacja szkole\u0144 i spotka\u0144 informacyjnych dla beneficjent\u00f3w oraz potencjalnych beneficjent\u00f3w, akcje informacyjne np. w prasie. Podejmowane w ramach PDz w/w dzia\u0142ania zapewniaj\u0105 efektywn\u0105 i sprawn\u0105 realizacj\u0119 Programu oraz pe\u0142n\u0105 absorbcj\u0119 dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w. Ponadto pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci gospodarczej i przestrzennej celem podniesienia atrakcyjno\u015bci Wojew\u00f3dztwa Opolskiego. Powy\u017csze dzia\u0142ania realizowane s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej XI Pomoc Techniczna Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU GOSPODARKI", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na lata 2014 - 2015", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2042921.92", "WARTOSC": "2423970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu; Zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. opolskiego, poprzez stworzenie efektywnego i kompleksowego programu obejmuj\u0105cego doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce i szkolenia dla 227 os\u00f3b (126K i 101M), umo\u017cliwiaj\u0105cego do 28 lutego 2019 roku podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i kompetencji, prowadz\u0105cy po przez tworzenie nowych miejsc pracy do odbudowy potencja\u0142u ludzkiego woj. opolskiego. Grup\u0119 docelow\u0105; Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci absolwenci szk\u00f3\u0142 zawodowych, \u015brednich oraz szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych (zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani, zamieszkuj\u0105cy na terenie woj. opolskiego), zainteresowani podj\u0119ciem sta\u017cu lub szkolenia, umo\u017cliwiaj\u0105cego podniesienie kwalifikacji zawodowych, kt\u00f3rzy w chwili przyst\u0105pienia do projektu spe\u0142niaj\u0105 definicj\u0119 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020 G\u0142\u00f3wne zadania; ? Modu\u0142 doradczy, ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania ? Modu\u0142 szkoleniowo skierowany zostanie do os\u00f3b, dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wn\u0105 barier\u0105 znalezienia zatrudnienia jest brak odpowiednich kompetencji i kwalifikacji. ? Modu\u0142 sta\u017cowy skierowany zostanie do os\u00f3b, u kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wn\u0105 barier\u0105 znalezienia pracy jest brak do\u015bwiadczenia zawodowego", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO", "TYTUL": "Opolski program sta\u017cowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1983250.40", "WARTOSC": "2581000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu \"Entomopolis - edukacja o owadach i ich ekosystemach istotnym elementem ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej\" jest przebudowa/modernizacja obecnie budynku warsztatowego w historycznej cz\u0119\u015bci Pasieki Zarodowej w Maciejowie i zmiany jego sposobu u\u017cytkowania, wykonanie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, rewitalizacji parku Dzier\u017cona w Kluczborku, inwentaryzacji przyrodniczej gminy Lasowice Wielkie, dzia\u0142ania edukacyjne. Budynek warsztatu wykorzystywany jest obecnie do prowadzenia gospodarki pasiecznej, w ramach projektu zostanie on wyremontowany co zapobiegnie jego dalszej degradacji i zostanie zmieniona jego funkcja. Po realizacji proj. budynek b\u0119dzie wykorzystywany do prowadzenia edukacji dla r\u00f3\u017cnych grup docelowych o owadach i ich ekosystemach jako istotnych elementach ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej (Entomopolis). Projekt zak\u0142ada popularyzowanie wiedzy o owadach (chronionych, po\u017cytecznych, zapylaj\u0105cych) w\u015br\u00f3d r\u00f3\u017cnych grup docelowych w tym dzieci, m\u0142odzie\u017cy, os\u00f3b doros\u0142ych.W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: Liczba przeprowadzonych kampanii informacyjno-edukacyjnych zwi\u0105zanych z edukacj\u0105 ekologiczn\u0105 - 1;Liczba o\u015brodk\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie edukacji ekologicznej obj\u0119tych wsparciem - 1;Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody -1;Liczba wspartych form ochrony przyrody - 4;Liczba utworzonych centr\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej -1.", "BENEFICJENT": "\"DOLINA STOBRAWY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Entomopolis - edukacja o owadach i ich ekosystemach w Pasiece Zarodowej w Maciejowie istotnym elementem ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-30", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1906858.12", "WARTOSC": "2243362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W zwi\u0105zku z tym, i\u017c stale ro\u015bnie liczba os\u00f3b w wieku starszym niezb\u0119dne jest pobudzenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych, trwa\u0142ych i wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej. Osoby starsze, w tym niepe\u0142nosprawne oraz wykluczone spo\u0142ecznie wymagaj\u0105 zwi\u0119kszonego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, w tym kompleksowej opieki medycznej, profilaktyki i us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re pozwol\u0105 wyeliminowa\u0107 deficyty i dysfunkcje os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji \u017cyciowej, a tak\u017ce b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0107 profilaktycznie zapobiegaj\u0105c ich marginalizacji. Niezb\u0119dne staje si\u0119 dostosowanie us\u0142ug zdrowotnych do prognoz demograficznych, a tak\u017ce chor\u00f3b cywilizacyjnych i starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Jednym z decyduj\u0105cych rozwi\u0105za\u0144 poruszanego problemu mo\u017ce by\u0107 zwi\u0119kszenie liczby \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych w regionie. W ramach projektu planowane jest stworzenie nowoczesnego centrum rehabilitacji, w ramach kt\u00f3rego \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi w warunkach ambulatoryjnych i domowych. Zatrudniona zostanie wysoko wykwalifikowana kadra specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin medycyny, kt\u00f3ra kompleksowo i w szerokim spektrum b\u0119dzie mog\u0142a diagnozowa\u0107, leczy\u0107 i wspomaga\u0107 zdrowie i sprawno\u015b\u0107 fizyczn\u0105 podopiecznych projektu. Wszystkie zadania przewidziane do realizacji w projekcie nale\u017cy traktowa\u0107 jako sp\u00f3jn\u0105, \u015bci\u015ble zwi\u0105zan\u0105 ze sob\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107. Dzia\u0142anie prowadzone w ramach wszystkich zada\u0144, tj.: centrum rehabilitacji, wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu medycznego, opieki d\u0142ugoterminowej, transportu, szkolenia personelu oraz asystenta medycznego osoby starszej, maj\u0105 na celu zapewnienie jak najwy\u017cszej jako\u015bci us\u0142ug i wszechstronne podej\u015bcie do problem\u00f3w, z kt\u00f3rymi borykaj\u0105 si\u0119 beneficjenci projektu.", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK ZDROWIA W GOGOLINIE", "TYTUL": "Kompleksowa opieka nad osobami starszymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1884717.75", "WARTOSC": "2217315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. opolskim [WO]- przek\u0142ada si\u0119 na niewielk\u0105 liczb\u0119 tworzonych miejsc pracy, co skutkuje wy\u017cszym poziomem bezrobocia, a tak\u017ce ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego. W odpowiedzi na ten problem, zdiagnozowany w RPO WO 2014-20 (PI 8iii, cel szc.2) niniejszy projekt oferuje wsparcie merytoryczne i finansowe dla os\u00f3b zak\u0142adaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 [DG] w WO, kt\u00f3re potencjalnie mog\u0105 wygenerowa\u0107 nowe miejsca pracy. Projekt odp. na problem zdefiniowany w RPO poprzez: - skierowanie wsparcia do 75 os. pow. 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym min. 90% os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, - wsparcie tworzenia firm, kt\u00f3re potencjalnie stworz\u0105 nowe miejsca pracy. Problemem dotykaj\u0105cym bezpo\u015brednio grupy docelowej jest brak wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, a tak\u017ce \u015brodk\u00f3w fin. umo\u017cliwiaj\u0105cych za\u0142o\u017cenie DG, co poprawi\u0142oby ich sytuacj\u0119 na rynku pracy. Przedmiotem projektu jest udzielenie wsparcia tym osobom w zak\u0142adaniu DG poprzez: A.Kompleksowe wsparcie szkol-doradcze dla 75os\u00f3b (min.38K), w ramach kt\u00f3rego uzyskaj\u0105 szerok\u0105 wiedz\u0119 na temat prowadzenia DG, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 przygotowanie (z pomoc\u0105 doradc\u00f3w) wniosk\u00f3w o dotacje; B.Udzielenie jednorazowej dotacji inwes. [JDI] na utworzenie firmy dla 50 os\u00f3b, kt\u00f3re opracowa\u0142y najlepsze wnioski (maks. 6-krotno\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119 w gospodarce narodowej); C.Udzielenie wsparcia pomostowego: doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia DG; bezzwrotna pomoc finansowa wyp\u0142acana mies. w kwocie nie wy\u017cszej ni\u017c 1000 z\u0142 przez 6 m-cy od za\u0142o\u017cenia firmy (mo\u017cliwo\u015b\u0107 ubiegania si\u0119 o przed\u0142u\u017cenie do 12 m-cy). Projekt odpowiada zar\u00f3wno na problem regionalny zdefiniowany w RPO WO (niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci), jak i na indywidualne potrzeby grupy docelowej w zakresie prowadzenia DG. Poprzez wsparcie uczestnik\u00f3w projektu zostanie wzmocniony poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie, co przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby miejsc pracy i zmniejszenia b", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET OPOLSKI", "TYTUL": "M\u00f3j pomys\u0142, moja wiedza, moja firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1858814.00", "WARTOSC": "2186840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu powstanie 50 nowych przedsi\u0119biorstw w woj. opolskim. W jego ramach 75 os\u00f3b (w tym min.38 kobiet) zostanie obj\u0119tych kompleksowym wsparciem szkoleniowo-doradczym i uzyska szerok\u0105 wiedz\u0119 na temat prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz sporz\u0105dzi przy pomocy doradc\u00f3w wnioski o otrzymanie jednorazowej dotacji inwestycyjnej. W wyniku oceny z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w 50 najlepszych os\u00f3b otrzyma \u015brodki (dotacje) na jej utworzenie. Wszystkie 50 podmiot\u00f3w uzyska tak\u017ce wsparcie pomostowe szkoleniowo-doradcze i finansowe. Do projektu zrekrutowane zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz nieaktywne zawodowo), w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy oraz pracuj\u0105ce od 30 roku \u017cycia: zatrudnione na um. cywilnoprawnych, na um. kr\u00f3tkoterminowych, osi\u0105gaj\u0105ce niskie dochody - ich miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia. Uczestnikiem projektu b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 osoba, kt\u00f3ra w dniu przyst\u0105pienia do projektu co najmniej rok nie posiada\u0142a wpisu CEIGD, KRS lub prowadzi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie innych przepis\u00f3w. Projekt zak\u0142ada \u015bcie\u017ck\u0119 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 ze: szkole\u0144 i doradztwa daj\u0105cych wiedz\u0119 o prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dotacji w wysoko\u015bci nie wy\u017cszej ni\u017c 6-krotno\u015b\u0107 przeci\u0119tnego wynagrodzenia w gosp. narodowej, wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego zwi\u0105zanego z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci oraz wsparcia pomostowego finansowego na 6/12 m-cy w kwocie do 1000 z\u0142/m-c. Okres realiz.projektu-01.2019-10.2020r.,miejsce realizacji projektu to woj. opolskie.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA W OPOLU", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 - moja firma 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1866057.27", "WARTOSC": "2195361.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie kompleksowego wsparcia szkoleniowo-doradczego dla 75 os\u00f3b (tym 38 kobiet) powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego, w tym min. 68 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Przy pomocy doradc\u00f3w biznesowych stworzonych zostanie 75 biznes plan\u00f3w, a wyniku ich selekcji (trwa\u0142o\u015b\u0107 i wykonalno\u015b\u0107 pomys\u0142u) i uzyskanej dotacji w wojew\u00f3dztwie opolskim powstanie co najmniej 50 przedsi\u0119biorstw, w tym 25 utworzonych przez kobiety. Dzia\u0142alno\u015bci utworzone w projekcie prowadzone b\u0119d\u0105 nieprzerwalnie przez minimum 12 miesi\u0119cy, co dodatkowo wspomagane b\u0119dzie przez mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowej pomocy merytorycznej i finansowej w formie wsparcia pomostowego dla powsta\u0142ych w ramach projektu przedsi\u0119biorstw. Potrzeba realizacji projektu wynika ze zidentyfikowanego problemu jakim jest niski poziom aktywno\u015bci zawodowej ludno\u015bci i wysoka ilo\u015b\u0107 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Wojew\u00f3dztwie Opolskim (szczeg\u00f3\u0142owe dane ilo\u015bciowe i jako\u015bciowe w tym zakresie podano w punkcie 3.5). Problem ten spos\u00f3b istotny dotyczy os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym kobiet st\u0105d w projekcie za\u0142o\u017cono mierzalne wska\u017anik rezultatu w tym zakresie tj. 38 kobiet (z czego 25 otrzyma dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105) i 68 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, dla kt\u00f3rych ze wzgl\u0119du na wyst\u0119puj\u0105ce bariery w dost\u0119pie do rynku pracy, w\u0142asny biznes jest nieraz jedyn\u0105 drog\u0105 do aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia. Projekt ponadto odpowiada na problemy Wojew\u00f3dztwa Opolskiego: - niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 dost\u0119pnych instrument\u00f3w rynku pracy ukierunkowanych na tworzenie nowych podmiot\u00f3w gospodarczych stosunku do zapotrzebowania; - przestrzennego zr\u00f3\u017cnicowania poziomu rozwoju regionalnego (preferencje dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej); - demograficzne (preferencje dla migrant\u00f3w powrotnych i imig", "BENEFICJENT": "OPOLSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Bior\u0119 los w swoje r\u0119ce i zostaj\u0119 przedsi\u0119biorc\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1813794.26", "WARTOSC": "2133875.60", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu powstanie 46 nowych przedsi\u0119biorstw w woj. opolskim.W jego ramach 70 os\u00f3b (w tym min.35 kobiet) zostanie obj\u0119tych kompleksowym wsparciem szkoleniowo-doradczym i uzyska szerok\u0105 wiedz\u0119 na temat prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz sporz\u0105dzi przy pomocy doradc\u00f3w wnioski o otrzymanie jednorazowej dotacji inwestycyjnej. W wyniku oceny z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w 46 najlepszych os\u00f3b otrzyma \u015brodki (dotacje) na jej utworzenie. Wszystkie 46 podmiot\u00f3w uzyska tak\u017ce wsparcie pomostowe szkoleniowo-doradcze i finansowe.Do projektu zrekrutowane zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby powy\u017cej 29r.\u017c.(po dniu 30-tych urodzin) pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz nieaktywne zawodowo), w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.:kobiety,osoby niepe\u0142nosprawne,osoby po 50 r.\u017c.,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,osoby o niskich kwalifikacjach, osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6r.\u017c.lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 r.\u017c.,migranci powrotni i imigranci.Osoby w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.90% uczestnik\u00f3w. Dodatkowo projekt skierowany b\u0119dzie w co najmniej 60% do kobiet i/lub os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz w co najmniej 50% do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej.Uczestnikiem projektu b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 osoba,kt\u00f3ra w dniu przyst\u0105pienia do projektu co najmniej rok nie posiada\u0142a wpisu CEIGD, KRS lub prowadzi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie innych przepis\u00f3w.Projekt zak\u0142ada \u015bcie\u017ck\u0119 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 ze:szkole\u0144 i doradztwa daj\u0105cych wiedz\u0119 o prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,dotacji w wysoko\u015bci nie wy\u017cszej ni\u017c 6-krotno\u015b\u0107 przeci\u0119tnego wynagrodzenia w gosp.narodowej, wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego zwi\u0105zanego z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci oraz wsparcia pomostowego finansowego na 6/12 m-cy w kwocie do 1000 z\u0142/m-c.Okres realiz.projektu-01.11.2016r.-30.04.2018r.,miejsce realiz.projektu:woj.opolskie.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA W OPOLU", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 - moja firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1810090.51", "WARTOSC": "2129518.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. opolskim - przek\u0142ada si\u0119 na niewielk\u0105 liczb\u0119 tworzonych miejsc pracy, co skutkuje wy\u017cszym poziomem bezrobocia, a tak\u017ce ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego. W odpowiedzi na ten problem, zdiagnozowany w RPO WO 2014-20 (PI 8iii, cel szc.2) niniejszy projekt oferuje wsparcie merytoryczne i finansowe dla os\u00f3b zak\u0142adaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w WO. Projekt odpowiada na problem zdefiniowany w RPO poprzez: - skierowanie wsparcia do 60 os. w wieku od 30 r.\u017c. o statusie zgodnym z Regulaminem konkursu i pkt. 3.5, w tym m.in. do os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, - wsparcie tworzenia firm, kt\u00f3re potencjalnie stworz\u0105 nowe miejsca pracy. Problemem dotykaj\u0105cym bezpo\u015brednio grupy docelowej jest brak wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, a tak\u017ce \u015brodk\u00f3w fin. umo\u017cliwiaj\u0105cych za\u0142o\u017cenie DG, co poprawi\u0142oby ich sytuacj\u0119 na rynku pracy. Przedmiotem projektu jest udzielenie wsparcia tym osobom w zak\u0142adaniu DG poprzez: A. Kompleksowe wsparcie szkol-doradcze dla 60os\u00f3b (min.30K), w ramach kt\u00f3rego uzyskaj\u0105 szerok\u0105 wiedz\u0119 na temat prowadzenia DG, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 przygotowanie (z pomoc\u0105 doradc\u00f3w) wniosk\u00f3w o dotacje; B. Udzielenie dotacji na utworzenie firmy dla 45 os\u00f3b, kt\u00f3re opracowa\u0142y najlepsze wnioski (maks. 6-krotno\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119 w gospodarce narodowej); C. Udzielenie wsparcia pomostowego: doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia DG; bezzwrotna pomoc finansowa wyp\u0142acana mies. w kwocie nie wy\u017cszej ni\u017c 1000 z\u0142 przez 6 m-cy od za\u0142o\u017cenia firmy (mo\u017cliwo\u015b\u0107 ubiegania si\u0119 o przed\u0142u\u017cenie do 12 m-cy). Projekt odpowiada zar\u00f3wno na problem regionalny zdefiniowany w RPO WO (niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci), jak i na indywidualne potrzeby grupy docelowej w zakresie prowadzenia DG. Poprzez wsparcie uczestnik\u00f3w projektu zostanie wzmocniony poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie, co przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby miejsc pracy i zmniejszenia bezrobocia.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET OPOLSKI", "TYTUL": "M\u00f3j pomys\u0142, moja wiedza, moja firma 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1783438.97", "WARTOSC": "2098163.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W regionie brakuje systemu indywidual. wsparcia uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 gimnazjal. i ponadgimnazjal., obejmuj\u0105cych zasi\u0119giem ca\u0142e woj. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozbudowanych system\u00f3w tego rodzaju wyst\u0119puje na wy\u017cszych szczeblach edukacji. Natomiast wiele bada\u0144 wskazuje, i\u017c wysoki procent uczni\u00f3w i uczennic nie wykorzystuje w pe\u0142ni swojego potencja\u0142u. Analizuj\u0105c wyniki zewn\u0119trz. egz. szkolnych oraz dane dotycz\u0105ce struktury wykszta\u0142cenia w woj. opol. mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 nier\u00f3wno\u015b\u0107 w zakresie poziomu edukacji i \u015brednich wynik\u00f3w szkolnych. R\u00f3\u017cnice w wynikach s\u0105 efektem m.in. mniejszego dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 dodatk. zwi\u0105zanych z barierami finans. (wysoki koszt zaj\u0119\u0107 dodatkowych m.in. z zakresu nauki j\u0119z. obcych) oraz terytorialnymi (wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug edukacyjnych w o\u015brodkach miejskich). Projekt jest pr\u00f3b\u0105 z\u0142agodzenia tych r\u00f3\u017cnic. Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w i uczennic szczeg. zdolnych, kt\u00f3rych aspiracje edukacyjne dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c wiedzy ponadprogram., w przypadku kt\u00f3rych ro\u015bnie potrzeba uczestnictwa w zaj\u0119ciach dodatkowych i zakupu wi\u0119kszej ilo\u015bci pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszt\u00f3w ponoszonych w celach edukac.. W celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci wsparcia i pe\u0142nego wykorzystania potencja\u0142u uczni\u00f3w koniecznym jest realizacja indywidualnych plan\u00f3w rozwoju, polegaj\u0105cych na zdefiniowaniu cel\u00f3w, kt\u00f3re uczestnik zamierza w kolejnym roku szkolnym zrealizowa\u0107. Za wsparcie w realizacji oraz monitoring post\u0119p\u00f3w odpowiedzialny b\u0119dzie opiekun dydaktyczny. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w/s\u0142uchaczy/wychowank\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W ramach projektu wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 szczeg\u00f3lnie uzdolnieni uczniowie, wychowankowie i s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne i zawodowe realizowane w zakresie podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego,w tym z grup defoworyzowany", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO", "TYTUL": "Wspieramy najlepszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1767725.66", "WARTOSC": "2079677.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. opolskim - przek\u0142ada si\u0119 na niewielk\u0105 liczb\u0119 tworzonych miejsc pracy, co skutkuje wy\u017cszym poziomem bezrobocia, a tak\u017ce ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego. W odpowiedzi na ten problem, zdiagnozowany w RPO WO 2014-20 (PI 8iii, cel szc.2) niniejszy projekt oferuje wsparcie merytoryczne i finansowe dla os\u00f3b zak\u0142adaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w WO. Projekt odpowiada na problem zdefiniowany w RPO poprzez: - skierowanie wsparcia do 60 os. w wieku od 30 r.\u017c. o statusie zgodnym z Regulaminem konkursu i pkt. 3.5, w tym m.in. do os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, - wsparcie tworzenia firm, kt\u00f3re potencjalnie stworz\u0105 nowe miejsca pracy. Problemem dotykaj\u0105cym bezpo\u015brednio grupy docelowej jest brak wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, a tak\u017ce \u015brodk\u00f3w fin. umo\u017cliwiaj\u0105cych za\u0142o\u017cenie DG, co poprawi\u0142oby ich sytuacj\u0119 na rynku pracy.Przedmiotem projektu jest udzielenie wsparcia tym osobom w zak\u0142adaniu DG poprzez: A. Kompleksowe wsparcie szkol-doradcze dla 60os\u00f3b (min.30K), w ramach kt\u00f3rego uzyskaj\u0105 szerok\u0105 wiedz\u0119 na temat podj\u0119cia i prowadzenia DG, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 przygotowanie (z pomoc\u0105 doradc\u00f3w) wniosk\u00f3w o dotacje; B. Udzielenie dotacji na utworzenie firmy dla 45 os\u00f3b, kt\u00f3re opracowa\u0142y najlepsze wnioski; Maksymalna wnioskowana kwota dotacji b\u0119dzie kwot\u0105 27000 brutto.C. Udzielenie wsparcia pomostowego: doradztwo o charakterze spec. w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia DG; Wnioskowane wsparcie finansowe w kwocie nie wy\u017cszej ni\u017c 1000z\u0142 brutto przez 6 m-cy od za\u0142o\u017cenia firmy (mo\u017cliwo\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cenia do 12 m-cy). Wsparcia finansowe udzielane/wyp\u0142acane b\u0119d\u0105 w kwocie netto. Projekt odpowiada zar\u00f3wno na problem regionalny zdefiniowany w RPO Wo (niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci), jak i na indywid. potrzeby grupy docelowej w zakresie prowadzenia DG. Poprzez wsparcie uczestnik\u00f3w projektu zostanie wzmocniony poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie co przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby miejsc pracy i zmniejszenia bezrobocia.", "BENEFICJENT": "OPOLSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Bior\u0119 los w swoje r\u0119ce i zostaj\u0119 przedsi\u0119biorc\u0105 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1770575.21", "WARTOSC": "2083031.28", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany przez partnerstwo FRDL (OCDL) z PZG O/Opole. Jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane bariery, problemy i utrudnienia, w tym j\u0119zykowo-komunikacyjne, na jakie na co dzie\u0144 napotykaj\u0105 os. niepe\u0142nosprawne z dysfunkcjami s\u0142uchu. P1: Bariery komunikacyjne, ma\u0142a ilo\u015b\u0107 us\u0142ug asystenckich dostosowanych do potrzeb os. z dysfunkcjami s\u0142uchu. P2: Niskie kompetencje interpersonalne, organizacyjne i spo\u0142eczne os. niepe\u0142nosprawnych utrudniaj\u0105ce im aktywno\u015b\u0107 w obszarze spo\u0142ecznym, bariery psychologiczne i psychospo\u0142eczne. P3: Niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 oraz wiedza dot. praw obywatelskich, konsumenckich, rodzinnych. P4: Bariery edukacyjne i niski poziom wykszta\u0142cenia P5: Ma\u0142a dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug kulturalnych dla os. g\u0142uchych. P6:Niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142. w obszarze problematyki dotycz\u0105cej os. z dysfunkcjami s\u0142uchu. Zadania zaplanowane w projekcie maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug asystenckich dla os. z dysfunkcjami s\u0142uchu oraz ich aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i kulturaln\u0105. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142. 90 os. (42K/48M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci (dysfunkcja s\u0142uchu) poprzez organizacj\u0119 us\u0142ug asystenckich w okresie 08.2017 r.- 12.2020 r. Us\u0142ugi asystenckie \u015bwiadczone na rzecz os. z dysfunkcj\u0105 s\u0142uchu uzupe\u0142nione zostan\u0105 o dzia\u0142ania w\u0142\u0105czaj\u0105ce w obszarze spo\u0142ecznym, edukacyjnym i kulturalnym. Dzia\u0142ania projektowe \u015bwiadczone na rzecz os. nies\u0142ysz\u0105cych uzupe\u0142nione b\u0119d\u0105 o dzia\u0142ania skierowane do personelu s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych dla nich us\u0142ugi (40os. 33K/7M) oraz dzia\u0142ania u\u015bwiadamiaj\u0105ce prowadzone dla os. z terenu woj. opolskiego w okresie 08.2017r.-12.2020r. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie dostosowane do potrzeb spo\u0142eczno\u015bci os. nies\u0142ysz\u0105cych. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 wsparcie na wielu polach przyczyniaj\u0105c si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu za\u0142o\u017conego dla dz. 8.1 w RPO WO 2014-20 zwi\u0119kszenie liczby \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w regionie skierowanych do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny II - kompleksowy program rozwoju us\u0142ug asystenckich oraz wsparcia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej skierowany do os\u00f3b z dysfunkcjami s\u0142uchu z terenu woj. opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1768843.20", "WARTOSC": "2080992.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zapewni opiek\u0119 telemedyczn\u0105 (OT) dla 1000 os\u00f3b K i M (600M i 400 K) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym 350 niepe\u0142nosprawnych (210 M i 140 K) (Patrz: Grupa docelowa) z woj. opols. W ramach projektu jego beneficjenci ostateczni (BO) otrzymaj\u0105 us\u0142ug\u0119 zapewniaj\u0105c\u0105 OT poleg. na dost\u0119pie przez 24 h/dob\u0119 do konsultacji i porad lekarskich w obszarze kardiologii, geriatrii i og\u00f3lnomedycznych, Ponadto BO otrzymaj\u0105 teletransmiter (urz\u0105dzenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie badania ekg na odleg\u0142o\u015b\u0107 tj, przez telefon), a tak\u017ce pakiet konsultacji i porad w zakresie rehabilitacji (w tym ruchowej i kardiologicznej), dietetyki oraz us\u0142ug piel\u0119gnacyjnych (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem piel\u0119gnacji os\u00f3b starszych w tym z niepe\u0142nospr.). Dodatkowo projekt zapewni dost\u0119pno\u015b\u0107 dla BO lekarzy stacjonarnych w razie potrzeby analizy wynik\u00f3w bada\u0144 lub przeprowadzenia dodatkowych bada\u0144 wymagaj\u0105cych udzia\u0142u osobistego pacjenta. Potrzeba ta b\u0119dzie stwierdzana przez lekarza prowadz. konsultacje telemedyczne z BO. Dodat.us\u0142ug\u0105 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wypo\u017cyczenia specjalist. rowerk\u00f3w rehabilitacyjnych z przeznaczeniem dla os\u00f3b z nadwag\u0105 i oty\u0142o\u015bciami z pierwsze\u0144stwem dla BO z BMI 32+. BO b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 zapis ekg w formie papierowej. Personel dowiezie rowerki rehabilitacyjne do os\u00f3b zaliczonych przez lekarza do rehabilitacji i odbierze rowerek po cyklu 2-3 tygodniowych \u0107wicze\u0144. Personel dojedzie r\u00f3wnie\u017c do BO oczekuj\u0105cych pomocy w przeprowadzeniu badania teleekg i pomo\u017ce w obs\u0142udze teletransmitera \u2013 r\u00f3wnie\u017c w sytuacji awarii teletransmitera, kt\u00f3ry zostanie wymieniony. Opieka specjalist\u00f3w lekarzy, rahabilitant\u00f3w, dietetyk\u00f3w i piel\u0119gniarska w formie teleopieki medycznej umo\u017cliwi BO projektu do nich dost\u0119p niemal natychmiastowy bez wychodzenia z domu, dojazdu, stania w d\u0142ugich kolejkach i da poczucie bezpiecze\u0144stwa, a w sytuacjach zagro\u017cenia \u017cycia lub zdrowia pozwoli na natychmiastowe wezwanie specjalistycznej karetki pogotowia przez lekarza konsultanta z centrum telemonitoringu medycznego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MIEJSKI KLUB SPORTOWY \"SUPLES\"", "TYTUL": "Telemedycyna szans\u0105 os\u00f3b starszych na lepsze \u017cycie 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-10", "DATA_START": "2019-09-30", "DOFINANSOWANIE": "1768512.82", "WARTOSC": "2080603.32", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem proj. b\u0119dzie wsparcie dzieci/m\u0142odzie\u017cy/os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b przebywaj\u0105cych w M\u0142odzie\u017cowych O\u015brodkach Wychowawczych wymagaj\u0105cych resocjalizacji i reintegracji, w postaci kompleksowej integracji za pomoc\u0105 zaj\u0119\u0107 dydaktycznych, profilaktyczno-wychowawczych, terapeutycznych i resocjalizacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych nabywanie umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych u\u0142atwiaj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie w \u015brodowisku rodzinnym i spo\u0142., wraz z oprac. opinii o indywidualnych mo\u017cliwo\u015bciach i zainteresowaniach dziecka ze wskazaniem kierunku kariery edukacyjnej i zawodowej. Dodatkowo proj. obejmie wsparciem doros\u0142e osoby niepe\u0142nosprawne w zakresie poradnictwa psychologicznego i psychospo\u0142ecznego oraz us\u0142ug o charakterze zdrowotnym np. rehabilitacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do z\u0142agodzenia/likwidacji barier zdrowotnych. G\u0142. problemem ww. grupy jest wykluczenie spo\u0142., przejawiaj\u0105ce si\u0119: niskim poziomem zaufania spo\u0142. oraz aktywno\u015bci spo\u0142.; niewystarczaj\u0105cymi mo\u017cliwo\u015bciami podnoszenia umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych, komunikacyjnych, edukacyjnych i zawodowych; nisk\u0105 wiar\u0105 we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci; izolacj\u0105 spo\u0142.; brakiem samodzielno\u015bci i cz\u0119sto sprawno\u015bci fizycznej, kt\u00f3ra skutecznie utrudnia kontakt z otoczeniem i aktywne uczestniczenie w \u017cyciu spo\u0142ecznym, zawodowym, barierami mentalnymi najbli\u017cszego otoczenia os. niepe\u0142nosprawnych, skutkuj\u0105ce wycofaniem z aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw. Wg. Eurostat w 2017 r. w Polsce 19,5% os. zaliczano do wykluczonych spo\u0142., dzieci w wieku 0-17 lat a\u017c 17,9% -brak danych w podziale na p\u0142e\u0107. Konieczna jest zatem real. proj. celem zmniejsza ilo\u015bci os. wykluczonych spo\u0142., ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. niepe\u0142nosprawnych poprzez zintensyfikowane dzia\u0142ania nakierunkowane na podniesienie samodzielno\u015bci, wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, a tym samym zmierzaj\u0105ce do ich aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \" PROMOCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "\"Recepta na u\u015bmiech 3\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1747070.28", "WARTOSC": "2055376.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119 istotnym problemem zdrowotnym i spo\u0142ecznym jest du\u017ca zachorowalno\u015b\u0107 na raka szyjki macicy.Jest on jednym z najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cych nowotwor\u00f3w u kobiet. Szacuje si\u0119, \u017ce na \u015bwiecie liczba kobiet (K) z nowotworem szyjki macicy wynosi ok.1,4 mln. Najcz\u0119\u015bciej rak szyjki macicy rozwija si\u0119 u K pomi\u0119dzy 35 a 59 r.\u017c., to jest w momencie, kiedy wiele z nich wychowuje dzieci i jest aktywnych zawodowo. Podj\u0119cie odpowiednich dzia\u0142a\u0144, opartych na profilaktyce i diagnostyce umo\u017cliwia zmniejszenie niekorzystnych wska\u017anik\u00f3w epidemiologicznych. Wykrycie zmian nowotworowych we wczesnym stadium pozwala na zastosowanie skutecznego leczenia. Mimo istnienia mo\u017cliwo\u015bci diagnostycznych w tym zakresie, wci\u0105\u017c jedynie 1/3 K regularnie korzysta z bada\u0144 profilakt. Prowadzi to do zbyt p\u00f3\u017anego wykrycia zmian nowotworowych. Przyczyny takiej sytuacji mo\u017cna upatrywa\u0107 m. in. w braku wiedzy o potrzebie wykonywania bada\u0144 profilakt., a tak\u017ce w niskiej \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142. na temat profilaktyki chor\u00f3b nowotworowych. W Polsce a\u017c 40 % nowo diagnozowanych przypadk\u00f3w raka szyjki macicy jest bardzo zaawansowanych i szanse na wyleczenie tych K s\u0105 niemal zerowe. Zaledwie 27% Polek decyduje si\u0119 na wykonanie badania cytologicznego. Polska ma jedne z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zachorowa\u0144 i umieralno\u015bci z powodu nowotwor\u00f3w z\u0142o\u015bliwych szyjki macicy w Europie. W odpowiedzi na opisane problemy WN zak\u0142ada realizacj\u0119 projektu, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest: \u201eZwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej min. 6 000 os\u00f3b z WO oraz zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badanie profilaktyczne raka szyjki macicy poprzez obj\u0119cie testem HPV i badaniem cytologicznym 4000 UP w okresie 01.11.2017r.- 30.06.2021 r\". Ponadto przewidziano dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu popraw\u0119 dost\u0119pu uczestniczek projektu (UP) do us\u0142ug zdrowotnych,w tym:zapewnienie dojazdu do miejsca realizacji us\u0142ugi zdrowotnej i z powrotem oraz opiek\u0119 nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105,kt\u00f3r\u0105 opiekuje si\u0119 osoba korzystaj\u0105ca z us\u0142ugi zdrowotnej w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "BRZESKIE CENTRUM MEDYCZNE", "TYTUL": "Wojew\u00f3dztwo Opolskie stawia czo\u0142a rakowi! Opolski Program Profilaktyki i Wczesnego Wykrywania wirusa human papilloma-virus (HPV).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1741527.60", "WARTOSC": "2048856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dostarczy wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi spo\u0142eczne wsparcia rodzin w woj. opolskim, przynosz\u0105c warto\u015b\u0107 w postaci poprawy jako\u015bci ich \u017cycia. Uczestnicy projektu to cz\u0142onkowie rodzin, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 r\u00f3\u017cnych trudno\u015bci \u017cyciowych i emocjonalnych. Dzia\u0142anie realizowane b\u0119dzie w partnerstwie dw\u00f3ch organizacji pozarz\u0105dowych maj\u0105cych eksperckie do\u015bwiadczenie w pomocy rodzinie, prowadzenia zaj\u0119\u0107 terapeutycznych i poradnictwa specjalistycznego tj. Fundacja B\u0105d\u017a Dobroczy\u0144c\u0105 (FBD) oraz Diecezjalna Fundacja Ochrony \u017bycia (DFO\u017b). Dostarczone zostanie poradnictwo specjalistyczne dla rodzin zast\u0119pczych i biologicznych (rodzic\u00f3w jak i dzieci) w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie opolskim oraz us\u0142ugi asystenckie dla rodzin. Projekt w pe\u0142ni wpisuje si\u0119 w kluczowe problemy, nad kt\u00f3rych rozwi\u0105zaniem koncentruje si\u0119 dzia\u0142anie RPO WO 8.1.: czyli przeciwdzia\u0142anie zagro\u017ceniu rozpadowi rodziny oraz wspieranie roli i funkcji rodziny zast\u0119pczej oraz tworzenie nowych rodzin zast\u0119pczych. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przez bardzo do\u015bwiadczone organizacje pozarz\u0105dowe zwi\u0119kszy i upowszechni dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ich deinstytucjonalizacj\u0119. W projekcie prowadzone b\u0119d\u0105 szkol. dla kandydat\u00f3w na RZ, kampanie promuj\u0105ca idea rodzicielstwa zast\u0119pczego oraz turnusy z programem terapeutycznym dla ju\u017c istniej\u0105cych rodzin zast\u0119pczych. Projekt jest kontynuacj\u0105 i rozwini\u0119ciem projektu Silna i Zwarta Rodzina na Szczyt si\u0119 wspina , kt\u00f3ry bardzo znacz\u0105co przekroczy\u0142 wszystkie pok\u0142adane wobec niego oczekiwania co do rezultat\u00f3w. Dzi\u0119ki niemu powsta\u0142o o 68% wi\u0119cej RZ ni\u017c planowano,czyli, a\u017c 44. Ze wsparcia skorzysta\u0142o w nim do tej pory 270% wi\u0119cej os\u00f3b ni\u017c zak\u0142. czyli 730. I co wi\u0119cej stworzy\u0142 bardzo dobry model rozwi\u0105zywania problem\u00f3w rodzin. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w pe\u0142ni wpisuje si\u0119 zar\u00f3wno w priorytety SSD jak i przeciwdzia\u0142a probl. niewystarczaj\u0105cej il. us\u0142. wsparcia rodziny oraz przeciwdzia\u0142ania zab. psych. dzieci i m\u0142odzie\u017cy (co sta\u0142o si\u0119 priorytetem Rady Po\u017cytku Publicznego przy Marsza\u0142ku WO)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"B\u0104D\u0179 DOBROCZY\u0143C\u0104\"", "TYTUL": "Silna i Zwarta Rodzina na Szczyt si\u0119 Wspina II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1735463.27", "WARTOSC": "2041721.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe wspieranie przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, poprzez: *szkolenia i doradztwo umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp., *przyznanie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci, *wsparcie pomostowe (finansowe, szkolenia i doradztwo). Wsparcie b\u0119dzie kierowane do grup maj\u0105cych najwi\u0119ksze trudno\u015bci w powrocie/wej\u015bciu na rynek pracy, b\u0119d\u0105cych osobami defaworyzowanymi przez pracodawc\u00f3w: kobiety, osoby o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawne, posiadaj\u0105ce min. jedno dziecko do 6 r.\u017c. lub min. jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18r.\u017c. W 50% t\u0119 grup\u0119 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej. Nowe miejsca pracy w woj. opolskim powstaj\u0105 rzadziej ni\u017c przeci\u0119tnie w kraju. Wska\u017aniki zatrudnienia s\u0105 wzgl\u0119dnie niskie. Spowolnienie gospodarcze w ostatnich latach przynios\u0142o wzrost rejestracji jako bezrobotnych os\u00f3b zwolnionych z przyczyn zak\u0142ad\u00f3w pracy. Na niewystarczaj\u0105c\u0105 poda\u017c miejsc zatrudnienia wp\u0142ywa te\u017c ni\u017cszy wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. ni\u017c \u015brednio dla Polski. , (\u201eDiagnoza wyzwa\u0144, potrzeb i potencja\u0142\u00f3w obszar\u00f3w/sektor\u00f3w obj\u0119tych RPO WO 2014-2020\u201d). Mieszka\u0144cy opolskiego potrzebuj\u0105 wsparcia w zakresie aktywizacji zawodowej, zw\u0142aszcza grupy defaworyzowane, opisane szczeg\u00f3\u0142owo w pkt. 3.5. Korzystn\u0105 alternatyw\u0105 zawodow\u0105 w sytuacji niewystarczaj\u0105cej poda\u017cy miejsc pracy w regionie dla ww. os\u00f3b jest za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej firmy, daj\u0105cej im szanse na trwa\u0142e samozatrudnienie. Grupa docelowa w znacznym stopniu jest zainteresowana t\u0105 form\u0105 aktywizacji, o czym \u015bwiadcz\u0105 dost\u0119pne dane (szerzej w pkt.3.5). Projekt zbudowano z my\u015bl\u0105 o kompleksowym wspieraniu samozatrudnienia uczestnik\u00f3w/czek z wykorzystaniem ww. form wsparcia, daj\u0105c im szans\u0119 na trwa\u0142\u0105 popraw\u0119 sytuacji zawodowej, jak r\u00f3wnie\u017c wp\u0142ywaj\u0105c na zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "ZORIENTOWANI NA BIZNES - program wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w wojew\u00f3dztwie opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1721721.24", "WARTOSC": "2025554.40", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu \"Wsparcie na starcie\" zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (25K : 25M) bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz biernych zawodowo w wieku od 30 roku \u017cycia, w tym zw\u0142aszcza: kobiety, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 roku \u017cycia oraz osoby pracuj\u0105ce od 30 roku \u017cycia, w tym zatrudnione na umowach cywilnoprawnych z czego bezzwrotne wsparcie Wsparciem w ramach projektu \"Wsparcie na starcie\" zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (25K : 25M) bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz biernych zawodowo w wieku od 30 roku \u017cycia, w tym zw\u0142aszcza: kobiety, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 roku \u017cycia oraz osoby pracuj\u0105ce od 30 roku \u017cycia, w tym zatrudnione na umowach cywilnoprawnych z czego bezzwrotne wsparcie finansowe otrzymaj\u0105 44 osoby (22K;22M). Wsparcie w ramach projektu obejmuje szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz doradztwo, bezzwrotne wsparcie finansowe w wysoko\u015bci nie wy\u017cszej ni\u017c 6-krotno\u015b\u0107 wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119 oraz wsparcie pomostowe obejmuj\u0105ce pomoc doradcz\u0105 o charakterze specjalistycznym w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bezzwrotn\u0105 pomoc finansow\u0105 wyp\u0142acana miesi\u0119cznie w kwocie brutto nie wy\u017cszej ni\u017c 1000 z\u0142 przez okres do 6 miesi\u0119cy/do 12 miesi\u0119cy. Wsparcie udzielane b\u0119dzie w kwotach netto bez wzgl\u0119du na status podatkowy uczestnika. Projekt realizowany na terenie woj. opolskiego. Projekt realizowany w okresie 01.12.2018-31.12.2020 przez Powiat Kluczborski (realizator Kluczborski Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci).", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI", "TYTUL": "Wsparcie na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1726831.94", "WARTOSC": "2031567.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost o 40 liczby przedsi\u0119biorstw zdolnych do trwa\u0142ego funkcjonowania, posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego, tworzonych przez kobiety bezrobotne i bierne zawodowo z terenu woj. opolskiego (osoby mieszkaj\u0105ce w rozumieniu KC) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, poprzez udzielenie wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz za\u0142o\u017cenie przez 80% z 50 kobiet. w\u0142asnej firmy wraz z jej utrzymaniem przez kolejne min.12 miesi\u0119cy w okresie od 01.09.2017 r. do 30.06.2020r. Projekt skierowany do grupy 50 kobiet bez pracy (biernych zawodowo i bezrobotnych), w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego, (w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar\u00f3w wiejskich gmin: Korfant\u00f3w, \u0141ambinowice, Skoroszyce, Kamiennik, Bia\u0142a , Lubrza, Kietrz, Babor\u00f3w, Branice, Lubsza- co najmniej 60% uczestniczek musz\u0105 stanowi\u0107 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie gmin wskazanych powy\u017cej), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem kobiet zarejestrowanych w CEIDG i KRS, lub na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu oraz os\u00f3b. R\u00f3wnolegle korzystaj\u0105cych z innych funduszy publicznych na ten sam cel). Udzia\u0142 w projekcie zapewnia nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: 1.Wsparcie szkoleniowo-doradcze dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2. Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. w wysoko\u015bci 25.000 PLN. 3. Wsparcie pomostowe podstawowe udzielane przez pierwsze 6 m-cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci dla \u0142\u0105cznie 40 kobiet w wysoko\u015bci 1000PLN/m-c. 4. Wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug szkoleniowo-doradczych o charakterze specjalistycznym dla os. kt\u00f3re otworz\u0105 w\u0142asn\u0105 firm\u0119. 5. Wsparcie pomostowe przed\u0142u\u017cone udzielane przez kolejne 6 m-cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci dla \u0142\u0105cznie 20 kobiet w wysoko\u015bci 1000PLN/m-c. Wsparcie w ramach projektu dostosowane b\u0119dzie do potrzeb i predyspozycji zaw. uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACYJNEGO BIZNESU TOMASZ OSAK", "TYTUL": "Kobiety w biznesie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1698108.24", "WARTOSC": "1997774.40", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projektkierowanyjestdo140osznajduj\u0105cychsi\u0119wszczeg\u00f3lnietrudnejsytuacjinarynkupracytj.os\u00f3bwwiekupowy\u017cej29r.\u017cpozostaj\u0105cychbezpracy(os.bezrobotne,poszukuj\u0105cepracy oraznieaktywnezawodowo)zamieszkuj\u0105cenaterenie5powiat\u00f3wonajwy\u017cszymbezrobociuwoj.opolskiegotj.prudnickiego,brzeskiego,nyskiego,g\u0142ubczyckiego,namys\u0142owskiego(wtymmin. 20% tj 28 uczestnik\u00f3w projektu to mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej z ww powiat\u00f3w tj.gminy - Domaszowice, Kietrz, Babor\u00f3w, Lubrza, Bia\u0142a, Korfant\u00f3w, \u015awiercz\u00f3w,Lubsza,Branice,Kamiennik,\u0141ambinowice.)Bywyr\u00f3wna\u0107szansegrupodczuwaj\u0105cychnajwi\u0119kszebarieryiproblemynarynkupracyprojektkierowanyjestdo:60kobiet,8osz niepe\u0142nosprawno\u015bciami,35os50+,20osoniskichkwalifikacjachorazdo17os.d\u0142ugotrwalebezrobotnych.Zak\u0142adamy,\u017ce\u0141\u0104CZNIEKOBIETW\u015aR\u00d3DUCZESTNIK\u00d3WB\u0118DZIEMIN.60%tj84 os,jednak\u017ceb\u0119d\u0105topaniezakwalifikowanedoinnychgrup,m.in.oniskichkwalifikacjachczyd\u0142ugotrwalebezrobotnych.Dzia\u0142aniaprojektus\u0105\u201eszytenamiar\u0119potrzebka\u017cdegouczestnika\u201d. Uczestnicyrozpoczyn\u0105udzia\u0142oddiagnozypotrzebedukacyjno\u2013zawodowychorazodustaleniaIndywidualnegoPlanuDzia\u0142ania.Nast\u0119pniewoparciuoIPDiwsparcieMentorazawodowego uczestnicyotrzymaj\u0105kurszawodowywrazzegzaminempotwierdzaj\u0105cymzdobyciekompetencji/kwalifikacji(136UP)i/lubuko\u0144cz\u01053miesi\u0119cznysta\u017czawodowy(90UP)i/lubodb\u0119d\u0105praktykiw IIIsektorzewpostaciwolontariatu(do 42UP).Przezca\u0142yokresprojektuuczestnicyb\u0119d\u0105mieliwsparciepo\u015brednikapracy.Min.50%UPOTRZYMAKOMPLEKSOWEWSPARCIEtj.zar\u00f3wnosta\u017c jak i kurs b\u0119d\u0105 w tej samej bran\u017cy, w celu skuteczniejszego nabycia oraz utrwalenia wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci. Dzia\u0142ania projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w specyfik\u0119 wewn\u0105trzregionalna i s\u0105 KOMPLEMENTARNE Z INICJATYWAMI ZAWARTYMI W SPECJALNEJ STREFIEDEMOGRAFICZN", "BENEFICJENT": "J&P MORITZ CONSULTING GROUP JACEK POPROCH", "TYTUL": "Aktywizacja i Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1679351.14", "WARTOSC": "1992585.60", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119ciecelu:Do ko\u0144ca 11.2020 r. w 192 szko\u0142ach/przedszkolach z terenu woj. opolskiego wdro\u017cony zostanie kompleksowy system wspomagania plac\u00f3wki wzakresie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy, nauczania eksperymentalnego, w\u0142a\u015bciwych postaw uczni\u00f3w oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do uczniaGRUPA DOCELOWA: 192 os\u00f3b (163 K, 29 M) dyrektor\u00f3w, wicedyrektor\u00f3w, kierownik\u00f3w zespo\u0142\u00f3w przedmiotowych oraz kierownik\u00f3w \u015bwietlic szkolnych z szk\u00f3\u0142/przedszkoli/ plac\u00f3wek z terenu woj. opolskiego, w tym min. 96 os\u00f3b (min.50%) pracuj\u0105cych na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich.Wybrane wska\u017aniki:* Liczba kadry kierowniczej systemu o\u015bwiaty obj\u0119tych wsparciem w zakresie okre\u015blonym w programie - 192* Liczba kadry kierowniczej plac\u00f3wek z terenu gmin wiejskich i wiejsko-miejskich - 96* Liczba szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspomagania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS - 192Zadania:1. Szkolenia2. Doradztwo i sieci wsp\u00f3\u0142pracy", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Profesjonalny system wspomagania szk\u00f3\u0142 z woj. opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1673153.65", "WARTOSC": "1968416.06", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 160 os\u00f3b (w tym 100 kobiet - K) \u2013 96 os\u00f3b bezrobotnych oraz 64 os\u00f3b biernych zawodowo, zamieszka\u0142ych na obszarze woj. opolskiego w rozumieniu KC, w wieku od 30 r.\u017c. poprzez zdobycie kwalifikacji niezb\u0119dnych do pracy w zawodach zgodnych z ich predyspozycjami i deficytowym zapotrzebowaniem rynku pracy oraz obszar\u00f3w strategicznych, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez pozosta\u0142e dzia\u0142ania aktywizacyjne (w tym IPD) w okresie 23 m-cy od 1.02.2019r. do 31.12.2020r., a w konsekwencji podj\u0119cie przez co najmniej 68 os\u00f3b (43 K) zatrudnienia. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zastosowaniu efektywnych instrument\u00f3w wspieraj\u0105cych zatrudnienie oraz zindywidualizowane, jak r\u00f3wnie\u017c komplementarne do potrzeb rynku pracy wsparcie uczestnik\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy wyst\u0119puj\u0105ce na opolskim rynku pracy i stanowi wsparcie dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 160 os\u00f3b (w tym 100 kobiet - K) \u2013 96 os\u00f3b bezrobotnych oraz 64 os\u00f3b biernych zawodowo, zamieszka\u0142ych na obszarze woj. opolskiego w rozumieniu KC, w wieku od 30 r.\u017c. poprzez zdobycie kwalifikacji niezb\u0119dnych do pracy w zawodach zgodnych z ich predyspozycjami i deficytowym zapotrzebowaniem rynku pracy oraz obszar\u00f3w strategicznych, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez pozosta\u0142e dzia\u0142ania aktywizacyjne (w tym IPD) w okresie 27 m-cy od 1.02.2019r. do 30.04.2021r., a w konsekwencji podj\u0119cie przez co najmniej 68 os\u00f3b (43 K) zatrudnienia. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zastosowaniu efektywnych instrument\u00f3w wspieraj\u0105cych zatrudnienie oraz zindywidualizowane, jak r\u00f3wnie\u017c komplementarne do potrzeb rynku pracy wsparcie uczestnik\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy wyst\u0119puj\u0105ce na opolskim rynku pracy i stanowi wsparcie dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, a \u015bcie\u017cka wsparcia b\u0119dzie obejmowa\u0142a opr\u00f3cz IPD - poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szk", "BENEFICJENT": "J&P MORITZ CONSULTING GROUP JACEK POPROCH", "TYTUL": "Nowe Kwalifikacje - Nowe Jutro!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1650906.11", "WARTOSC": "1958834.97", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnympr.jestzwi\u0119kszeniepotencja\u0142uzawodowego 140os\u00f3bm\u0142odych(81K/59M),wwieku15-29lat,wtym 14 os\u00f3b(8K/6M)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,wszczeg\u00f3lno\u015bci 35 os\u00f3b(20K)bezrobotnychniezarejestrowanychwurz\u0119dziepracy i 84 os\u00f3b(49K)biernych zawodowo -tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zgodniezdefinicj\u0105osobyzkategoriiNEETprzyj\u0119t\u0105wPOWER2014 2020oraz21os\u00f3b(12K)zatrudnionychnaumowachkr\u00f3tkoterminowych/cywilno prawnych,mieszka\u0144c\u00f3w woj. opolskiego, wterminieod.01.01.2019r.do 30.04.2020r.,dzi\u0119kioferciewsparcia indywidualnejikompleksowejaktywizacjizawodowo-edukacyjnejwprojekcie.Wspar.realiz.wpr.przyczynisi\u0119dopoprawysyt. 140UPnaRP,zwi\u0119ksz.mo\u017cliw.zatrudn.Dzi\u0119kirealiz.pr.osi\u0105g.nast\u0119p.rezultaty:-100%biernychzawod.ibezrob.niezarejwurz\u0119dziepracyUPotrzymawci\u0105gu4mies.odprzyst\u0105p.danejos.dopr.wysokiejjako\u015bciofert\u0119zatrudnienia,dalszegokszta\u0142cenia,przyuczeniadozawodulubsta\u017cu,-min90%pracuj.UPpoprawiswoj\u0105syt.naRPdzi\u0119kinabyciukompet./kwalifik. ido\u015bwiad.zawod.umo\u017cliw.podj\u0119ciestabiln.zatrud.-min 40%UPuzyskakwalifikacjewpoopuszcz.programu-min20 %UPpracuj\u0105cychpoopuszcz.programuWw.rezultatyzostan\u0105osi\u0105g.dzi\u0119kirealiz.indywid. ikomplek. ofertywsparcia 140UPwramachnast\u0119p.zada\u0144:1. identyfikacja potrzeb 140 UP oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy wprzypadku os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, 2. indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy dla 140 UP,3. kszta\u0142towanie/nabywanie kompetencji mi\u0119kkich 140 UP niezb\u0119dnych do podj\u0119cia trwa\u0142ego zatrudnieniaw terminie 02-11.2019 4. wysokiej jako\u015bci szkolenia dla 140 UP w terminie 03-12.2019 5. indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy dla 140 UP w terminie 03.2019-04.2020 6. wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zawodowe dla 119 UP w terminie 05.2019-04.2020", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywna m\u0142odzie\u017c na opolskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "1651343.06", "WARTOSC": "1942756.56", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest podniesienie w okresie od 19.06.2017 r. do 31.03.2021 r. kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 810 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. opolskiego. Projekt skierowany jest do kobiet i m\u0119\u017cczyzn znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy oraz wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci z j\u0119zyka angielskiego. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 900 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. opolskim, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji w zakresie j.ang., zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia, awansu zawodowego lub znalezienia pracy. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie w postaci wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 j.ang. (120-godzinne kursy), kt\u00f3re gwarantuj\u0105 uzyskanie udokumentowanych kwalifikacji j\u0119zykowych. Wszystkie szkolenia ko\u0144cz\u0105 si\u0119 mi\u0119dzynarodowym egzaminem potwierdzaj\u0105cym odpowiednim certyfikatem zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego. PROBLEM: stwierdzone niedobory kompetencyjne (luka kompetencyjna) w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej (powy\u017cej 18 roku \u017cycia), zw\u0142aszcza os\u00f3b s\u0142abiej wykszta\u0142conych i w wieku 50+, a tak\u017ce os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet zamieszkuj\u0105cych w woj. opolskim. RPO WO dla dzia\u0142ania 9.3 oraz wyniki badania w\u0142asnego (konsultacji spo\u0142ecznych) przeprowadzonego przez Wnioskodawc\u0119 i Partnera Projektu w sierpniu 2016 r. pokazuj\u0105, \u017ce w\u0142a\u015bnie te grupy znajduj\u0105 si\u0119 w najgorszej sytuacji na rynku pracy. Aktualnie istnieje potrzeba wsparcia w\u0142a\u015bnie os\u00f3b wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji (w tym doskonalenia kompetencji kluczowych). Wyniki konsultacji spo\u0142. pokazuj\u0105 te\u017c, \u017ce ww. grupy najbardziej zainteresowane s\u0105 wsparciem w postaci dofinansowanych szkole\u0144 j.angielskiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM US\u0141UG J\u0118ZYKOWYCH \"ALBION\" S.C. PODLE\u015aNY D. - MADZIA M.", "TYTUL": "Opolska Akademia J\u0119zyka Angielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1635898.67", "WARTOSC": "1941028.32", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "CEL: Zapewnienie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej przez podniesienie kwalifikacji zawodowych/ i lub kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia - 140 os\u00f3b (84K,56M) m\u0142odych (z woj. opolskiego), w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami , w wieku do 29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. M\u0142odzie\u017c NEET, bierni zawodowo i bezrobotni niezarejestrowani w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015bl dla trybu konk w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. oraz z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestr w urz\u0119dach pracy do 05.2020 r. Gr docelowa zg z SZOOP PO WER 140UP (84K,56M) Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych WO (os\u00f3b fizycznych posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze WO w rozumieniu przepis\u00f3w KC UP s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo i/lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 SZOOP PO WER 2014-2020 UP nie mog\u0105 by\u0107 zarejestrowani w PUP KATEGORIE OS\u00d3B: BZB niezarejestrowani w PUP \u2013 14UP(9K,5M) w tym DBZB -5UP(3K,2M) BZ-126 UP (75K,51M)-90% GD (KD) ONK -30 UP(18K,12M) ON-3UP(2K,1M) Zadania: Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu Nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby,kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia Nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bw.zaw. oraz prakt. umiej. w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Opolska Akademia Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1579980.00", "WARTOSC": "1858800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W regionie brakuje systemu indywidual. wsparcia uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 gimnazjal. i ponadgimnazjal., obejmuj\u0105cych zasi\u0119giem ca\u0142e woj. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozbudowanych system\u00f3w tego rodzaju wyst\u0119puje na wy\u017cszych szczeblach edukacji. Natomiast wiele bada\u0144 wskazuje, i\u017c wysoki procent uczni\u00f3w i uczennic nie wykorzystuje w pe\u0142ni swojego potencja\u0142u. Analizuj\u0105c wyniki zewn\u0119trz. egz. szkolnych oraz dane dotycz\u0105ce struktury wykszta\u0142cenia w woj. opol. mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 nier\u00f3wno\u015b\u0107 w zakresie poziomu edukacji i \u015brednich wynik\u00f3w szkolnych. R\u00f3\u017cnice w wynikach s\u0105 efektem m.in. mniejszego dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 dodatk. zwi\u0105zanych z barierami finans. (wysoki koszt zaj\u0119\u0107 dodatkowych m.in. z zakresu nauki j\u0119z. obcych) oraz terytorialnymi (wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug edukacyjnych w o\u015brodkach miejskich). Projekt jest pr\u00f3b\u0105 z\u0142agodzenia tych r\u00f3\u017cnic. Skierowany jest do uczni\u00f3w i uczennic szczeg. zdolnych, kt\u00f3rych aspiracje edukacyjne dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c wiedzy ponadprogram., w przypadku kt\u00f3rych ro\u015bnie potrzeba uczestnictwa w zaj\u0119ciach dodatkowych i zakupu wi\u0119kszej ilo\u015bci pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszt\u00f3w ponoszonych w celach edukac.. W celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci wsparcia i pe\u0142nego wykorzystania potencja\u0142u uczni\u00f3w koniecznym jest realizacja indywidualnych plan\u00f3w rozwoju, polegaj\u0105cych na zdefiniowaniu cel\u00f3w, kt\u00f3re uczestnik zamierza w kolejnym roku szkolnym zrealizowa\u0107. Za wsparcie w realizacji oraz monitoring post\u0119p\u00f3w odpowiedzialny b\u0119dzie opiekun dydaktyczny. Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 szczeg\u00f3lnie uzdolnieni uczniowie, wychowankowie i s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne i zawodowe realizowane w zakresie podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, w tym z grup defoworyzowanych.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO/ DEPARTAMENT EDUKACJI I RYNKU PRACY", "TYTUL": "Wspieramy najlepszych II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1552725.60", "WARTOSC": "1826736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem proj. b\u0119dzie wsparcie dzieci/m\u0142odzie\u017cy z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b przebywaj\u0105cych w M\u0142odzie\u017cowych O\u015brodkach Wychowawczych wymagaj\u0105cych resocjalizacji i reintegracji, w postaci kompleksowej integracji za pomoc\u0105 zaj\u0119\u0107 dydaktycznych, profilaktyczno-wychowawczych, terapeutycznych i resocjalizacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych nabywanie umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych u\u0142atwiaj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie w \u015brodowisku rodzinnym i spo\u0142., wraz z oprac. opinii o indywidualnych mo\u017cliwo\u015bciach i zainteresowaniach dziecka ze wskazaniem kierunku kariery edukacyjnej i zawodowej. Dodatkowo proj. obejmie wsparciem doros\u0142e osoby niepe\u0142nosprawne w zakresie poradnictwa psychologicznego i psychospo\u0142ecznego. G\u0142. problemem ww. grupy jest wykluczenie spo\u0142., przejawiaj\u0105ce si\u0119: niskim poziomem zaufania spo\u0142. oraz aktywno\u015bci spo\u0142.; niewystarczaj\u0105cymi mo\u017cliwo\u015bciami podnoszenia umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych, komunikacyjnych, edukacyjnych i zawodowych; nisk\u0105 wiar\u0105 we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci; izolacj\u0105 spo\u0142.; brakiem samodzielno\u015bci, barierami mentalnymi najbli\u017cszego otoczenia os. niepe\u0142nosprawnych, skutkuj\u0105ce wycofaniem z aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw./Poradnik dot. real. wsparcia dla os. wykluczonych spo\u0142. oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. w ramach POKL. Wg. Eurostat w 2011 r. w Polsce 27,2% os. zaliczano wykluczonych spo\u0142. (10.196 tys. os.), dzieci w wieku 0-17 lat a\u017c 29,8% (2.109 tys.)-brak danych w podziale na p\u0142e\u0107. Konieczna jest zatem real. proj. celem zmniejsza ilo\u015bci os. wykluczonych spo\u0142., ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. niepe\u0142nosprawnych poprzez zintensyfikowane dzia\u0142ania nakierunkowane na podniesienie samodzielno\u015bci, wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, a tym samym zmierzaj\u0105ce do ich aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \" PROMOCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Recepta na u\u015bmiech 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "27844257.64", "WARTOSC": "32215601.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 2178 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci podstawowych i trening\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw w kraju nieobj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 grupowych \u2013 z doradc\u0105 zawod. i psychologiem. II etap zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "17497399.48", "WARTOSC": "20761034.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie kooperacji oraz poprawa wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy instytucjami pomocy i integracji spo\u0142ecznej a podmiotami innych polityk sektorowych istotnych z punku widzenia w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa. B\u0119dzie on osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki wypracowaniu i przetestowaniu modelu kooperacji dla miast na terenie 4 woj.: \u015bl\u0105skiego, opolskiego, \u0142\u00f3dzkiego, ma\u0142opolskiego, w ramach tzw. makroregionu III. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 min. 20 powiat\u00f3w i 30 gmin (pow. 20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w); \u0142\u0105cznie 50 jst.W ramach proj. zaplanowano realizacj\u0119 5 zada\u0144, s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji celu g\u0142\u00f3wnego: faza modelu, faza pilota\u017cu, faza rekomendacji, faza edukaacyjna a dodatkowo tak\u017ce zadanie 5 - tj. dzia\u0142ania zwalczaj\u0105ce skutki pandemii COVID - 19.W I fazie przeprowadzona zostanie kompleksowa diagnoza w 30 gminach i 20 powiatach, wypracowany zostanie raport z diagnozy wraz z rekomendacjami dla modelu, wypracowany zostanie model, przeprowadzone zostan\u0105 jego konsultacje.W II fazie przeprowadzone zostan\u0105 testy wypracowanego modelu w 30 gminach i 20 powiatach. W ka\u017cdej z jednostek zawi\u0105zany zostanie PZK,kt\u00f3ry w oparciu o wypracowany model prowadzi\u0142 b\u0119dzie dzia\u0142ania wobec 5-10 os\u00f3b/rodzin/grup spo\u0142ecznych. Ka\u017cda gmina otrzyma wsparcie animatora-moderatora oraz wsparcie w postaci warsztat\u00f3w kooperacyjnych i coachingu. Faza zako\u0144czy si\u0119 przygotowaniem sprawozdania obejmuj\u0105cego pods.efekt\u00f3w oddzia\u0142ywania PZK.W III fazie przygotowane zostan\u0105 rekomendacje zawieraj\u0105ce opisane i zebrane w katalog bariery utrudniaj\u0105ce kooperacje r\u00f3\u017cnych podmiot\u00f3w i instytucji, propozycje likwidacji zdiagnozowanych barier i ewentualnych zmian organizacyjno-prawnych oraz zalety stosowania modelu. Zorganizowane zostan\u0105 spotkania podsumowuj\u0105ce efekty pilota\u017cu z 3 makreoregion\u00f3w.W IV fazie zorganizowane zostan\u0105 spotkania edu wraz z warsztatami prezentuj\u0105ce 3 modele oraz makreoreg. konferencja edu.Faza V jest reakcj\u0105 na sytuacj\u0119 nadzwyczajn\u0105 i obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zwalczaj\u0105cych skutki pandemii COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "KOOPERACJE 3D - model wielosektorowej wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz wsparcia os\u00f3b i rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-13", "DOFINANSOWANIE": "1437404.84", "WARTOSC": "1691064.54", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu kompleksowej kampanii edukacyjno-informacyjnej o zasi\u0119gu regionalnym (wojew\u00f3dzkim), z cz\u0119\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do \u201eCzystego Regionu\u201d (11 gmin wojew\u00f3dztwa opolskiego: Kolonowskie, Le\u015bnica, Ujazd, Izbicko, Walce, Zdzieszowice, Cisek, K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale, Paw\u0142owiczki, Polska Cerekiew, Re\u0144ska Wie\u015b). Kampania skierowana b\u0119dzie do szerokiego i zr\u00f3\u017cnicowanego grona odbiorc\u00f3w, tj.: os\u00f3b doros\u0142ych, m\u0142odzie\u017cy, dzieci, obejmuj\u0105c r\u00f3\u017cnorodne formy przekazu, tj.: szkolenia/lekcje tematyczne, spoty radiowe, telewizyjne, gry i konkursy, warsztaty, konferencje, pikniki - w spos\u00f3b anga\u017cuj\u0105cy odpowiedni\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 oraz z zapewnieniem efektu edukacji kaskadowej (szczeg\u00f3\u0142y w Za\u0142. 1 (SWI), m.in. cz\u0119\u015b\u0107 A). Aspekty edukacyjne i informacyjne kampanii dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 szczeg\u00f3lnie realizacji dzia\u0142a\u0144 kierunkowych, wskazanych do podj\u0119cia w WPGO WO (np. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u ilo\u015bci odpad\u00f3w zbieranych selektywnie w ca\u0142kowitej masie odpad\u00f3w komunalnych, segregowanych zgodnie z wymaganiami, promocji w\u0142a\u015bciwego post\u0119powania z odpadami, szczeg\u00f3lnie w zakresie selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych, w tym r\u00f3wnie\u017c post\u0119powania z odpadami biodegradowalnymi, edukacji i promocji z zakresu hierarchii post\u0119powania z odpadami, gospodarki cyrkulacyjnej i zapobiegania powstawaniu odpad\u00f3w, przeciwdzia\u0142ania spalaniu odpad\u00f3w). Tre\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 warstw\u0119 informacyjn\u0105 (kszta\u0142cenie) oraz praktyczn\u0105 (wyrabianie i utrwalanie w\u0142a\u015bciwych nawyk\u00f3w). Zapewnione b\u0119dzie to poprzez dostarczenie komplementarnych no\u015bnik\u00f3w edukacji: materia\u0142\u00f3w informacyjnych oraz narz\u0119dzi edukacji (np. pojemnik\u00f3w do selektywnego gromadzenia odpad\u00f3w, kompostownik\u00f3w). W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wsparte 4 PSZOKi, poprzez wytworzenie i przekazanie uzupe\u0142niaj\u0105cego wyposa\u017cenia (edukacyjny materia\u0142 medialny oraz tablice edukacyjne i nalepki instrukta\u017cowe, zgniatarki do PET i puszek).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY \"CZYSTY REGION\"", "TYTUL": "Kompleksowa kampania edukacyjna i informacyjna Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego \u201eCzysty Region\" w zakresie gospodarowania odpadami, pod nazw\u0105: \u201eOdpady jako cenny surowiec\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1426239.00", "WARTOSC": "1678140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej oraz os\u00f3b bezrobotnych, w zwi\u0105zku z przebytymi chorobami kardiologicznymi i neurologicznymi. Projekt stanowi odpowied\u017a na dostrze\u017cone problemy, zwi\u0105zane z nasilaniem si\u0119 niezdolno\u015bci do pracy os\u00f3b aktywnych zawodowo w zwi\u0105zku z przebytymi chorobami i brakiem szybkiej i skutecznej rehabilitacji (na rehabilitacj\u0119 w BCM czeka si\u0119 42 miesi\u0105ce). Realizacja projektu ma na celu prowadzenie dzia\u0142a\u0144 rehabilitacyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nakierowane na przywr\u00f3cenie mo\u017cliwie pe\u0142nej aktywno\u015bci zawodowej, sprawno\u015bci fizycznej, psychicznej oraz przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu poprzez kompleksowy program rehabilitacji medycznej na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego w latach 2017-2020. W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzenie rehabilitacji medycznej, u\u0142atwiaj\u0105cej powr\u00f3t do pracy u 400 pacjent\u00f3w z czego 260 to m\u0119\u017cczy\u017ani, a 140 stanowi\u0105 kobiety. Przewaga udzia\u0142u m\u0119\u017cczyzn w projekcie wynika z danych statystycznych, kt\u00f3re wskazuj\u0105 \u017ce znacznie wi\u0119cej m\u0119\u017cczyzn, ni\u017c kobiet zapada na choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, i \u017ce w znacznie p\u00f3\u017aniejszym stadium choroby trafiaj\u0105 oni do lekarza, co bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na stan pacjenta i leczenie. W trakcie trwania projektu na terenie BCM zostanie uruchomione zostanie biuro projektu z niezale\u017cn\u0105 lini\u0105 telefoniczn\u0105 oraz dost\u0119pem do internetu. Wszystkie osoby zainteresowane projektem oraz jego uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli w nim uzyska\u0107 wszelkie niezb\u0119dne informacje zwi\u0105zane z jego realizacj\u0105. Przechowywana b\u0119dzie tam r\u00f3wnie\u017c dokumentacja projektu.", "BENEFICJENT": "BRZESKIE CENTRUM MEDYCZNE", "TYTUL": "Skuteczna rehabilitacja szans\u0105 na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "6304339.74", "WARTOSC": "10042824.64", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu HYBREM jest opracowanie innowacyjnego systemu oczyszczania gaz\u00f3w spalinowych w oparciu o konfiguracj\u0119 hybrydow\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 z trzech metod redukcji rt\u0119ci (Hg) ze spalin oraz optymalizacja systemu, kt\u00f3ry spe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie nowe limity rt\u0119ci, uwzgl\u0119dniaj\u0105ca analiz\u0119 ekonomiczn\u0105 (koszty inwestycyjne i operacyjne). Proponowana technologia obejmuje powszechnie stosowane techniki redukcji rt\u0119ci metod\u0105 injekcji bromowanego sproszkowanego w\u0119gla aktywnego i dozowania dodatk\u00f3w do paliw, w celu dalszego utleniania Hg w po\u0142\u0105czeniu z innowacyjnymi polimerowymi modu\u0142ami membranowymi zawieraj\u0105cymi sorbent, w obecno\u015bci katalizatora na ich strukturze. W ramach projektu przewiduje si\u0119 zbudowanie instalacji pilotowej, niezb\u0119dnej do zebrania danych rzeczywistych, kt\u00f3re wymagane s\u0105 do opracowania modelu numerycznego, kt\u00f3ry zostanie wykorzystany do optymalizacji przysz\u0142ych instalacji wyposa\u017conych w po\u0142\u0105czone technologie w\u0119gla aktywowanego i czynnik\u00f3w adsorpcyjnych. Dodatkow\u0105 korzy\u015bci\u0105 p\u0142yn\u0105c\u0105 z zastosowania czynnik\u00f3w adsorpcyjnych rt\u0119ci jest dalsza redukcja SO2. Model ten b\u0119dzie realizowany w kodzie Ansys Fluent, z wykorzystanie User Defined Functions (UDF) w po\u0142\u0105czeniu z procedur\u0105 rozwi\u0105zania. Zaproponowana instalacja hybrydowa zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmniejszenia emisji Hg bez konieczno\u015bci wprowadzania znacz\u0105cych zmian w tradycyjnych systemach oczyszczania gaz\u00f3w spalinowych. Jest to nowe rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re do tej pory w tej konfiguracji nie by\u0142o wykorzystane w europejskim oraz polskim sektorze energetycznym. Zaprojektowane rozwi\u0105zanie hybrydowe jest zgodne z technologiami prezentowanymi w dokumencie referencyjnym BAT dla du\u017cych obiekt\u00f3w spalania, jako technologia usuwania rt\u0119ci z gaz\u00f3w odlotowych (post-combustion) oraz pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie ni\u017cszych poziom\u00f3w emisji rt\u0119ci, ni\u017c limity wyznaczone w nowych konkluzjach BAT.", "BENEFICJENT": "SBB ENERGY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Hybrydowe uk\u0142ady adsorpcyjne do redukcji emisji rt\u0119ci z zastosowaniem wysokoefektywnych komponent\u00f3w polimerowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1361796.24", "WARTOSC": "1615800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Proj dokona analizy zada\u0144 JST/rz\u0105dowej w woj. opolskim pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach ON, opracowanie zalece\u0144 pod k\u0105tem dostosowania do jej postanowie\u0144, wypracowanie rekomendacji oraz wykorzystanie rekomendacji do zmiany w zakresie realizowanych zada\u0144 dla JST i rz\u0105dowej na poziomie opolskiego. Konwencja ONZ ma na celu promowanie, ochron\u0119 oraz umo\u017cliwienie wszystkim ON nieograniczonego korzystania z wszystkich fundamentalnych swob\u00f3d i praw cz\u0142owieka, promowanie poszanowania ich godno\u015bci osobistej. I dokonanie analizy zada\u0144 wybranych losowo JST i adm. rz\u0105dowej jest zbie\u017cne z celem 2.2 pkt. 3 Europejskiej strategii w sprawie niepe\u0142nosprawno\u015bci 2010\u201320. Wg r\u00f3\u017cnych bada\u0144 na terenie kraju wyst\u0119puj\u0105 ograniczenia lub bariery w jej realizacji np. np. badania NIK w woj. podlaskim wskaza\u0142y, \u017ce na 121 skontrolowanych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publ. a\u017c 110 tj 90,9% nie spe\u0142nia\u0142o warunk\u00f3w dost\u0119pno\u015bci dla ON podobnie jest w innych cz\u0119\u015bciach kraju a na szczeblu woj. opolskim nie by\u0142a monitorowana kompleksowo. Przeprowadzenie monitoringu JST i admin. rz\u0105dowej pod k\u0105tem realizacji praw ON pozwoli na okre\u015blenie poziomu wdra\u017cania i realizacji Konwencji w woj. opolskim. Poprzez analiz\u0119 realizowanych zada\u0144 oraz opracowanie dla wszystkich badanych instytucji raport\u00f3w i rekomendacji pod k\u0105tem dostosowania do jej postanowie\u0144 osi\u0105gnie si\u0119 zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucji monitorowanej do wdra\u017cania postanowie\u0144 Konwencji. Monitoring obejmie Urz\u0105d Marsza\u0142kowski, Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki, 4 administracje zespolone losowo wybrane, wszystkie starostwa powiatowe woj. opolskiego 12, 37 gmin wybranych losowo razem b\u0119dzie to 55 instytucji adm. samorz\u0105dowej i rz\u0105dowej w woj. opolskim oraz monitoring budynk\u00f3w pod k\u0105tem dost\u0119pu dla ON w liczbie 460. Przeprowadzenie monitoringu instytucji JST oraz adm. rz\u0105dowej wed\u0142ug kre\u015blonej metodologii oraz przy zastosowaniu okre\u015blonych w projekcie narz\u0119dzi do bada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia Celu szczeg\u00f3\u0142owego 4 dla POWER PI 9i.", "BENEFICJENT": "BRZESKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM", "TYTUL": "Monitorujemy opolskie urz\u0119dy aby poprawi\u0107 dost\u0119p do nich os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1320165.60", "WARTOSC": "1553136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wej\u015bcie na rynek pracy (rozumiane jako podj\u0119cie zatrudnienia) przez 100 os\u00f3b (60 K, 40 M) stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 projektu (uko\u0144czone 30 lat, zamieszkanie w wojew\u00f3dztwie opolskim, status osoby biernej zawodowo), osi\u0105gni\u0119te poprzez ich udzia\u0142 w indywidualnych programach aktywizacji zawodowej (1. Poradnictwo zawodowe i opracowanie IPD; 2. Szkolenia; 3. Sta\u017ce; 4. Po\u015brednictwo pracy) realizowanych w okresie trwania projektu (30.07.2019-30.11.2020 r.). Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym: imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 42%; Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b \u2013 52%; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 90%", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie Opolszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1313950.00", "WARTOSC": "1556400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Szacuje si\u0119, \u017ce na \u015bwiecie liczba kobiet (K) z nowotworem szyjki macicy wynosi ok.1,4 mln. W krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119 rak szyjki macicy jest jednym z najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cych nowotwor\u00f3w u kobiet. Najcz\u0119\u015bciej rak szyjki macicy rozwija si\u0119 u K pomi\u0119dzy 35 a 59 r.\u017c., to jest w momencie, kiedy wiele z nich wychowuje dzieci i jest aktywnych zawodowo. Podj\u0119cie odpowiednich dzia\u0142a\u0144, opartych na profilaktyce i diagnostyce umo\u017cliwia zmniejszenie niekorzystnych wska\u017anik\u00f3w epidemiologicznych. Wykrycie zmian nowotworowych we wczesnym stadium pozwala na zastosowanie skutecznego leczenia. Mimo istnienia mo\u017cliwo\u015bci diagnostycznych w tym zakresie, wci\u0105\u017c jedynie 1/3 K regularnie korzysta z bada\u0144 profilakt. Prowadzi to do zbyt p\u00f3\u017anego wykrycia zmian nowotworowych. W Polsce a\u017c 40 % nowo diagnozowanych przypadk\u00f3w raka szyjki macicy jest bardzo zaawansowanych i szanse na wyleczenie tych K s\u0105 niemal zerowe. Zaledwie 27% Polek decyduje si\u0119 na wykonanie badania cytologicznego. Polska ma jedne z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w zachorowa\u0144 i umieralno\u015bci z powodu nowotwor\u00f3w z\u0142o\u015bliwych szyjki macicy w Europie. Przyczyny takiej sytuacji mo\u017cna upatrywa\u0107 m. in. w braku wiedzy o potrzebie wykonywania bada\u0144 profilakt., a tak\u017ce w niskiej \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142. na temat profilaktyki chor\u00f3b nowotworowych. W odpowiedzi na opisane problemy WN zak\u0142ada realizacj\u0119 projektu, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest: \u201eZwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej min. 4000 os\u00f3b z WO oraz zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badanie profilaktyczne raka szyjki macicy poprzez obj\u0119cie testem HPV i badaniem cytologicznym 3500 UP w okresie 01.12.2018r.- 31.12.2020 r\". Ponadto przewidziano dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu popraw\u0119 dost\u0119pu uczestniczek projektu (UP) do us\u0142ug zdrowotnych, w tym :opieka nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, kt\u00f3r\u0105 opiekuje si\u0119 osoba korzystaj\u0105ca z us\u0142ugi zdrowotnej w ramach proj.", "BENEFICJENT": "NALIGONIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wczesne wykrywanie wirusa human papilloma-virus (HPV) szans\u0105 na skuteczne leczenie raka szyjki macicy mieszkanek WO!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1285000.30", "WARTOSC": "1524680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I osoby m\u0142ode na rynku pracy poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Opolu na rok 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2015-08-04", "DOFINANSOWANIE": "1274215.44", "WARTOSC": "1499077.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano wykonanie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Opolszczyzny, w tym poprawy stanu ochrony ekosystem\u00f3w wodnych (m.in. hydrogenicznych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych ze \u015brodowiskiem wodnym) poprzez ochron\u0119 in-situ: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci retencyjnych w ekosystemach, w tym poprzez remont grobli w RP,,Kamieniec\u201d i renaturalizacj\u0119 zbiornika wodnego w Kucobach, wykonanie oceny potrzeb uzupe\u0142nienia sieci rezerwat\u00f3w przyrody w wojew\u00f3dztwie opolskim, pod k\u0105tem ich ekologicznej reprezentatywno\u015bci oraz programu ochrony cennych przyrodniczo obszar\u00f3w w Gminie Olesno, a tak\u017ce skanalizowaniem ruchu turystycznego i rekreacyjnego w celu ochrony zespo\u0142u przyrodniczo krajobrazowego ,,Pradolina i \u0179r\u00f3dliska rzeki Stobrawa\" oraz planowane zadania z zakresu edukacji ekologicznej, w tym wydanie ,,Przewodnika po opolskich rezerwatach\u201d, organizacja obchod\u00f3w Dnia Ochrony \u015arodowiska. Kompetencje partner\u00f3w projektu zostan\u0105 podniesione poprzez wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 z instytucjami w krajach UE. Produktem projektu b\u0119dzie wsparcie 36 rezerwat\u00f3w przyrody, 1 obszaru Natura 2000 i jednego zespo\u0142u przyrodniczo - krajobrazowego, opracowane zostan\u0105 2 dokumentacje planistyczne z zakresu ochrony przyrody, zorganizowane zostan\u0105 trzy wyjazdy studyjne, wybudowane zostan\u0105 elementy infrastruktury turystycznej i \u015bcie\u017cka edukacyjna, wydany zostanie przewodnik po rezerwatach przyrody, przeprowadzona b\u0119dzie kampania edukacyjna i zadania promocyjne. Wykonane zostan\u0105 dzia\u0142ania z zakresu retencji niesterowanej, kt\u00f3re prowadz\u0105 do odtworzenia naturalnego krajobrazu, tj. zreanaturalizowany zostanie zbiornik wodny i wyremontowana grobla.", "BENEFICJENT": "GMINA OLESNO", "TYTUL": "Ochrona ekosystem\u00f3w wodnych w wojew\u00f3dztwie opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1117183.33", "WARTOSC": "1314333.36", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 100 rodzin (dzieci: 250 (140K, 110M) i 140 opiekun\u00f3w (90K, 50M) w tym min.30%ON-72K, 50M z umiarkowanym i znacznym st.niepe\u0142nospr.) rodzin prze\u017cywaj\u0105cych problemy opieku\u0144czo-wychowawcze, w tym b\u0119d\u0105cych w sytuacji zagro\u017cenia utraty mo\u017cliwo\u015bci opieki nad dzie\u0107mi zgodnie z ust.z dnia 9.6.2011r. o wspieraniu rodziny i syst.pieczy zast.. Proj. zak\u0142ada wsparcie min 30% rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki. Projekt skierowany do os\u00f3b fizycznych mieszkaj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego i/lub pracuj\u0105cych i/lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej poprzez us\u0142ugi spo\u0142eczne i aktywn\u0105 integracj\u0119. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist. porad. dla dzieci (rodzin) z trudno\u015bciami wychowawczymi z woj.opolskiego. Projekt realizowany przez FGE, SAWG, Gm.Kluczbork-OPS, Profectus w ramach wsp\u0142. mi\u0119dzysktorowej w okresie 01.05.2018r. - 30.09.2020 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie indywidualnych plan\u00f3w pomocy rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, zostan\u0105 rozwini\u0119te kompetencje kluczowe m.in. kompetencje spo\u0142eczne, obywatelskie, uczenia si\u0119, \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej oraz integracja.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8787611.42", "WARTOSC": "10657302.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, w tym zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi przez 735 os\u00f3b (380 K; 355 M) stanowi\u0105cych kadr\u0119 menad\u017cersk\u0105 lub osoby przewidziane do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego w sektorze MSP poprzez stworzenie do dnia 31.12.2022 r. na terenie Makroregionu obejmuj\u0105cego wojew\u00f3dztwa opolskie, \u0142\u00f3dzkie, \u015bl\u0105skie kompleksowego systemu obejmuj\u0105cego wsparcie szkoleniowe i doradcze w ramach Bazy Us\u0142ug Rozwojowych (BUR)(817 os\u00f3b: 422 K, 395 M).Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 przedsi\u0119biorcy z sektora MSP: kadra menad\u017cerska/osoby przewidziane do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego w kontek\u015bcie plan\u00f3wdzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie zarz\u0105dzaniaz terenu makroregionu obejmuj\u0105cego wojew\u00f3dztwa: opolskie, \u015bl\u0105skie i \u0142\u00f3dzkie, kt\u00f3rzy planuj\u0105 strategiczny rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwai kapita\u0142u ludzkiegoorazd\u0142ugookresowe budowanie przewagi konkurencyjnejoraz rozw\u00f3j proces\u00f3w innowacyjnych w MSP.G\u0142\u00f3wne zadania:Zadanie 1 Rekrutacja i monitoringZadanie 2 Dzia\u0142ania merytoryczne w BURWska\u017anik rezultatu:Liczba pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, w tym zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi: 735Wska\u017anik produktu:Liczba pracownik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, w tym zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi: 817Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c 3 miesi\u0105ce od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, a okres jego rzeczowej realizacji wyniesie48 m-c.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "SOL Akademia Menad\u017cera M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1083000.53", "WARTOSC": "1285003.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I osoby m\u0142ode na rynku pracy poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Opolu na rok 2015", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8718277.50", "WARTOSC": "10499527.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem projektu Akademia Mened\u017cera MM\u015aP 2 Makroregion 4 jest rozwini\u0119cie potencja\u0142u kadr M\u015aP z makroregionu 4 (woj. \u0142\u00f3dzkie, \u015bl\u0105skie, opolskie) poprzez podniesienie przez min. 90% z 750 obj\u0119tych wsparciem uczestnik\u00f3w, kompetencji w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, do VI2022 roku.Projekt skierowany jest do 750 pracownik\u00f3w M\u015aP stanowi\u0105cych w\u0142a\u015bcicieli, kadr\u0119 kierownicz\u0105 b\u0105d\u017a pracownik\u00f3w planowanych jako kadra kierownicza. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 po 300 pracownik\u00f3w M\u015aP z terenu woj. \u0142\u00f3dzkiego i \u015bl\u0105skiego oraz 150 pracownik\u00f3w M\u015aP z terenu woj. opolskiego. Spo\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem min. 35% stanowi\u0107 b\u0119dzie kadra ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw, za\u015b max 25% kadra mikroprzedsi\u0119biorstw, w tym max 10% jednoosobowe dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze. Pierwsze\u0144stwo rozpatrywania wniosk\u00f3w: MM\u015aP, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z POWER 2.2 typ 1 b\u0105d\u017a, kt\u00f3re nie korzysta\u0142y jeszcze ze wsparcia na us\u0142ugi rozwojowe.Planowane dzia\u0142ania obejm\u0105:- opracowanie dokumentacji, uruchomienie systemu on-line (VII20)- dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne (VII20-I22)- realizacja rekrutacji w ramach projektu (VIII20-I22)- udzielanie wsparcia (VIII20-V22)- realizacja dzia\u0142a\u0144 kontrolnych (VIII20-V22)Wsparcie w ramach projektu obejmowa\u0107 mo\u017ce: analiz\u0119 potrzeb MM\u015aP pod k\u0105tem strategii rozwoju organizacji i deficyt\u00f3w kompetencyjnych kadry kierowniczej w tym kontek\u015bcie oraz realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla kadry mened\u017cerskiej zgodnie z w/w analiz\u0105 (opracowan\u0105 w ramach projektu b\u0105d\u017a posiadan\u0105 warunek konieczny).Poziomy dofinansowania w ramach projektu: 80% koszt\u00f3w us\u0142ug rozwojowych w ramach pomocy de minimis.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienie kompetencji przez min. 90% kadry MM\u015aP obj\u0119tej wsparciemRealizatorzy: \u0141\u00f3dzka Izba Przemys\u0142owo-Handlowa, Regionalna Izba Gospodarcza w Katowicach, Opolska Izba Gospodarcza, HRP Group.", "BENEFICJENT": "\u0141\u00d3DZKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Akademia Mened\u017cera MM\u015aP 2 - Makroregion 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "6145882.17", "WARTOSC": "7292219.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do opieki psychiatrycznej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy dzi\u0119ki rozwojowi kadr z woj. \u0142\u00f3dzkiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opolskiego, lubuskiego realizuj\u0105cych \u015bwiadczenia w zakresie zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez realizacj\u0119 szkolenia specjalizacyjnego z psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 36 os., dw\u00f3ch edycji szkolenia specjalizacyjnego z psychologii klinicznej blok podstawowy i szczeg\u00f3\u0142owy blok specjalistyczny dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 36 os., trzech edycji szkolenia terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 45 os. oraz realizacj\u0119 3 szkole\u0144 zzakresu zaburze\u0144 psychicznych dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 60 lekarzy. Cel zostanie zrealizowany w okresie od 01.11.2019 r. do 30.06.2023 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:31 os. uzyska kwalifikacje z zakresu psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy31 os. uzyska kwalifikacje z zakresu psychologii klinicznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy38 os. uzyska kwalifikacje z zakresu terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy60 lekarzy nab\u0119dzie kompetencje z zakresu zaburze\u0144 psychicznych dzieci i m\u0142odzie\u017cyBariery r\u00f3wno\u015bciowe. z pkt 3.2Podzia\u0142 GDze wzgl. na p\u0142e\u0107 w naborze na poszczeg\u00f3lne specjalizacje zosta\u0142 zdiagnozowany na podst. danych w\u0142asnych Wnioskodawcy dot. os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na sta\u017ce i specjalizacje ju\u017c prowadzone. Wi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 kobiet wGD jest spowodowana wysok\u0105 feminizacj\u0105 w zawodach obj\u0119tych wsparciem. Jednocze\u015bnie gorsza sytuacja kobiet na rynku pracy spowodowana konieczno\u015bci\u0105 \u0142\u0105czenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych sprawia, i\u017c wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie dla tej grupy szczeg\u00f3lnie potrzebne. Badania wskazuj\u0105 na istnienie barier w rozwoju zawod. K trudno\u015bci \u0142\u0105czenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych, stereotypy p\u0142ciowe w miejscu pracy, odmienne standardy oceny K i M (bad. Mened\u017cerka sukcesu- szanse i ograniczenia kariery zawod. kobiet w Polsce 2011). Wi\u0119ksza reprezentacja K w projekcie zwi\u0119kszy szanse na prze\u0142amanie stereotypowego ich postrzegania na rynku, wzmocni ich potencja\u0142 zawodowy i konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY PSYCHIATRYCZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "KADRY DiM: Kompleksowe szkolenie personelu medycznego w zakresie psychiatrii dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1020345.98", "WARTOSC": "1200407.04", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt [PR] skierowany do os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo) w wieku pow. 29 lat zamieszkuj\u0105cych woj. opolskie ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem powiat\u00f3w: prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego, namys\u0142owskiego. Wsparcie przewidziane jest wy\u0142\u0105cznie dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na regionalnym rynku pracy. Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce min. 20% uczestnik\u00f3w projektu (UP) b\u0119d\u0105 osobami z gmin o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej. / UZASADNIENIE POTRZEBY REALIZACJI PR: Celem PR jest odpowied\u017a na zidentyfikowane w woj. opolskim [WO] PROBLEMY w ramach RPO WO 2014-2020, tj.: a) Niski wska\u017anik efektywno\u015bci zawodowej, b) Kwalifikacje os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy nieadekwatne do potrzeb pracodawc\u00f3w, c) Bezrobocie szczeg\u00f3lnie dotykaj\u0105ce niekt\u00f3re z grup spo\u0142ecznych, w tym zw\u0142aszcza kobiety, osoby w wieku 50+, niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne i o niskich kwalifikacjach, d) Pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 problemy demograficzne w regionie i niedobory na rynku pracy wymuszaj\u0105ce zwr\u00f3cenie szczeg\u00f3lnej uwagi na sytuacj\u0119 na rynku pracy os\u00f3b wychowuj\u0105cych ma\u0142e dzieci i dzieci niepe\u0142nosprawne oraz wykorzystanie dost\u0119pnych rezerw, w tym r\u00f3wnie\u017c migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w \u2013 uwzgl\u0119dnienie tych grup w\u015br\u00f3d UP przyczyni si\u0119 tak\u017ce do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 programu SSD. / G\u0142\u00f3wnym przewidywanym rezultatem jest osi\u0105gni\u0119cie efekt. zatrudnieniowej oraz nabycie kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych znalezienie pracy przez 80 UP. Instrumentami do tego s\u0142u\u017c\u0105cymi b\u0119d\u0105: a) po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, b) szkolenia zamkni\u0119te (zako\u0144czone egzaminem oraz wydaniem certyfikatu) z umiej\u0119tno\u015bci kluczowych dla lokalnej gospodarki + stypendia dla uczestnik\u00f3w, c) sta\u017ce (3 mies.) + stypendia sta\u017cowe, d) wsparcie trenera pracy w zakresie zatrudnienia wspomaganego (dla niepe\u0142nospr. UP) / Udzielnie wsparcia poprzedzone b\u0119dzie pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego UP (m.in. opracowanie/aktualizacja IPD).", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zostan\u0119 w Opolskiem, zdob\u0119d\u0119 prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "999095.10", "WARTOSC": "1175406.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Choroby uk\u0142adu sercowo-naczyniowego s\u0105 przewlek\u0142ymi chorobami rozwijaj\u0105cymi si\u0119 zazwyczaj przez ca\u0142e \u017cycie i do czasu wyst\u0105pienia objaw\u00f3w klinicznych zwykle ulegaj\u0105 progresji do zaawansowanego stadium. Choroby te uznawane s\u0105 za choroby zwi\u0105zane z prac\u0105, poniewa\u017c dotycz\u0105 du\u017cej populacji os\u00f3b pracuj\u0105cych, a zagro\u017cenia zawodowe i warunki pracy stanowi\u0105 jeden z mo\u017cliwych czynnik\u00f3w ryzyka wp\u0142ywaj\u0105cych na pogorszenie stanu zdrowia. W ramach projektu zaplanowano przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych maj\u0105cych na celu rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w do projektu oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 rehabilitacyjnych (ambulatoryjna rehabilitacja kardiologiczna) dla os\u00f3b z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia celem podj\u0119cia przez nich lub kontynuowania aktywno\u015bci zawodowej. Projektem zostan\u0105 obj\u0119te osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC teren wojew\u00f3dztwa opolskiego w wieku od 18 roku \u017cycia do osi\u0105gni\u0119cia wieku emerytalnego - dzia\u0142ania rehabilitacyjne oraz kadra medyczna - szkolenia maj\u0105ce na celu podniesienie kwalifikacji. Priorytetowo Programem b\u0119d\u0105 obj\u0119te osoby pracuj\u0105ce zagro\u017cone przedwczesnym opuszczeniem rynku pracy z powodu czynnik\u00f3w zdrowotnych wywo\u0142anych warunkami pracy. Projekt obejmie nast\u0119puj\u0105ce etapy: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) nab\u00f3r i kwalifikacja uczestnik\u00f3w do Programu, 3) realizacja Programu, 4) monitoring i ewaluacja, 5) szkolenia. W oparciu o wyniki kwalifikacji okre\u015blona grupa mieszka\u0144c\u00f3w w wieku 18-65 lat zostanie obj\u0119ta opiek\u0105 multikomponentow\u0105. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pod kontrol\u0105 specjalistycznego zespo\u0142u lekarzy. Uczestnicy projektu, w oparciu o zalecenia lekarzy b\u0119d\u0105 mi\u0119li mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w r\u00f3\u017cnego rodzaju warsztatach edukacyjnych, zaj\u0119ciach aktywno\u015bci fizycznej oraz zaj\u0119ciach rehabilitacji zawodowej. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Regionalnym Programem Zdrowotnym. Dzia\u0142ania projektowe nie zast\u0105pi\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych i b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z przepisami obowi\u0105zuj\u0105cymi dla ww. \u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY W OPOLU", "TYTUL": "\u0106wicz i \u017cyj zdrowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-19", "DOFINANSOWANIE": "5216712.87", "WARTOSC": "6165910.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i opolskiego, w tym nabycie przez nich umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug publicznych i komercyjnych, zwi\u0119kszenie aktywnego i wszechstronnego korzystanie z nowych technologii w \u017cyciu codziennym. Realizuj\u0105c ten cel, przeprowadzimy konkurs na mikrogranty w\u015br\u00f3d gmin wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i opolskiego. W rezultacie projektu, dziesi\u0119\u0107 tysi\u0119cy os\u00f3b nab\u0119dzie kompetencje cyfrowe, w tym podstawowe kompetencje cyfrowe, wynikaj\u0105ce z Standardu wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT PRACY I EDUKACJI", "TYTUL": "Obywatel.IT - program rozwoju kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim i opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-20", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "880621.25", "WARTOSC": "1036025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia i aktywno\u015bci 45 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 70+ (K-30, M-15), w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u017cyj\u0105cych w jednoosobowych gospodarstwach domowych poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych w mie\u015bcie Zawadzkie w okresie od 1.09.2018 do 31.12.2019 roku. W okresie rzeczowej realizacji trwaj\u0105cej 15 m-cy 45 os\u00f3b b\u0119dzie obj\u0119tych wsparciem dziennej opieki w Domu Seniora Tiliam w Zawadzkiem (w pow. strzeleckim, woj. opolskie). Plac\u00f3wka powsta\u0142a w 2017 r. ( z dofinansowaniem z RPO WO w ramach dz. 10.01.02) i przystosowana jest do obs\u0142ugi jednocze\u015bnie 15 os\u00f3b w ramach pobytu dziennego. Miejsca te b\u0119d\u0105 w\u00a0ca\u0142o\u015bci oddane na rzecz uczestnik\u00f3w projektu. Czas trwania udzia\u0142u uczestnika w projekcie b\u0119dzie ustalany indywidualnie przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny i b\u0119dzie nie kr\u00f3tszy ni\u017c 30 dni roboczych i nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 120 dni roboczych. W przypadku, gdy jeden uczestnik projektu zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie jego miejsce w o\u015brodku zajmie kolejna osoba. W ten spos\u00f3b w okresie rzeczowej realizacji projektu ka\u017cdego dnia realizacji dzia\u0142a\u0144 merytorycznych projektu w o\u015brodku b\u0119dzie jednocze\u015bnie przebywa\u0107 15 os\u00f3b. Projekt SENIORZY G\u00d3R\u0104 jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 w roku 2016 diagnoz\u0119, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce w woj. opolskim, pow. strzeleckim istnieje zapotrzebowanie na us\u0142ugi zdrowotne dla os\u00f3b w wieku 70+. Z diagnozy wynika, \u017ce liczba ludno\u015bci w wieku 70+ w mie\u015bcie Zawadzkie i wojew\u00f3dztwie oraz ca\u0142ym kraju z roku na rok ro\u015bnie. Trwaj\u0105cy proces starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa jest wynikiem korzystnego zjawiska jakim jest wyd\u0142u\u017canie si\u0119 \u015bredniej \u017cycia. W zwi\u0105zku z tym w regionie oraz w ca\u0142ym kraju istnieje zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na us\u0142ugi zdrowotne dla os\u00f3b starszych. Dom\u00f3w seniora ukierunkowanych na podnoszenie sprawno\u015bci os\u00f3b niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na wiek oraz niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz ich aktywizacj\u0119, a co za tym idzie przeciwdzia\u0142anie ich wykluczeniu spo\u0142ecznemu jest wci\u0105\u017c niewystarczaj\u0105co.", "BENEFICJENT": "NADIR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny Senior - us\u0142ugi zdrowotne w Domu Seniora Tiliam w Zawadzkiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "875087.42", "WARTOSC": "1029514.62", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej, edukacyjnej i spo\u0142ecznej w okresie 01.08.2019-31.12.2020 r. 60 os\u00f3b (30K i 30M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020, z terenu woj. opolskiego Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b (30K i 30M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020, z terenu woj. opolskiego G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Aktywne metody poszukiwania pracy. 3. Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych 4. Wsparcie szkoleniowe. 5. Sta\u017ce/praktyki zawodowe. 6. Po\u015brednictwo pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: wsparcie doradcze i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 60 os\u00f3b, szkolenia zawodowe dla 60 os\u00f3b, sta\u017ce/praktyki zawodowe dla 60 os\u00f3b, po\u015brednictwem pracy dla 60 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8619699.32", "WARTOSC": "10267070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 renowacyjnych i konserwatorskich w 17 zabytkowych ko\u015bcio\u0142ach Diecezji Kaliskiej, w tym prac konserwatorskich drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych stanowi\u0105cych wyposa\u017cenie tych ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Zakres projektu obejmie m.in: \u00b7 prace konserwatorskie 4 zabytkowych ko\u015bcio\u0142\u00f3w drewnianych (zabytki nieruchome), \u00b7 prace konserwatorskie 92 drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, Cele projektu obejmuj\u0105: - Utworzenie nowego produktu turystycznego: Szlaku Zabytkowych Ko\u015bcio\u0142\u00f3w Diecezji Kaliskiej (tak\u017ce w wersji wirtualnej), - Stworzenie kompleksowego programu kulturalno-edukacyjnego obejmuj\u0105cego m.in. organizacj\u0119 przez wszystkie parafie bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie: Festiwalu Muzyki Organowej \u201eCzas zatrzymany w drewnie\u201d oraz cyklicznych spotka\u0144 w ramach dni edukacyjno-historycznych pt. \u201eDrewniana Podr\u00f3\u017c Do Przesz\u0142o\u015bci", "BENEFICJENT": "DIECEZJA KALISKA", "TYTUL": "Szlakiem zabytkowych ko\u015bcio\u0142\u00f3w obszaru Diecezji Kaliskiej \u2013 rewaloryzacja i konserwacja zabytk\u00f3w drewnianych celem ochrony dziedzictwa kulturowego oraz wzrostu atrakcyjno\u015bci regionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "857748.53", "WARTOSC": "1017736.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnyWzrost szans na uzyskanie i utrzymanie zatrudnienia przez 65 uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych woj. opolskie w wieku 18-29 l. (UP), w tym min 40 os. biernych zaw. - poprzez uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencjioraz do\u015bwiadczenia zawodowego w zakresie wynikaj\u0105cym z IPD dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie w okresie 01.11.2018- 31.12.2020 r.Wsparcie b\u0119dzie obejmowa\u0142o:Obligatoryjne:identyfikacj\u0119 potrzeb os. m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod., w tym identyfikacj\u0119stopnia oddalenia od r.pr. W ramach tego wsparcia dla ka\u017cdego UP zostanie przygotowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD)kompleksowe i indywidualne po\u015bred. pracy i/lub poradnictwo zawodoweFakultatywne:indywidualne oraz grupowe wsparcie psychologiczne, motywacyjne oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracyszkolenia kt\u00f3rych efektem b\u0119dzieuzyskanie kwalifikacji (min.30% GD 20 os.) lub nabycie kompetencji potw. odpowiednim dokumentem (np.certyfikatem), ka\u017cdorazowo weryfikowane przez przeprowadzenie odp. sprawdzenia np. egzaminu, dostosowane do aktualnych potrzeb na rynkupracysta\u017ce zawodowecoaching Projekt jest zgodny z CT8 i PI 8.ii, gdy\u017c realizowane dzia\u0142ania prowadz\u0105 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci dostosowania os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo do aktualnych potrzeb rynku pracy, czy te\u017c zdobycia do\u015bwiadczenia. Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w PO WER 2014-2020, gdy\u017c poprzez udzielone wsparcie zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b do 29 roku \u017cycia.W ramach proj. realizowane s\u0105 typy projektu 1a i b, 2b i 3a dla Poddzia\u0142ania 1.2.1 PO WER zgodnie z RK nr POWR.01.02.01-IP.19-16-001/18.Wnioskodawca jest Instytucja szkoleniow\u0105", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywizujemy m\u0142odych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "849727.44", "WARTOSC": "999679.35", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiot projektu: dzia\u0142ania ukierunkowane na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 34 kobiet i 26 m\u0119\u017cczyzn, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym 40 biernych zawodowo i 20 bezrobotnych, w wieku min. 30 l., z terenu woj. opolskiego, w tym 20 os\u00f3b w wieku 50 +, 50 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 12 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w: prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego, namys\u0142owskiego oraz min. 12 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie gmin: Domaszowice, Kietrz, Babor\u00f3w, Lubrza, Bia\u0142a, Korfant\u00f3w, \u0141ambinowice, Skoroszyce, Kamiennik, \u015awiercz\u00f3w, Lubsza i Branice. Uczestnicy b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wsparciem w nast\u0119puj\u0105cych formach: IPD, doradztwo zawodowe Aktywne Poszukiwanie Pracy + trening autoprezentacji, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce zawodowe. Problem: niski wska\u017anik zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w woj. opolskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b w wieku 50+. Z raportu \u201eAktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci Polski \u2013 NSP2011\u201d (GUS, 2013 wynika, i\u017c wska\u017anik zatrudnienia w woj. opolskim wynosi 47%. Warto\u015b\u0107 ta nie tylko odbiega od poziomu krajowego (48,5%) ale ponadto lokuje woj. opolskie w gronie 5 woj. o najni\u017cszym wska\u017aniku zatrudnienia w Polsce. Na tak niskie wska\u017aniki zatrudnienia wp\u0142yw ma znacz\u0105cy udzia\u0142 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. opolskiego. Zgodnie z raportem \u201eAktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. opolskim \u2013 NSP2011\u201d (Urz\u0105d Statystyczny w Opolu, 2014 r.) w woj. opolskim do kategorii os\u00f3b biernych zawodowo z przyczyn innych ni\u017c nauka i emerytura zalicza si\u0119 119 200 os\u00f3b, tj. 14% mieszka\u0144c\u00f3w, a do os\u00f3b bezrobotnych 6%, tj. 50731 os\u00f3b. Ww. raport wskazuje tak\u017ce na istotne r\u00f3\u017cnice w poziomie zatrudnienia kobiet i m\u0119\u017cczyzn (kobiety \u2013 39,4%, a m\u0119\u017cczy\u017ani 55,2%), a tak\u017ce na niekorzystn\u0105 struktur\u0119 wykszta\u0142cenia os\u00f3b niepracuj\u0105cych (ponad 90% z nich to osoby o niskich kwalifikacjach) oraz na znacz\u0105cy odsetek os\u00f3b w wieku 50+ w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepracuj\u0105cych. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje w ww. zakresie przedstawiono w pkt. 5.1 wn", "BENEFICJENT": "BETTERFIELD S.C. MAGDALENA HELMAN-BARYLSKA SYLWIA SZCZEPANSKA", "TYTUL": "Cel zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "847518.39", "WARTOSC": "997080.47", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie 108 os\u00f3b fizycznych (65 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych i/lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), zagro\u017conych zwolnieniem, przewidzianych do zwolnienia lub zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownik\u00f3w, w tym r\u00f3wnie\u017c pracownik\u00f3w du\u017cych przedsi\u0119biorstw oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa, prowadz\u0105ce do podniesienia zdolno\u015bci do utrzymania zatrudnienia oraz ponownego zatrudnienia, a tak\u017ce wzrostu zdolno\u015bci do samozatrudnienia. Poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 (doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo psychologiczne, szkolenie Firma dla pocz\u0105tkuj\u0105cych, szkolenie komputerowe, szkolenie zawodowe, sta\u017c zawodowy oraz wsparcie na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcie pomostowe - doradcze i finansowe przed\u0142u\u017cone) projekt odpowiada na problemy grupy docelowej projektu jakimi s\u0105: niska zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia oraz do ponownego zatrudnienia, a tak\u017ce niska zdolno\u015b\u0107 do samozatrudnienia. Osoby nale\u017c\u0105ce do grupy docelowej cechuje tak\u017ce niski poziom motywacji oraz brak wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, spowodowany utrat\u0105 b\u0105d\u017a zagro\u017ceniem utraty pracy. Osoby te niepewnie czuj\u0105 si\u0119 na rynku pracy, nie potrafi\u0105 si\u0119 sprawnie po nim porusza\u0107. Cz\u0119sto posiadaj\u0105 zdezaktualizowane kwalifikacje. co dodatkowo utrudnia ich sytuacj\u0119 zawodow\u0105. Z drugiej strony nie posiadaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c \u015brodk\u00f3w, ani wiedzy niezb\u0119dnej do prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, kt\u00f3ra pozwoli\u0142a by na uniezale\u017cnienie swojej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej od czynnik\u00f3w od siebie niezale\u017cnych. Efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie b\u0105d\u017a kontynuowanie zatrudnienia przez minimum 65% uczestnik\u00f3w projektu (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa) liczonych spo\u015br\u00f3d ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie oraz liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (minimum 80% uczestnik\u00f3w projektu).", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KU LEPSZEJ PRZYSZ\u0141O\u015aCI!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "845351.39", "WARTOSC": "994745.73", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny problem uzasadniaj\u0105cy potrzeb\u0119 realizacji projektu to du\u017ce trudno\u015bci zwi\u0105zane z wej\u015bciem lub utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynkupracy i wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105. Zwi\u0105zane jest to m.in. z brakiem znajomo\u015bci j\u0119zyk\u00f3w obcych i obs\u0142ugi komputera oraz niedostosowaniem posiadanych kwalifikacji dowymog\u00f3w regionalnego rynku pracy, a tak\u017ce utrudnionym dost\u0119pem do wysokiej jako\u015bci kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje, co utrudnia planowanie rozwoju zawodowego i ogranicza mo\u017cliwo\u015bciznalezienia pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2018 r aktywno\u015bci zawodowej i podniesienie kwalifikacji 319 os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnejsytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w wojew\u00f3dztwie opolskim. Projekt skierowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe wzakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i/lub Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych. Uczestnicy Projektu - UP uzyskaj\u0105 wsparcie w postaci doradztwa edukacyjnego (4h) oraz szkole\u0144 j\u0119zykowych(120h kursu j.angielskiego lub niemieckiego na r\u00f3\u017cnych poziomach) lub komputerowych (120h kursu z 5 obszar\u00f3w: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanieproblem\u00f3w). Ka\u017cde szkolenie ko\u0144czy si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym i daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania udokumentowanych kwalifikacji j\u0119zykowych (certyfikat TGLS) i/lub komputerowych (certyfikatECCC) potwierdzaj\u0105cych zdobycie przez UP okre\u015blonych kompetencji (w przypadku kurs\u00f3w j\u0119zyk. okre\u015blonego poziomu zgodnie z ESOKJ, a w przypadku kurs\u00f3w TIK zgodnie z ramamikompetencji Digital Competence Framework.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGION\u00d3W", "TYTUL": "J\u0119zyk obcy i obs\u0142uga komputera - kluczowe kompetencje na opolskim rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "822810.10", "WARTOSC": "976281.56", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel projektu:Wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej biernych zawodowo os\u00f3b m\u0142odych w tym ON (niezarejestrowanych w PUP) poprzez wzrost i trwa\u0142\u0105 integracja edukacyjna i zawodowa 45K i 30M w wieku 18-29 lat w tym 23K i 15 M ON z, nale\u017c\u0105cych do grupy NEET i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z obszaru wojew\u00f3dztwa opolskiego przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do zdobycia przez min 39% ON i 54% przez os z pozosta\u0142ych grup. trwa\u0142ego zatrudnienia poprzez wykorzystaniemechanizmukompleksowegowsparciaopartegoorezultatyEQUAL wokresieod01.01.2019 -29.12.2020 . Uczestnikami projektu b\u0119dzie 45K i 30M (w tym 23K i 15M ON) biernych zawodowo i niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy zamieszkuj\u0105cych woj. opolskie (os\u00f3b fizycznych posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w kodeksu Cywilnego), w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. W tej grupie:-45K i 25M to os bierne zaw. (100%)-25K i 13M to OZN (60%)-min. 9K i 6M to mieszka\u0144cy miast \u015brednich (zgodnie z za\u0142. nr 4 do RK)(min. 20%) Projektodawca nie okre\u015bla cech gr. pod k\u0105tem stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci, gdy\u017c w du\u017cej wi\u0119kszo\u015bci zamyka si\u0119 on w ramach II i III stopnia. Grupa jest jednak otwarta i z do\u015bwiadczenia w pracy z ON przyjmuje si\u0119 zg\u0142oszenia od ka\u017cdej ON bez preferencji (w tym ON z ograniczeniami ruchowymi, wzroku, zaburzeniami psychicznymi-ka\u017cdy wymaga i zas\u0142uguje na wsparcie).Beneficjent zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym ucz projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.Dzia\u0142ania:1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w2. Wsparcie doradcze-Job Coaching3. Wsparcieszkoleniowe i po\u015brednictwo pracy4. Aktywizacja zawodowa sta\u017cW ramach dzia\u0142a\u0144 ka\u017cdy uczestnik otrzyma stypendium szkoleniowe i/lub sta\u017cowe i zwrot koszt\u00f3w dojazdu", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opolska Agencja Pracy - program wsparcia m\u0142odych na Opolszczy\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "823968.75", "WARTOSC": "969375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest kszta\u0142cenie i szkolenie 330 os\u00f3b (198K;132M) doros\u0142ych od 18 roku \u017cycia, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane wsparciem, znajduj\u0105ce si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w tym osoby wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci TIK, w ramach systemu kszta\u0142cenia poza formalnego w zakresie kompetencji kluczowych - TIK. Problem na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi cel g\u0142\u00f3wny projektu: We wsp\u00f3\u0142czesnej gospodarce opartej na wiedzy, coraz wi\u0119kszego znaczenia nabieraj\u0105 nie tylko kwalifikacje zawodowe, ale tak\u017ce kompetencje, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 pracodawcom wybra\u0107 najlepszych pracownik\u00f3w. Pracodawcy, w tym z woj. opolskiego, zwracaj\u0105 uwag\u0119 zw\u0142aszcza na sprawne pos\u0142ugiwanie si\u0119 komputerem, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 warunkiem koniecznym do wykonywania coraz wi\u0119kszej ilo\u015bci zawod\u00f3w: dot. odpowiednio 52% i 31% miejsc pracy na stanowiskach biurowych i specjalistycznych, 19% zw. z us\u0142ugami i 11% dot. \u015bredniego personelu[2]. Jednak jak pokazuj\u0105 prowadzone badania, coraz wi\u0119kszym problemem jest niski poziom kompetencji cyfrowych czyli tzw. luki kompetencyjne w obszarze TIK. Mimo ogromnego upowszechnienia dost\u0119pu do technologii TIK, wci\u0105\u017c blisko 42% doros\u0142ych nie pos\u0142uguje si\u0119 komputerem i Internetem nawet w podst. zakresie[2], co stanowi przeszkod\u0119 na rynku pracy poniewa\u017c pracodawcy w zamieszczonych ofertach wymagaj\u0105 obs\u0142ugi na poziomie co najmniej podstawowym (odpowiednik poziomu A, st\u0105d za\u0142o\u017cono szkolenia na poziomie DIGCOMP A). Potwierdza to badanie[3]. Dla 78%os. ankietowanych, niskie kompetencje TIK stanowi\u0105 znaczne utrudnienie na rynku pracy (m.in. uniemo\u017cliwi\u0142o awans, zmian\u0119 stanowiska, podj\u0119cie pracy) i w \u017cyciu codziennym (m.in. ograniczony dost\u0119p do wiadomo\u015bci i informacji, trudno\u015bci komunikacyjne, np. z rodzin\u0105 za granic\u0105)[3].", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Akademia kompetencji cyfrowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "811866.04", "WARTOSC": "963296.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "M\u0142odzi aktywni na rynku pracy ma na celu zwi\u0119kszenie od 01.04.2016 do 28.02.2018 r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 168 UP (91 K 77 M), w tym 84 OzN i 84 osoby bez orzeczonej niepe\u0142nosprawno\u015bci w wieku 15-29 lat bez pracy, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszka\u0142ych w woj. opolskim. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji takich dzia\u0142a\u0144 jak: 1) Rekrutacja UP \u2013 168 os. 2) Indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej: a) Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD) - 168os.*\u015br.2h = 336h. Aneksy/monitoring IPD-168os. *\u015br.3h=504h b) Bie\u017c\u0105ce doradztwo indywidulane zawodowe \u2013 \u015br.6h/os x 168os.=1008h c) Bie\u017c\u0105ce doradztwo psychologiczne \u2013 \u015br.3h/os x 168os.=504h d) Warsztaty Umiej\u0119tno\u015bci Zawodowych (WUZ) \u2013 \u015br. 10godz. (2dni) x 25 warsztat\u00f3w (\u015br.8 os na warsztat) \u2013 250h; prowadz\u0105cych (DZ) i (PP) i (DP - raz na kwarta\u0142) i wolontariusz merytoryczny 3) Podnoszenie kwalifikacji zawodowych a) Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem dla 68 UP (1 szkolenie \u015br. 80h) b) Kontynuacja nauki dla 17 UP 4) Wsparcie w wej\u015bciu na rynek pracy: a) Po\u015brednictwo pracy dla 168os. x \u015br.10h= 1680 h b) Zatrudnienie wspomagane - trener pracy wsparciem obejmie co najmniej 40UPx \u015br.6h/os=240h c) Sta\u017ce zawodowe (\u015br.5m-cy) dla 45 UP d) Praktyki zawodowe (\u015br.1 m-c) dla 25 UP IPD, monitoringIPD/aneksy, konsultacje bie\u017c\u0105ce ze specjalistami, WUZ to obowi\u0105zkowe formy wsparcia dla wszystkich UP. Udzia\u0142 UP w pozosta\u0142ych formach wsparcia zostanie ustalony na podstawie danych z IPD. Realizacja proj. zgodna z politykami horyzontalnymi UE, wytycznymi oraz z prawodawstwem krajowym i unijnym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "800547.66", "WARTOSC": "949866.70", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem P jest jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawod. i edukacyjnej oraz zdolno\u015bci zatrudnieniowej u 104 U(62K i 42M) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD(patrz.pkt.3.2). Projekt realizowany w okresie od 01.03.2019 r. do 31.10.2020 r., P zapewn.kompleks.wsparcia dostos.do indywid.wynik.diagnozy potrzeb i mo\u017cliw.w zakr.aktywiz.zawod.m.in.w postaci wys.jako\u015bci szkole\u0144 umo\u017cliw. zdobycie nowych b\u0105d\u017a podnies.kwalifik.i otrzymanie certyfikatu przez 100%U proj.oraz sta\u017cy zawod.co umo\u017cliw.zdobycie do\u015bwiad.zawod.w term.03.2019-10.2020 na terenie woj.opolskiego. Wsparcie w proj.opiera si\u0119 na min.3elemen.indywid.i kompleks.pomocy (obligat.:identyf.potrzeb i mo\u017cliw.os.m\u0142odych bez zatrudn.w zakr.doskonal.zawod.w tym identyf.stop. oddalenia od r.pracy oraz indywid.poradnictwo zawod.w zakr.planow.rozwoju kariery zawod., nabyw.,podwy\u017csz. kwalif.m.in.poprzez wys.jako\u015bci szkolenia, nabyw. lub uzup.do\u015bwiadcz.zawod.poprzez sta\u017ce.). Wsparcie zost. udziel. ka\u017cdemu U w ci\u0105gu 4 m-cy od rozp. udzia\u0142u w proj.(kryt.dost.)w ci\u0105gu4 m-cy zost.zapew.wys.jako\u015bci oferta zatrud.,dalszego kszta\u0142c., przyucz. do zawodu lub sta\u017cu zgod. z za\u0142o\u017c. planu realiz. U proj. otrzym. wys.jako\u015bci ofert\u0119 wspar. obejm.takie instrum. i us\u0142ugi r.pracy, kt\u00f3re zostan\u0105 indywid. zidentyf. jako koniecz. dla poprawy syt. na r.pracy,gdzie prace podejmie min 39% znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, OzN, os.d\u0142.bezrobotne, os.z niskimi kwalifik.(do poziomu ISCED 3)) 54%os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w grup obj\u0119tych wsparciem w P,kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z def. wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej w ramach PO WER). Beneficjent zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 RPO.", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi i aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "799707.13", "WARTOSC": "940831.92", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w celu podniesienia zdolno\u015bci do utrzymania lub ponownego zatrudnienia lub znalezienia zatrudnienia poza rolnictwem w\u015br\u00f3d 96 uczestnik\u00f3w projektu (min.58 kobiet) o cechach grupy docelowej [tj. pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw zagro\u017conych zwolnieniem, przewidzianych do zwolnienia lub zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownik\u00f3w oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa, mieszkaj\u0105cych w rozumieniu KC i/lub pracuj\u0105cych i/lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego] w okresie od II 2018 r. do VII 2019 r. W projekcie zaplanowano poni\u017csze formy wsparcia: 1) Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 2) Poradnictwo psychologiczne, 3) Po\u015brednictwo pracy, 4) Szkolenia zawodowe: MODU\u0141 I - Szkolenia zawodowe + MODU\u0141 II - Obs\u0142uga komputera (ICT), 5) Sta\u017ce zawodowe. Realizacja powy\u017cszego projektu jest potrzebna, z uwagi na trudn\u0105 sytuacj\u0119 w jakiej znajduj\u0105 si\u0119 osoby z grupy docelowej, stoj\u0105cych w obliczu powa\u017cnych zmian, zwi\u0105zanych z utrat\u0105 (mo\u017cliwo\u015bci\u0105 utraty) pracy. Borykaj\u0105 si\u0119 oni z licznymi problemami zwi\u0105zanymi z odnalezieniem si\u0119 na RP, utrzymaniem zatrudnienia, a jednym z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w jest niedopasowanie kwalifikacji/kompetencji do potrzeb regionalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Po zwolnieniu - ku zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "791302.99", "WARTOSC": "930944.70", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Grupa docelowa:96os\u00f3b fizycznych(58Kobiet,38M\u0119\u017cczyzn)powy\u017cej 18roku \u017cycia,w tym: -osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa-3osoby; -zwolnieni z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownik\u00f3w-52osoby; -pracownicy przedsi\u0119biorstw,kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem lub przewidziani do zwolnienia-41os\u00f3b; W\u015br\u00f3d wy\u017cej wymienionych b\u0119d\u0105: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-minimum 5%Uczestnik\u00f3w-5os\u00f3b; -kobiety minimum 60%Uczestnik\u00f3w-58os\u00f3b; -osoby o niskich kwalifikacjach-minimum 19,2%Uczestnik\u00f3w-20os\u00f3b; -osoby po 50roku \u017cycia-minimum 10,42%Uczestnik\u00f3w-10 os\u00f3b; zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego. Cel:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia lub podj\u0119cia pracy poza rolnictwem 96os\u00f3b fizycznych powy\u017cej 18roku \u017cycia w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych b\u0119d\u0105:-3osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa,52osoby zwolnione z pracy,41pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem lub przewidzianych do zwolnienia,zamieszkuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie WO,poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia(zad.:doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenie zawodowe,sta\u017c zawodowy)w okresie od 02.2018r.do 09.2019r.prowadz\u0105cego do podj\u0119cia/utrzymania pracy przez minimum 63osoby oraz nabycia kwalifikacji lub kompetencji przez minimum 77os\u00f3b w okresie od 02.2018r.do 09.2019r Rezultaty:nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez minimum 77 Uczestnik\u00f3w,podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez minimum 63Uczestnik\u00f3w. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie s\u0105 odpowiedzi\u0105 na problemy grupy docelowej takie jak:niskie kwalifikacje zawodowe,do\u015bwiadczenie zawodowe nieadekwatne do potrzeb lokalnego rynku pracy lub prze\u015bwiadczenie o posiadaniu takiego,brak wiedzy na temat zawod\u00f3w deficytowych i nadwy\u017ckowych,brak umiej\u0119tno\u015bci tworzenia dokument\u00f3w rekrutacyjnych i brak znajomo\u015bci aktualnych trend\u00f3w rekrutacyjnych,problemy mentalne,l\u0119k przed przysz\u0142o\u015bci\u0105,brak opracowanej \u015bcie", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "OPOLSKA \u015aCIE\u017bKA KARIERY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "779424.60", "WARTOSC": "924803.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu b\u0119dziedoskonalenie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnychw 37JST (w tym 5 miastach \u015brednich)z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiegow zakresie standard\u00f3w obs\u0142ugiinwestora poprzez kompleksowy program szkoleniowo - doradczy dotycz\u0105cy wdra\u017caniarozwi\u0105za\u0144 podnosz\u0105cych atrakcyjno\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 w JST, w tym przygotowanie, upowszechnienie, aktualizacj\u0119 informacji o ofercie inwestycyjnej JST.Zastosowanie w praktyce przez 37 JST standard\u00f3w w zakresie obs\u0142ugi inwestora oraz wdro\u017cenie lub zmodernizowanie procedury obs\u0142ugi inwestora w JST, przez co najmniej 50% JST oraz co najmniej 50% miast \u015brednich wojew\u00f3dztwa opolskiego obj\u0119tych wsparciem w projekcie. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 co najmniej 61% miast \u015brednich z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego.Grup\u0119 docelow\u0105projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy merytoryczni oraz przedstawiciele kadry kierowniczej JSTpo\u0142o\u017conych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego.G\u0142\u00f3wne zadania projektu:Szkolenia dla JST z zakresu standard\u00f3w obs\u0142ugi inwestora w samorz\u0105dzieDoradztwo indywidualne dla JST z zakresu wdra\u017cania standard\u00f3w obs\u0142ugi inwestora w samorz\u0105dzieWdro\u017cenie standard\u00f3w obs\u0142ugi inwestora w JST. b\u0119dzie potwierdzone certyfikatem.Wska\u017anik rezultatu: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y lub zmodernizowa\u0142y procedury obs\u0142ugi inwestora: 19Wska\u017aniki produktu: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, obj\u0119tych wsparciem w zakresie obs\u0142ugi inwestora: 37Wska\u017anik produktu: Liczba spotka\u0144 doradczych dot. wdro\u017cenia standardu obs\u0142ugi inwestora w samorz\u0105dzie: 74", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Standardy obs\u0142ugi inwestora w samorz\u0105dzie opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "780221.80", "WARTOSC": "917908.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie 54(34K, 20M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. opolskiego w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb uczestnik\u00f3w. Realizacja projektu odpowiada na najpilniejsze potrzeby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem: 1. Opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania- pozwoli dobra\u0107 indywidualn\u0105 i efektywn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia 2. Poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy - zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015bci znalezienia pracy 3. Szkolenie: UP zdobywa kompetencje lub kwalifikacje, kt\u00f3rych niedob\u00f3r jest barier\u0105 w znalezieniu pracy 4. Coaching: wsparcie mentalne wp\u0142ywa na postaw\u0119 UP w stosunku do \u017cycia zawodowego i spo\u0142ecznego, wzmacnia motywacj\u0119 i niweluje obawy przed zmianami 5. Sta\u017ce: do\u015bwiadczenie zdobyte w zak\u0142adzie pracy zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszukiwania zatrudnienia i mo\u017ce skutkowa\u0107 pozostaniem UP w miejscu sta\u017cu w charakterze pracownika.", "BENEFICJENT": "RAZEM", "TYTUL": "WACHLARZ MO\u017bLIWO\u015aCI - podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej u 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z woj. opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "765925.26", "WARTOSC": "908786.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os\u00f3b (40 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych obszar woj.opolskiego, poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem aktywizacji zawodowej, obejmuj\u0105cym wszystkie formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy sytuacji na rynku pracy i podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.08.2018 r. - 30.09.2019 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego z 60 UP instrumentami: a) obligatoryjnie: 1. identyfikacj\u0105 potrzeb (m.in.poprzez zdiagnozowanie potrzeb szkoleniowych) oraz opracowaniem IPD - zad.1; 2. indywidualnym i grupowym poradnictwem zawodowym - zad.2; 3. po\u015brednictwem pracy - zad.3; 4. sta\u017cem/praktykami zawodowymi - zad.5, b) fakultatywnie wg IPD co najmniej jednym instrumentem: 5. szkoleniem - zad.4; 6. dodatkiem relokacyjnym - zad.6. Zgodnie z komunikatem IZ PO WER pismo znak DZF-VI.7610.66.2017.MT z dn. 30.10.2017r. - minimalne poziomy efektywno\u015bci zatrudnieniowej na 2018 r. dla niniejszego konkursu wynosz\u0105 odpowiednio: ? minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) = 39%; ? minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup = 54% [KD 4]", "BENEFICJENT": "FORBIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Bilet na sta\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "774195.72", "WARTOSC": "910818.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "UP: 96os. (58K, 38M): Pracownicy przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia (45%UP) lub zwolnieni (55%UP) z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownik\u00f3w, w tym r\u00f3wnie\u017c pracownicy du\u017cych przedsi\u0119biorstw oraz Osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa (min.5%UP) (posiadaj\u0105ce gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczonych w KRUS, ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia poza rolnictwem). Projekt skierowany do os\u00f3b fizycznych mieszkaj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego i/lub pracuj\u0105cych i/lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego, w wieku 18-67 lat. W\u015br\u00f3d UP 30% stanowi\u0105 osoby z wykszta\u0142ceniem do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, oraz 10% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesiony poziom zdolno\u015bci do zatrudnienia u min.90% spo\u015br\u00f3d 96os.(59K,37M) oraz podj\u0119cie pracy przez min.65%UP(os.spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.docelowej),od 01.02.2018r. do 30.11.2018r. ZADANIA: Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, Szkolenia zawodowe, Sta\u017c zawodowy, Po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 65%UP, tj.60os., Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 80%UP, tj. 73os. UZASADNIENIE POTRZEBY REALIZACJI PROJEKTU: Problemami UP s\u0105 brak/nieaktualne kwalifikacje zawodowe, niskie/nieaktualne do\u015bwiadczenie zawodowe, trudno\u015bci w odnalezieniu si\u0119 na rynku pracy/w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, niska umiej\u0119tno\u015b\u0107 aktywnego poszukiwania pracy (opis w pkt. 3.5 uzasadnienie wyboru UP). Problemy te sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na g\u0142\u00f3wny problem UP tj. Niski poziom zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d UP. Realizacja projektu (realizacja zada\u0144 1-4 - opis w pkt. 5.1 ZAKRES RZECZOWO-FINANSOWY), przyczyni si\u0119 do zniwelowania problem\u00f3w UP oraz podniesienia poziomu ich zdolno\u015bci do zatrudnienia.", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wejd\u017a na \u015bcie\u017ck\u0119 sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "763667.23", "WARTOSC": "906107.30", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 94(57K,37M)os.m\u0142odych,w tym os.niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,pozostaj\u0105ce bez pracy,biernych zaw.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.os.z kategorii NEET),zamieszka\u0142ych w woj.opolskim,dzi\u0119ki uczestnictwie w zorganizowanych i wdro\u017conych us\u0142ugach rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego:identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.-IPD,poradnictwo zaw.,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.,w terminie 01.10.2018-31.08.2020.Uczestnikami proj.s\u0105 os.m\u0142ode,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,z nast\u0119puj\u0105cych gr.:a)os.bierne zaw.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 wPO WER 2014-2020(z wy\u0142.os.nale\u017c\u0105cych doGD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 SZOOP PO WER 2014-2020),kt\u00f3re stanowi\u0105 100% UP(przy czym 100% wszystkich UP stanowi\u0105 os.bierne zaw.).G\u0142.rezultaty:L.os.poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-23K,15MProcent UP w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci,reemigranci,os.z niepe\u0142nosprawn.i,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,os.z niskimi kwalifikacjami(do poziomu ISCED 3)),kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie do trzech m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu,w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w proj.(zgodnie z def.wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej)-45%Procent UP(z wy\u0142\u0105czeniem os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,o niskich kwalifikacjach oraz imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w),kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie do trzech m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu,w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w proj.(zgodnie z def.wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej)-60%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.- IPD2.Poradnictwo zaw.3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub nabycia kompetencji4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zaw.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13339042.67", "WARTOSC": "15797066.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 800 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez umo\u017cliwienie uzyskania kwalifikacji, w tym kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw nieobj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W pierwszym etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. Drugi etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby, uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Od szkolenia do zatrudnienia - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "731297.56", "WARTOSC": "867700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest utworzenie oraz funkcjonowanie (przez okres minimum 12 miesi\u0119cy od momentu utworzenia CAM) w mie\u015bcie wojew\u00f3dzkim Opole Centrum Arbitra\u017cu i Mediacji (CAM). Przedmiotowe Centrum dzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie w oparciu i przy wykorzystaniu opracowanych i wdro\u017conych przez Koordynatora przy Konfederacji Lewiatan standard\u00f3w funkcjonowania CAM, z wykorzystaniem narz\u0119dzia informatycznego dla mediacji oraz og\u00f3lnopolskiej infolinii. Ponadto celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych dla przedstawicieli s\u0105downictwa, przedstawicieli prokuratury oraz \u015brodowiska mediator\u00f3w.W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty projektu:- 72 pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci podniesie swoje kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego,- utworzone zostanie w mie\u015bcie wojew\u00f3dzkim Opolu Centrum Arbitra\u017cu i Mediacji, kt\u00f3re funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie przez 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu na podstawie jednolitych standard\u00f3w dzia\u0142ania.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105interesariusze mediacji w sprawach gospodarczych tj.przedstawiciele s\u0105downictwa (s\u0119dzi\u00f3w, urz\u0119dnik\u00f3w i innych pracownik\u00f3w zatrudnionych w s\u0105dach powszechnych), przedstawiciele prokuratury (prokurator\u00f3w, urz\u0119dnik\u00f3w i innych pracownik\u00f3w zatrudnionych w powszechnych jednostkach organizacyjnych prokuratury), \u015brodowiska mediator\u00f3w (mediator\u00f3w i innych pracownik\u00f3w centr\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych).G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu to:1. Utworzenie CAM - opracowanie dokument\u00f3w organizacyjnych CAM, uruchomienie CAM.2. Zapewnienie funkcjonowania CAM (przez okres minimum 12 m-cy od momentu utworzenia) - zarz\u0105dzanie bie\u017c\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105, podj\u0119cie post\u0119powa\u0144 mediacyjnych, przeprowadzenie 9 szkole\u0144 z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych dla 160 os\u00f3b (K i M) , organizacja 4 paneli dyskusyjnych dla 100 os\u00f3b (K i M).", "BENEFICJENT": "OPOLSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Arbitra\u017cu i Mediacji w Opolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-02", "DOFINANSOWANIE": "716340.90", "WARTOSC": "842754.01", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W zwi\u0105zku ze zmieniaj\u0105c\u0105 si\u0119 sytuacj\u0105 demograficzn\u0105, wskazuj\u0105c\u0105 na post\u0119puj\u0105cy proces starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa w Polsce (jak r\u00f3wnie\u017c w woj. Opolskim) i zwi\u0105zany z tym faktem, wzrost zapotrzebowania na \u015bwiadczenia dedykowane osobom w starszym wieku, celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych, poprzez us\u0142ugi leczniczo-piel\u0119gnacyjno-opieku\u0144cze oraz rehabilitacyjne skierowane do os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych opuszczaj\u0105cych szpital czy inn\u0105 instytucj\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 leczeniem chor\u00f3b wieku podesz\u0142ego. Niewystarczaj\u0105ca opieka poszpitalna powoduje brak mo\u017cliwo\u015bci powrotu do sprawno\u015bci gwarantuj\u0105cej samodzielne codzienne funkcjonowanie a tym samym powoduje wykluczenie spo\u0142eczne. Dalszymi konsekwencjami s\u0105 obarczenie rodziny opiek\u0119 a tym samym dalszej przysz\u0142o\u015bci wyczerpanie opiekun\u00f3w. W odpowiedzi na zdiagnozowane problemy zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania zwi\u0105zane z us\u0142ugami leczniczo-piel\u0119gnacyjno-opieku\u0144czymi ze szczeg\u00f3lnym po\u0142o\u017ceniem nacisku na rehabilitacj\u0119 (fizyczn\u0105 i psychiczn\u0105) oraz edukacj\u0119 opiekun\u00f3w faktycznych i medycznych w zakresie opieki i piel\u0119gnacji os\u00f3b starszych opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wk\u0119 zdrowotn\u0105. W razie potrzeby wykonywana b\u0119dzie konsultacja przez lekarza specjalist\u0119 w tym neurologa, psychiatr\u0119, geriatr\u0119 lub lekarza POZ. Utworzone zostanie stanowisko konsultanta i koordynatora rodziny i pacjenta wychodz\u0105cego ze szpitala. Wypracowany zostanie r\u00f3wnie\u017c standard opieki nad pacjentem po leczeniu stacjonarnym. Podopieczni dzi\u0119ki stworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z udogodnie\u0144 w zakresie codziennego funkcjonowania. Projekt pozwoli na przygotowanie pacjenta i jego rodziny do nowych warunk\u00f3w funkcjonowania. Czas trwania projektu: 24 m-ce, dzia\u0142aniami beneficjent b\u0119dzie obj\u0119ty w pierwszym okresie po hospitalizacji (przez okres 2 miesi\u0119cy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia).", "BENEFICJENT": "TEACHMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie kompleksowej opieki poszpitalnej i przygotowanie pacjenta a tak\u017ce jego rodziny do samoopieki i samopiel\u0119gnacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "714241.81", "WARTOSC": "847463.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. (36K i 24M) m\u0142odych w wieku 18-29 lat, w tym NEET bez zatrudnienia orazos\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatr. na umowach kr\u00f3tkoterm., cywilno-prawnych,zamieszka\u0142ych wwoj. opolskim, poprzez wzrost kompetencji i kwalifikacji, realizacj\u0119 sta\u017cu oraz przedstawienie oferty pracy w okresie od 01.11.2018 do 31.03.2020r.Uczestnicy podnios\u0105 motywacj\u0119 oraz kwalifikacje w zawodach poszukiwanych na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Zdob\u0119d\u0105 nowe kompetencje i kwalifikacje oraz do\u015bwiad.zawodowe, co wraz z po\u015brednictwem pracy zwi\u0119ksz\u0105 ich dost\u0119p do zatrudnienia/integracj\u0119 z rynkiem pracy. Rodzaje wsparcia:-indywidualne doradztwo zawodowe - IPD dla ka\u017cdego uczestnika,-Indywidualne wsparcie psychologiczne lub coaching kariery w wymiarze 6h/os. - indywidualne po\u015brednictwo pracy 8h/os.-szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub kompetencji- zgodne z IPD,-stypendium szkoleniowe i zwrot koszt\u00f3w dojazdu-realizacja \u015br. 4 m-ch sta\u017cy.CIB zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu temat. 9 w RPO.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. Wsparcie dla os\u00f3b beiernych i bezrobot. w wieku 18-29lat b\u0119dzie udzielane w proj. zgodnie ze standardami okre\u015bl. w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w PL, tzn w ci\u0105gu 4 m-c od dnia przyst\u0105pienia do proj. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Szkolenia b\u0119d\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em uczestnika projektu oraz zdiagnozowanymi potrzebami w\u0142a\u015bciwego lokalnego lub regionalnego rynku pracy. Efektem szkol. jest uzyskanie kwalifikacji/ kompetencji w rozumieniu Wytycznych w zakresie monit. post\u0119pu rzeczowego realizacji PO 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACYJNEGO BIZNESU TOMASZ OSAK", "TYTUL": "NEED zamiast NEET - Opolskie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "714372.93", "WARTOSC": "840438.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Woj. opolskie nale\u017cy do region\u00f3w kraju, w kt\u00f3rym niekorzystne zjawiska demograficzne w szczeg\u00f3lny spos\u00f3b wp\u0142ywaj\u0105 na tempo starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Wyst\u0119puje niska dzietno\u015b\u0107, przewaga zgon\u00f3w nad urodzeniami oraz wyj\u0105tkowe w skali kraju og\u00f3lne saldo migracji, co sprawia, \u017ce wraz ze spadkiem liczby ludno\u015bci wzrasta liczba os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych, zw\u0142aszcza po 80 r.\u017c. Z wiekiem zwi\u0119ksza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119powanie chor\u00f3b przewlek\u0142ych, a wg Eurostatu (w Polsce w 2014 r.), prawie co druga osoba w wieku 60 lat i wi\u0119cej by\u0142a zaliczona do grupy ON biologicznie, z kt\u00f3rych 1/3 mia\u0142a powa\u017cne trudno\u015bci w wykonywaniu codziennych czynno\u015bci \u017cyciowych. W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w opiek\u0105 i wsparciem OS i ON zajmuj\u0105 si\u0119 cz\u0142onkowie najbli\u017cszej rodziny oraz s\u0105siedzi i przyjaciele, czyli opiekunowie nieformalni. Dopiero w ostatniej kolejno\u015bci s\u0105 to pracownicy s\u0142u\u017cb spo\u0142ecznych, co przy post\u0119puj\u0105cym os\u0142abieniu opieku\u0144czej funkcji rodziny i wzrastaj\u0105cym obci\u0105\u017ceniu obowi\u0105zkami zawodowymi, wymaga intensywnych dzia\u0142a\u0144 zaradczych. Zjawiska i tendencje demograficzne wyst\u0119puj\u0105ce w woj. opolskim, wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 rozwoju us\u0142ug publicznych kierowanych dla r\u00f3\u017cnych grup ludno\u015bci, szczeg\u00f3lnie os\u00f3b starszych (OS) i (ON).W przeciwie\u0144stwie do zakresu pomocy stacjonarnej i pomocy \u015brodowiskowej (dzienne domy pomocy), us\u0142ugi opieku\u0144cze w woj. opolskim \u015bwiadczone s\u0105 w niewystarczaj\u0105cym zakresie (w 2014 r. na 10 tys. ludno\u015bci przypada\u0142y 24,4 osoby obj\u0119te t\u0105 form\u0105 wsparcia, w kraju 26,3). W odpowiedzi na deficyt poda\u017cy us\u0142ug dla os. niesamodzielnych zaplanowano w projekcie bezp\u0142atne us\u0142ugi opieku\u0144cze, kt\u00f3re obejm\u0105 pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119, us\u0142ugi kosmetyczne/fryzjerskie czy dostarczanie ciep\u0142ych posi\u0142k\u00f3w. Ponadto przewidziano specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze, piel\u0119gnacyjne i zdrowotne dostosowane b\u0119d\u0105 do szczeg\u00f3lnych potrzeb wynikaj\u0105cych z rodzaju schorzenia czy niepe\u0142nosprawno\u015bci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRZEMIJANIE\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompleksowych dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144czych, piel\u0119gnacyjnych i zdrowotnych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania os\u00f3b niesamodzielnych z woj. opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "714870.18", "WARTOSC": "841023.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel: Aktywizacja spo\u0142eczna i zaw. 70 (42K i 28M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie w woj. opolskiego (WO), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu reintegracji spo\u0142.-zaw.w okresie IX.2019-XII.2020r. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do 70 os\u00f3b (42K i 28M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zg. z definicj\u0105 w Wytycznych, w wieku 18-64 lata, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu kodeksu cywilnego) na terenie woj. opolskiego. W ramach grupy docelowej: * 21 os.b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w ob. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020. * 14 os b\u0119dzie os z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 * 42 os. b\u0119dzie biernych zawodowo * 28 os. b\u0119dzie bezrobotnych * 5 os. b\u0119dzie os. korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b. W ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizuj\u0105cym (I\u015aR): umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego wsparciem psychologa,doradcy zawodowego, doradcy psychospo\u0142ecznego po\u015brednika pracy, kursami podnosz\u0105cymi kompetencje i kwalifikacje oraz sta\u017cami. Kompleksowy program wsparcia umo\u017cliwi uczestnikom podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, integracj\u0119, nabycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiad. zawodowego oraz zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na efektywna aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105. Okres realizacji projektu: IX.2019- XII.2020.", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywnie ku zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "704984.39", "WARTOSC": "829393.40", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w projekcie skierowane s\u0105 do os\u00f3b z demencj\u0105 w tym z ch. Alzheimera oraz ich rodzin. Celem realizacji Projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych, poprzez dzia\u0142ania piel\u0119gnacyjne, opieku\u0144cze i zdrowotne zwi\u0105zane z codziennym funkcjonowaniem tych os\u00f3b. U podopiecznych b\u0119dzie prowadzona bie\u017c\u0105ca ocena zaburze\u0144 poznawczych poprzez systematyczne badanie skal\u0105 MMSE lub inn\u0105 skal\u0105 oceny zaburze\u0144 poznawczych. Pozwoli to na ocen\u0119 post\u0119pu choroby i dostosowanie dzia\u0142a\u0144 piel\u0119gnacyjno-opieku\u0144czo-rehabilitacyjnych. W razie potrzeby wykonywana b\u0119dzie konsultacja przez lekarza specjalist\u0119 w tym neurologa, psychiatr\u0119, geriatr\u0119 lub lekarza POZ, w razie potrzeby psychologa. Podopieczni dzi\u0119ki stworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z udogodnie\u0144 w zakresie codziennego funkcjonowania. Wa\u017cnym dzia\u0142aniem b\u0119dzie rehabilitacja podopiecznych (fizyczna i psychiczna) dostosowana do potrzeb wynikaj\u0105cych ze schorze\u0144 lub deficyt\u00f3w. Dzi\u0119ki zastosowaniu w rehabilitacji sprz\u0119tu informatycznego uzyskamy jednocze\u015bnie dost\u0119p podopiecznych do rozrywek kulturalnych lub nawi\u0105zania i utrzymania kontakt\u00f3w spo\u0142ecznych. Opiekunowie os\u00f3b z ot\u0119pieniem i ch. Alzheimera skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144 w zakresie opieki i komunikacji z podopiecznym i rodzin\u0105. Z bada\u0144 w\u0142asnych WN wynika, \u017ce problem ot\u0119pie\u0144 i ch. Alzheimera si\u0119 nasila, a szczeg\u00f3lnie zagro\u017cone s\u0105 osoby przebywaj\u0105ce w \u015brodowisku domowym, maj\u0105ce utrudnione kontakty spo\u0142eczne i nie utrzymuj\u0105ce \u017cadnej formy aktywno\u015bci fizycznej. W wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w opiek\u0105 nad osobami starszymi w domach zajmuj\u0105 si\u0119 cz\u0142onkowie rodziny i s\u0105siedzi, a rozpoznanie ot\u0119pie\u0144 nast\u0119puje w zaawansowanym stadium choroby co znacznie utrudnia proces leczenia i pog\u0142\u0119bia znacz\u0105co procesy ot\u0119pienia. Czas trwania projektu: 24 m-ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRZEMIJANIE\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompleksowej opieki na osobami z ot\u0119pieniem w tym chorob\u0105 Alzheimera.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "687576.67", "WARTOSC": "815824.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnyWzrost szans na uzyskanie i utrzymanie zatrudnienia przez 65 uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych woj. opolskie w wieku 18-29 l. (UP), poprzez uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w zakresie wynikaj\u0105cym z IPD dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie w okresie 01.11.2019 - 31.03.2021r.Wsparcie b\u0119dzie obejmowa\u0142o:Obligatoryjne:identyfikacj\u0119 potrzeb os. m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod., w tym identyfikacj\u0119stopnia oddalenia od r.pr. W ramach tego wsparcia dla ka\u017cdego UP zostanie przygotowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (IPD)kompleksowe i indywidualne po\u015bred. pracy i/lub poradnictwo zawodoweFakultatywne:indywidualne wsparcie psychologiczneszkolenia kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji (min.30% GD 25 os.) lub nabycie kompetencji potw. odpowiednim dokumentem (np.certyfikatem), ka\u017cdorazowo weryfikowane przez przeprowadzenie odp. sprawdzenia np. egzaminu, dostosowane do aktualnych potrzeb na rynkupracysta\u017ce zawodoweProjekt jest zgodny z CT8 i PI 8.ii, gdy\u017c realizowane dzia\u0142ania prowadz\u0105 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci dostosowania os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo do aktualnych potrzeb rynku pracy, czy te\u017c zdobycia do\u015bwiadczenia.Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w PO WER 2014-2020, gdy\u017c poprzez udzielone wsparcie zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b do 29 roku \u017cycia.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Realizacja wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej i zawodowej minimum na poziomie przewidzianym w Regulaminie konkursuW ramach proj. realizowane s\u0105 typy projektu 1a i b, 2b i 3a dla Poddzia\u0142ania 1.2.1 PO WER zgodnie z RK nr POWR.01.02.01-IP.19-16-001/19", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Jeste\u015b aktywny - masz prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "687443.87", "WARTOSC": "808757.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja zada\u0144 dzi\u0119ki,kt\u00f3rym 193os.doros\u0142e(12 K i 181 M)z terenu woj.opolskiego b\u0119d\u0105 mog\u0142y zdoby\u0107,uzupe\u0142ni\u0107 lub podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe.Potrzeba realiz. projektu wynika ze zdiagnozowanego problemu na lokalnym rynku pracy-wyst\u0119powania zawod\u00f3w deficytowych,w kt\u00f3rych zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w wykazuje tendencje wzrostowe,przy jednoczesnej wysokiej stopie bezrobocia-9,7%(dane WUP,X.2015).Oznacza to,i\u017c na rynku brakuje os.o po\u017c\u0105danych przez pracodawc\u00f3w kwalifikacjach.Realiz.projektu umo\u017cliwi dopasowanie kwalifi. jego Uczestnik\u00f3w/czek do potrzeb opolskiego rynku pracy(zar\u00f3wno ju\u017c pracuj\u0105cych,jak i szukaj\u0105cych pracy).Na podst.monitoringu WUP Opole\"Ranking zawod\u00f3w nadwy\u017ckowych i deficytowych w woj.opolskim w Ipo\u0142.2015\"(publ.VIII.2015) oraz dane z monitoringu WUP publik.w 2017r., zawody deficytowe dot.przede wszystkim bran\u017cy budowlanej:poz.4 Rankingu-Elektryk budowlany,poz.5-Monter sieci i urz\u0105dze\u0144 telekomunik. i bran\u017cy transportowej:poz.11-Kierowca ci\u0105gnika siod\u0142owego,poz.39-Kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego.Badania w\u0142.+analiz.ofert pracy w woj.opolskim ukazuj\u0105cych si\u0119 na stronach www:PUP-\u00f3w,pracuj.pl i infopraca.pl prowadz.w okr. IX-XI.2015wykaza\u0142a opr\u00f3cz ww,popyt na pracownik\u00f3w takich,jak:magazynier,kierowca w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych,specjal.kierowca(min.4-5ofert tygodniowo w danym w m-cu).Cel projektu-wzrost stabilno\u015bci zatrudnieniowej i szans na zatrudnienie poprzez kszta\u0142cenie ustawiczne193 os.doros\u0142ych(12K i 181M)z woj.opol. zainteresowanych z w\u0142.inicjatywy zdobyciem,uzupe\u0142nieniem lub podniesieniem kwalif.w zawodach deficytowych z pkt widzenia lokalnego rynku pracy,zakladane 100%os.(193os)pozytywnie zaliczy program walidacji,formalnie potwierdzaj\u0105c uzyskane w projekcie kwalif.-do 31.03.2019r.,stanowi odp.na zdiagnozowany problem.Kwalif.mo\u017cliwe do uzyskania w projekcie:monta\u017cysta rusztowa\u0144,magazynier z obs\u0142.w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych,elektryk kat.E/upr.eleketryczne,kierowca zaw.+pojazd\u00f3w przew.towary niebezp.-ADR, Monter instalacji budowl.-Kurs i", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "675676.34", "WARTOSC": "801704.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142.projektu:kompleksowa aktywizacja zawodowa 59os.m\u0142odych NEET(33Ki26M)z woj.opolskiego-bezrobotnych niezarejestr.w powiatowych urz\u0119dach pracy i biernych zawodowo,w tym min.6os.z niepe\u0142nospr.poprzez:doradztwo zaw./IPD,po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce zaw.dla 100%Uczestnik\u00f3w projektu oraz indywidual.dobrane szkolenia zaw.dla40%UP,co doprowadzi do podj\u0119cia zatrudnienia:w przypadku os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-co najmniej17%takich UP,os.o niskich kwalif.-co najmniej 48%takich UP,os.d\u0142ugotrwale bezr.-co najmniej 35%takich UP i os.niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do ww.grup-co najmniej 43%takich UP-do 3m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dn.,w kt\u00f3rym zako\u0144czyli oni udzia\u0142 w projekcie.G\u0142.rezult.:L.os.poni\u017cej 30l.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu-20os.(11K,9M).Gr.docelowa:59os.m\u0142odych (33Ki26M),w tym os.z niepe\u0142nospr.(6os),w wieku 15-29l.bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142.i szkol.,tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,z wy\u0142\u0105cz.gr.docel.okre\u015bl.dla trybu konkurs.w poddz.1.3.1-SZOOP POWER 2014-2020 oraz os.bezrobotnych zarejestr.w PUP.Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:11os.bezrobotnych niezarejestr.w PUP (w tym 4os.d\u0142ugotrwale bezr.)-9K i 2M,w tym d\u0142.bezr.-4K i 48os.biernych zawodowo,nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142.lub szkol.-26K i 22M.10%gr.docel.(6os)-os.niepe\u0142nosprawne.70%gr.docel.(42os)-os.o niskich kwalifikacjach.Zad.:1.Diagnoza potrzeb z oprac.IPD (59UP),2.Szkolenia zaw.(24UP),3.Po\u015brednictwo pracy (59UP)4.Sta\u017c zaw.(59UP,37-osobom.-3m-ce i 253osobom.-6m-cy).Okres realiz.projektu:01.01.2017-30.09.2018r.(21m-cy),miejsce realiz.:woj.opolskie.Wnioskodawca sk\u0142ada 1wniosek w odp.na konkurs.Typ projektu:1a),1b),2b)i 3a) dla Dz.1.2.1 PO WER zg.z Regul.konkursu.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA W OPOLU", "TYTUL": "M\u0142odzi na czasie-czas na prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "684768.68", "WARTOSC": "812492.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3nym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os\u00f3b (36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn) biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP w wieku do 29r.\u017czamieszkuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa opolskiego poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem aktywizacji zawodowej, obejmuj\u0105cycm wszystkei formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy sytuacji na rynku pracy i podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.11.2017r.-30.06.2019r.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 60os\u00f3b (36K/24M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo i/lub bezrobotnych niezarejestrownych w urz\u0119dzie pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u0144 NEET,zg.z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniemos\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 SZOOP PO WER 2014-2020Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie doos.zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo opolskie(os.fizycznych posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkania naobszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego)Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego z 60 UP instrumentami obligatoryjnie:1. identyfikacj\u0105 potrzeb (m.in.poprzez zdiagnozowanie potrzeb szkoleniowych) oraz opracowaniem IPD-zadanie 12. grupowym poradnictwem zawodowym-zadanie 23. po\u015brdnictwem pracy-zadanie 34. sta\u017cem zawodowym-zadanie 5fakultatywnie wg IPD co najmniej jednym instrumentem:5.szkoleniem-zadanie 46.dodatkiem relokacyjnym-zadanie 5Realiz.projektu przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do realiz.cel\u00f3w szczeg.PO WER 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia m.in. poprzez osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017cnych rezultat\u00f3w projektu tj.:-efektywno\u015b\u0107 zatrud.-co najmniej 17% UP z niepe\u0142nospr.,48% o niskich kwalifikacjach; 35% UP d\u0142ugotrwale bezrobotnych,43% UP nienale\u017c\u0105cych do wskazanych grup-uzyskanie kwalifikacji przez co najmniej 40% UP", "BENEFICJENT": "FORBIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Absolwent - najlepsza inwestycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "674976.61", "WARTOSC": "800874.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu; Zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. opolskiego, poprzez stworzenie efektywnego i kompleksowego programu obejmuj\u0105cego doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce i szkolenia dla 61 os\u00f3b (33K i 28M), umo\u017cliwiaj\u0105cego do 31 pa\u017adziernika 2018 roku podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i kompetencji, prowadz\u0105cy po przez tworzenie nowych miejsc pracy do odbudowy potencja\u0142u ludzkiego woj. opolskiego. Grup\u0119 docelow\u0105; Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci absolwenci szk\u00f3\u0142 zawodowych, \u015brednich oraz szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych (zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani, zamieszkuj\u0105cy na terenie woj. opolskiego), zainteresowani podj\u0119ciem sta\u017cu lub szkolenia, umo\u017cliwiaj\u0105cego podniesienie kwalifikacji zawodowych, kt\u00f3rzy w chwili przyst\u0105pienia do projektu spe\u0142niaj\u0105 definicj\u0119 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020 G\u0142\u00f3wne zadania; Modu\u0142 doradczy, ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania Modu\u0142 szkoleniowo skierowany zostanie do os\u00f3b, dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wn\u0105 barier\u0105 znalezienia zatrudnienia jest brak odpowiednich kompetencji i kwalifikacji. Modu\u0142 sta\u017cowy skierowany zostanie do os\u00f3b, u kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wn\u0105 barier\u0105 znalezienia pracy jest brak do\u015bwiadczenia zawodowego", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO", "TYTUL": "Opolski program sta\u017cowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "655573.63", "WARTOSC": "777851.96", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt \"Jest akcja: AKTYWIZACJA!\" realizowane jest przez Progres Szymon Artwik w ramach Programu Operacyjnego Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j2014-2020, O\u015b priorytetowa I Osoby m\u0142ode na rynku pracy, Dzia\u0142anie 1.2 Wsparcie os\u00f3b m\u0142odych na regionalnym rynku pracy, Poddzia\u0142anie 1.2.1 Wsparcieudzielane z EFS.CEL G\u0141\u00d3WNY:Zwi\u0119kszenie i utrwalenie aktywnego udzia\u0142u57 os\u00f3b, tym bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, biernych zawodowo oraz os\u00f3bodchodz\u0105cych od rolnictwa i ich rodzin, ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowy kr\u00f3tkoterminowe lubcywilnoprawne) w wieku 18-29 lat na opolskim rynku pracy w okresie od IX 2019 do VII 2020.GRUPA DOCELOWA:57os\u00f3b fizycznych w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych woj.opolskie (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych si\u0119, osoby odchodz\u0105ce od rolnictwa, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowy kr\u00f3tkoterminowe lub cywilnoprawne.REZULTATY:W ramach projektu minimum:28 os\u00f3b uzyska kwalifikacje,42%os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji podejmie zatrudnienie,57%os\u00f3b nieprzynale\u017cnych do \u017cadnych z powy\u017cszych grup podejmie zatrudnienie,27%os\u00f3b pracuj\u0105cych poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 zawodow\u0105 na rynku pracy,.ZADANIA:1. Rekrutacja w okresie wrzesie\u0144 2019 - stycze\u0144 2020.2. Opracowanie IPD w oparciu o zidentyfikowane potrzeby uczestnik\u00f3w projektu w okresie listopad 2019-luty 2020.3. Wsparcie psychologiczne w postaci doradztwa i szkole\u0144 oraz doradztwo zawodowe w okresie listopad 2019-marzec 2020.4. Realizacja szkole\u0144 prowadz\u0105cych do uzyskania kwalifikacji lub nabycia kompetencji w okresie grudzie\u0144 2019 - kwiecie\u0144 2020.5. Us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu oraz sta\u017ce zawodowe dla uczestnik\u00f3w pozostaj\u0105cych bez pracy w okresie stycze\u0144-lipiec 2020.", "BENEFICJENT": "PROGRES SZYMON ARTWIK", "TYTUL": "Jest akcja: AKTYWIZACJA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "660375.52", "WARTOSC": "783549.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 uczestnik\u00f3w projektu w wieku 18-29 l. (UP), w tym min 11 os. bezrobotnych i 49 os.biernych zaw. - poprzez wzrost ich kwalifikacji lub kompetencji zawodowych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w zakresie wynikaj\u0105cym z IPD dzi\u0119ki udzia\u0142owi w proj. w okresie 01.01.2017-31.05.2018 Planowane dzia\u0142ania w znacz\u0105cym stopniu przyczyni\u0105 si\u0119 realizacji celu konkursu \u00ad zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci os., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET). Realizacja niniejszego projektu jest odpowiedzi\u0105 na rzeczywiste potrzeby os. m\u0142odych z woj. opolskiego Podstawowe formy wsparcia :identyfikacja i diagnoza potrzeb os. m\u0142odych, wraz ze stworzeniem IPDkompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawoduporadnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej,Analiza Potencja\u0142u Zawodowegowsparcie psycholog.szkolenia wraz z kosztem bada\u0144 lekarskich oraz kosztem egzaminu potwierdzaj\u0105cego wzrost kwalifikacji lub kompetencjista\u017ce pozwalaj\u0105ce na nabranie do\u015bwiadczenia zawodowego przez ucz.warsztaty aktywizacyjne Niniejszy proj. jest zgodny z celem tematycznym 8 i priorytetem inwest. 8.ii, gdy\u017c realizowane dzia\u0142ania prowadz\u0105 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci dostosowania os. bezrobotnych oraz biernych zawodowo do aktualnych potrzeb rynku pracy, czy te\u017c zdobycia do\u015bwiadczenia. Proj. przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w PO WER 2014-2020, gdy\u017c poprzez udzielone wsparcie zwi\u0119ksza mo\u017cl.zatrudnienia os.poni\u017cej 30 r.\u017c. Rezultaty:uzyskanie wysokiej jako\u015bci ofert zatrudnienia przez wszystkich uczestnik\u00f3w projektu;osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej w wysoko\u015bci okre\u015blonej w Regulaminie konkursu;osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktukompleksowe przygotowanie m\u0142odych os\u00f3b do uczestnictwa w rynku pracy \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM EDUKACYJNE - EUROP\u00c4ISCHES BILDUNGSZENTRUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje + kompetencje=praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-30", "DOFINANSOWANIE": "657103.72", "WARTOSC": "773063.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 20os\u00f3b niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych ze znacznym /umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci(11K i 9M)w wieku 18-65 lat, biernych i nieaktywnych spo\u0142ecznie i zawodowo, zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem i ub\u00f3stwem oraz do 20 os.z ich najbli\u017cszego otoczenia. Przyczyni si\u0119 on do eliminacji lub z\u0142agodzenia nast. Problem\u00f3w UP: niski poziom kompetencji spo\u0142ecznych, \u017cyciowych, cyfrowych i zawodowych, ograniczone umiej\u0119tno\u015bci kompensowania ogranicze\u0144 wzrokowych, zale\u017cno\u015b\u0107 od innych, ograniczony dost\u0119p do edukacji, niskie kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe. DZIA\u0141ANIA: \u2022Specjalistyczne poradnictwo indywidualne i grupowe treningi umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142 \u2022Warsztaty dla os. z najbli\u017cszego otoczenia UP prowadz\u0105ce do zmiany stereotypowego postrzegania ON \u2022Indywidualne i grupowe zaj\u0119cia ukierunkowane na wzrost poziomu kompet. \u017cyciowych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci, w tym zaj\u0119cia z samodzielnego i bezpiecznego poruszania si\u0119 i korzyst. z nowoczesnych technologii wspomagaj\u0105cych funkcjonowanie ON \u2022Indywidualne poradnictwo i po\u015brednictwo pracy i warsztaty aktywnego poszukiwania pracy \u2022Kursy komputerowe maj\u0105ce na celu wzrost poziomu kompet. cyfrowych UP, \u2022Indywidualne kursy zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji zawodowych, potwierdzonych rozpoznawalnymi certyfikatami \u2022P\u0142atne sta\u017ce zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego. Wszystkie zaj\u0119cia, ich programy, wykorzyst. sprz\u0119t komputerowy, sale i obiekty szkoleniowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105 specyficzne potrzeby, ograniczenia os\u00f3b niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych. B\u0119d\u0105 one realizowane zgodnie z zasadami r\u00f3wno\u015bciowymi. Ich rezultatem b\u0119dzie samodzielne i aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, obywatelskie i zawodowe oraz zmniejszenie poziomu zagro\u017cenia wykluczeniem i ub\u00f3stwem os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Formy wsparcia zgodne z RPO WO 2014-2020,SzOOP RPOWO 2014-2020. Proj.jest zgodny z prawodawstwem krajowym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ARI ARI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015b\u0107 krokiem do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "646022.99", "WARTOSC": "760027.05", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem proj. s\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na wzrost gotowo\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu kod. cyw. teren woj. Opolskiego (OP) poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 40 os\u00f3b, zak\u0142adaj\u0105c\u0105 organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: poradnictwo psychologiczne, praca socjalna i coaching oraz us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym: po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe, subsydiowane zatrudnienie, w okresie 01.09.2019-31.08.2021 r.", "BENEFICJENT": "NESTOR GROUP BARTOSZ BERKOWSKI", "TYTUL": "Zacznij od Nowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2515994.25", "WARTOSC": "2657500.73", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest opracowanie nowej generacji produkt\u00f3w Hydrobox . B\u0119d\u0105 one efektem przeprowadzenia multidyscyplinarnych bada\u0144 przemys\u0142owych i rozwojowych w obszarze kluczowych krajowych specjalizacji. Nowa generacja produkt\u00f3w b\u0119dzie obejmowa\u0142a: wersj\u0119 biodegradowaln\u0105, wersj\u0119 zawieraj\u0105c\u0105 substancje nawozowe i no\u015bniki biologicznych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin wraz z wersj\u0105 o wyd\u0142u\u017conym dzia\u0142aniu. Nowe produkty dostosowane b\u0119d\u0105 do aplikacji na terenach o szczeg\u00f3lnie niekorzystnych warunkach siedliskowych, pozwol\u0105 na efektywne oszcz\u0119dzanie wody u\u017cywanej do nawodnie\u0144 oraz wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa budowli ziemnych. Obecnie brak jest takiej lub podobnej technologii w skali \u015bwiatowej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci polskiej gospodarki, w znacz\u0105cy spos\u00f3b zmieni rynek kondycjoner\u00f3w doglebowych. Hydrobox to innowacyjna, opatentowana w EU technologia retencjonowania wody w glebie, kt\u00f3ra pozwala oszcz\u0119dza\u0107 wod\u0119, zwi\u0119ksza\u0107 plony, przyrosty biomasy oraz zwi\u0119ksza\u0107 bezpiecze\u0144stwo budowli ziemnych. Obecnie s\u0105 one stosowane w in\u017cynierii \u015brodowiska (wa\u0142y przeciwpowodziowe, skarpy drogowe, sk\u0142adowiska odpad\u00f3w), w zieleni miejskiej a tak\u017ce przy nasadzeniach drzew, krzew\u00f3w i bylin oraz uprawie ro\u015blin jagodowych. Hydroboxy zosta\u0142y opracowane na Uniwersytecie Przyrodniczym we Wroc\u0142awiu, kt\u00f3ry udzieli\u0142 licencji firmie Geotabo sp. z o.o. S\u0105 to struktury przestrzenne przeznaczone do przechwytywania i magazynowania wody w glebie. Woda zretencjonowana wewn\u0105trz geokompozytu jest dost\u0119pna dla ro\u015blin, pomaga im rozwija\u0107 si\u0119 szybciej i zwi\u0119ksza ich odporno\u015b\u0107 na susze, deficyty wody. Technologia Hydrobox prze\u0142amuje barier\u0119 skutecznego stosowania superabsorbent\u00f3w w glebie.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET PRZYRODNICZY WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Hydrobox2.0 &ndash; innowacyjna technologia wspomagaj\u0105ca oszcz\u0119dzanie wody i wegetacj\u0119 ro\u015blin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-06-28", "DOFINANSOWANIE": "638987.50", "WARTOSC": "862472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie rozwoju Kluczborskiego Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci dla \u015bwiadczenia zaawansowanych, udoskonalonych us\u0142ug dostosowanych do potrzeb przedsi\u0119biorstw \u2013 dalsza profesjonalizacja us\u0142ug IOB.Projekt realizowany w okresie 28.06.2018 - 30.10.2020 r. na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego. W projekcie przewidziano wsparcie w postaci: Coachingu biznesowego, mentoringu zgodnie ze standardami ICF, us\u0142ug doradczych i prawnych, event\u00f3w networkingowych dla bran\u017c kluczowych z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego, doradztwa w zakresie PR, brendingu i emarketingu dla firm oraz doradztwa dla pracownik\u00f3w i kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej. Przedsi\u0119wzi\u0119cia w zakresie wsparcia IOB s\u0105 ukierunkowane na \u015bwiadczenie specjalistycznych us\u0142ug IOB. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1) Liczba instytucji otoczenia biznesu wspartych w zakresie profesjonalizacji us\u0142ug \u2013 1; 2) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie niefinansowe \u2013 40; 3) Liczba wspartych inkubator\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2013 1; 4) Liczba zaawansowanych us\u0142ug (nowych lub ulepszonych) \u015bwiadczonych przez IOB - 3. Projekt zgodny z RSIWO2020 - Us\u0142ugi IOB powi\u0105zane ze specjalizacjami regionalnymi.", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI", "TYTUL": "Wsparcie innowacyjno\u015bci dla M\u015aP z wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "628271.55", "WARTOSC": "739143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem proj. s\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie/popraw\u0119 warunk\u00f3w zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r. pracy, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu kod. cyw. teren woj. opolskiego (OP) poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz nabycie kwalifikacji/umiej\u0119tno\u015bci/do\u015bwiadczenia zaw. u\u0142atwiaj\u0105cych wej\u015bcie/powr\u00f3t b\u0105d\u017a popraw\u0119 ich sytuacji na rynku pracy(typ proj. 1, 2 oraz 4). Projekt skierowany jest do 2 typ\u00f3w uczestnik\u00f3w: - Os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz biernych zaw. w wieku od 30 r. \u017c. , w tym zw\u0142aszcza: a) kobiet, b) os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON), c) os. w wieku 50+, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os. o niskich kwalifikacjach, f) os. posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 r.\u017c lub co najmniej jedno dziecko z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 r.\u017c, g) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w. - Os\u00f3b pracuj\u0105cych w wieku od 30 r.\u017c: a) zatrudn. na umowach cywilnopr., b) zatrudn. na umowach kr\u00f3tkotermin., c) osi\u0105gaj\u0105cych niskie dochody (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy) , d) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w, e) odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin. Pierwsze\u0144stwo w dost\u0119pie do wsparcia b\u0119d\u0105 mia\u0142y kobiety i ON ze wzgl\u0119du na ich syt. na r. pracy. W co najmniej 60%odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 kobiety(K), a osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y min. 60% grupy docelowej (GD). Zakres rzeczowy projektu: Projekt zak\u0142ada obligatoryjnie wsparcie dla uczestnik\u00f3w (UP)w postaci przygotowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania w wyniku realizacji poradnictwa zawodowego oraz obj\u0119cie UP w zale\u017cno\u015bci od potrzeb odpowiednimi dzia\u0142aniami zmierzaj\u0105cymi do aktywizacji zaw./nabycia nowych kompetencji zaw. Rodzaje dzia\u0142a\u0144 przewidzianych dla UP: -indywidualne poradnictwo zawodowe maj\u0105ce na celu diagnoz\u0119 predyspozycji oraz indywidualizacj\u0119 wsparcia w formie IPD, -szkolenia i kursy zawodowe, -po\u015brednictwo pracy, -subsydiowane zatrudnienie. Efekty: wzrost aktywno\u015bci oraz poprawa kompetencji zawodowych UP zgodnie z potrzebami", "BENEFICJENT": "NESTOR GROUP BARTOSZ BERKOWSKI", "TYTUL": "KU GODNEMU ZATRUDNIENIU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-03", "DOFINANSOWANIE": "3477758.32", "WARTOSC": "4110203.66", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Wsparcie nakierowane jest na rozw\u00f3j kompetencji 18750 doros\u0142ych os\u00f3b z grupy zagro\u017conej wykluczeniem cyfrowym oraz u\u017cytkownik\u00f3w chc\u0105cych rozwija\u0107 posiadane kompetencje cyfrowe z terenu woj. \u015bl\u0105skiego i opolskiego. Dzia\u0142ania adresowane s\u0105 do ro\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w r\u00f3\u017cnym wieku, o ro\u017cnym statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych ro\u017cne grupy zawodowe o zr\u00f3\u017cnicowanych poziomach kompetencji cyfrowych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 na rzecz w\u0142\u0105czenia cyfrowego os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie i r\u00f3wnouprawnienia kobiet. Projekt oferuje im szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia (szkolenia, granty, e-learning) celem rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144, w tym dotycz\u0105cych e-us\u0142ug publicznych. Projekt ma na celu rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych zgodnie z wytycznymi PO PC 2014-2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EURO NATION", "TYTUL": "Partnerstwo na rzecz e-integracji w makroregionie \u015bl\u0105sko-opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "623913.67", "WARTOSC": "740286.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 3K i 57M b\u0119d\u0105cych UP, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej,realizowanych w okresie trwania projektu (01.01.2018-31.10.2018), wyra\u017cone osi\u0105gni\u0119ciem zak\u0142adanych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu, w tym efektywno\u015bci zatrudnieniowej, mierzonych na dzie\u0144 rozpocz\u0119cia i zako\u0144czenia udzia\u0142u danego UP w projekcie (01.01.2018-31.10.2018), a tak\u017ce do 4 tyg. (do 30.11.2018) oraz 3 m-cy (do 31.01.2019) od zako\u0144czenia owego udzia\u0142u.Rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programuPraktyk i Sta\u017cy;\u2022 Projekt zapewnia minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie okre\u015blonym dla kat.UP wchodz\u0105cych w sk\u0142ad GD..Grupa docelowa:100% UP (3K i 57M) to osoby fizyczne zamieszkuj\u0105ce WO (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), wy\u0142\u0105cznie osoby m\u0142ode, w tym ON, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET,osoby bierne zawodowo i/lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1, zgodnie z zapisami SZOOP.GD uwzgl\u0119dnia udzia\u0142 poszczeg\u00f3lnych kategorii UP:\u2022 49 UP (2K i 47M) stanowi\u0105 osoby bierne zawodowo.\u2022 11 UP (1K i 10M) stanowi\u0105 osoby bezrobotne(w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), kt\u00f3re s\u0105 niezarejestrowane w PUP.Ponadto:\u2022 min. 5% GD (0K i 3M) stanowi\u0105 ON.\u2022 min.50% GD (2K i 28M) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach.Zadania:1. IDENTYFIKACJA,2. SZKOLENIE,3. STA\u017b,4. PO\u015aREDNICTWO.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Perspektywiczni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "617980.66", "WARTOSC": "733247.10", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie kompetencji 96 przedstawicieli (52K, 44M) z 31 JST z woj. opolskiego w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 ukierunkowanego na rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105 i opracowanie plan\u00f3w podnoszenia jako\u015bci us\u0142ug o\u015bwiatowych oraz wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz obj\u0119cie przez JST 86 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek procesem wspomagania, w okresie 01.08.2019-29.10.2021.Projekt skierowany jest do przedstawicieli JST z woj. opolskiego:- os\u00f3b odpowiedzialnych za podejmowanie decyzji zarz\u0105dczych w JST w zakresie spraw o\u015bwiatowych;- pracownik\u00f3w operacyjnych realizuj\u0105cych zadania z zakresu o\u015bwiaty w JST.\u0141\u0105cznie w proj. udzia\u0142 we\u017amie 96 os\u00f3b z 31 JST.G\u0142\u00f3wnym zadaniem w ramach proj. jest wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych ukierunkowanych na wsparcie szk\u00f3\u0142 w rozwijaniu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w 15 dniowych szkoleniach w zakresie m.in.- diagnozowanie stanu lokalnej o\u015bwiaty w JST;- zarz\u0105dzanie strategiczne, tworzenie lokalnych plan\u00f3w/strategii o\u015bwiatowych;- proces wspomagania szk\u00f3\u0142;- rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i ich kszta\u0142cenie przez szko\u0142y;- finansowanie o\u015bwiaty.Ka\u017cde z JST b\u0119dzie zobligowane do opracowania Lokalnego planu rozwoju o\u015bwiaty oraz wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w g\u0142. rezultat proj. Prac\u0119 nad jego powstaniem b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 eksperci w ramach procesu doradztwa oraz spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna w ramach organizowanych przez JST spotkaniach.Pracownicy JST b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany do\u015bwiadcze\u0144 w ramach zorganizowanych w regionach SIECI WSP\u00d3\u0141PRACY z wykorzystaniem platformy doskonalenie w sieci.W wyniku realizacji proj. 86 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zostanie obj\u0119tych pe\u0142nym rocznym procesem wspomagania w oparciu o wypracowany PLAN.96 uczestnik\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 ukierunkowanego na rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "VULCAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "VULCAN kompetencji w OPOLSKICH samorz\u0105dach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "606663.34", "WARTOSC": "719818.87", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych woj. opolskie w wieku 18-29 l. (UP), w tym min 11 os. bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP i 49 os. biernych zaw. - poprzez wzrost ich kwalifikacji lub kompetencji zawodowych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w zakresie wynikaj\u0105cym z IPD dzi\u0119ki udzia\u0142owi w proj. w okresie 01.11.2017- 31.05.2019 r.Planowane dzia\u0142ania w znacz\u0105cym stopniu przyczyni\u0105 si\u0119 realizacji celu konkursu \u00ad zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci os., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET). Realizacja niniejszego projektu jest odpowiedzi\u0105 na rzeczywiste potrzebyos. m\u0142odych z woj. opolskiegoPodstawowe formy wsparcia :identyfikacja i diagnoza potrzeb os. m\u0142odych, wraz ze stworzeniem IPDkompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawoduporadnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej,Analiza Potencja\u0142u Zawodowegowsparcie psycholog.szkolenia wraz kosztem egzaminu potwierdzaj\u0105cego wzrost kwalifikacji lub kompetencjista\u017ce pozwalaj\u0105ce na nabranie do\u015bwiadczenia zawodowego przez ucz.warsztaty aktywizacyjneProjekt jest zgodny z CT8 i PI 8.ii, gdy\u017c realizowane dzia\u0142ania prowadz\u0105 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci dostosowania os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo do aktualnych potrzeb rynku pracy, czy te\u017c zdobycia do\u015bwiadczenia.Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w PO WER 2014-2020, gdy\u017c poprzez udzielone wsparcie zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b do 29 roku \u017cycia. Rezultaty:uzyskanie wysokiej jako\u015bci ofert zatrudnienia przez wszystkich uczestnik\u00f3w projektu;osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej w wysoko\u015bci okre\u015blonej w Regulaminie konkursu;osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktukompleksowe przygotowanie m\u0142odych os\u00f3b do uczestnictwa w rynku pracy", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM EDUKACYJNE - EUROP\u00c4ISCHES BILDUNGSZENTRUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycja w siebie \u2013 to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "607009.56", "WARTOSC": "714128.94", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu kompleksowej kampanii edukacyjno-informacyjnej o zasi\u0119gu regionalnym (wojew\u00f3dztwo opolskie), z najwi\u0119ksz\u0105 intensywno\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych na terenie gminy Strzelce Opolskie. Kampania skierowana b\u0119dzie do szerokiego i zr\u00f3\u017cnicowanego grona odbiorc\u00f3w, tj.: os\u00f3b doros\u0142ych, m\u0142odzie\u017cy, dzieci, obejmuj\u0105c r\u00f3\u017cnorodne formy przekazu, tj.: szkolenia/lekcje tematyczne, spoty radiowe, telewizyjne, gry i konkursy, warsztaty, konferencj\u0119, pikniki - w spos\u00f3b anga\u017cuj\u0105cy odpowiedni\u0105 grup\u0119 docelow\u0105. Uwzgl\u0119dniona zostanie r\u00f3wnie\u017c edukacja \"door to door\" \u0142\u0105cz\u0105ca elementy kszta\u0142cenia z pozyskaniem cennych danych. Szczeg\u00f3\u0142owy opis akcji zaprojektowanych w ramach kampanii znajduje si\u0119 w Za\u0142\u0105czniku 1 do wniosku (SWI), m.in. cz\u0119\u015b\u0107 A). Aspekty edukacyjne i informacyjne kampanii dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 szczeg\u00f3lnie realizacji dzia\u0142a\u0144 kierunkowych, wskazanych do podj\u0119cia w WPGO (np. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u ilo\u015bci odpad\u00f3w zbieranych selektywnie w ca\u0142kowitej masie odpad\u00f3w komunalnych, segregowanych zgodnie z wymaganiami, promocji w\u0142a\u015bciwego post\u0119powania z odpadami, szczeg\u00f3lnie w zakresie selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych, w tym r\u00f3wnie\u017c post\u0119powania z odpadami biodegradowalnymi, edukacji i promocji z zakresu hierarchii post\u0119powania z odpadami, gospodarki cyrkulacyjnej i zapobiegania powstawaniu odpad\u00f3w). Tre\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 warstw\u0119 informacyjn\u0105 (kszta\u0142cenie) oraz praktyczn\u0105 (wyrabianie i utrwalanie w\u0142a\u015bciwych nawyk\u00f3w). Zapewnione b\u0119dzie to poprzez dostarczenie komplementarnych no\u015bnik\u00f3w edukacji: materia\u0142\u00f3w informacyjnych oraz narz\u0119dzi edukacji (np. pojemnik\u00f3w do selektywnego gromadzenia odpad\u00f3w, kompostownik\u00f3w). W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c wsparty PSZOK w Szymiszowie, poprzez wytworzenie i przekazanie uzupe\u0142niaj\u0105cego wyposa\u017cenia (edukacyjny materia\u0142 medialny, multimedialna tablica edukacyjna, scenariusze zaj\u0119\u0107 lekcyjnych, gra internetowa). Projekt uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce uruchomienie systemu monitorowania spalania odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZELCE OPOLSKIE", "TYTUL": "Kompleksowa kampania informacyjno-edukacyjna gminy Strzelce Opolskie z zakresu gospodarowania odpadami, pod nazw\u0105 \"Eko-Logika\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "567294.58", "WARTOSC": "673107.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt(dalej P)stanowi kompleksowy program aktywizacji spo\u0142-zawodowej(dalej AZ)59 UP w wieku18-29,(zg. zdat\u0105 ur),zamieszkuj\u0105cych na terenie woj.opolskiego,realizowany w 01.01.2017-30.09.2018(21 m-cy),uwzgl\u0119dniaj\u0105cy zniesienie barier psycho-spo\u0142.,podniesienie kwalifi zawod. oraz umiej\u0119tno\u015bci wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w pracowniczych 1.Rekrut. i opracowanie IPD a.rekrut.min.5UP,spe\u0142niaj\u0105cych formalne kryt. przyst\u0105pienia do P b.opracowanie IPD dla min.59UP 2.Przygotowanie do podj\u0119cia zatrudnienia\u2013wsparcie psycho. i zawod. w zakresie kszta\u0142towania komp. spo\u0142-zawod poprzez a.indywidualne sesje z psychologiem dla min.42 UP(70% UP);dla gr.najbardziej oddalonej od rynku pracy[TYP 1 i 5] b.WAZ w formie wyjazdowej dla min.31 UP(50% UP); dla gr. najbardziej oddalonej od rynku pracy[TYP 1] 3.Nabycie okre\u015blonych kompetencji zgodnie z indy. zapotrzebowaniem poprzez: a. sta\u017ce zawod. dla 30 UP(50%UP),przygotowanie do sta\u0142ego,efektywnego wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w zawod\u00f3w na stanowisku pracy[TYP 3] b.szkolenia dla 41 UP(68%),pozwalaj\u0105cych na zdobycie okre\u015blonych kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, zako\u0144czone egz. i zdobyciem certyfikatu, dost. do indywidualnych predyspozycji, realizowane w formie grupowej,indywid.lub e-learning[TYP 2] 4.Po\u015brednictwo pracy dla 100% UP i zatrudnienie min.9 ON (17% UP z ON; Up nie nale\u017c\u0105cy do \u017cadnej z grup min.1 UP (43%-1 UP); niskie kwalifikacje 48% z7 UP= 4 UP;d\u0142ugotrwale bezrobotni 35%z 4UP=2UP ); a.Indy. wsparcie TP w zakresie doradztwa zawod. i poradnictwa zawod. w tym planowania rozwoju kariery zawod.,w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawod.dla min.59 UP (100%UP)[TYP 1] b.wprowadzenie na okre\u015bl. stanowisko pracy min.9 ON, efektywno\u015b\u0107 zatrud. min.17%, 43%, 35%, 48% i wsparcie podczas zatrudn[TYP 5] 5.Dla min.50% UP, o ile b\u0119dzie to wynika\u0142o z ich IPD i realnych potrzeb-sfinansowane zostanie niwelowanie barier jakie napotykaj\u0105 m\u0142ode w zakresie zdobycia i utrzymania zatrudnienia, m.in.przez RACJONALNE USPRAWNIENIA[TYP", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNEJ REHABILITACJI \"FAR\"", "TYTUL": "Indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa 59 m\u0142odych w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z woj. opolskiego szans\u0105 na prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "556151.29", "WARTOSC": "659885.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Nab\u00f3r przez stron\u0119 www. projektulub bezpo\u015brednio w szko\u0142ach lub u wnioskodawcy.Powstanie regulamin, dokumentacja rekrutacyjna (ankieta, deklaracja)ETAPY i KRYTERIA rekrutacji:1) z\u0142o\u017cenie formularzy zg\u0142osz. przez UP, zawieraj\u0105cych:-m.indane uczestnika, o\u015bwiadczenie o wyra\u017ceniu zgody na udzia\u0142 w projekcie i zgodzie na przetwarzanie danych osob.,o\u015bwiadczenie, \u017ce wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 lub deklaracj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy z co najmniej 1 instyt. wspomagania (PDN,BP,PPP)2) o\u015bwiadczeniapotw. wykszt,miejsce pracy, stanowisko,3) weryfikacja zg\u0142osze\u0144 na podst kryteri\u00f3w dodatkowychw tym:- pracownicymerytoryczniz PDN, PPP, BP -5 p.-doradcy metodyczni, indywidualni specjali\u015bci i trenerzy- 4 p.- m\u0119\u017cczy\u017ani-3 p.W sytuacji pojawienia si\u0119 trudno\u015bci za\u0142o\u017conej liczby uczestnik\u00f3w b\u0119dzie utworzona lista rezerwowa os\u00f3b, kt\u00f3re kwalifikuj\u0105 si\u0119 do udzia\u0142u w projekcie. W sytuacji mniejszej liczby ch\u0119tnych beneficjent dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkiem doskonalenia n-li (RZPWE w Opolu) ma zadeklarowane wsparcie podczas ewentualnych trudno\u015bci z naborem.Udzia\u0142 w projekcie zostanie zapewniony wszystkim osobom bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, ras\u0119 lub pochodzenie etniczne, wyznawan\u0105 religi\u0119 lub \u015bwiatopogl\u0105d oraz orientacj\u0119 seksualn\u0105. W sytuacji zg\u0142oszenia si\u0119 do projektu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych miejsce szkolenia zostanie dostosowane do ich potrzeb.KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU:Projekt dot. realizacji szkole\u0144 dla kadry systemy o\u015bwiaty z woj. opolskiego odpowiedzialnej za wspomaganie pracy szk\u00f3\u0142 w tym pracownik\u00f3w z PPP, PDN, BP,doradc\u00f3w metodycznych i innych os\u00f3b \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi szkoleniowe i doradcze w obszarze o\u015bwiaty, kt\u00f3rzy maj\u0105 potw. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z co najmniej jedn\u0105 instytucj\u0105 systemu wspomagania szk\u00f3\u0142. Szkolenia ww. os\u00f3b maj\u0105 na celu efektywne wsparcie w zakresie komp.klucz. uczni\u00f3w. Wsparcie otrzyma 76 os\u00f3b i w 76 szko\u0142ach prowadzone b\u0119dzie wspomagania (I, II i IIIetap edukacyjny). Zostan\u0105 wypracowane materia\u0142y szkol. w tym scenariusze zg. z wymogami okre\u015bl. w ramowych programach szkole\u0144.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I ADMINISTRACJI W OPOLU", "TYTUL": "Efektywne wspomaganie to wy\u017csza jako\u015b\u0107 edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "547872.68", "WARTOSC": "650062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 60 os\u00f3b (36 K i 24 M) uczestnicz\u0105cych w projekcie, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu, tj. 01.07.2018-30.04.2019 r.Uczestnikami projektu s\u0105 wy\u0142\u0105cznie m\u0142ode osoby fizyczne, zamieszkuj\u0105ce na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020 ( z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 SZOOP PO WER 2014-2020). Projekt przewiduje obj\u0119cie wsparciem 60 os\u00f3b (36 K i 24 M).Projekt zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO: Promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105.Projekt przewiduje nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia:- Identyfikacja i diagnozowanie,- po\u015brednictwo pracy,- szkolenie.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wybierz sam!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "551586.25", "WARTOSC": "648925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "W ramach Planu Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu planuje w 2015r. zrealizowa\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i wydatki: - wynagrodzenia oraz premie pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 bezpo\u015brednio zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Programu - delegacje zwi\u0105zane z podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces realizacji RPO WO 2014-2020 - zakup materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych do drukarek i faks\u00f3w, konserwacja i naprawa urz\u0105dze\u0144, koszt zakupu materia\u0142\u00f3w biurowych, jak r\u00f3wnie\u017c pokrycie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z czynszem za pomieszczenia biurowe, koszt\u00f3w administracyjnych czy op\u0142at za us\u0142ugi telekomunikacyjne. Zostan\u0105 te\u017c pokryte koszty us\u0142ug pocztowych dotycz\u0105cych korespondencji zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem Programu, zakupu piecz\u0105tek oraz koszt us\u0142ugi sprz\u0105tania. - delegacje i wyjazdy pracownik\u00f3w na spotkania zwi\u0105zane z wdra\u017caniem Programu. - organizacja szkole\u0144 dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w Programu, przygotowanie serwisu informacyjnego (strony internetowej) dotycz\u0105cego Programu, og\u0142oszenia o konkursach w prasie o zasi\u0119gu regionalnym oraz zakup tablicy informacyjno - promocyjnej. Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPO WO 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Opolu jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej RPO WO 2014-2020 na 2014-2015r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-20", "DOFINANSOWANIE": "526665.72", "WARTOSC": "624900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt \"3S #szkolenia # sta\u017ce #sukces\" realizowane jest przez Progres Szymon Artwikw ramach Programu Operacyjnego WiedzaEdukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, O\u015b priorytetowa I Osoby m\u0142ode na rynku pracy, Dzia\u0142anie 1.2 Wsparcie os\u00f3b m\u0142odych na regionalnym rynku pracy, Poddzia\u0142anie1.2.1 Wsparcie udzielane z EFS.CEL G\u0141\u00d3WNY:Zwi\u0119kszenie i utrwalenie aktywnego udzia\u0142u40 os\u00f3b, tym bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, biernych zawodowo oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w,odchodz\u0105cych od rolnictwai ich rodzin, ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowy kr\u00f3tkoterminowe lubcywilnoprawne) w wieku 18-29 lat naopolskim rynkupracyw okresie od VIII 2018 do VI2019.GRUPA DOCELOWA40 os\u00f3b fizycznych w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych woj.opolskie (zgodnie z KC nie dotyczy imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w) nale\u017c\u0105cych do jednej zgrup: biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i szkol\u0105cych si\u0119,imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce od rolnictwa, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowykr\u00f3tkoterminowe lub cywilnoprawne (max 25% grupy docelowej)REZULTATYW ramach projektu minimum: 26 os\u00f3b uzyska kwalifikacje, 39%os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji podejmie zatrudnienie, 27%os\u00f3b pracuj\u0105cych poprawi swoja sytuacj\u0119 na rynku pracy, 54%os\u00f3b nieprzynale\u017cnych do \u017cadnych z powy\u017cszych grup podejmie zatrudnienie.ZADANIA1. Rekrutacja w okresiesierpie\u0144-wrzesie\u0144 2018.2.Wsparcie doradczo-psychologiczne w okresie wrzesie\u0144-grudzie\u0144 2018.3. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/nabycia kompetencji w okresie listopad-grudzie\u0144 2018.4.Sta\u017ce i po\u015brednictwo pracyw okresie stycze\u0144- czerwiec 2019.", "BENEFICJENT": "PROGRES SZYMON ARTWIK", "TYTUL": "3S #szkolenia #sta\u017ce #sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "526665.72", "WARTOSC": "624900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Zwi\u0119kszenie i utrwalenie aktywnego udzia\u0142u 40 os\u00f3b, tym bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, biernych zawodowo oraz imigrant\u00f3w,reemigrant\u00f3w, odchodz\u0105cych od rolnictwa i ich rodzin, ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowy kr\u00f3tkoterminowe lubcywilnoprawne) w wieku 18-29 lat na opolskim rynku pracy w okresie odI 2019 do XII 2019.GRUPA DOCELOWA40 os\u00f3b fizycznych w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych woj.opolskie (zgodnie z KC nie dotyczy imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w) nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i szkol\u0105cych si\u0119, imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce od rolnictwa, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowy kr\u00f3tkoterminowe lub cywilnoprawne (max 25%grupy docelowej)REZULTATYW ramach projektu minimum:26 os\u00f3b uzyska kwalifikacje,39%os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji podejmie zatrudnienie,27%os\u00f3b pracuj\u0105cych poprawi swoja sytuacj\u0119 na rynku pracy,54%os\u00f3b nieprzynale\u017cnych do \u017cadnych z powy\u017cszych grup podejmie zatrudnienie.ZADANIA1. Rekrutacja w okresiestycze\u0144-luty 2019.2. Wsparcie doradczo-psychologiczne w okresieluty-maj 2019.3. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/nabycia kompetencji w okresie maj-czerwiec 2019.4. Sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy w okresieczerwiec-grudzie\u0144 2019.", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sukces na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9330807.36", "WARTOSC": "11071200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 1000 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia zaj\u0119\u0107 z psychologiem oraz kurs\u00f3w og\u00f3lnorozwojowych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw w kraju nieobj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Obud\u017a sw\u00f3j potencja\u0142 - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2761058.02", "WARTOSC": "3262780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: PODNIESIENIE W OKRESIE DO 30 LISTOPADA 2019 R. POZIOMU KOMPETENCJI CYFROWYCH NIEZB\u0118DNYCH DO SKUTECZNEGO KORZYSTANIA Z MEDI\u00d3W CYFROWYCH W CELACH ZAWODOWYCH, EDUKACYJNYCH I REKREACYJNYCH W\u015aR\u00d3D MINIMUM 90% SPO\u015aR\u00d3D 13 800 OS\u00d3B POWY\u017bEJ 25 R.\u017b. Z OBSZARU WOJEW\u00d3DZTW \u015aL\u0104SKIEGO I OPOLSKIEGO OBJ\u0118TYCH W PROJEKCIE SZKOLENIAMI KOMPETENCJI CYFROWYCH.ZADANIA:1/ Dzia\u0142ania przygotowawcze.2/ Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.3/ Wyb\u00f3r grantobiorc\u00f3w.4/ Zapewnienie platformy e-learningowej wspieraj\u0105cej realizacj\u0119 szkole\u0144.5/ Dzia\u0142ania szkoleniowe dla trener\u00f3w i instruktor\u00f3w.6/ Wdra\u017canie grant\u00f3w.7/ Zarz\u0105dzanie P. GR.DOCELOWA: P. skierowany jest do os\u00f3b z obszaru 2, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 25 r.\u017c. i chc\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu kompetencji cyfrowych. EFEKTY: Zwi\u0119kszenia stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych na obszarze 5.PRODUKTY: - 7 szt. scenariuszy szkole\u0144.- materia\u0142y dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE TOWARZYSTWO ROZWOJU GMINY P\u0141U\u017bNICA", "TYTUL": "E-AKTYWNI MIESZKA\u0143CY WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO I OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8596272.98", "WARTOSC": "10025977.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 1000 os\u00f3b w wieku 15-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia a tak\u017ce poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw nieobj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi\u00a0m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji a tak\u017ce zaj\u0119cia z zakresu wyr\u00f3wnywania zaleg\u0142o\u015bci edu. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych oraz kurs j\u0119zykowy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom w uzupe\u0142nieniu niezb\u0119dnej wiedzy. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy oraz zdobyciu kwalifikacji w okre\u015blonym zawodzie (udzia\u0142 w KKZ). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 18-24 lata ukierunkowane b\u0119dzie na uzyskanie, podwy\u017cszenie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych oraz na realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych w zak\u0142adach pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Akcja aktywizacja - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "471563.37", "WARTOSC": "559519.90", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 47(36K,11M)os.m\u0142odych,w tym os.niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy(biernychzawodowo),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.os.z kategorii NEET),zamieszka\u0142ych w woj.opolskim,dzi\u0119ki uczestnictwie w zorganizowanych iwdro\u017conych us\u0142ugach rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego:identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych orazdiagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.-IPD,poradnictwo zaw.,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.,w terminie01.01.2020-30.11.2020.Uczestnikami proj.s\u0105 wy\u0142\u0105cznie os.w wieku 15-29 lat:a)bierne zaw.,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru woj.opolskiego(os.fizycznych,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC).G\u0142.rezultaty:Liczba os.poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-19K,6MProcent uczestnik\u00f3w proj.w najtrudniejszej sytuacji(w tym imigranci,reemigranci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,os.z niskimikwalifikacjami(do poziomu ISCED 3)),kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu,w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 wproj.(zgodnie z definicj\u0105 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej)-42%Procent uczestnik\u00f3w proj.(z wy\u0142\u0105czeniem os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,o niskich kwalifikacjach oraz imigrant\u00f3w ireemigrant\u00f3w),kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu,w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w proj.(zgodnie z definicj\u0105wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej)-57%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego - IPD2.Poradnictwo zawodowe3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub nabycia kompetencji4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142a \u015bcie\u017cka zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4247677.53", "WARTOSC": "5039959.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji merytorycznych 3171 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach systemu o\u015bwiaty (w tym 2763K) z terenu wojew\u00f3dztw: lubuskiego,dolno\u015bl\u0105skiego,opolskiego,\u015bl\u0105skiego (makroregion III) w zakresie doradztwa edukacyjno - zawodowego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego do 30.06.2020r.Grup\u0105 docelow\u0105(GD) projektu (P) jest kadra realizuj\u0105ca zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego realizuj\u0105ca doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: podstawowych, liceach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, technikach, bran\u017cowych szko\u0142ach I stopnia z makroregionu III:1.woj.lubuskie co najmniej 378os w tym: 321K;69 os wykonuje prac\u0119 w szko\u0142ach na terenie obj\u0119tym pakietem dla \u015brednich miast realizowanym w ramach SOR2.woj.dolno\u015bl\u0105skie co najmniej 919os w tym: 800K 167os z SOR3.woj.opolskie co najmniej 406os w tym: 350K;74os z SOR4.woj.\u015bl\u0105skie co najmniej 1468os w tym: 1292K;267os z SORDzia\u0142ania:szkolenia z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego 212 gr x 20h/grWska\u017aniki:Liczba os\u00f3b przygotowanych do realizacji ramowych program\u00f3w doradztwa edukacyjno-zawodowego opracowanych w ramach programu w wojew\u00f3dztwie: -lubuskim -378os\u00f3b-dolno\u015bl\u0105skim -919os\u00f3b-opolskim -406os\u00f3b-\u015bl\u0105skim -1468os\u00f3b", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Szkolenia dla doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych na obszarze makroregionu III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-12", "DATA_START": "2019-06-13", "DOFINANSOWANIE": "1686171.06", "WARTOSC": "1992403.48", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel proj.:zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu 1000 mieszka\u0144c\u00f3w Dolnego \u015al\u0105ska i Opolszczyzny poprzez udzia\u0142 w okresie 24 m-cy w szkoleniach kompet.cyfrowych.Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu cyfrowemu,-dostarczenie wiedzy i umiej\u0119tn. niezb\u0119dnych do sprawnego poruszania si\u0119 \u015bwiecie nowoczesnych technologii,-prze\u0142amywanie l\u0119ku zw. z korzystaniem z nowoczesnych narz\u0119dzi.Odbiorcy: -os. w wieku 44 \u2013 64(600 os\u00f3b- 330Kobiet(K) i 270 M\u0119\u017cczyzn(M),-os. 65+(400 os\u00f3b - 220K i 180M).Dzia\u0142ania:-szkolenia stacjonarne i e-learningowe w obszarze kompet. cyfrowych:edukacja,sprawy codzienne,finanse,relacje z bliskimi,praca i rozw\u00f3j zawodowy,zdrowie,odpoczynek i hobby,zaanga\u017cowanie obywatelskie.Efekt:zmniejszenie marginalizacji zwi\u0105zanej z nieznajomo\u015bci\u0105 zasad korzystania z nowoczesnych technologii oraz rozbudzenie w uczestnikach potrzeb korzystania z narz\u0119dzi IT(komputer,Internet,telefony kom\u00f3rkowe),co przyczyni si\u0119 do pe\u0142nego uczestnictwa w \u017cyciu publ.,spo\u0142ecznym", "BENEFICJENT": "\"SUDECKI INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO\"", "TYTUL": "\u015awiadomy e-u\u017cytkownik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3438715.00", "WARTOSC": "4080107.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost kompetencji pozwalaj\u0105cych na zdobycie przewagi konkurencyjnej 366 M\u015aP z woj. \u015bl\u0105skiego, opolskiego i \u0142\u00f3dzkiegow zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych - 366 firm Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -330 Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w ramach projektu-183K,183M Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czy\u0142y 45 rok \u017cycia - 19 K,19 MLiczba osobodni szkoleniowych zrealizowanych w ramach projektu - 580Liczba godzin doradczych zrealizowanych w ramach projektu: 7320GRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest do firm zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce366 MM\u015aP Firmy maj\u0105ce siedziby na terenie Makroregionu 4 min. 25% z ka\u017cdego woj. obj\u0119tego projektem366 os\u00f3b - w\u0142a\u015bcicieli lub pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119Pracownicy zaanga\u017cowani lub planowani do zaanga\u017cowania w proces ubiegania si\u0119 firmy o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce Projektem nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te firmy z konkurs\u00f3w 2.2 POWER dot. PZP (weryfikacja NIP)DZIA\u0141ANIA Szkolenia og\u00f3lne z PZP - 60 firmSzkolenia praktyczne z PZP w formie warsztatu - 80 firmSzkolenia z form\u0105 warsztatow\u0105 z zakresu e-zam\u00f3wie\u0144-150 firmDoradztwo z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce- 366 firmMonitoring udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych projektem w rynku ZP.BIURO PROJEKTUMakroregion 4, woj. \u015bl\u0105skie - siedziba Partnera AOT - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bci osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "PZP - drzwi otwarte dla M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3337219.25", "WARTOSC": "3959681.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt \"Sukcesja firm rodzinnych sektora MMSP z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, opolskiego i \u015bl\u0105skiego\" ma na celu zwi\u0119kszenie adaptacyjno\u015bci w zakresie przeprowadzenia procesu sukcesji w 200 firmach rodzinnych z sektora MMSP z obszaru wojew\u00f3dztwa\u0142\u00f3dzkiego, opolskiego i \u015bl\u0105skiegow okresie 01/01/2019-31/12/2022.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 200 przedsi\u0119biorc\u00f3w rodzinnych (i ich pracownik\u00f3w) z sektora MMSP, kt\u00f3rzy przewiduj\u0105, i\u017c w ich firmie rodzinnej dokona si\u0119 zmiana pokoleniowa, czyli przekazanie firmy w r\u0119ce kolejnego pokolenia.Projektem zostanie obj\u0119tych 400 w\u0142a\u015bcicieli przekazuj\u0105cych firm\u0119 i sukcesor\u00f3w z 200 firm rodzinnych (200 firm x 2 osoby), w tym min.:- 40 firm z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego,- 30 firm z obszaru woj. opolskiego,- 50 firm z obszaru woj. \u015bl\u0105skiego,- 20 firm z obszaru woj.\u0142\u00f3dzkiego, opolskiego lub \u015bl\u0105skiego,- 60 firm z ca\u0142ej Polski (dost\u0119pno\u015b\u0107 dla firm spoza makroregionu).Projekt zak\u0142ada wsparcie szkoleniowo-doradcze obejmuj\u0105ce:- analiz\u0119 sytuacji firmy oraz jej potrzeby szkoleniowe i/lub doradcze (200 firm x10 godz.);- szkolenie w zakresie psychologicznych, finansowych, prawnych i organizacyjno-zarz\u0105dczych aspekt\u00f3w sukcesji - wiedza og\u00f3lna (200 firm x 2 osoby x 4 dni x 8 godz.)- doradztwo organizacyjne (200 firm x \u015brednio21,5 godz.)- doradztwo prawne (200 firm x \u015brednio 14,5 godz.)- doradztwo finansowe (200 firm x \u015brednio10 godz.)- doradztwo psychologiczne (200 firm x \u015brednio7 godz.)- opracowanie strategii sukcesji (200 firm)- wdro\u017cenie strategii sukcesji (200 firm)G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie przez min. 180 firm rodzinnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie sukcesji w firmach rodzinnych oraz nabycie kompetencji przez min. 360 os\u00f3b (nestor\u00f3w/sukcesor\u00f3w) w zakresie psychologicznych, finansowych, prawnych i organizacyjno-zarz\u0105dczych aspekt\u00f3w sukcesji.G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie liczba firm rodzinnych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w zakresie sukcesji w firmach rodzinnych wynosz\u0105ca 200 firm rodzinnych.", "BENEFICJENT": "QS ZURICH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sukcesja firm rodzinnych sektora MMSP z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, opolskiego i \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408408.00", "WARTOSC": "480480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 260 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie do 31.03.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej, wskazane w punkcie 3.5 wniosku. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 58 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, 116 osoby w wieku 50+ (ponad 40% uczestnik\u00f3w), 202 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (ponad 70% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i pomiar luki kompetencyjnej weryfikuj\u0105cy stan wiedzy/kompetencji w obszarze TIK,2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach: informacja, komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego mieszkaj\u0105cych na terenie woj. opolskiego os\u00f3b z grupy docelowej. Problem ten polega zar\u00f3wno na niekorzystaniu przez du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 grup docelowych z mo\u017cliwo\u015bci jakie daj\u0105 technologie informatycznokomunikacyjne z powodu braku wiedzy w zakresie korzystania z TIK jak i na braku wiedzy jakie korzy\u015bci wynikaj\u0105 z wykorzystania technologii TIK( opis problem\u00f3w w pkt 3.4 i", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "ICT4U- kompleksowy projekt wsparcia kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "405536.00", "WARTOSC": "477406.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zdobycie przez 153 os\u00f3b (85K i 68M) spo\u015br\u00f3d 170 Uczestnik\u00f3w Projektu z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (95K i 75M) kompetencji i kwalifikacji zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 komputera i TIK zgodnie ze standardem ECDL DIGCOMP od 1.9.2017 do 30.11.2018r. potwierdzonych otrzymaniem zewn. certyfikatu ECDL DIGCOMP Profile. Projekt \"e-Wrota drog\u0105 do kariery- szkolenia komputerowe dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z Wojew\u00f3dztwa Opolskiego\" jest odpowiedzi\u0105 na zaobserwowane problemy wyst\u0119puj\u0105ce na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego dotycz\u0105ce os\u00f3b znajduj\u0105cy si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy (os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z niskimi kwalifikacjami, z teren\u00f3w wiejskich i peryferyjnych, w wieku 50+). : -niski udzia\u0142 os\u00f3b doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym -niski poziom kompetencji kluczowych i przygotowania do rynku pracy os\u00f3b doros\u0142ych -niedostosowana oferta edukacyjna dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z niskimi kwalifikacjami, z teren\u00f3w wiejskich i os\u00f3b 50+ -wykluczenie cyfrowe os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych -stereotypowe traktowanie kobiet w kontek\u015bcie umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych Zniwelowanie wskazanych problem\u00f3w nast\u0105pi poprzez poni\u017csze zadania: Zadanie nr 1.Organizacja i przeprowadzenie 16 edycji szkole\u0144 dla 170 UP zgodnie z ram\u0105 ECDL DIGCOMP W wyniku szkole\u0144 UP zdob\u0119d\u0105 21 kompetencji z 5 obszar\u00f3w: Informacja, Komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo, rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Zadanie nr 2. Organizacja i przeprowadzenie egzamin\u00f3w potwierdzenie zdobytych kwalifikacji i kompetencji z zakresu 5 obszar\u00f3w tematycznych wskazanych powy\u017cej oraz otrzymanie certyfikat\u00f3w ECDL DIGCOMP Profile", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "e-Wrota drog\u0105 do kariery - szkolenia komputerowe dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z Wojew\u00f3dztwa Opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-08-31", "DOFINANSOWANIE": "389087.50", "WARTOSC": "457750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 31.08.2017-30.11.2018r. Projekt zak\u0142ada:1) rozw\u00f3j us\u0142ug us\u0142ug opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi obejmuj\u0105cych m.in. us\u0142ugi opieku\u0144cze, obejmuj\u0105ce pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, zalecon\u0105 przez lekarza piel\u0119gnacj\u0119 oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem, \u015bwiadczone przez opiekun\u00f3w faktycznych lub w postaci: us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania, specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania lub dziennych form us\u0142ug opieku\u0144czych, podnoszenie kompetencji i kwalifikacji personelu s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej;2) Rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych osobom niesamodzielnym pozostanie w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej -dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce ich samodzielne funkcjonowanie, w tym np.utworzenia wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego (zwi\u0119kszaj\u0105cego samodzielno\u015b\u0107 os\u00f3b) i sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego (niezb\u0119dnego do opieki nad osobami niesamodzielnymi); 3) dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce opiekun\u00f3w faktycznych w opiece nad osobami niesamodzielnymi w szczeg\u00f3lno\u015bci kszta\u0142cenie, w tym szkolenie i zaj\u0119cia praktyczne oraz wymiana do\u015bwiadcze\u0144 oraz poradnictwo, w tym psychologiczne oraz pomoc w uzyskaniu informacji umo\u017cliwiaj\u0105cych poruszanie si\u0119 po r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia. Niniejszy projekt skierowany jest do os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz do personelu s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zamieszkuj\u0105cych teren wojew\u00f3dztwa opolskiego.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 10 pacjent\u00f3w(8K i 2M) oraz 10 os\u00f3b stanowi\u0105cych personel s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne - Opiekunowie os\u00f3b niesamodzielnych (osoby pracuj\u0105ce) (8K i 2M).Dodatkowo wsparciem zostanie obj\u0119tych 9 os\u00f3b personelu medycznego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi zdrowotne (7K i 2M).W ramach niniejszego projektu zostanie zapewnione \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych.", "BENEFICJENT": "MEDSAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Domowe us\u0142ugi opieku\u0144cze dla os\u00f3b niesamodzielnych w wojew\u00f3dztwie opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-01", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3244479.45", "WARTOSC": "3849643.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie programu polityki zdrowotnej pn. Og\u00f3lnopolski Program Wczesnego Wykrywania Raka P\u0142uca (WWRP) za Pomoc\u0105 Niskodawkowej Tomografii Komputerowej (NDTK) - po\u0142\u0105czenie prewencji wt\u00f3rnej z pierwotn\u0105 w celu poprawy \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej raka p\u0142uca w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa i personelu ochrony zdrowia. G\u0142\u00f3wnym zadaniem przedmiotowego programu profilaktycznego jest poprawa wykrywalno\u015bci raka p\u0142uca na wczesnym etapie jego rozwoju poprzez prowadzenie odpowiednich dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych w makroregionie \u015al\u0105skim (wojew\u00f3dztwa: \u015bl\u0105skie, opolskie, dolno\u015bl\u0105skie) w latach realizacji Programu oraz wpisuje si\u0119 on w ramy realizacji cel\u00f3w PO WER w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi V Wdro\u017cenie i rozw\u00f3j program\u00f3w profilaktycznych w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy dedykowanych osobom w wieku aktywno\u015bci zawodowej oraz celu tematycznego 8 Promowanie trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia oraz mobilno\u015bci pracownik\u00f3w. Realizacja Programu Profilaktycznego b\u0119dzie polega\u0107 na realizacji komponentu edukacyjnego skierowanego do kadry medycznej: personelu medycznego lekarskiego (pulmonolodzy, lekarze POZ, radiolodzy), personelu piel\u0119gniarskiego i personelu pomocniczego (Koordynatorzy Opieki Medycznej) oraz komponentu medycznego polegaj\u0105cego na udzielaniu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych osobom zakwalifikowanym do programu (wizyta kwalifikacyjna do badania NDTK klatki piersiowej, niskodawkowa tomografia komputerowa (NDTK) klatki piersiowej, wizyta wynikowa po NDTK (z om\u00f3wieniem wynik\u00f3w NDTK i dalszych zalece\u0144). Dzia\u0142ania opisane powy\u017cej b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem programu profilaktycznego.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI UNIWERSYTET MEDYCZNY W KATOWICACH", "TYTUL": "Badania przesiewowe za pomoc\u0105 niskodawkowej tomografii komputerowej metod\u0105 poprawy wyleczalno\u015bci raka p\u0142uca w makroregionie \u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "377601.87", "WARTOSC": "444237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.07.2018-31.08.2019 przez MEDSAL Sp.z o.o. Projekt realizuje nast\u0119puj\u0105ce typy projektu.: 1) Rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymiobejmuj\u0105cy m.in. nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia:a) us\u0142ugi opieku\u0144cze, obejmuj\u0105ce pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, zalecon\u0105 przez lekarza piel\u0119gnacj\u0119oraz, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem, \u015bwiadczone przez opiekun\u00f3w faktycznych lub w postaci: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych, us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscuzamieszkania, specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania lub dziennych form us\u0142ug opieku\u0144czych oraz podnoszenie kompetencji i kwalifikacji personelu s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cychus\u0142ugi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz 2) Rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych osobom niesamodzielnym pozostanie w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w tym: dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce ich samodzielnefunkcjonowanie, w tym np. likwidowanie barier architektonicznych w miejscu zamieszkania, sfinansowanie tworzenia wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego (zwi\u0119kszaj\u0105cego samodzielno\u015b\u0107os\u00f3b) i sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego (niezb\u0119dnego do opieki nad osobami niesamodzielnymi)(...).Dodatkowo w projekcie \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 nieodp\u0142atne us\u0142ugi zdrowotne, wykraczaj\u0105ce pozagwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej \u015bwiadczone przez wykwalifikowany personel bezpo\u015brednio w domach os\u00f3b niesamodzielnych. Niniejszy projekt skierowany jest do os\u00f3b lub rodzinzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz personelu s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w spo\u0142eczno\u015bcilokalnej zamieszkuj\u0105cych teren woj.opolskiego. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 10 pacjent\u00f3w(8K i 2M),3(3K;0M) os\u00f3b stanowi\u0105cych personel s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne - opiekunowieos. niesamodzielnych (os.pracuj\u0105ce) oraz 3 osoby personelu \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi zdrowotne (2K; 1M). W ramach niniejszego projektu zostanie zapewnione \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dlaos\u00f3b niesamodzielnych.", "BENEFICJENT": "MEDSAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j domowych us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych w wojew\u00f3dztwie opolskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-02-29", "DOFINANSOWANIE": "375215.50", "WARTOSC": "441430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt przewiduje podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju us\u0142ug zdrowotnych z zakresu rehabilitacji medycznej, kierowanych do os\u00f3b w wieku produkcyjnym po przebytych incydentach naczy\u0144 m\u00f3zgowych, a w szczeg\u00f3lno\u015bci udarach m\u00f3zgu, u kt\u00f3rych zdiagnozowano konieczno\u015b\u0107 rehabilitacji neurologicznej, poprzez zorganizowanie rehabilitacji neurologicznej w warunkach ambulatoryjnych wraz ze zwi\u0119kszeniem dost\u0119pu do us\u0142ug poprzez zapewnienie niezb\u0119dnego transportu. Do projektu uczestnicy b\u0119d\u0105 kierowani przez ich lekarzy prowadz\u0105cych. O kwalifikacji do projektu zadecyduje specjalistyczny zesp\u00f3\u0142 lekarzy. Program dla ka\u017cdego uczestnika zostanie dostosowany do indywidualnych potrzeb i obejmowa\u0107 b\u0119dzie obok zasadniczej serii sesji rehabilitacyjnych warsztaty edukacyjne kierowane do pacjent\u00f3w i os\u00f3b z ich najbli\u017cszego otoczenia, konsultacje psychologiczne i dietetyczne oraz rehabilitacj\u0119 zawodow\u0105. Dla realizacji projektu zaanga\u017cowane przez Wnioskodawc\u0119 zostanie zaplecze techniczne w postaci posiadanego stacjonarnego oraz mobilnego sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. Jako, \u017ce na etapie planowania projektu nie jest mo\u017cliwe okre\u015blenie stopnia wykorzystania tego sprz\u0119tu dla potrzeb projektu u\u017cywany on b\u0119dzie w miar\u0119 powstaj\u0105cych potrzeb. W pierwszym etapie realizacji projektu powo\u0142any zostanie wielospecjalistyczny zesp\u00f3\u0142 rehabilitacji z udzia\u0142em fizjoterapeut\u00f3w o odpowiednich kwalifikacjach, lekarza neurologa i specjalisty z zakresu rehabilitacji medycznej, psychologa, neurologopedy i dietetyka, pochodz\u0105cych zar\u00f3wno z personelu Wnioskodawcy jak i spo\u015br\u00f3d stale wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych os\u00f3b z zewn\u0105trz. W tym samym czasie zakupiony zostanie dodatkowy sprz\u0119t rehabilitacyjny (specjalnie oznakowany, nie u\u017cywany do realizacji \u015bwiadcze\u0144 o charakterze komercyjnym). Dla zapewnienia transportu wykorzystany zostanie samoch\u00f3d przystosowany do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W okresie V'20-VII'22 prowadzone b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednie dzia\u0142ania na rzecz pacjent\u00f3w po incydencie naczyniowym, zakwalifikowanych do udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "NZOZ REHA-CENTRUM AGNIESZKA RYNIAK", "TYTUL": "D\u0142ugoterminowa neurologiczna rehabilitacja medyczna u\u0142atwiaj\u0105ca powr\u00f3t do pracy w Gminie Niemodlin i wojew\u00f3dztwie opolskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "376760.80", "WARTOSC": "443248.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.07.2018-30.06.2019 przez OPS SUPPORT sp. z o.o.w partnerstwie z podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej - Stowarzyszeniem na rzecz pomocy osobom niepe\u0142nosprawnym \"SIEDLISKO\". Projekt realizuje nast\u0119puj\u0105ce typy projektu.: 1) Rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych nad osobami niesamodzielnymi obejmuj\u0105cy m.in. nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia:a) us\u0142ugi opieku\u0144cze, obejmuj\u0105ce pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, zalecon\u0105 przez lekarza piel\u0119gnacj\u0119 oraz, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem, \u015bwiadczone przez opiekun\u00f3w faktycznych lub w postaci: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych, us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania, specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania lub dziennych form us\u0142ug opieku\u0144czych oraz podnoszenie kompetencji i kwalifikacji personelu s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. oraz typ. 4 Dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce opiekun\u00f3w faktycznych w opiece nad osobami niesamodzielnymi- b) poradnictwo, w tym psychologiczne oraz pomoc w uzyskaniu informacji umo\u017cliwiaj\u0105cych poruszanie si\u0119 po r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia. Dodatkowo w projekcie \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 nieodp\u0142atne us\u0142ugi zdrowotne, wykraczaj\u0105ce poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej \u015bwiadczone przez wykwalifikowany personel bezpo\u015brednio w domach os\u00f3b niesamodzielnych. Niniejszy projekt skierowany jest do os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz opiekun\u00f3w faktycznych tych os\u00f3b, zamieszkuj\u0105cych teren woj.opolskiego. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 8 pacjent\u00f3w(5K i 3M) oraz 8 opiekun\u00f3w faktycznych (6K;2M). W ramach niniejszego projektu zostanie zapewnione \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych, us\u0142ugi zdrowotne i wsparcie psychologiczne opiekun\u00f3w faktycznych na terenie woj. opolskiego.", "BENEFICJENT": "OPS SUPPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profesjonalna domowa opieka senioralna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1827349.36", "WARTOSC": "1938009.72", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest reintegracja 54 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i nie ucz\u0105cych si\u0119 w wieku 18-35 lat ze \u015brodow. zawod. i systemem edukacji poprzez nabycie kompetencji kluczowych i udzia\u0142 w zagranicz. praktyce zawod. w terminie od 1.04.2018 do 30.04.2020.Projekt skierowany jest do 30 K i 24 M z woj.-zachodniop., pomorskiegoi opolskiego, kt\u00f3re poprzez szereg dzia\u0142a\u0144 doradczo-szkolen. po\u0142\u0105czonych z zagran. praktyk\u0105 zawodow\u0105 uaktywni\u0105 si\u0119 na rynku pracy. BO to m\u0142ode osoby w wieku, kt\u00f3re s\u0105 w niekorz. sytuacji zawod., pozostaj\u0105 bez zatrudn. lub nie posiadaj\u0105 wymaganego przez pracodawc\u00f3w wykszt..Cel zostanie osi\u0105gn. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zad.1-Weryfikacjamerytoryczna kandydat\u00f3wdoprojektu - szczeg. opis rekrutacji w cz. 3.2,Zad.2-Przygotowaniedomobilno\u015bci -Dla grupy docelowej zaplanowano wsparcie j\u0119zykowe, psychol. (motywacyjne, emocjonalne), w zakresie rozwoju osobistego (np. radzenie sobie ze stresem czy zarz\u0105dzanie bud\u017cetem pryw.) i kulturowe; doradztwo i szkolenia,Zad.3- Mobilno\u015b\u0107ponadnarodowa - praktyka zawodowa w Irlandii (2 m-ce), gdzie uczestnicy zdob\u0119d\u0105 po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w do\u015bw., wsparcie j\u0119zykowe, doradztywo, szkolenia;Zad.4- Aktywizacjazawodowapo powrociezmobilno\u015bci - uczestnicy b\u0119d\u0105 integrowani ze \u015brodowiskiem regionalnych pracodawc\u00f3w poprzez spotkania z ich przedstawicielami, poznaj\u0105 swoich potencjalnych pracodawc\u00f3w i dowiedz\u0105 si\u0119 jak przygotowa\u0107 si\u0119 do rekrutacji, aby zako\u0144czy\u0142a si\u0119 ona sukcesem. Dodatkowo-kursy zawodowe potw. kompetencje, warsztaty, doradztwo.Szczeg\u00f3lny nacisk w projekcie po\u0142o\u017cono na wsparcie kobiet oraz os\u00f3b niepe\u0142nospr., jako grup w gorszym po\u0142o\u017ceniu na rynku pracy. Dzi\u0119ki uczestnictwu w proj. 30 kobiet zwi\u0119kszy sw\u00f3j potencja\u0142, pewno\u015b\u0107 siebie i kluczowe kompetencje zawodowe. Projekt otwarty dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- 49 os\u00f3b (27 K i 22 M) nab\u0119dzie kompetencje zawodowelubkluczowepo opuszczeniuprogramu,- 21os\u00f3b (12 K i 9 M) podejmie zatrudnienie wPolscepo zako\u0144czeniurealizacjiprojektu.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Bez granic 2.0 - mi\u0119dzynarodowe do\u015bwiadczenie zawodowe kluczem do aktywizacji m\u0142odych os\u00f3b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "359703.00", "WARTOSC": "423180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "\"Wykwalifikowane kadry- gwarancj\u0105 rozwoju Opolszczyzny\" to projekt skierowany do 144 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego zainteresowanych nabyciem, podniesieniem kwalifikacji zawodowych w zakresie automatyki- programowania sterownik\u00f3w PLC (technik automatyk) oraz obs\u0142ugi wci\u0105gnik\u00f3w i wci\u0105garek (specjalizacja sygnalista-hakowy). Typ projektu przewidziany do realizacji w ramach konkursu: Kszta\u0142cenie os\u00f3b doros\u0142ych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego zorganizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami (kwalifikacyjne kursy zawodowe, kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, inne kursy), w tym z uwzgl\u0119dnieniem elastycznych rozwi\u0105za\u0144 (np. kszta\u0142cenie na odleg\u0142o\u015b\u0107). Szkolenia realizowane s\u0105 w oparciu o Rozporz\u0105dzenie MEN z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych (kurs (\u2026)umo\u017cliwiaj\u0105cy uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych). Kursy skierowane zar\u00f3wno do automatyk\u00f3w, operator\u00f3w d\u017awignic, os\u00f3b bezrobotnych oraz zatrudnionych w bran\u017cy budowlanej i przemys\u0142owej- KOBIET i M\u0118\u017bCZYZN (pracodawca posiada siedzib\u0119/oddzia\u0142 na terenie woj. opolskiego), kt\u00f3re z w celu wzmocnienia swojej pozycji zawodowej na rynku chc\u0105 uzyska\u0107 okre\u015blone uprawnienia (energetyczne Grupa1 E1 i D1 lub z zakresu obs\u0142ugi wci\u0105gnik\u00f3w i wci\u0105garek w kat. II W). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy (K/M) wsi z obszaru woj. opolskiego, kt\u00f3rzy najcz\u0119\u015bciej s\u0105 nara\u017ceni na dezaktywacj\u0119 zawodow\u0105. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na realne zapotrzebowanie pracownik\u00f3w, kt\u00f3re odnotowuje si\u0119 na regionalnym rynku pracy i/lub kt\u00f3ry wpisuje si\u0119 w obszar specjalizacji regionalnych w tym: zawod\u00f3w deficytowych zgodnie z prowadzonym monitoringiem WUP Opole.", "BENEFICJENT": "KONSTAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowane kadry- gwarancj\u0105 rozwoju gospodarczego Opolszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "361488.00", "WARTOSC": "425280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kompetencji komputerowych z zakresu ECDL Profile Digcomp 14 przez 192 os. (115Ki77M) doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej zamieszka\u0142ych w woj. opolskim poprzez udzia\u0142 w kursach komputerowych oraz egzaminie zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie kompetencji TIK w okresie III'17 do XII\u201918. Projekt skierowany jest do 192 os. (115Ki77M) os\u00f3b zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych w wieku 18 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych woj. opolskie. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 kursy komputerowe ECDL Digcomp wraz z procesem egzaminacyjnym i certyfikacji dla 192 os\u00f3b. Kurs w wymiarze 72h sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 5 modu\u0142\u00f3w: Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Program kurs\u00f3w jest zgodny ze standardem cyfrowym (5 standard\u00f3w-21 kompetencji). Ka\u017cdy uczestnik z grupy szkoleniowej licz\u0105cej 12 os\u00f3b po zako\u0144czeniu szkolenia przyst\u0119puje do egzamin\u00f3w cz\u0105stkowych. Proces certyfikacji umo\u017cliwia uzyskanie certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie kompetencji cyfrowych ECDL (zgodnych z DIGCOMP). Projekt zak\u0142ada, i\u017c kursy kompetencji cyfrowych zako\u0144cz\u0105 si\u0119 programem formalnej oceny i certyfikacji kompetencji osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w. Projekt zwi\u0119kszy uczestnictwo os\u00f3b doros\u0142ych w uczeniu przez ca\u0142e \u017cycie, w tym poprawi kompetencje kluczowe w zakresie TIK uczestnik\u00f3w projektu. Projekt zak\u0142ada, \u017ce 100% wszystkich os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu we\u017amie udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu w zakresie kompetencji kluczowych: TIK.", "BENEFICJENT": "BSMART SP. Z O.O.", "TYTUL": "Komputerowe vademecum dla ka\u017cdego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4154819.21", "WARTOSC": "4929780.75", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Proj. skierow. jest do kadr SWRiPZ oraz przedst. JST z makroreg. po\u0142udn. Celem g\u0142. proj. jest: zwi\u0119ksz. profesjonal. kadr SWRiPZ, wykon. zad. na terenie makroreg. po\u0142udn. Zostanie on osi\u0105gn. poprzez realiz. szkol. s\u0142u\u017c\u0105c. podnosz. kompet. zawod. przedstaw. JST i kadr SWRiPZ oraz superwizji. Szkol. b\u0119d\u0105 stanow. odpowied\u017a na zdiagnoz. potrzeby szkol. uczestn. i zorg. zostan\u0105 min.w zakr. okre\u015bl. przez IOK w Min. zakr. szkol. rozszerz. o blok szkol. z pracy \u015brodow. w spo\u0142. lokal. Meryt. zakr. szkol. obejmie m.in.: org. polit. spo\u0142., prac\u0119 z rodz., org. pieczy zast., probl. psych. rozw. dzieci i m\u0142odzie\u017cy, met. pracy z dzieckiem i rodz., prawa dziecka, prac\u0119 \u015brodow. Tematyka szkol. zost. uzupe\u0142n. o nowe regulacje prawne, m. in. ustaw\u0119 o wsp. kobiet w ci\u0105\u017cy i rodzin.W oparciu o anal. potrzeb oprac. b\u0119d\u0105 progr. szkol., co pozwoli na realiz. szkol. o r\u00f3\u017cnym st. zaawans, dostos. do poziomu wiedzy i do\u015bw. uczestn. Szkol. b\u0119d\u0105 org. w formie stacj. i wyjazd. Szkol. wymag. ze wzgl. na problemat. kilkudn. pracy ci\u0105g\u0142ej b\u0119d\u0105 org. g\u0142. w formie wyjazd. Zakwater. i wy\u017cyw. zapewn. zostanie zgodnie z wytycznymi. Szkol. b\u0119d\u0105 prow. przy u\u017cyciu r\u00f3\u017cnych metod, w szczeg.: seminaria, dyskusje, warsztaty, studia przypadku, wyk\u0142ady, projekcje, praca w\u0142asna \u2013 met. b\u0119d\u0105 dostos. do probl. szkol. Wykorzyst. b\u0119d\u0105 w szczeg.. metody anga\u017c. uczestn. podczas zaj\u0119\u0107, zapewn. maksym. efektyw. szkol. Uzupe\u0142n. szkol. b\u0119d\u0105 konsultacje prow. przez specj. ds. meryt.Wproj. we\u017amie udzia\u0142 2600 os.-przedst. JST i kadr SWRiPZ, z czego 2470 os. podniesie kompet., co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119ksz. jako\u015bci i efektywn. realiz. zad. Jedna os. mo\u017ce wzi\u0105c udzial w wi\u0119cej ni\u017c jednym szkol. - jednostk. kosztwsparcianie przekroczy 2 tys. z\u0142.W ramach proj. zaplan. real. 4 zada\u0144, zmierz. do osi\u0105gn. celu g\u0142. proj.: 1) szkolenie i superwizja SWRiPZw woj. ma\u0142opolskim (WM) , 2) szkol.() w woj. opolskim (WO), 3) szkol. (\u2026) w woj. dolno\u015bl\u0105skim(WD\u015aL) i 4) szkol. i superwizja (\u2026) w woj. \u015bl\u0105skim (W\u015a).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE/ REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Szkolenie i doskonalenie zawodowe kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "355937.50", "WARTOSC": "418750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu wdra\u017canie dobrze funkcjonuj\u0105cego modelu wsparcia dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci wychowawcze, socjalne, \u017cyciowe, zagro\u017cone ograniczeniem lub utrat\u0105 praw do opieki nad dzieckiem, odpowiada na problem wzrostu problemu zaburze\u0144 psychicznych w populacji , szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Fundacja dostarczy dla conajmniej 50 rodzin kompleksowe wsparcie maj\u0105ce na celu nabycie lub przywr\u00f3cenie im zdolno\u015bci do sp\u00f3jnego i satysfakcjonuj\u0105cego \u017cycia. Wnioskodawca wykorzysta wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie wynikaj\u0105ce z wieloletniej efektywnej dzia\u0142alno\u015bci w sektorze pomocy spo\u0142ecznej jako partner pozarz\u0105dowy. Planuje \u0142\u0105czy\u0107 r\u00f3\u017cne formy wsparcia a w ramach pomocy konkretnym rodzinom, zw\u0142aszcza w sytuacji kryzys\u00f3w wynikaj\u0105cych z zaburze\u0144 psychicznych oraz trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczych, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z wieloma podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi na lokalnym rynku us\u0142ug spo\u0142ecznych (PCPR i OPS). W ramach projektu rodziny zostan\u0105 obj\u0119te: - wsparciem asystenta rodziny - doradztwem specjalistycznym z zakresu m.in. socjalnego, psychologicznego, pedagogicznego, obywatelskiego - terapii i mediacji - doradztwem w zakresie kierunku kszta\u0142cenia zawodowego /edukacyjnego dla m\u0142odzie\u017cy oraz m\u0142odych doros\u0142ych - wsparciem w zakresie diagnozy i wychodzenia z uzale\u017cnie\u0144 - wa\u017cnym elementem projektu b\u0119dzie dostarczanie us\u0142ug mediacji celem ugodowego rozwi\u0105zania konflikt\u00f3w rodzinnych oraz problem\u00f3w wynikaj\u0105cych z tocz\u0105cych si\u0119 post\u0119powa\u0144 administracyjnych ( np. zad\u0142u\u017cenia czynszowe ) i s\u0105dowych - przeciwdzia\u0142aniem zaburzeniom psychicznym i prac\u0105 nad rozwojem umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych dzieci i m\u0142odzie\u017cy - wsparcie procesu usamodzielniania si\u0119 dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej oraz dzieci usamodzielniaj\u0105cych si\u0119 w biologicznych rodzinach wieloproblemowych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"B\u0104D\u0179 DOBROCZY\u0143C\u0104\"", "TYTUL": "\"Filary Wsparcia\" - Interdyscyplinarna Pomoc Specjalistyczna dla Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "355937.50", "WARTOSC": "418750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu realizacj\u0119 dobrze funkcjonuj\u0105cego modelu wsparcia dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci wychowawcze, socjalne, \u017cyciowe, zagro\u017cone ograniczeniem lub utrat\u0105 praw do opieki nad dzieckiem. Fundacja dostarczy kompleksowe wsparcie rodzinom maj\u0105ce na celu nabycie lub przywr\u00f3cenie im zdolno\u015bci do sp\u00f3jnego i satysfakcjonuj\u0105cego \u017cycia. Dostarczonych zostanie 1000 h specjalistycznych us\u0142ug : psychologicznych, socjalnych , zawodowych i pedagogicznych itp. dla minimum 50 rodzin czyli co najmniej 150 os\u00f3b (zgodnie z potrzeb\u0105 dla wszystkich cz\u0142onk\u00f3w rodzin) oraz cykl zaj\u0119\u0107 socjoterapeutyczno \u2013integracyjnych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do\u015bwiadczaj\u0105cych istotnych trudno\u015bci rodzinnych lub emocjonalnych. Cz\u0119\u015b\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieci z grupy uczestnik\u00f3w projektu zostanie podzielona na 3 grupy po 15 os\u00f3b dzieci i m\u0142odzie\u017c otrzyma wsparcie w postaci cyklu warsztatu rozwijaj\u0105cego umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne, rozw\u00f3j osobisty i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Ka\u017cda z grup b\u0119dzie mog\u0142a uczestniczy\u0107 w 15 dniach warsztatowo-szkoleniowych (\u0142\u0105cznie 45 dni szkole\u0144) oraz uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w 4 wycieczkach (w tym jedna integracyjna na kt\u00f3r\u0105 zaproszeni b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodzice dzieci). Bie\u017c\u0105ce wsparcie rodzinom uczestnicz\u0105cym w projekcie dostarcza\u0107 b\u0119dzie opiekun uczestnik\u00f3w \u2013 asystent rodziny.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"B\u0104D\u0179 DOBROCZY\u0143C\u0104\"", "TYTUL": "S.M.A.R.T \u2013 Socjoterapia Mobilna, Aktywizacja Rodzin i Terapia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "346140.58", "WARTOSC": "410703.12", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt przewiduje wypracowanie zestawu rekomendacji do wykorzystania przez instytucje rynku pracy przy udzielaniu wsparcia osobom m\u0142odym. Rekomendacje zostan\u0105 opracowane na podstawie szczeg\u00f3\u0142owych informacji dotycz\u0105cych rynku pracy wojew\u00f3dztwa opolskiego, dost\u0119pnych form i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania potencjalnego wsparcia, w tym program\u00f3w operacyjnych i \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy. Rekomendacje zostan\u0105 wypracowane w ramach wielosektorowego partnerstwa obejmuj\u0105cego instytucje rynku pracy, podmioty zajmuj\u0105ce si\u0119 problematyk\u0105 m\u0142odzie\u017cy, przedstawicieli pracodawc\u00f3w, instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej oraz podmiot\u00f3w systemu edukacji z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego. Rekomendacje b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 standardy wskazane w regulaminie konkursu. Po ich wypracowaniu zostan\u0105 upowszechnione w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w grupy docelowej - instytucji rynku pracy wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO/WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Trafne gwarancje dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6678976.35", "WARTOSC": "7924746.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez obj\u0119cie kursami kwalifikacyjnymi lub specjalistycznymi i zdaniem egzaminu ko\u0144cowego 4030 os\u00f3b w tym nie mniej ni\u017c 113 m\u0119\u017cczyzn- kadr medycznych (piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych-PP) z terenu 8 wojew\u00f3dztw (Dolno\u015bl\u0105skie, Kujawsko-pomorskie, Lubuskie, \u0141\u00f3dzkie, Opolskie, \u015al\u0105skie, Wielkopolskie, Zachodniopomorskie) zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji, w tym co najmniej 40% PP(1612 os\u00f3b) wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105ca podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 (POZ) w zakresie dziedzin zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno demograficznymi kraju oraz co najmniej 40% PP w zakresie: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla PP w terminie do 31.12.2020 roku. G\u0141OWNE REZULTATY: Nabycie kwalifikacji w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami edpidemiologiczno-demograficznymi -4030 os\u00f3b Nabycie kwalifikacji w zakresie kursu spec: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla PP-1612 os\u00f3b Nabycie kwalifikacji przez piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce(niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrudnienia) z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 -1612 os\u00f3b 40% Grupy docelowej Nabycie kwalifikacji przez piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnych z terenu 8 wojew\u00f3dztw- 4030 GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 4030 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych posiadaj\u0105cych prawo wykonywania zawodu (min.113 M\u0119\u017cczyzn), w tym co najmniej 40%uczestnik\u00f3w-wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105ca podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 (niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrudnienia) z wojew\u00f3dztw: Dolno\u015bl\u0105skie, Kujawsko-pomorskie, Lubuskie, \u0141\u00f3dzkie, Opolskie , \u015al\u0105skie, Wielkopolskie, Zachodniopomorskie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w Proj. ZADANIA KT\u00d3RE ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE W PROJEKCIE : KURSY KWALIFIKACYNE (26 kurs\u00f3w) i SPECJALISTYCZNE (150 kurs\u00f3w) - OG\u00d3\u0141EM 176 kursy - 4030 os\u00f3b- Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych z terenu 8 wojew\u00f3dztw, w tym w 8 wojew\u00f3dztwach zrealizowanie co najmniej jednej edycji szkoleniowej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "DOSKONALENIE KADR MEDYCZNYCH. Kursy kwalifikacyjne i specjalistyczne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "6050000.58", "WARTOSC": "7205000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 580 os\u00f3b w wieku 15-17 lat z grupy NEET poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym i zawodowym. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie wyr\u00f3wna zaleg\u0142o\u015bci w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym lub uzyska kwalifikacje zawodowe. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z Celem projektu jest poprawa sytuacji 580 os\u00f3b w wieku 15-17 lat z grupy NEET poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym i zawodowym. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie wyr\u00f3wna zaleg\u0142o\u015bci w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym lub uzyska kwalifikacje zawodowe. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach EFS. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. B\u0119d\u0105 to przede wszystkim osoby zaniedbuj\u0105ce obowi\u0105zek szkolny lub obowi\u0105zek nauki, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142ecznych, czy edukacyjnych s\u0105 najbardziej zagro\u017cone wy\u0142\u0105czeniem z systemu edukacji i znalezieniem si\u0119 w grupie NEET. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawodowego i opracowania Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych, kurs j\u0119zykowy i warsztaty komputerowe, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikowi w uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz zniwelowaniu r\u00f3\u017cnic w poziomie wiedzy", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Pomys\u0142 na siebie - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "333654.75", "WARTOSC": "392535.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie kwalifikacji u 8 K i 125 M z woj. opolskiego spo\u015br\u00f3d 10K134M, potwierdzonych certyfikatem w zakresie obs\u0142ugi \u017curawia przeno\u015bnego HDS u 1K,43M, obs\u0142ugi \u017curawia budowlanego/wie\u017cowego u 1K,30M oraz monta\u017cu i instalacji telewizji dozorowej u 6 K, 52M do 30.04.2017 Typ projektu przewidziany do realizacji w ramach konkursu: Kszta\u0142cenie os\u00f3b doros\u0142ych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego zorganizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami (kwalifikacyjne kursy zawodowe, kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, inne kursy), w tym z uwzgl\u0119dnieniem elastycznych rozwi\u0105za\u0144 (np. kszta\u0142cenie na odleg\u0142o\u015b\u0107). Szkolenia realizowane s\u0105 w oparciu o Rozporz\u0105dzenie Ministra Edukacji Narodowej z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych (kurs (\u2026)umo\u017cliwiaj\u0105cy uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych). Projekt przewiduje realizacj\u0119 12 edycji szkole\u0144 stacjonarnych (5edycji szkole\u0144 z zakresu instalacji telewizji dozorowej, 4 edycje szkole\u0144 z obs\u0142ugi \u017curawi przeno\u015bnych HDS, 3 edycje szkole\u0144 z obs\u0142ugi \u017curawi budowlanych/wie\u017cowych) W ramach szkole\u0144 teoretyczny istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 kszta\u0142cenia na odleg\u0142o\u015b\u0107 w postaci elektronicznej wykorzystuj\u0105c dwa warianty edukacyjne:model synchroniczny i/lub asynchroniczny. Szkolenia odpowiadaj\u0105 zidentyfikowanym oczekiwaniom KOBIET (K) i M\u0118\u017bCZYZN (M) Szkolenia b\u0119d\u0105 dostosowane do K, M, OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (ON). Wsparcie os\u00f3b w ramach projektu dotyczy zdobycia/doskonalenia w zakresie zawodu w przypadku, kt\u00f3rego odnotowuje si\u0119 zapotrzebowanie na regionalnym rynku pracy i/lub kt\u00f3ry wpisuje si\u0119 w obszar specjalizacji regionalnych w tym: zawod\u00f3w w ramach, kt\u00f3rych odnotowuje si\u0119 zapotrzebowanie na regionalnym rynku pracy zgodnie z prowadzonym monitoringiem WUP Opole; zawod\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w obszar specjalizacji regionalnych.", "BENEFICJENT": "PROFESSIONAL GRACJAN GRELA", "TYTUL": "OPOLSKA KU\u0179NIA WYKWALIFIKOWANYCH KADR BUDOWLANYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3710522.00", "WARTOSC": "4402612.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby w zakresieudzia\u0142u w szkoleniach i innych formach wsparcia merytorycznego os\u00f3b realizuj\u0105cych dzia\u0142ania z zakresu SWRiPZ, kt\u00f3re z uwagi na liczne bariery maj\u0105 utrudnion\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w nich we w\u0142asnym zakresie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podnoszenie kompetencji zawodowych kadr SWRiPZz terenu makroregionu po\u0142udniowego (tj. woj. \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego). Oczekiwane rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: przeprowadzenie kompleksowej diagnozy/badania potrzeb szkoleniowych GD, na podstawie kt\u00f3rej opracowany zostanie szczeg\u00f3\u0142owy plan szkole\u0144, jednak w wymiarze nie mniejszym ni\u017c okre\u015blony w IOK, a nast\u0119pnie udzia\u0142 GD w specjalistycznych szkoleniach, warsztatach, superwizji oraz coachingu. Realizowane bloki tematyczne b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y m.in. szkolenia dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej; lokalnego systemu wspierania rodziny i pieczy; stosowania prawa; kompetencji os\u00f3b bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami; dla organ\u00f3w kontrolnych wojewody; s\u0142u\u017cb wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych i tworz\u0105cych SWRiPZ. Dzia\u0142ania obejm\u0105 tak\u017ce szkolenia z zakresu planowanej nowelizacji ustawy o SWRiPZ a tak\u017ce innych regulacji prawnych dot. SWRiPZ. Z uwagi na szeroki zakres tematyczny oraz specyfik\u0119 pracy poszczeg\u00f3lnych przedstawicieli GD, szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane w trybie stacjonarnym i wyjazdowym, jako szkolenia jednodniowe/wielodniowe/ lub d\u0142u\u017csze cykle szkoleniowe. Szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w r\u00f3\u017cnej formie: warsztat\u00f3w, prezentacji, seminari\u00f3w - z wykorzystaniem metod aktywnych, jak np. case study, burza m\u00f3zg\u00f3w, drama. Organizator zapewni wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 trenersk\u0105, adekwatne do tematu materia\u0142y dydaktyczne oraz zaplecze organizacyjne i administracyjne. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 4 zada\u0144, z podzia\u0142em na poszczeg\u00f3lne wojew\u00f3dztwa, umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 zak\u0142adanego celu.W projekcie udzia\u0142wezm\u0105 minimum 2202 os.- przedstawiciele JST i kadr SWRiPZ, z czego minimum 95%, tj. 2092 os\u00f3b podniesie swoje kompetencje.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "Doskonalenie kompetencji kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1542097.45", "WARTOSC": "1829731.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymcelem projektu jest zmniejszenie op\u00f3\u017anie\u0144 diagnostycznych i poprawa wczesnej wykrywalno\u015bci Reumatoidalnego Zapalenia Staw\u00f3w w latach 2017-2020 w\u015br\u00f3d 2320 pacjent\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych kryteria programowe i zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skie, opolskie i lubuskie,w celu zapewnienia utrzymania lub powrotu do aktywno\u015bci zawodowej chorych na RZS. W ramach projektu przewiduje si\u0119 utworzenie O\u015brodka Wczesnej Diagnostyki RZS (nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracypomi\u0119dzy lekarzamiPOZa zespo\u0142em reumatolog\u00f3w), opracowanie procedur wczesnego wykrywania RZS i opieki koordynowanej nad pacjentem, edukacji w zakresie diagnostyki RZS, zar\u00f3wno wsr\u00f3dkadry medcznej, jak i chorych.\u0141\u0105cznie przeszkolonych zostanieco najmniej 160 os\u00f3b z 80 podmiot\u00f3w POZ bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wdra\u017canie usprawnie\u0144 trybu organizacji procesu opieki nad pacjentami, skar\u017c\u0105cymi si\u0119 od co najmniej 3 tygodni na b\u00f3le i obrz\u0119k stawu/staw\u00f3w, u kt\u00f3rych w ramach bada\u0144 profilaktycznych wykryto dane schorzenie. Projekt zawiera takie elementy jak: komponent badawczy, edukacyjny oraz wspieraj\u0105cy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy wysokospecjalistycznym o\u015brodkiem a lekarzami POZ oraz szpitalami og\u00f3lnymi, w celu przeciwdzia\u0142ania zjawisku fragmentacji opieki nad pacjentem.Oczekiwanymi efektamiprojektu s\u0105:- zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci wczesnego RZS na wczesnych etapach choroby w warunkach ambulatoryjnych i skr\u00f3cenie op\u00f3\u017anie\u0144 diagnostycznych; - poprawawiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa z zakresu wczesnych objaw\u00f3w RZS w ramach kontaktu z lekarzami POZ; - zwi\u0119kszenie wiedzy lekarzy POZ w zakresie rozpoznania RZS i wprowadzenie narz\u0105dzi przesiewowych;- walidacja test\u00f3w przesiewowych; - opracowanie standard\u00f3w wczesnego wykrywania RZS w ramach modelu opieki koordynowanej lekarz POZ\u2013 reumatolog; - powstanie projektu wczesnego wykrywania i prawid\u0142owej opieki nad chorym z noworozpoznanym RZS; - zmniejszenie liczby hospitalizacji zwi\u0105zanych z diagnostyk\u0105 RZS; - opracowanie danych epidemiologicznych zapadalno\u015bci rocznej na RZS w Polsce.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY IM. JANA MIKULICZA-RADECKIEGO WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Zapobieganie niepe\u0142nosprawno\u015bci poprzez wczesne wykrywanie reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w w Uniwersyteckim Szpitalu Klinicznym we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "306191.25", "WARTOSC": "360225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Wsp\u00f3\u0142czesny rynek pracy charakteryzuje si\u0119 niedopasowaniem kwalifikacji i kompetencji. Podlega ci\u0105g\u0142ym zmianom,kt\u00f3re wymuszaj\u0105 zar\u00f3wno od pracownik\u00f3w,jak pracodawc\u00f3w dostosowywania si\u0119 do obecnie panuj\u0105cych warunk\u00f3w.Okre\u015blone kwalifikacje,wykszta\u0142cenie czy do\u015bwiadczenie nie stanowi\u0105 ju\u017c wystarczaj\u0105cych czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na znalezienie zatrudnienia,jego utrzymanie czy popraw\u0119 swojej sytuacji zawodowej.Wszystkie podmioty funkcjonuj\u0105ce na wsp\u00f3\u0142czesnym rynku pracy lub chc\u0105ce na nim funkcjonowa\u0107,zmuszone s\u0105 do ci\u0105g\u0142ego rozwoju zawodowego,poszerzania swojej wiedzy,diagnozowania i zwi\u0119kszania swoich kwalifikacji zawodowych(J.Pawlak,Rozw\u00f3j zawodowy,a wsp\u00f3\u0142czesne wyzwania na rynku pracy,Nier\u00f3wno\u015bci Spo\u0142eczne,a wzrost gospodarczy nr 39(3/2014). Z bada\u0144 wynika,\u017ce w woj.opolskim zaledwie ok.30% os\u00f3b w wieku 18-69 lat uczestniczy w kszta\u0142ceniu pozaformalnym,ponadto z tego typu kszta\u0142cenia du\u017co cz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105 osoby m\u0142ode (\u017ar\u00f3d\u0142o: W tych wojew\u00f3dztwach kszta\u0142ci si\u0119 najwi\u0119cej os\u00f3b doros\u0142ych,portalsamorzadowy.pl,08.05.2015). W 2014 r.a\u017c 80% pracodawc\u00f3w z Opolszczyzny skar\u017cy\u0142o si\u0119 na k\u0142opoty ze znalezieniem odpowiednich pracownik\u00f3w. Wg nich nie uda\u0142o im si\u0119 znale\u017a\u0107 kandydat\u00f3w odpowiadaj\u0105cych ich oczekiwaniom. Dla pracodawc\u00f3w najwa\u017cniejsze jest wykszta\u0142cenie i kwalifikacje(59%) oraz do\u015bwiadczenie (Diagnoza opolskiego rynku pracy,hrpolska.pl,06.07.2015). Na podstawie przedstawionych informacji mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107,\u017ce g\u0142\u00f3wnym problemem os\u00f3b doros\u0142ych z woj.opolskiego (zar\u00f3wno pracuj\u0105cych,bezrobotnych,jak i ucz\u0105cych si\u0119) s\u0105 niskie/brak odpowiednich kwalifikacji dostosowanych do potrzeb rynku pracy.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie podniesienie kwalifikacji wybranej grupy os\u00f3b doros\u0142ych z woj.opolskiego,poprzez przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem i uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego uzyskane kwalifikacje.Szkolenia b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 na zdiagnozowane zapotrzebowanie na zawody w woj.opolskim (wg opracowa\u0144 Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Opolu)", "BENEFICJENT": "ILLUSTRO SZKOLENIA DORADZTWO GRZEGORZ RIPPEL", "TYTUL": "Podnoszenie kwalifikacji kadr w zawodach deficytowych w ramach kluczowych obszar\u00f3w rozwoju Opolszczyzny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2367982.79", "WARTOSC": "2809661.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "cel g\u0142\u00f3wny:podniesienie wiedzy i kompetencji w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych w\u015br\u00f3d min. 253 z 281 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w (i ich pracownik\u00f3w), w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u015br\u00f3d tych przedsi\u0119biorc\u00f3w (i ich pracownik\u00f3w), kt\u00f3rzy nie posiadaj\u0105 do\u015bwiadcze\u0144 na rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych, z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego, opolskiego i \u015bl\u0105skiego, zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne na terenie Polski, w wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i/lub doradztwa (w okresie 01/09/2020-30/06/2023r.)grupa docelowa:281przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w z sektora MMSP maj\u0105cy siedzib\u0119 (zg. z dok. rejestrowym) na ter.W\u015a/W\u0141/WO zainteresowanych ubieganiem si\u0119 oZP na ter. Polski, z zastrze\u017ceniem, i\u017c co najmniej 15% UP pochodzi\u0107 b\u0119dzie z ka\u017cdego woj. wchodz\u0105cego w sk\u0142ad M.IV.Min. 80% UP stanowi\u0105 przedsi\u0119biorcy (i ich pracownicy) z sektora MM\u015aP nieposiadaj\u0105cy do\u015bwiadcze\u0144 na rynku ZP.zadania-KD1:1.Przygotowanie i przeprow. szkole\u0144 z zakresu ubiegania si\u0119 o ZP w Polsce, uwzgl\u0119d. specyfik\u0119 zam\u00f3wie\u0144 z zakresu us\u0142ug, dostaw i rob\u00f3t budowlanych, w tym tematyki partnerstwa publiczno-prywatnego oraz doradztwa zw. bezpo\u015brednio z tematyk\u0105dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych2.Przygotowanie i przeprow. szkole\u0144, po\u0142\u0105czonych z form\u0105 warsztatow\u0105 z zakresu przygotowania do wykorzystywania instrument\u00f3w e-zam\u00f3wie\u0144 oraz doradztwa zw. bezpo\u015brednio z tematyk\u0105dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych3.Przygotowanie i przeprow. szkole\u0144 z zakresu prawnych aspekt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w zw. z funkcjonowaniem na rynku ZP oraz doradztwa zw. bezpo\u015brednio z tematyk\u0105dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych4.Zorganizowanie i prowadzenie doradztwa (bez komponentu szkoleniowego) z zakresu ubiegania si\u0119 o ZP w Polsce.rezultaty:L. MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakr. ZP:253L. MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 dot. realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP:130warto\u015b\u0107:2 809 661,60 z\u0142", "BENEFICJENT": "SARNOWSKI B\u0141A\u017bEJ KANCELARIA RADCY PRAWNEGO", "TYTUL": "Akademia zam\u00f3wie\u0144 publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "295296.37", "WARTOSC": "417324.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie 1 sp\u00f3jnej kampanii edukacyjno-informacyjnej. Tematem przewodnim kampanii b\u0119dzie woda jako \u017ar\u00f3d\u0142o \u017cycia \u2013 nie tylko dla cz\u0142owieka ale tak\u017ce flory i fauny. Efektem projektu b\u0119dzie zbudowanie w populacji potrzeby racjonalnego podej\u015bcia do gospodarowania zasobami wodnymi, kt\u00f3re przejawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie nie tylko w oszcz\u0119dnym korzystaniu z wody w domu czy miejscu pracy ale tak\u017ce w ekologicznym podej\u015bciu do wody na \u0142onie natury, w trakcie rekreacji, wyjazd\u00f3w turystycznych etc. Poprzez dzia\u0142ania projektowe uwypuklony zostanie problem dost\u0119pno\u015bci do czystej wody w Polsce, potencjalne zagro\u017cenia z tym zwi\u0105zane oraz ryzyka jakie niesie brak lub niska jako\u015b\u0107 wody dla cz\u0142owieka oraz bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci obszaru. W rezultacie projekt wp\u0142ynie na zmian\u0119 postaw i zachowa\u0144 w populacji 5 lat \u2013 44 lata w odniesieniu do korzystania z zasob\u00f3w wodnych, kt\u00f3rych dobry stan jest kluczowy dla zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i dobrego stanu ekosystem\u00f3w. Zaplanowano m.in. przeprowadzenie 70 warsztat\u00f3w edukacyjnych w tematyce obj\u0119tej projektem; 1 wystawy proekologicznej w tematyce obj\u0119tej projektem; 1 turnieju typu escape room w tematyce obj\u0119tej projektem; 1 imprezy edukacyjnej w tematyce obj\u0119tej projektem; produkcj\u0119 1 filmu VR w tematyce obj\u0119tej projektem. Projekt wdra\u017ca racjonalne usprawnienia dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (poprzez zastosowanie technologii VR). Grupy docelowe w projekcie to populacja w wieku 5 lat - 44 lata podzielona na subgrupy: 1) dzieci w wieku szkolnym [wczesny wiek szkolny: 7-9 lat i \u015bredni wiek szkolny: 10-12 lat]; 2) m\u0142odzie\u017c szkolna; 3) Rodziny z dzie\u0107mi. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem projektu jest Wodoci\u0105gi i Kanalizacja \"AKWA\" Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA \"AKWA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kampania edukacyjno - promocyjna na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego: Woda dla bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 dla wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "263058.95", "WARTOSC": "312125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 08.2019 - 07.2020 pozwoli zidentyfikowa\u0107 bariery i problemy zwi\u0105zane z niewystarczaj\u0105c\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych z pracodawcami. Realizowane badanie ma mie\u0107 na celu bardziej szczeg\u00f3\u0142owe zdiagnozowanie obecnego stanu i form wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy szko\u0142ami i pracodawcami oraz wypracowanie rekomendacji pozwalaj\u0105cych zoptymalizowa\u0107 t\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119.Badanie b\u0119dzie obejmowa\u0142o cz\u0119\u015b\u0107 ilo\u015bciow\u0105 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z przekrojowych bada\u0144 ilo\u015bciowych oraz pog\u0142\u0119biaj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 jako\u015bciow\u0105.G\u0142\u00f3wne obszary badawcze:Og\u00f3lna kondycja wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy firmami i szko\u0142ami bran\u017cowymi w wojew\u00f3dztwie opolskim,Przyczyny ograniczaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119,Czynniki jakie mog\u0105 u\u0142atwi\u0107 nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy,Ograniczenia w prowadzeniu nauczania bran\u017cowego os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,Wp\u0142yw migrant\u00f3w na system szkolnictwa zawodowego w wojew\u00f3dztwie,Zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w wykszta\u0142conych bran\u017cowo,Ocena jako\u015bci i aktualno\u015bci szkolnictwa bran\u017cowego,Analiza mo\u017cliwo\u015bci zacie\u015bnienia kszta\u0142cenia kadr nauczaj\u0105cych przedmiot\u00f3w bran\u017cowych.Badanie technik\u0105 CAPI z uczniami 12 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych w woj. opolskim. \u0141\u0105cznie przebadanych zostanie 290 uczni\u00f3w. Badanie uzupe\u0142nione zostanie o badanie jako\u015bciowe z nauczycielami oraz opiekunami praktyk zawodowych ze strony pracodawc\u00f3w (techniki IDI - 45 nauczycieli oraz 45 przedstawicieli przedsi\u0119biorstw).Badania uzupe\u0142nione zostan\u0105 pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 desk research pozwalaj\u0105c\u0105 na dok\u0142adne zweryfikowanie za\u0142o\u017ce\u0144 badawczych z wynikami otrzymanych bada\u0144 terenowych. Na podstawie bada\u0144 przygotowany zostanie Raport badawczy, kt\u00f3ry b\u0119dzie podstaw\u0105 do przygotowania i prezentacji stanowisk w zakresie polityki rynku pracy i dostosowania do jego potrzeb system\u00f3w edukacji i szkolenia zg\u0142oszone przez Izb\u0119 na forach instytucji dialogu spo\u0142ecznego.Przygotowanych zostanie co najmniej 17 stanowisk/opinii, w tym obowi\u0105zkowo 2 na poziomie krajowym (RDS i RRP) oraz 2 na poziomie regionalnym (WRDS i WRRP).", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA W OPOLU", "TYTUL": "Optymalizacja wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy pracodawcami a szko\u0142ami bran\u017cowymi - identyfikacja barier i propozycje rekomendacji systemowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "253406.25", "WARTOSC": "298125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i wszechstronno\u015bci oferty Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego ( PWD) w Wojew\u00f3dztwie Opolskim. Cz\u0119sto z powodu braku \u015brodk\u00f3w lub ich niewystarczaj\u0105cej ilo\u015bci PWD maj\u0105 trudno\u015b\u0107 w realizowaniu swoich zada\u0144. Z do\u015bwiadczenia wnioskodawca wie ,\u017ce atrakcyjne zaj\u0119cia, wycieczki znacz\u0105co podnosz\u0105 presti\u017c uczestnictwa w zaj\u0119ciach u wychowank\u00f3w. Dzi\u0119ki temu ch\u0119tniej bior\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach animacyjnych , edukacyjnych , tematycznych i socjoterapeutycznych oferowanych przez plac\u00f3wki. Do\u015bwiadczanie \u201eprzyg\u00f3d\u201d powoduje r\u00f3wnie\u017c wzrost zainteresowania \u015bwiatem, uczenia si\u0119 kompetencji kluczowych ( umiej\u0119tno\u015bci indywidualnych, spo\u0142ecznych, poprawnego wypowiadania si\u0119 i in.). Wnioskodawca przy planowaniu dzia\u0142a\u0144 przygotowa\u0142 jeden pakiet us\u0142ug / zaj\u0119\u0107 warsztat\u00f3w skierowany do wszystkich ch\u0119tnych PWD jak i drugi, kt\u00f3ry b\u0119dzie finansowa\u0142 organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 zgodnie ze zg\u0142oszonym zapotrzebowaniem danej plac\u00f3wki. Ponadto w ramach projektu utworzona ( na podwalinach ) zostanie nowa PWD , w miejscu w kt\u00f3rym jest wi\u0119ksze zapotrzebowanie na tego typu dzia\u0142anie, fundacja ma wymagane zezwolenie Prezydenta Opola na prowadzenie plac\u00f3wki i zagwarantuje jej trwa\u0142o\u015b\u0107 po zako\u0144czeniu projektu. W ramach projektu zostanie sfinansowany domek typu holenderskiego z przeznaczeniem na plac\u00f3wk\u0119. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z rekrutacj\u0105 dzieci i jej wyposa\u017ceniem zostanie pozyskana z innych \u017ar\u00f3de\u0142 ( od partner\u00f3w gminnych , spo\u0142ecznych i innych.) i dostarczona jako wk\u0142ad w\u0142asny w projekcie. Ponadto w projekcie w co najmniej 20 gminach, w kt\u00f3rych brakuje PWD b\u0119d\u0105 prowadzone spotkania z w\u0142adzami samorz\u0105dowymi i organizacjami pozarz\u0105dowymi propaguj\u0105ce warto\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 PWD. Zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania dla 200 dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz 20 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego wymagaj\u0105cych wsparcia. Ponadto specjalistyczn\u0105 pomoc\u0105 obj\u0119tych zostanie co najmniej 40 rodzic\u00f3w zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ( w tym ryzykiem utraty lub ograniczenia praw do opieki nad dzieckiem)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM \u201eB\u0104D\u0179 DOBROCZY\u0143C\u0104\u201d", "TYTUL": "My dzia\u0142amy w \"\u015bwietlicy\" by si\u0119 nie snu\u0107 po ulicy - Wsparcie dziecka i rodziny poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek wsparcia dziennego na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "253681.43", "WARTOSC": "298448.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt\u201d Europejskie plac\u00f3wki- innowacyjne metody edukacyjne. \u201d realizowany b\u0119dzie przez 2 podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej jako odpowied\u017a na zaobserwowane problemy.Gmina Namys\u0142\u00f3w jako podmiot zarz\u0105dzaj\u0105cy i prowadz\u0105cy jednostki kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dzia\u0142aj\u0105cy na terenie gminy, wskaza\u0142 i\u017c uczniowie: klas 2-3 ucz\u0119szczaj\u0105cy Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Namys\u0142owie oraz uczniowie gimnazjum Zespo\u0142u Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych Smogorz\u00f3w wykazuj\u0105 szereg problem\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci postaw kt\u00f3re s\u0105 uznawane za niezb\u0119dne w efektywnym funkcjonowaniu na rynku pracy.Nauczyciele wykazuj\u0105 zw. z tym deficty w zakresie eduk.kompet.kluczowych uczn, przydatnych na r.pracy. Ich problemy i potrzeby zosta\u0142y zdefiniowane na podstawie przeprowadzonej indywidualnej analizy potrzeb szko\u0142y. Diagnozy zosta\u0142y przeprowadzone przez szko\u0142y i potwierdzone przez organ prowadz\u0105cy. Ich wyniki zdecydowa\u0142y o podj\u0119ciu przez Gmin\u0119 dzia\u0142ania d\u0105\u017c\u0105cego do znalezienia sposobu/ najefektywniejszej metody umo\u017cliwiaj\u0105cej zminimalizowanie a nawet zniwelowanie istniej\u0105cych trudno\u015bci. Uczniowie maj\u0105 problemy z nauk\u0105, nie potrafi\u0105 si\u0119 skupi\u0107, s\u0105 ma\u0142o kreatywni, zestresowani, wykazuj\u0105 trudno\u015bci w sprostaniu swoim obowi\u0105zkom zwi\u0105zanymi z edukacj\u0105, po\u015bwi\u0119caj\u0105 na nauk\u0119 du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 czasu i nie osi\u0105gaj\u0105 zadowalaj\u0105cych wynik\u00f3w, co przek\u0142ada si\u0119 na ich wyniki z test\u00f3w sprawdzaj\u0105cych i egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych- gimnazjalnych. Projekt realizowany w partnerstwie przez dwa podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej. Programy edukacyjne wykazuj\u0105ce nowoczesne innowacyjne i efektywne metody nauczania do kt\u00f3rych prawa autorskie posiada Pani Agnieszka Gorzy\u0144ska Future okaza\u0142y si\u0119 najlepsz\u0105 metod\u0105 rozwi\u0105zania trudno\u015bci zaobserwowanych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. W ten spos\u00f3b dosz\u0142o do podj\u0119cia partnerstwa mi\u0119dzy firm\u0105 Future i Gmin\u0105 Namys\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUTURE AGNIESZKA GORZY\u0143SKA", "TYTUL": "Europejskie plac\u00f3wki- innowacyjne metody edukacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3827579.29", "WARTOSC": "5000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w Dzia\u0142anie 3.1 POPC. Celem projektu jest nabycie kompetencji cyfrowych i podniesienie ich poziomu przez 29 464 os\u00f3b, w tym 5124 w wieku 65+, 24340 w wieku 44-64 lata i zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania narz\u0119dzi IT w ich \u017cyciu codziennym, co przyczyni si\u0119 do zmniejszenia skali wykluczenia cyfrowego na terenie 7 wojew\u00f3dztw RP. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 si\u0119 koncentrowa\u0107 g\u0142\u00f3wnie na: rekrutacji 250 Latarnik\u00f3w Polski Cyfrowej (edukatorzy prowadz\u0105cy szkolenia), podpisaniu 200 um\u00f3w z Latarnikami, rekrutacji i przeszkoleniu 29 464 uczestnik\u00f3w projektu, przeprowadzeniu kampanii informacyjno-promocyjnej projektu (portal, materia\u0142y), organizacji szkole\u0144 dla Latarnik\u00f3w, a tak\u017ce organizacji 7 spotka\u0144 regionalnych i 2 zjazd\u00f3w maj\u0105cych na celu prezentacje projektu, integracje i wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144. D\u0142ugofalowym efektem projektu, gwarantuj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 jego rezultat\u00f3w, skalowanie metody latarniczej w zakresie prowadzenia zaj\u0119\u0107 oraz funkcjonowanie platformy internetowej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MIASTA W INTERNECIE", "TYTUL": "Latarnicy2020.pl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1103070.12", "WARTOSC": "1308816.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi na terenie wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego i opolskiego oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy 120 pracownik\u00f3w ochrony zdrowia poprzez organizacj\u0119 kurs\u00f3w i warsztat\u00f3w szkoleniowych w okresie od pa\u017cdziernika 2017 do grudnia 2019 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Obj\u0119cie badaniami w zakresie nowotw\u00f3r\u00f3w g\u0142owy i szyi minimum 4800 os\u00f3b zagro\u017conych zachorowaniem z teren\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego i opolskiego - zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci 2. Podniesienie kompetencji w zakresie nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi min 102 os\u00f3b z kadry medycznej z teren\u00f3w obj\u0119tych interwencj\u0105 3. Wzmocnienie wsp\u00f3lpracy pomi\u0119dzy interesariuszami profilaktyki, podmiotami leczniczymi na poziomie POZ i AOS oraz organizacjami pacjenckimi i szpitalem W celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa oraz pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania. \u015awiadczenia zdrowotne\u00a0dla\u00a0os\u00f3b w wieku 40-65 lat oraz b\u0119d\u0105cych w grupie ryzyka (kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani). 4800 os\u00f3b b\u0119dzie obj\u0119tych konsultacjami w ramach etapu diagnostyki podstawowej. W przypadku wykrycia zmiany pacjent zostanie skierowany do dalszej diagnostyki. W celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat czynnik\u00f3w ryzyka i wczesnych objaw\u00f3w nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi\u00a0 b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania\u00a0edukacyjne tj. szkolenia lekarzy i druk materia\u0142\u00f3w edukacyjnych. W ramach programu wsparcia zdrowia poznawczego\u00a0osoby leczone oraz ich rodziny b\u0119d\u0105 mog\u0142y uczestniczy\u0107 w cyklu spotka\u0144 z psychologiem.\u00a0Jako narz\u0119dzie wspomagaj\u0105ce diagnostyk\u0119 psychologiczn\u0105 pacjenci onkologiczni\u00a0b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w testach psychologicznych -\u00a0Programie wsparcia zdrowia poznawczego W celu nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy umo\u017cliwiaj\u0105cej wymian\u0119 wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 oraz zapoznanie os\u00f3b odpowiedzialnych za organizacj\u0119 ochrony zdrowia zostanie nawi\u0105zana platforma wsp\u00f3\u0142pracy pn. \"Lekarze lekarzom\". Dzia\u0142ania przygotowuj", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM ONKOLOGII WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Program profilaktyki pierwotnej i wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi na terenie wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego, opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6421715.49", "WARTOSC": "7554959.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt kompleksowo integruje dzia\u0142ania ochrony gatunkowej in situ i ex situ rzadkich i zagro\u017conych ro\u015blin w Polsce. W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce znaczna cz\u0119\u015b\u0107 tych gatunk\u00f3w wyst\u0119puje na nielicznych, niekiedy pojedynczych stanowiskach w postaci populacji o niskich liczebno\u015bciach, ryzyko czynnik\u00f3w stochastycznych oraz niekorzystne zmiany w strukturze genetycznej takich populacji s\u0105 istotnym zagro\u017ceniem dla ich trwania. Cel strategiczny: Celem projektu jest zintegrowana ochrona czynna in situ i ex situ wybranych rzadkich i zagro\u017conych gatunk\u00f3w flory Polski oraz ich siedlisk. Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C1): Zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej 31 gatunk\u00f3w (P) poprzez d\u0142ugoterminowe zabezpieczenie ich nasion w kriogenicznych warunkach ex situ i utworzenie ich banku nasion Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C2): Utworzenie podstaw monitoringu, oceny i rozpoznania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej populacji gatunk\u00f3w obj\u0119tych projektem poprzez utworzenie banku DNA ich genotyp\u00f3w (Za\u0142\u0105cznik A). Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C3): Zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci i liczby populacji 8 gatunk\u00f3w na \u0142\u0105cznie 13 stanowiskach: dzwonecznika wonnego, seler\u00f3w b\u0142otnych, ostnicy Jana, ciemi\u0119\u017cycy czarnej, go\u017adzika sinego, dzwonka syberyjskiego, turzycy wczesnej i zawilca wielkokwiatowego poprzez restytucj\u0119 (Za\u0142\u0105cznik B) Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C4): poprawa stanu 2 typ\u00f3w siedlisk przyrodniczych (P): 91I0* ciep\u0142olubne d\u0105browy na \u0142\u0105cznej powierzchni 6ha na obszarze Natura2000 Puszcza Kampinoska) z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Adenophora liliifolia oraz 9170 gr\u0105du \u015brodkowoeuropejskiego i subkontynentalnego na pow. 0,3 ha na obszarze NATURA2000 \u0141abunie i pow. 100m2 i NATURA2000 Uroczyska Las\u00f3w Strzeleckich PLH060099 z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Veratrum nigrum.", "BENEFICJENT": "POLSKA AKADEMIA NAUK OGR\u00d3D BOTANICZNY - CENTRUM ZACHOWANIA R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ W POWSINIE", "TYTUL": "FlorIntegral - zintegrowana ochrona in situ i ex situ rzadkich, zagro\u017conych i priorytetowych gatunk\u00f3w flory na terenie Polski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "203659.45", "WARTOSC": "241646.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 u 170UP(136K, 34M) tj. przedstawicieliw\u0142adz samorz\u0105du (gminnego, powiat., wojew\u00f3dzk.) i pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych odpow. za rozw\u00f3j opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 orazprzedst. podmiot\u00f3w niepublicznych planuj\u0105cych prowadzenie/ prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu woj. opolskiego poprzezrealizacj\u0119 szkolenia nt tworzenia systemu opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 01.01-31.12.2020r.Kluczowe rezultaty projektu to:Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje wzakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 157os.Grupa docelowa to 170os.(136K,34M) przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu woj.opolskiego.Zadaniami w projekcie s\u0105 szkolenia z zakresu \"Formy opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3\" dla przedstawicli w\u0142adz samorz\u0105du i pracownik\u00f3w jednostekorganizacyjnych (24h) odpowiedzialnych za rozw\u00f3j opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz dla przedstawicieli podmiot\u00f3w niepublicznych (32h) planuj\u0105cychprowadzenie/prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK", "TYTUL": "\u017b\u0142obki na Opolszczy\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1735965.09", "WARTOSC": "2059759.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt: \"Wskocz do sieci\" to projekt partnerski, realizowany w okresie 1.08.2020 - 31.07.2022.Cel:Rozw\u00f3j potencja\u0142u spo\u0142eczno-ekonomicznegopodmiot\u00f3w z grupy docelowejpoprzez poszerzenie oferty wsparcia doradczego i szkoleniowego w zakresie tworzenia i rozwijania regionalnej i ponadregionalnej sieci przedsi\u0119biorstw w tym partnerstw, klastr\u00f3w, konsorcj\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych dzia\u0142aj\u0105cych na rynku komercyjnym.Grupa docelowa:80 Podmiot\u00f3w Ekonomii Spo\u0142ecznej (PES) (w tym40 Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych(PS), oraz 20 przedsi\u0119biorc\u00f3w z woj.: dolno\u015bl\u0105skiego, wielkopolskiego, lubuskiego oraz opolskiego.Projekt sk\u0142ada si\u0119 2modu\u0142\u00f3w: I modu\u0142 po\u015bwi\u0119cony zostanie w\u0142\u0105czaniu PS w dzia\u0142alno\u015b\u0107 ju\u017c istniej\u0105cych klastr\u00f3w; II dot. tworzenia ponadregionalnej sieci bran\u017cowej PES.Dzia\u0142ania1. Diagnoza potrzeb grupy docelowejstanowi\u0105ca podstaw\u0119 doudzielenia wsparcia adekwatnego do potrzeb.2.Wsparcie doradczo-szkoleniowe zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami.3. Spotkania networkingowe-po\u015bwi\u0119cone inicjowaniupartnerstw/sieci/klastr\u00f3w/konsorcj\u00f3w oraz do\u0142\u0105czaniu do istniej\u0105cych klastr\u00f3w biznesowych.4. Tworzenie ponadregionalnej sieci bran\u017cowej.5. Kompleksowe wsparcie dla nowo utworzonej sieci bran\u017cowej oraz klastr\u00f3w w tym przede wszystkim wsparcie w umo\u017cliwieniu trwa\u0142o\u015bci porozumie\u0144 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu widoczno\u015bci i budowaniu marki.6. Wymiana dobrych praktyk dot. do\u0142\u0105czania do klastr\u00f3w oraz tworzenia sieci bran\u017cowychNajwa\u017cniejsze rezultaty projektu to:- wzrost potencja\u0142u networkingowegogrupy docelowej- przygot. rozwi\u0105zania modelowego: \"Model wsparcia dla PES z zakresu inicjowania, tworzenia i rozwijania regionalnych i ponadregionalnych sieci podmiot\u00f3w w tym partnerstw klastr\u00f3w konsorcj\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych\".- utworzenie co najmniej 1 ponadregionalnej sieci bran\u017cowejobejmuj\u0105cej co najmniej 12 PES, w tym co najmniej 1 konsorcjum sp\u00f3\u0142dzielczeoraz 1 przedsi\u0119biorc\u0119 nieb\u0119d\u0105cego PES.-w\u0142\u0105czenie co najmniej 5 PSw dzia\u0142alno\u015b\u0107 ju\u017c istniej\u0105cych ponadregionalnych klastr\u00f3w zrzeszaj\u0105cych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Wskocz do sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1758829.88", "WARTOSC": "2086888.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem programu profilaktycznego jest zwi\u0119kszenie wczesnego wykrywania oraz prewencja przewlek\u0142ych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d os\u00f3b czynnych zawodowo z terenu trzech wojew\u00f3dztw (\u015bl\u0105skiego, opolskiego, dolno\u015bl\u0105skiego) poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-diagnostyczno-terapeutycznych.My\u015bli przewodniej towarzysza tak\u017ce cele szczeg\u00f3\u0142owe, takie jak: a) Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i poziomu wiedzy w zakresie b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa, ich przyczyn, skutk\u00f3w oraz roli profilaktyki w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej z przewlek\u0142ymi b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa, w\u015br\u00f3d personelu medycznego oraz w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3wb) Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci niezapalnych i zapalnych przewlek\u0142ych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej c) triage pacjent\u00f3w w systemie w kierunku dalszej diagnostyki i podj\u0119cia dalszych dzia\u0142a\u0144 d) Poprawa stanu zdrowia w\u015br\u00f3d os\u00f3b z zapalnymi oraz niezapalnymi przewlek\u0142ymi b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa poprzez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 wczesnej diagnostyki i w\u0142\u0105czenia do leczenia. Ponadto planowane jest przygotowanie opracowa\u0144 naukowych, opublikowanie artyku\u0142\u00f3w naukowych oraz opracowanie danych epidemiologicznych dotycz\u0105cych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa w Polsce.Ka\u017cdemu pracownikowi w\u0142\u0105czonemu do programu udzielona zostanie porada edukacyjna. W ramach programu zostanie stworzona platformy internetowej, na kt\u00f3rej pracownicy b\u0119d\u0105 mogli znale\u017a\u0107 zweryfikowane naukowo materia\u0142y edukacyjne na temat b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa. Dodatkowo zostan\u0105 umieszczone istniej\u0105ce materia\u0142y edukacyjne i zalecenia dotycz\u0105ce m.in. ergonomii miejsc pracy opracowane przez wszystkie o\u015brodki koordynuj\u0105ce. Dla pracodawc\u00f3w/ specjalist\u00f3w BHP zostanie przygotowana akcja edukacyjna dotycz\u0105ca znaczenia profilaktyki przewlek\u0142ych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa i wp\u0142ywu na jako\u015b\u0107 pracy oraz prezenteizm i absenteizm w pracy.Ponadto b\u0119dzie realizowany komponent medyczny polegaj\u0105cy na udzielaniu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych osobom zakwalifikowanym do programu.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY IM. JANA MIKULICZA-RADECKIEGO WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Kr\u0119gos\u0142up bez b\u00f3lu - Profilaktyka Przewlek\u0142ych B\u00f3l\u00f3w Kr\u0119gos\u0142upa realizowana w Uniwersyteckim Szpitalu Klinicznym we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-15", "DOFINANSOWANIE": "1553676.72", "WARTOSC": "1843470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "\"W DRODZE DO ZAM\u00d3WIE\u0143 PUBLICZNYCH - projekt szkoleniowo-doradczy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z wojew\u00f3dztw opolskiego, \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego\". Projekt dzi\u0119ki kt\u00f3remu mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy z ww. wojew\u00f3dztw b\u0119d\u0105 mieli zapewniony dost\u0119p do praktycznej wiedzy z obszaru ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne, realizowany przez WYG Consulting. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: VIII2016-XII2017, wyposa\u017cenie 225 MM\u015aP w kompetencje do ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne na terenie Polski, przez kompleksowe wsparcie szkoleniowo-doradcze 450 przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w z tych przedsi\u0119biorstw. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 450 przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w z 225 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw\u00a0zarejestrowanych na terenie wojew\u00f3dztw \u015bl\u0105skiego, opolskiego i \u0142\u00f3dzkiego.\u00a0 \u00a0 Za\u0142o\u017cone g\u0142\u00f3wne rezultaty:205 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych405 os\u00f3b z mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw\u00a0podniesie swoje kompetencje\u00a0w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u00a0 G\u0142\u00f3wne zadania projektu: identyfikacja i rekrutacja 450 uczestnik\u00f3w z 225 MM\u015aP, \u015bcie\u017cka 1: zorganizowanie 30 szkole\u0144 z zam\u00f3wie\u0144 publicznych, podzielonych na 2 dniowe szkolenia teoretyczne i 2 dniowe warsztaty praktyczne, dostarczenie ka\u017cdemu z uczestnicz\u0105cych w projekcie przedsi\u0119biorstw 8h doradztw poszkoleniowego; \u015bcie\u017cka 2: dostarczenie w ramach 3 punkt\u00f3w konsultacyjnych 1200h doradztwa dla przedsi\u0119biorstw bior\u0105cych udzia\u0142 w post\u0119powaniach o zam\u00f3wienia publiczne.\u00a0\u00a0", "BENEFICJENT": "WYG CONSULTING SP. Z .O.O.", "TYTUL": "W DRODZE DO ZAM\u00d3WIE\u0143 PUBLICZNYCH - projekt szkoleniowo-doradczy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z wojew\u00f3dztw opolskiego, \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "873790.80", "WARTOSC": "1036771.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt pt. \"Kompetentni Romowie!\" realizowany w terminie 07.2018-08.2019 ma na celu aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i podniesienie kompetencji zawodowych 70 cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i opolskiego. W ramach projektu cz\u0142onkowie zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105Asystenta ds. pracy, doradcy zawodowego, wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach mi\u0119kkich, szkoleniach zawodowych oraz sta\u017cach. By zapewni\u0107 kompleksowe iefektywne wsparcie projekt realizowany b\u0119dzie przy wsparciu Grupy Konsultacyjnej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci romskiej.", "BENEFICJENT": "ARKADIUSZ\u00a0WIECHA\u00a0AGENCJA\u00a0DORADCZO\u00a0 US\u0141UGOWA\u00a0ARWI\u00a0PARTNER", "TYTUL": "Kompetentni Romowie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-08-19", "DOFINANSOWANIE": "683514.89", "WARTOSC": "811004.86", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt \"Szansa na zawodowy sukces\" realizowany jest przez Progres Szymon Artwik w ramach Programu Operacyjnego Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, Poddzia\u0142anie 1.3.1 Wsparcie udzielane z EFS. CEL G\u0141\u00d3WNY: Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowo-edukacyjna 56 os\u00f3b z m\u0142odych w wieku 15-29 lat z obszaru wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego i opolskiego, kt\u00f3re: opu\u015bci\u0142y piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 lub opu\u015bci\u0142y m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze i m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii lub opu\u015bci\u0142y specjalne o\u015brodki szkoleniowo-wychowawcze i specjalne o\u015brodki wychowawcze, zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szkole specjalnej lub opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad karny lub areszt \u015bledczy lub opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad poprawczy lub schronisko dla nieletnich lub opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad pracy chronionej lub s\u0105 matkami przebywaj\u0105cymi w domach samotnej matki i dodatkowo s\u0105 osobami biernymi zawodowo lub osobami pracuj\u0105cymi przez objecie ich kompleksowymi zindywidualizowanymi programami wsparcia w okresie od IX 2019 do V 2021.REZULTATY W ramach projektu minimum: 36 os\u00f3bnab\u0119dzie kwalifikacje, 29% os\u00f3bbiernych zawodowopodejmie zatrudnienie,27%os\u00f3b pracuj\u0105cych poprawi swoja sytuacj\u0119 na rynku pracy.ZADANIA Aktywna rekrutacja w okresie wrzesie\u0144 2019 - wrzesie\u0144 2020. Identyfikacja potrzebw okresie listopad 2019 -pa\u017adziernik 2020.Wsparcie doradczo-psychologiczne w okresie grudzie\u0144 2019 -listopad 2020.Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/nabycia kompetencji w okresie stycze\u01442020-stycze\u0144 2021. Sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy w okresie luty 2020-maj 2021.", "BENEFICJENT": "PROGRES SZYMON ARTWIK", "TYTUL": "Szansa na zawodowy sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1433238.71", "WARTOSC": "1700568.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowego ORE Zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 pracownik\u00f3w systemu wspomagania i trener\u00f3w w zakresie kszta\u0142cenia u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym 170 pracownik\u00f3w (136 K i 34M) systemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w Z TERENU WOJ. \u015aL\u0104SKIEGO, DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO I OPOLSKIEGO podniesienie swoje kompetencje w zakresie wspierania szk\u00f3\u0142 w rozwijaniu kompetencji klucz. uczni\u00f3w.Dzi\u0119ki zaplanowanym w projekcie dzia\u0142aniom170 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek otrzyma wsparcie doradcze udzielane przez uczestnik\u00f3w projektu. Zainicjowane dzia\u0142ania prorozwojowe pos\u0142u\u017c\u0105 uczeniu si\u0119 pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y i trener\u00f3w od siebie nawzajem i na przyk\u0142adach dobrych praktyk.Formy wsparcia:-szkolenia i doradztwo dla pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w na podstawie programu szkoleniowo-doradczego opracowanego w projekcie pozakonkursowym ORE-obj\u0119cie przez ka\u017cdego uczestnika projektu procesem wspomagania 1 szko\u0142y , plac\u00f3wki lub przedszkola w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w-zorganizowanie z u\u017cyciem platformy www.doskonaleniewsieci.pl co najmniej 7 sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia dla pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y i ich animowanie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ IM. JERZEGO REGULSKIEGO", "TYTUL": "AKADEMIA TRENER\u00d3W WSPOMAGANIA O\u015aWIATY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "650051.64", "WARTOSC": "771300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie Kompetencji Eksperckich przez 405 os\u00f3b (210 K i 205 M ) cz\u0142onk\u00f3w NGO dzia\u0142ajacych na terenie WO i DS w okresie od 01.2020 do 04.2021, kt\u00f3re pozwol\u0105 im na lepszy, bardziej skuteczny i prawid\u0142owy udzia\u0142u w procesie stanowienia prawa. W ramach proj. przewidziano trzy rodzaje kompletencyjnych SW tj.; warsztaty (WR) prawa pracy i prawa gospodarczego, WR ekonomii z elementami polityki przemys\u0142owej i WR ekonomii przedsi\u0119biorstwa oraz analizy finansowej. (kryterium dost\u0119pu nr II), W trakcie WR uczestnicy zostan\u0105 podzieleni na 18 grup 25 osobowych (efektywno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144). Wszystkie dzia\u0142ania w proj. i tematy WR zosta\u0142y tak dobrane i zaplanowane aby U uzyskali lub podwy\u017cszyli kompetencje niezb\u0119dne do udzia\u0142u w legislacji i w procesie stanowienia prawa.Powy\u017csze kompetencje zosta\u0142y zdefiniowane na podstawie analizy potrzeb szkoleniowych NGO przeprowadzonej przed z\u0142o\u017ceniem wniosku - opis analizy w za\u0142. wniosku. Udzia\u0142u ka\u017cdego U w dzia\u0142aniach projektowych zostanie poprzedzony przeprowadzeniem na wst\u0119pie bilansu posiadanych kompetencji i analogicznym badaniem, pozwalaj\u0105cym okre\u015bli\u0107 stan kompetencji na zako\u0144czenie projektu - test kompetencyjny. U proj. b\u0119d\u0105 cz\u0142onkowie organizacji uczestnicz\u0105cych i bior\u0105cych udzia\u0142 w konsultacjach spo\u0142ecznych nt. wdra\u017cania nowych akt\u00f3w prawnych, przepis\u00f3w i uregulowa\u0144 lub deklaruj\u0105cych taki udzia\u0142 w przysz\u0142o\u015bci. SW b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter wyjazdowy i stacjonarny. Projekt przewiduje obj\u0119cie du\u017cej ilo\u015bci cz\u0142onk\u00f3w NGO tak aby w ich strukturach zawsze znajdowa\u0142y si\u0119 osoby gotowe do udzia\u0142u w konsultacjach spo\u0142ecznych i dialogu spo\u0142ecznym, kt\u00f3re mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do rozwi\u0105zywania bie\u017c\u0105cych problem\u00f3w spo\u0142ecznych i do poprawy nowo stanowionego prawa (utworzona baza ekspercka). Rekrutacja do projektu b\u0119dzie prowadzona od stycznia 2020 w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y, a\u017c do wyczerpania miejsc tj. do 450 os\u00f3b. Wyniki rekrutacji zostan\u0105 opublikowane na stronach www. wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MIEJSKI KLUB SPORTOWY SUPLES W KRAPKOWICACH", "TYTUL": "Ekserci pozarz\u0105dowi w stowarzyszeniach i fundacjch", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "753191.87", "WARTOSC": "893678.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest: wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia i zaktywizowanie120 m\u0142. os (66K,54M) biernych zawod. i nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET, w wieku 15-29l. b\u0119d\u0105cych os., kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szk. specj. lub opu\u015bci\u0142y: piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, m\u0142odzie\u017c. o\u015brodki wychow. i o\u015brodki socjoterapii, specj. o\u015brodki szkolno-wychow. i specj. o\u015brodki wychow., zak\u0142ad popr. lub schronisko dla nieletnich lub zak\u0142ady pracy chronionej, zak\u0142ad karny lub areszt \u015bledczy, matki przebywaj\u0105ce w domach samotnej matki (w tym min. 60 ON)- zamieszk. na obsz. woj. dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego lub lubuskiego, w okresie 1.07.2018- 31.12.2020r. za pomoc\u0105 komplek. i zindywid. wsparcia aktywizacyjnego.Grup\u0119docelow\u0105 projektu stanowi:120 os. (66K,54M) w wieku 15-29 lat,bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zamieszkuj\u0105ce na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego i lubuskiego,z nast\u0119p. grup docel.:os., kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szk. specj. (do 2 l. po zako\u0144. nauki w szkole specj.)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 (do 2 l. po opuszcz. instytucji pieczy)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y m\u0142odzie\u017c. o\u015brodki wychow. i m\u0142odzie\u017c. o\u015brodki socjoterapii (do 2 lat po opuszcz.)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y specj. o\u015brodki szkolno-wychow. i specj. o\u015brodki wychow.(jw.)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142 poprawczy lub schronisko dla nieletnich (jw.)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142a pracy chron. (do 2 lat po zako\u0144cz. zatrudn. w zak\u0142adzie)os. kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142. karny lub areszt \u015bl. (do 2 lat po opuszczen)matki przebywaj\u0105ce w domach samot. matkiPonadto min. 50% uczestn. to os. niepe\u0142nosprawne.Proj. obejmuje dzia\u0142ania:indywid i grup poradn zawod. wraz z utworzeniem IPD,indywid po\u015bred pracy,szkolenia zawod. dopasowane do predyspozycji UP oraz potrzeb lok r. pracy,sta\u017ce zawod zgodne ze szkoleniem.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:min. 29% UP zdob\u0119dzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu proj. (efektywno\u015b\u0107 zatrudn.)min. 30% UP nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe a 80os. kompetencje zawodowe w ramach projektu zgodne z potrzebami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Impuls do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "580117.36", "WARTOSC": "688321.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "\"Zrobi\u0119 prawo jazdy - znajd\u0119 prac\u0119!\" to kompleksowy, oparty na modelu\u00a0PIW EQUAL A0468 program uzupe\u0142niania kwalifikacji pod k\u0105tem potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w. Realizacja programu na podstawie zdiagnozowanych u lokalnych przedsi\u0119biorstw potrzeb pozwala wydelegowa\u0107 do wskazanego pracodawcy osob\u0119 w pe\u0142ni spe\u0142niaj\u0105c\u0105 kryteria niezb\u0119dne do zatrudnienia, co zmienia obraz rynku pracy i daje szans\u0119 na lepsze \u017cycie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zrobi\u0119 prawo jazdy - znajd\u0119 prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1087414.27", "WARTOSC": "1290240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podniesienie do ko\u0144ca 11/2018 kompetencji zawodowych w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych\u00a0na\u00a0rzecz os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia przez min. 500 spo\u015br\u00f3d 600 pracownik\u00f3w Instytucji Rynku Pracy [IRP] maj\u0105cych bezpo\u015bredni kontakt z klientem (w tym: 480 K, 120 M, 500 pracownik\u00f3w PSZ oraz 100 pracownik\u00f3w IRP innych ni\u017c PSZ) zatrudnionych na terenie makroregionu II tj. woj. lubskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, \u0142\u00f3dzkiego i opolskiego. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 600 (480 K, 120 M) pracownik\u00f3w IRP maj\u0105cych bezpo\u015bredni kontakt z klientem, w tym:kluczowi pracownicy IRP tj. co najmniej 500 pracownik\u00f3w PSZ, z co najmniej 60 PUP zatrudnionych na stanowiskach: po\u015brednika pracy, doradcy zawodowego, specjalisty ds. rozwoju zawodowego i specjalisty ds. program\u00f3w, kt\u00f3rym powierzono funkcj\u0119 dorady klienta orazmerytoryczni pracownicy IRP tj. co najmniej 100 pracownik\u00f3w IRP innych ni\u017c PSZ z co najmniej 25 IRP, tj.: pracownik\u00f3w Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy, agencji zatrudnienia, instytucji szkoleniowych, instytucji dialogu spo\u0142ecznego i instytucji partnerstwa lokalnego, zatrudnionych na terenie makroregionu II obejmuj\u0105cego woj. lubskie, dolno\u015bl\u0105skie, \u0142\u00f3dzkie i opolskie. \u00a0 ZADANIA:Przeprowadzenie badania potrzeb szkoleniowych oraz opracowanie Zestawu Program\u00f3w Szkole\u0144 do RealizacjiRealizacja szkole\u0144 dla kadr Instytucji Rynku Pracy \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Odsetek pracownik\u00f3w PSZ obj\u0119tych wsparciem, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 80%Liczba pracownik\u00f3w instytucji rynku pracy obj\u0119tych wsparciem, innych ni\u017c PSZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - 100 \u00a0 OKRES REALIZACJ: 01.10.2017 \u2013 30.11.2018 \u00a0 BUD\u017bET PROJEKTU: 1 290 240,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia Profesjonalnych Kadr Instytucji Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1366093.30", "WARTOSC": "1620898.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa wykszta\u0142cenia kadr zatrudnionych w instytucjach pom. i integracji spo\u0142.z obszaru woj. opolskiego, dolno\u015bl\u0105skiego,\u015bl\u0105skiego i lubuskiego poprzez specjalizacj\u0119 kluczowych pracownik\u00f3w tych instytucji w formie szkole\u0144 z zakresu specjalizacji II st. w zaw. prac. socjalny w okresie realizacji projektu, tj.od 2.11.2017r. do 31.10.2019r. Uczestnikami/czkami projektu b\u0119dzie 186 os\u00f3b (K-180 i M-6) kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pom. i integracji spo\u0142.,zatrudnionych w woj. opolskim (20 os\u00f3b), dolno\u015bl\u0105skim (60 os\u00f3b),\u015bl\u0105skim (66 os\u00f3b) i lubuskim (40 os\u00f3b) na stanowiskach opisanych w pkt.3.2. Wska\u017cniki rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w okre\u015blono w pkt.3.1 Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 zada\u0144 merytorycznych:1.szkolenie/specjalizacja II stopnia w zawodzie pracownik socjalny oraz 2.egzamin.Zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z harmonogramem. Realizacja zadania 1 odb\u0119dzie si\u0119 na podst.posiadanej przez Wnioskodawc\u0119 zgody Ministra Pracy i PS DPS-VI-51112-7901-170-MJ/14(14)z dnia 9.10.2014 r. na prowadzenie specjalizacji II st. w zaw. prac. soc. w zakresie przygotowania specjalistycznego na kierunku praca socj. z osobami starszymi,w zw. z czym program merytoryczny,kadra dydaktyczna,w tym konsultanci,kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 realizowali zaj\u0119cia posiadaj\u0105 akceptacj\u0119 ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw zabez. spo\u0142.Wnioskodawca spe\u0142nia warunki dotycz\u0105ce sposobu realizacji szkole\u0144 okre\u015blone w ustawie o pom. spo\u0142. i Rozporz\u0105dzeniu MPiPS z dnia 17 kwietnia 2012 r.w sprawie specjalizacji w zaw. prac. socjalny,dot. w szczeg\u00f3lno\u015bci:programu szkolenia,kadry dydaktycznej,konsultant\u00f3w,potencja\u0142u technicznego. W projekcie za\u0142o\u017cono przestrzeganie zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Inwestycja w popraw\u0119 wykszta\u0142cenia kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1216952.49", "WARTOSC": "1443939.84", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zamys\u0142em projektu jestzwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci chor\u00f3b odkleszczowych w tym Borieliozy z Lyme w\u015br\u00f3dpacjent\u00f3w zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skie, opolskie i \u015bl\u0105skie oraz zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci grupy docelowej w zakresie profilaktyki chor\u00f3b odkleszczowych.W ramach projektu podpisanych zostanie 20 um\u00f3w z POZ (kryt. dost. 2). Po wype\u0142nieniu ankiety (za\u0142.1 do Programu Profilakt.) oraz wizytach w plac\u00f3wce POZ oraz wykonaniu bada\u0144 i spe\u0142nieniu kryteri\u00f3w w\u0142\u0105czenia do projektu pacjent zostanie skierowany do lekarza specj. chor\u00f3b zaka\u017anych. Zakres bada\u0144 med. przewidzianych w proj. jest zgodny z zakres. przew. w progr. prof (kryt. dost.3). \u0141\u0105cznie w ramach projektu przeszkolonych zostanie60 os\u00f3b z 20 podmiot\u00f3w POZ bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wdra\u017canie usprawnie\u0144 trybu organizacji procesudiagnostyki i opieki nad pacjentami. Projekt zawiera komponent badawczy edukacyjny oraz wspieraj\u0105cy wsp\u00f3\u0142prace pomi\u0119dzy lekarzami specjalistami(spec.chor. zaka\u017anych, neurolog, dermatolog) a lekarzami POZ, w celu przeciwdzia\u0142aniu fragmentacji opieki nad pacjentem. Oczekiwanymi efektami projektu s\u0105:- zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci chor\u00f3b odklesczowych na jak wcze\u015bniejszym etapie i tym samym skr\u00f3cenie op\u00f3\u017anie\u0144 diagnostycznych,- poprawa \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa i wiedzy z zakresu wczesnego wykrywania chor\u00f3b odklesczowych.- zwi\u0119kszenie wiedzy lekarzy rodzinnych w POZ w zakresie wczesnego rozpoznania chor\u00f3b odklesczowych,- szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie danych epidemiologicznych zapadalno\u015bci rocznej na nowotwory sk\u00f3ry w Polsce.Przyk\u0142.tem.szkol.Epidem. zaka\u017cenia borelioz\u0105 w Polsce i na \u015bwiecie z uwzgl\u0119dnieniem rocznej zapadalno\u015bci.Wnioskod. planuje przeprowadzenie akcji inform-edukac.w mediach spo\u0142eczn., TV, prasie, radiu. Poprzez dystrybucj\u0119 ulotek edukacyjnych do potencjalnej gr. docelowej (pacjenci). Ponadto prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142. edukacyjne pers. POZ na platformie edukac.Wnioskodawca sk\u0142ada 1 wniosek o dofinansowywanie w przedmiotowym temacie (kryt. dost. 4)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY IM. JANA MIKULICZA-RADECKIEGO WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Borelioza - lepiej zapobiega\u0107 ni\u017c leczy\u0107. Profilaktyka chor\u00f3b odkleszczowych realizowana w Uniwersyteckim Szpitalu Klinicznym we Wroc\u0142awiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4156294.00", "WARTOSC": "4931530.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 zwi\u0119kszenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 2200(2180 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn)piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych(w rozumieniu Ustawy z dnia 15 lipca 2011 r. o zawodach piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnej (u.z.p.)Dz.U z 2014. poz.1435 z p\u00f3\u017a\u0144 zm).do wykonywania okre\u015blonych czynno\u015bci zaw poprzez udzia\u0142 w kursach specjalistycznych tj:: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego,Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w,Rehabilitacji os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi,Wykonanie badania spirometrycznego,oraz kwalifikacyjnych tj:Piel\u0119gniarstwo onkologiczne,Piel\u0119gniarstwo psychiatryczne,w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego dla piel\u0119gniarek.Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi V Rozw\u00f3j kompetencji zaw i kwalifikacji kadr medycznych odpowiadaj\u0105cych na potrzeby epidemiologiczno-demograficzne kraju oraz celu tematycznego 10 Inwestowanie w kszta\u0142cenie, szkolenie oraz szkolenie zawodowe na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. WN gwarantuje obj\u0119cie wsparciem min. 40% piel\u0119gniarek zatrudnionych w POZ (kryt.prem).Do projektu zostanie zakwalifkowanych 2200 piel\u0119g/piel. oraz po\u0142o\u017cnych, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie wg kryteri\u00f3w: -W przypadku kursu kwalifikacyjnego: zgodnie z Art.71.2.ustawy z dnia 15.07.2011 -W przypadku kursu specjalistycznego: Zgodnie Art.72.2.ustawy j.w Realizacja proj,wp\u0142ynie na wzrost potencja\u0142u zawo piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zgodnie z trendami epidemiologiczno - demograficznami oraz popraw\u0119 jako\u015b\u0107i opieki piel\u0119gniarskiej/po\u0142o\u017cniczej.w okresie od 01.VI.2016-28.II.2018 na obszrze 11 woj tj.dolno\u015bl\u0105skiego,wielkopolskiego,zachodnio-pomorskiego,kujawsko- pom,lubelskiego,lubuskiego,opolskiego,mazowieckiego,\u0142odzkieg", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH \"OMNIBUS\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Skutecznie wspieramy potencja\u0142 zawodowy kadr medycznych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1130376.76", "WARTOSC": "1341215.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zamys\u0142em projektu jest zmniejszenie op\u00f3\u017anie\u0144 rozpoznania czerniaka oraz rak\u00f3w sk\u00f3ry w\u015br\u00f3dpacjent\u00f3w zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skie, opolskie i \u015bl\u0105skie.\u0141\u0105cznie w ramach projektu przeszkolonych zostanie 160 os\u00f3b z 40 podmiot\u00f3w POZ bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wdra\u017canie usprawnie\u0144 trybu organizacji procesudiagnostyki i opieki nad pacjentami. Projekt zawiera komponent badawczy edukacyjny oraz wspieraj\u0105cy wsp\u00f3\u0142prace pomi\u0119dzy lekarzami specjalistami (dermatolog, onkolog) a lekarzami POZ, w celu przeciwdzia\u0142aniu fragmentacji opieki nad pacjentem.Oczekiwanymi efektami projektu s\u0105:- zwiekszenie wykrywalno\u015bci nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry na jka wcze\u015bniejszym etapie i tym samym sk\u00f3rcenie op\u00f3xnie\u0144 diagnostycznych,- poprawa \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa i wiedzy z zakresu wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry w ramach kontaktu z lekarzami POZ.- zwi\u0119kszenie wiedzy lekarzy rodzinnych w POZ w zakresie wczesnego rozpoznania nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry,- nauczenie pacjent\u00f3w jak korzysta\u0107 z prostych aplikacji na smartphonach w celu bie\u017c\u0105cej samokontroli znamion na sk\u00f3rze,-zmniejszenie liczby zachorowa\u0144 na nowotwory sk\u00f3ry,- szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie danych epidemiologicznych zapadalno\u015bci rocznej na nowotwory sk\u00f3ry w Polsce.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY IM. JANA MIKULICZA-RADECKIEGO WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Wzrasta liczba nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry -zbadaj si\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1157222.38", "WARTOSC": "1373068.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost wykrywalno\u015bci wczesnego chor\u00f3b odkleszczowych w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w obj\u0119tych us\u0142ugami medycznymi w ramach projektu poprzez (1) zwi\u0119kszenie wiedzy personelu medycznego zatrudnionego w plac\u00f3wkach POZ na temat tych\u017ce chor\u00f3b (2) zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do specjalistycznej opieki lekarskiej w zakresie diagnozowania i leczenia chor\u00f3b odkleszczowych.Czas trwania projektu: 01.07.2020 - 31.12.2022. Projekt b\u0119dzie realizowany w 3woj.: \u015bl\u0105skim, opolskim, dolno\u015bl\u0105skim. Projekt spe\u0142nia KD (1) Wnioskodawc\u0105 jest podmiot leczniczy posiadaj\u0105cy umow\u0119 z OW NFZ na udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej w rodzaju: leczenieszpitalne w zakresie neurologii (2) w ramach projektu Wnioskodawca podpisze minimum 10 um\u00f3w (min 1 z ka\u017cdego woj) dotycz\u0105cych wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami \u015bwiadcz\u0105cymi us\u0142ugi w zakresie podstawowej opieki zdrowotnej z terenu co najmniej 3 wojew\u00f3dztw w zakresie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych oraz przeszkoli co najmniej 28 os\u00f3b (lekarzy lub piel\u0119gniarki) z podmiot\u00f3w z kt\u00f3rym podpisze ww. umow\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie profilaktyki, diagnostyki oraz strategii leczeniachor\u00f3b odkleszczowych, z uwzgl\u0119dnieniem kluczowych element\u00f3w wiedzy na ten temat (szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce obowi\u0105zkowych element\u00f3w szkole\u0144 w zadaniach).KD 4 Dzia\u0142ania realizowane w projekcie przez projektodawc\u0119 s\u0105 zgodne z zakresem adekwatnego programu profilaktycznego, kt\u00f3ry jestza\u0142\u0105cznikiem dokumentacji konkursowej. Wnioskodawca sk\u0142ada JEDEN wniosek o dofinansowanie . KD 5: Projektodawca nie realizuje zbli\u017conego projektu finansowanego w ramach RPO. KD 6: warto\u015b\u0107 projektu mniejsza od al.Kryt. Prem. P: Projektodawca lub partner posiada akred. wydan\u0105 na podstawie ustawy o akredytacji o ochronie zdrowia lub jest w okresie przygotowawczym do przeprowadzenia wizyty akredytacyjnej (okres przygotowawczy rozpoczyna si\u0119 od daty podpisania przez dany podmiot umowy w zakresie przeprowadzenia przegl\u0105du akredytacyjnego) lub posiada certyfikat normy EN 15224 - Us\u0142ugi Ochrony Zdrowia System Zarz\u0105dzania Jako\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "ZAG\u0141\u0118BIOWSKIE CENTRUM ONKOLOGII SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. SZ. STARKIEWICZA", "TYTUL": "Profilaktyka chor\u00f3b odkleszczowych dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dzt: \u015bl\u0105skiego, opolskiego, dolno\u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4115605.52", "WARTOSC": "4864057.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt opiera si\u0119 na innowacyjnym narz\u0119dziu i metodzie podnoszenia komp. cyfrowych - og\u00f3lnopolskim portalu radiowym. Radio to zostanie stworzone przez ekspert\u00f3w/tki i specjalist\u00f3w/tki projektu i przy ich wsparciu b\u0119dzie rozwijane przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 (OzNI) i s\u0142uchaczy/s\u0142uchaczki UTW. W 12 wojew. powstanie 30 oddzia\u0142\u00f3w radia, tworzonych przez dziennikarzy/rki amator\u00f3w/rki (15-OzNI i 15-sen.). Dziennikarze/rki podczas warsztat\u00f3w b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 tematy audycji zgodne z ramowym katalogiem komp. cyfrowych. Pracom nad portalem towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 szkolenia z zakresu podnoszenia komp. cyfr., kt\u00f3rym zostan\u0105 obj\u0119ci OzNI, s\u0142uchacze/ki UTW, osoby z otoczenia OzNI oraz studenci/tki. Na potrzeby projektu powstanie unikalny na polsk\u0105 skal\u0119, pakiet materia\u0142\u00f3w dydaktycz. podnosz\u0105cych komp. cyfrowe OzNI, senior\u00f3w i innych os\u00f3b doros\u0142ych. Wszystkie materia\u0142y b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni dost\u0119pne dla os\u00f3b o specjalnych potrzebach (tekst \u0142atwy, ilustracje \u0142atwe, audiodeskrypcja, j\u0119z. migowy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "SoVo - dost\u0119pne radio internetowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1018767.20", "WARTOSC": "1208788.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa wykszta\u0142cenia kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji spo\u0142ecznej z obszaru wojew\u00f3dztw opolskiego,dolno\u015bl\u0105skiego i \u015bl\u0105skiego poprzez specjalizacj\u0119 kluczowych pracownik\u00f3w tych instytucji w formie szkole\u0144 z zakresu specjalizacji I stopnia w zawodzie pracownik socjalny w okresie realizacji projektu, tj. od 1.08.2016r. do 31.07.2018r. Wska\u017cniki rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w okre\u015blono w\u00a0pkt.3.1 Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 zada\u0144 merytorycznych:1.szkolenie/specjalizacja I stopnia w zawodzie pracownik socjalny oraz 2.egzamin. Realizacja zadania 1 odb\u0119dzie si\u0119 na podst.posiadanej przez Wnioskodawc\u0119 zgody Ministra Pracy i PS -DPS.VI.51112.54.MJ/2015(21)\u00a0z dnia 25.11.2015 r.na prowadzenie specjalizacji I st. w zaw. prac. soc.,w zw. z czym\u00a0program merytoryczny i kadra dydaktyczna,kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0142a zaj\u0119cia posiadaj\u0105 akceptacj\u0119 ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw zabez.spo\u0142.Wnioskodawca spe\u0142nia warunki dotycz\u0105ce sposobu realizacji szkole\u0144 okre\u015blone w ustawie o pom. spo\u0142. i Rozp. MPiPS z dnia 17 kwietnia 2012r.w spr. specjalizacji w zaw. prac. socjalny,dot. w szczeg\u00f3lno\u015bci:programu szkolenia,kadry dydaktycznej, potencja\u0142u technicznego,\u00a0warunk\u00f3w lokalowych,sanitarnych,dost\u0119pu do biblioteki, pomocy\u00a0dydaktycznych,\u015brodk\u00f3w audiowizualnych do prowadzenia poszczeg\u00f3lnych form zaj\u0119\u0107,itp. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z dokumentacj\u0105 do\u0142\u0105czan\u0105 do wniosku\u00a0o wydanie ww.zgody na szkolenia, potwierdzaj\u0105c\u0105 spe\u0142nianie ww. warunk\u00f3w. Dzia\u0142ania projektu b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z ww. ustaw\u0105 i Rozp. Uzyskanie przez pracownika socjalnego I st. specjalizacji w zaw. pracownik socjalny\u00a0mo\u017cliwe b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie po spe\u0142nieniu warunk\u00f3w okre\u015blonych w ww. Rozp., w tym\u00a0w szczeg\u00f3lno\u015bci zdanie egzaminu przed Regionaln\u0105 Komisj\u0105 Egzaminacyjn\u0105. Szkol.zako\u0144czy si\u0119 uzyskaniem dyplomu. W projekcie za\u0142o\u017cono przestrzeganie zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Specjalizacja kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji - I stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1018192.75", "WARTOSC": "1208107.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji u minimum 164 przedstawicieli kadr OWES (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci u104 pracownik\u00f3w OWES z Makroregionu III (woj.dolno\u015bl\u0105skie, lubuskie, wielkopolskie, opolskie), m.in. w zakresie standard\u00f3w us\u0142ug OWES i w zakresie przygotowania konsultant\u00f3w OWES do wspierania PES w przedmiocie ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne. Celem jest tak\u017ce stworzenie warunk\u00f3w do w\u0142\u0105czenie si\u0119 w system akredytacji.Zadanie w projekcie:Zad.1 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z diagnoz\u0105 potrzeb w zakresie podnoszenia kompetencji poszczeg\u00f3lnych grup pracownik\u00f3w OWES oraz okre\u015bleniem poziomu osi\u0105gni\u0119cia poziomu kompetencji UPZad.2 Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla doradc\u00f3w biznesowych OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.3 Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla konsultant\u00f3w regionalnych ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych w OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.4 Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla pracownik\u00f3w OWES w zakresie reintegracji oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.5 Zadanie 5: Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla animator\u00f3w OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.6 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z organizacj\u0105 szkolenia s\u0142u\u017c\u0105cego wymianie do\u015bwiadcze\u0144 i wiedzy pomi\u0119dzy wszystkimi OWES", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODWE CENTRUM PARTNERSTWA - PARTNERS NETWORK", "TYTUL": "Profesjonalna kadra OWES szans\u0105 na trwa\u0142y rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej w Makroregionie III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1395448.23", "WARTOSC": "1707868.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie cyklu szkole\u0144 z zakresu\u00a0ustawy z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3\u00a0oraz tematyki wspieraj\u0105cej realizacj\u0119 zada\u0144 ustawowych dla 828 przedstawicieli\u00a0organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego oraz pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z 318 gmin o ludno\u015bci pow. 5 tys. z makroregionu po\u0142udniowego (woj. ma\u0142opolskie, opolskie, dolno\u015bcl\u0105skie, \u015bl\u0105skie) w celu podniesienia kompetencji ww. os\u00f3b w zakresie\u00a0rozwi\u0105za\u0144 przewidzianych w ustawie z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Szkolenia rozpocznie 828 os\u00f3b (w tym 60% kobiet), a zako\u0144czy tj. nab\u0119dzie kompetencje 90% tj. 764 os. (w tym 60% kobiet). Zakres tematyczny szkole\u0144\u00a0 wpisuje si\u0119 w\u00a0zakres okre\u015blon przez IOK w za\u0142\u0105czniku nr 18 (Kryterium dost\u0119pu nr 4) i zosta\u0142 poszerzony o modu\u0142 dodatkowy a poszczeg\u00f3lne modu\u0142y o tre\u015bci dodatkowe wspieraj\u0105ce.\u00a0Tematyka poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Makroregion po\u0142udniowy zdobywa K3 - podnosi kompetencje przedstawicieli samorz\u0105d\u00f3w gmin i gminnych jednostek organizacyjnych odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1135828.07", "WARTOSC": "1347684.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym/og\u00f3lnym celem projektu jest: \u201enabycie nowych, potrzebnych na rynku pracy, medycznych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych przez min. 480 piel\u0119gniarki/po\u0142o\u017cne (w tym K: 470) zwi\u0119kszaj\u0105cych jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 wykonywanej przez nich pracy zawodowej, kt\u00f3r\u0105 wykonuj\u0105 w plac\u00f3wkach ochrony zdrowia w Polsce Zachodniej (woj. dolno\u015bl\u0105skie, opolskie, wielkopolskie, lubuskie, zachodniopomorskie); poprzez udzia\u0142 w kursach specjalistycznych/kwalifikacyjnych; do ko\u0144ca XII.2018r\u201d. Projekt skierowany jest do min. 480 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych realizuj\u0105cych swoj\u0105 prac\u0119 zawodow\u0105 na obszarze Polski Zachodniej (patrz w/w woj.). Jego g\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie nabycie rynkowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przez min. 432 os (K: 423)- wska\u017anik min. 90% skuteczno\u015bci- potwierdzonych uzyskaniem oficjalnego ZA\u015aWIADCZENIA o uko\u0144czeniu kursu specjalistycznego/kwalifikacyjnego obj\u0119tych projektem (patrz opis dzia\u0142a\u0144). W tym te\u017c celu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Bie\u017c\u0105ce prowadzenie post\u0119powa\u0144 kwalifikacyjnych- realizacja procesu rekrutacyjnego na wszystkie edycje kurs\u00f3w specjalistycznych/kwalifikacyjnych, 2. Realizacja kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych- cz\u0119\u015b\u0107 teoretyczna \u2013 prowadzenie zaj\u0119\u0107 teoretycznych tzn. wyk\u0142ad\u00f3w oraz \u0107wicze\u0144 3. Przygotowanie nowoczesnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do samokszta\u0142cenia- w zadaniu opracowane b\u0119dzie 318 e-learningowych e-wyk\u0142ad\u00f3w, 20 film\u00f3w instrukta\u017cowych pokazuj\u0105cych poprawne wykonanie najcz\u0119stszych czynno\u015bci zawodowych kszta\u0142conych w ramach poszczeg\u00f3lnych kurs\u00f3w; kt\u00f3re zostan\u0105 zamieszczone na platformie e-learningowej, 4. Realizacja kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 praktyczna- organizacja sta\u017cy w szpitalach/przychodniach dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zgodnie z programami CKPPiP. Projekt obejmuje tylko i wy\u0142\u0105cznie kursy specjlistyczne/kwalifikacyjne wyszczeg\u00f3lnione wdokumentacji konkursowej na str. nr 12 (KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 2).", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MEDYCZNY IM. PIAST\u00d3W \u015aL\u0104SKICH WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Projekt kszta\u0142cenia podyplomowego piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych w Polsce Zachodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1683816.21", "WARTOSC": "1997883.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie i pog\u0142\u0119bienie proces\u00f3w konsultacji spo\u0142ecznych realizowanych w ramach sporz\u0105dzania dokument\u00f3w planowania i zagospodarowania przestrzennego w 25 gminach poprzez motywowanie i przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej i lokalnych lider\u00f3w (NGO) do wdro\u017cenia pog\u0142\u0119bionych (wykorzystuj\u0105cych techniki deliberatywne) konsultacji spo\u0142ecznych. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem gmin we wczesnych stadiach planowania przestrzennego. Obszar projektu obejmuje gminy z wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego, \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego, podkarpackiego i lubelskiego. Oferowane w ramach projektu wsparcie przyczyni si\u0119 do przed\u0142o\u017cenia do zatwierdzenia co najmniej 6 radom gmin dokument\u00f3w dotycz\u0105cych planowania przestrzennego wypracowanych we wsp\u00f3\u0142pracy JST i NGO. Dodatkowo 70 os\u00f3b (przedstawiciele JST) nab\u0119dzie kompetencje w zakresie prowadzenia konsultacji spo\u0142ecznych. Gminy opr\u00f3cz wsparcia grantowego otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie doradcze, pocz\u0105wszy od diagnozy sytuacji wyj\u015bciowej (identyfikacja interesariuszy procesu planistycznego, specyfika obszaru poddawanego planowaniu, do\u015bwiadczenia JST w konsultacjach). Nast\u0119pnie we wsp\u00f3\u0142pracy z grantobiorcami opracowane zostan\u0105 Indywidualne Plany Konsultacji, na podstawie kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 konsultacje dokument\u00f3w planistycznych. Aby gminy we wsp\u00f3\u0142pracy z NGO mog\u0142y prawid\u0142owo i samodzielnie zrealizowa\u0107 proces konsultacji, wcze\u015bniej przejd\u0105 przez cykl szkole\u0144 i warsztat\u00f3w \u2013 Akademia Konsultacji Spo\u0142ecznych (m.in. metody i narz\u0119dzia konsultacji i deliberacji w planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym, wyst\u0105pienia publiczne, negocjacje, rozwi\u0105zywanie konflikt\u00f3w, koncepcja adaptywnego miasta \u2013 smart city). Dodatkowo po zako\u0144czeniu Akademii, grantobiorcy mog\u0105 liczy\u0107 na sta\u0142e wsparcie doradcze w 4 obszarach:planistycznymkonsultacji spo\u0142ecznychtechnologicznymtechniczno \u2013 organizacyjnym. Wsparcie \u015bwiadczone w r\u00f3\u017cnych formach: spotkania bezpo\u015brednie, mail, skype, telefon.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW GOSPODARCZYCH DELTA PARTNER", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015bwiadomego planowania przestrzennego - partnerska wsp\u00f3\u0142praca samorz\u0105du, projektant\u00f3w i \u015brodowisk spo\u0142ecznych w procesach planistycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "869969.76", "WARTOSC": "1032237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie skoordynowanego systemu wczesnej identyfikacji kobiet w wieku 50-70 l. zagro\u017conych z\u0142amaniami niskoenergetycznymi oraz chorych z ju\u017c dok. z\u0142aman. i kierow. ich do w\u0142a\u015bciwych o\u015brod. zajmuj\u0105cych si\u0119 diagnost. prewencj\u0105 i lecz. poprzez wdro\u017cenie programu profilaktycznego, w tym zwi\u0119kszenie kompetencji 157K i 43M) lekarzy/rek POZ piel\u0119gniarek/rzy POZ/AOS; koordynat. zatr. w szpit. w obszarze wczesnej identyfikacji i diagnostyki osteoporozy, poprawa \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy kobiet (50-70l) poprzez udzia\u0142 w szkoleniach, i 3 eventach eduk w zakresie oraz zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci z\u0142am osteop. poprzez obj\u0119cie badaniami przesiewowymi 1800kobiet do 2022r.Proj. koncentruje si\u0119 na wdro\u017ceniu programu profilakt. w zakresie identyfikacji i diagnostyki z\u0142ama\u0144 osteop. zgodnie z aktualnymi potrzebami w tym obszarze poprzez zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci podniesienia kalifikacji personelu medycznego, dost\u0119pno\u015bci pacjent\u00f3w do us\u0142ug medycznych oraz zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej spo\u0142ecze\u0144stwa (g\u0142\u00f3wnie kobiet) w obszarze z\u0142ama\u0144 osteopor.Zakres projektu obejmuje szkolenia dla lekarzy POZ i piel\u0119gniarek POZ/AOS, koordyn w szpit. z zakresu identyfikacji, diagnost, wykryw. z\u0142ama\u0144 osteoporotycznych, zaoferowaniu dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych (bada\u0144 przesiewowych) dla pacjentek co pozwoli m.in na zwi\u0119kszenie wczesnej wykrywalno\u015bci z\u0142ama\u0144 osteop. oraz realizacj\u0119 akcji edukacji zdrowotnej po\u015bwi\u0119conej zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w obszarze osteop i tym samym umo\u017cliwi wdro\u017cenie programu.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM REUMATOLOGII, REHABILITACJI I ZAPOBIEGANIA NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI IM GEN. JERZEGO ZI\u0118TKA W USTRONIU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Profilaktyka osteoporozy w makroregionie \u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1604846.27", "WARTOSC": "1904184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.04.17 do 31.03.19 r.\u00a0Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie osobom zatrudnionym w podmiotach ochrony zdrowia dost\u0119pu do bezp\u0142atnych szkole\u0144, zmierzaj\u0105cych do podniesienie kompetencji zawod. Projekt b\u0119dzie realizowany w woj dolno\u015bl\u0105skim, lubuskim, opolskim, wielkopolskim, \u0142\u00f3dzkim i \u015bl\u0105skim. Skierowany jest do min 800 os\u00f3b (w tym min. 480 K) - pracownik\u00f3w administracyjnych i zarz\u0105dzaj\u0105cych podmiotami leczniczymi, przedstawicieli p\u0142atnika i podmiot\u00f3w tworz\u0105cych. Planujemy przeprowadzenie 40 blok\u00f3w szkoleniowych ka\u017cdy po 112h, sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z 12 szkole\u0144 modu\u0142owych: 1. Podst organizacji i zarz\u0105dzania w podmiotach ochr zdr (16h) 2. Zarz\u0105dz finansami z elementami analizy finans podmiotu ochrony zdr (8h) 3. Bud\u017cetowanie, controlling-efektywne gospodarowanie podmiotem ochr zdr (8h) 4. Audyt wew jako podst analizy organizac-ekonomicznej i finansowej podmiotu ochr zdr (16h) 5. Zarz\u0105dz zasobami ludzkimi podmiotu ochr zdr, proces, kierunki zmian. Zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz przyk\u0142ady dobrych praktyk (8h) 6. Komunikacja interpersonalna w podmiocie ochr zdr. (4h) 7. Porozumiewanie si\u0119 z pacjentem, jego rodzin\u0105 i wsp\u0142pracownikami-tworzenie wizerunku podmiotu ochr zdr poprzez profesjonalna obs\u0142ug\u0119 pacjent\u00f3w (4h) 8. Ochrona danych osob i bezpiecz informacji w podmiotach ochr zdr (8h) 9. Audyt wew systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 w podmiotach ochr zdr (4h) 10. Warsztaty komputerowe-analiza podmiotu ochr zdr z wykorzystaniem MS Excel (8h) 11. Dzia\u0142ania antykorupcyjne w podmiotach ochr zdr (4h) 12. Ocena technologii medycznych-HTA (16h) 13. Seminarium podsumowuj\u0105ce i egzamin ko\u0144cowy (8h) Modu\u0142y analityczne: 2, 3, 4, 8, 10. Trenerzy b\u0119da przekazywali wiedz\u0119 praktyczn\u0105, dz\u0119ki czemu UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania nabytej wiedzy w swojej pracy zawodowej. Program szkole\u0144 b\u0119dzie sformu\u0142owany w j\u0119zyku efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, co umo\u017ciwi walidacj\u0119 nabytyc", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S. A.", "TYTUL": "Kompetentni pracownicy systemu ochrony zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "849540.37", "WARTOSC": "1007997.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymi dzia\u0142aniami realizowanymi w projekcie b\u0119dzie przygotowanie i organizacja szkole\u0144 z obszaru pomocy spo\u0142ecznej skierowanych do 2020 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej: 880 z terenu woj.\u015bl\u0105skiego (Partner) i 1140 z terenu wojew\u00f3dztw: 260 z opolskiego i 880 z ma\u0142opolskiego (Lider). W ramach projektu zaplanowano przeprowadzenie 1960 godzin szkoleniowych, z podzia\u0142em na 3 grupy odbiorc\u00f3w: pracownik\u00f3w MOPS/MOPR/OPS; pracownik\u00f3w DPS, pracownik\u00f3w o\u015brodk\u00f3w wsparcia.Projekt zostanie zrealizowany w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy.Zakres tematyczny szkole\u0144 oparty b\u0119dzie na minimum programowym okre\u015blonym przez dokumentacj\u0119 konkursow\u0105 i b\u0119dzie obejmowa\u0142 tre\u015bci dot. nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno-prawnych w pomocy spo\u0142ecznej m.in.: zmiany przepis\u00f3w dotycz\u0105cych dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, w tym odp\u0142atno\u015bci za pobyt w domach pomocy spo\u0142ecznej, kierowania do dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej os\u00f3b wymagaj\u0105cych tego rodzaju wsparcia, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; zmiany przepis\u00f3w w zakresie prowadzenia i zapewnienia miejsc w mieszkaniach chronionych; realizacja Programu kompleksowego wsparcia dla rodzin Za \u017cyciem; zmiany przepis\u00f3w prawa w obszarze przeciwdzia\u0142ania bezdomno\u015bci;Program Posi\u0142ek w szkole i w domu; Program Opieka 75+,Rz\u0105dowy Program Dost\u0119pno\u015b\u0107 Plus;ustawa z dnia 23 pa\u017adziernika 2018 r. o Solidarno\u015bciowym Funduszu Wsparcia Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych;Program Centra Opieku\u0144czo Mieszkalne; Program Us\u0142ugi dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie: Liderem projektu jest Fundacja Flexi Mind, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 szkolenia na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i opolskiego, natomiast Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego pe\u0142ni\u0142 b\u0119dzie rol\u0119 Partnera realizuj\u0105cego szkolenia na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FLEXI MIND", "TYTUL": "Doskonalenie zawodowe kluczowych pracownik\u00f3w systemu pomocy spo\u0142ecznej na terenie makroregionu II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800076.36", "WARTOSC": "949307.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie pracownik\u00f3w 174 PS dzia\u0142aj\u0105cych na terenie III makroregionu w wiedz\u0119 i praktyczne umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne do ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne. Cel ten b\u0119dzie zrealizowany poprzez prowadzenie szkole\u0144 i doradztwa w omawianym zakresie z udzia\u0142em do\u015bwiadczonych trener\u00f3w i ekspert\u00f3w reprezentuj\u0105cych zamawiaj\u0105cego (g\u0142\u00f3wnie JST) - we wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie OWES-ami. Program i harmonogram wsparcia b\u0119dzie uzgadniany z komitetem steruj\u0105cym (sk\u0142ad w pkt. 4.5) oraz organami pomocniczymi i opiniodawczo-doradczymi MRPiPS. Planuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 174 PS z makroregionu (174 osoby). Rezultatem udzielonego wsparcia b\u0119dzie wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w PS przek\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne - a w efekcie - pozyskiwanie zam\u00f3wie\u0144 a tym samym polepszenie kondycji ekonomicznej PS. W realizacji projektu zostan\u0105 wykorzystane do\u015bwiadczenia Lidera i Partner\u00f3w w zakresie wspierania PES, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych, udokumentowane m.in. posiadan\u0105 akredytacj\u0105 OWES oraz ugruntowanie (zakorzenienie) terytorialne i kapita\u0142 spo\u0142eczny wnioskodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Skuteczni w zam\u00f3wieniach publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2714896.54", "WARTOSC": "3207960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 zwi\u0105zanych z rozwojem kompetencji cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych i przyczynia si\u0119 bezpo\u015brednio do zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawy umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Dzia\u0142ania projektowe skierowane s\u0105 do 5000 uczestnik\u00f3w z terenu ca\u0142ej Polski, w tym 610 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tryb prowadzenia szkole\u0144 dopasowany zosta\u0142 do skali projektu i odpowiada na potrzeby grupy docelowej. Zaj\u0119cia cz\u0119\u015bciowo prowadzone b\u0119d\u0105 stacjonarnie, a cz\u0119\u015bciowo z wykorzystaniem platformy edukacyjnej. Zakres szkole\u0144 obejmuje do wyboru 1 z 4 temat\u00f3w: Edycja tekstu, Arkusze kalkulacyjne, Prezentacje, Internet. Obj\u0119cie dzia\u0142aniami projektowymi zak\u0142adanej liczby os\u00f3b przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na Internet oraz TIK, nabywania umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug oraz stworzenia trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 31.08.2021", "BENEFICJENT": "FUNDACJA E-PROSPERITY", "TYTUL": "Ctrl+C \u2013 Ctrl+V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "569219.74", "WARTOSC": "675391.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie cyklu szkole\u0144 z zakresu form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3dla 327 os\u00f3b fizycznych oraz przedstawicieli os\u00f3b prawnych i jednostek nie-posiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej planuj\u0105cych utworzenie i prowadzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z 73 gmin o ludno\u015bci do 5 tys. z makroregionu po\u0142udniowego (woj. ma\u0142opolskie, opolskie, dolno\u015bl\u0105skie, \u015bl\u0105skie) w celu podniesienia kompetencji ww. os\u00f3b w zakresie rozwi\u0105za\u0144przewidzianych w ustawie z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Szkolenia rozpoczn\u0105 327 osoby (w tym 60% kobiet), a zako\u0144czy tj. nab\u0119dzie kompetencje 90% tj. 294 os. (w tym 60% kobiet). Zakres tematyczny szkole\u0144 wpisuje si\u0119 w zakres okre\u015blony przez IOK w za\u0142\u0105czniku nr 14 (Kryterium dost\u0119pu nr 3) i zosta\u0142 poszerzony o modu\u0142 dodatkowy a poszczeg\u00f3lne modu\u0142y o tre\u015bci dodatkowe wspieraj\u0105ce.", "BENEFICJENT": "JK CONSULTING JOANNA KUBIK", "TYTUL": "Wsparcie szkoleniowe dla podmiot\u00f3w niegminnych makroregionu po\u0142udniowego kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzenie i prowadzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "749379.83", "WARTOSC": "889155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji 600 pracownik\u00f3w organ\u00f3w\u00a0AAB i NB\u00a0z terenu wojew\u00f3dztw zaliczanych do makroregionu III\u00a0w zakresie aktualnych przepis\u00f3w prawa budowlanego. Wnioskodawca w terminie 01.06.2017-31.07.2018 planuje przeprowadzenie ok. 32 edycji dwudniowych szkole\u0144:WD - ok. 10 szkol., ok. 189os.WO - ok.4 szkol., ok. 125os.W\u0141 -ok. 7 szkol., ok. 100os.WW -ok 11 szkol.,ok160os. Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone przez trener\u00f3w posiadaj\u0105cych wykszta\u0142cenie prawnicze z min. 2-letnim do\u015bw. zawodowym w obszarze prawa budowlanego oraz do\u015bw. w realizacji szkole\u0144 dla min. 50 os\u00f3b (max. w okresie ostatnich 4 lat). W\u00a01 dniu szkoleniowym zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w grupie max 24 os. przez 1 trenera, w\u00a02 dniu w 2 grupach max. 12 os. przez 2 trener\u00f3w. Planowane zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter wyk\u0142ad\u00f3w oraz warsztat\u00f3w. Ponadto zamierzeniem Wnioskodawcy jest, aby pracownicy urz\u0119d\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie mogli skorzysta\u0107 r\u00f3wnie\u017c z indywidualnych konsultacji z ekspertem ds. prawa budowlanego. Konsultacje b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w formie spotka\u0144 indywidualnych w siedzibie Wnioskodawcy lub uczestnika projektu, rozm\u00f3w tel./mailowych/wideochat\u2019\u00f3w.\u00a0Wsparcie eksperckie umo\u017cliwi rozpatrzenie co najmniej 20 problematycznych przypadk\u00f3w/sytuacji zg\u0142oszonych przez urz\u0119dy obj\u0119te szkoleniami. Podsumowaniem przeprowadzonych konsultacji b\u0119dzie raport. Indywidualne konsultacje eksperckie b\u0119d\u0105 prowadzone przez ekspert\u00f3w posiadaj\u0105cych wykszta\u0142cenie prawnicze z min. 4-letnim do\u015bw. zawodowym w obszarze prawa budowlanego, w tym z do\u015bw. w przeprowadzeniu min. 15 us\u0142ug doradczych z zakresu ustawy Prawo budowlane dla min. 3 podmiot\u00f3w (max. w okresie ostatnich 4 lat). Rezultaty:642 pracownik\u00f3w 150 jednostek AAB i NB obj\u0119tych wsparciem w projekcie,600 pracownik\u00f3w organ\u00f3w AAB i NB, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie aktualnych przepis\u00f3w,20 indywidualnych konsultacji eksperckich dla organ\u00f3w AAB i NB, wraz z podsumowaniem najcz\u0119\u015bciej poruszanych zagadnie\u0144 w postaci raportu udost\u0119pnionego wszy", "BENEFICJENT": "ARUP POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Prawo budowlane dzi\u015b i jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "856969.57", "WARTOSC": "1016812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia procesu pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w dotycz\u0105cych planowania przestrzennego w 20 gminach w wojew\u00f3dztwach \u015bl\u0105skim i opolskim oraz dolno\u015bl\u0105skim i ma\u0142opolskim poprzez: udzielanie specjalistycznego doradztwa i indywidualnych konsultacji 20 gminom ze wskazanych wojew\u00f3dztw, przeszkolenie ich pracownik\u00f3w (zajmuj\u0105cych si\u0119 kwestiami planowania przestrzennego i/lub konsultacji spo\u0142ecznych) z zakresu partycypacyjnego tworzenia dokument\u00f3w planistycznych, tworzenie indywidualnych plan\u00f3w konsultacji spo\u0142ecznych oraz udzielanie grant\u00f3w na realizacj\u0119 w gminach pog\u0142\u0119bionych proces\u00f3w konsultacyjnych.Poprzez realizacj\u0119 projektu chcemy wzmocni\u0107 merytorycznie JST w obszarze konsultacji spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z procesami planistycznymi w zakresie wykraczaj\u0105cym poza wymogi nak\u0142adane na gminy na mocy przepis\u00f3w ustawy z 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym oraz konsultacje takie przeprowadzi\u0107 z wykorzystaniem przetestowanych technik prowadzenia konsultacji z mieszka\u0144cami, stosuj\u0105c przy tym m.in. narz\u0119dzie internetowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH CRIS", "TYTUL": "Przestrze\u0144 do rozmowy - rozbudowany system konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "774501.59", "WARTOSC": "918962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt oferuje wsparcie w postaci szkole\u0144 dla 600 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z 5 wybranych wojew\u00f3dztw z zakresu kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych w obszarze zwi\u0105zanym z funkcjonowaniem s\u0142u\u017cby zdrowia (ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept oraz wywiad i badanie fizykalne) oraz z dziedzin b\u0119d\u0105cych najcz\u0119stsz\u0105 dezaktywacj\u0105 zawodow\u0105 z powod\u00f3w zdrowotnych \u2013 chorobami nowotworowymi, zaburzeniami psychicznymi, chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wi\u0119c Podniesienie kwalifikacji zawodowych oraz zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci 590 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn, piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z w. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, \u0142\u00f3dzkiego, dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego i ma\u0142opolskiego do 12.2017 r. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane kursy: 1 - Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w 2 - Rehabilitacja os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi 3 - Wykonywanie badania spirometrycznego 4 - Piel\u0119gniarstwo geriatryczne 5 \u2013 Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept 6 \u2013 Wywiad i badanie fizykalne. \u00a0 40% miejsc (240) przewidzianych zosta\u0142o dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wkami podstawowej opieki zdrowotnej. Kursy s\u0105 ca\u0142kowicie bezp\u0142\u0105tne dla uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "RAFA\u0141 LE\u015aNIAK \"MA\u0141OPOLSKIE CENTRUM EDUKACJI\"", "TYTUL": "Szko\u0142a dla zdrowia - kursy zawodowe dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "546219.77", "WARTOSC": "643520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Skutki zmian klimatu, zw\u0142aszcza wzrost temperatury, cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 i nasilenie zjawisk ekstremalnych wyst\u0119puj\u0105ce w ostatnich kilku dekadach pog\u0142\u0119biaj\u0105 si\u0119 i z tego powodu stanowi\u0105 zagro\u017cenie dla spo\u0142ecznego i gospodarczego rozwoju wielu kraj\u00f3w na \u015bwiecie, w tym tak\u017ce Polski. Ma\u0142a retencja poprzez magazynowanie wody w spos\u00f3b naturalny w ma\u0142ych zbiornikach, stawach, gliniankach, mokrad\u0142ach i starorzeczach oraz odpowiedni system melioracji i zabiegi agrotechniczne i fitomelioracyjne umo\u017cliwiaj\u0105ce magazynowanie wody w okresach bardziej wilgotnych i uwolnienie w okresach suszy, mo\u017ce stanowi\u0107 dobre antidotum na \u0142agodzenie zmian klimatycznych. Jednak wymaga to odwr\u00f3cenia negatywnych tendencji degradacji cennych obszar\u00f3w naturalnie zatrzymuj\u0105cych wod\u0119 tj. osuszania teren\u00f3w podmok\u0142ych, staw\u00f3w, oczek, usuwania zadrzewie\u0144 na terenach rolnych i poprawy funkcjonowania systemu melioracji oraz retencjonowania wody na terenach zabudowanych. Niski stan \u015bwiadomo\u015bci w zakresie zmian klimatu, gospodarowania wod\u0105 i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci r\u00f3wnie\u017c nie sprzyja aktywnym postawom i podejmowaniu dzia\u0142a\u0144 w tym zakresie. Niedostateczny jest r\u00f3wnie\u017c poziom wsp\u00f3\u0142pracy i integracji \u015brodowisk wywieraj\u0105cych wp\u0142yw na gospodarowanie wod\u0105 i bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 w aspekcie adaptacyjno\u015bci do zmian klimatycznych. Ten brak wsp\u00f3\u0142pracy, wymiany informacji i uczenia si\u0119 od siebie nawzajem cz\u0119sto przejawia si\u0119 poprzez: - budow\u0119 zbiornik\u00f3w ma\u0142ej retencji nie uwzgl\u0119dniaj\u0105cych aspekt\u00f3w ochrony krajobrazu i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, - rewitalizacj\u0105 staw\u00f3w, oczek, ma\u0142ych lokalnych ciek\u00f3w bez uwzgl\u0119dnienia chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w, - likwidacj\u0119 stref buforowych wzd\u0142u\u017c ciek\u00f3w, zbiornik\u00f3w lub te\u017c nagminne usuwanie zadrzewie\u0144 w celu przywr\u00f3cenia dro\u017cno\u015bci ciek\u00f3w, - likwidacj\u0119 zadrzewie\u0144, zakrzewie\u0144, osuszanie \u015br\u00f3dpolnych stref retencji i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci (mokrade\u0142, miejsc podmok\u0142ych, trzcinowisk), - zaorywanie grunt\u00f3w \u0142\u0105kowych w dolinach rzecznych, - zaniedbywanie utrzymywania row\u00f3w i systemu melioracji podstawowych, - degradacj\u0119 i", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOLOGICZNA \"ZIELONA AKCJA\"", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie \u015brodowisk na rzecz adaptacyjno\u015bci do zmian klimatycznych poprzez ma\u0142\u0105 retencj\u0119 i ochron\u0119 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "582176.63", "WARTOSC": "690764.87", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem konkursu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b .m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. zamieszka\u0142ych lub przebywaj\u0105cych tymczasowo w woj. opolskim, dolno\u015bl\u0105skim i \u015bl\u0105skim, pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci. nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektupr. wsparciem obj\u0119te zostanie 40 os\u00f3b. (2K, 38M), kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do wszystkich grup wyszczeg\u00f3lnionych. w Regulaminie konkursuRK (opis pod bud\u017cetem pr.). G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektupr. b\u0119d\u0105: 1) min. 30% uczestnik\u00f3w projektu UP uzyska kwalifikacje po opuszczeniu opuszcz.programu, 2) wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowejzatrud. w odniesieniu do: niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w: min. 17%, d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 35%, os\u00f3b i niskich kwalifikacjach: min. 36%. W ramach projektu uczestnicypr. UP obj\u0119cie zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105cymi dzia\u0142aniami: 1) indywidualn\u0105 ind.analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i potencja\u0142u zawodowegozawod., 2) indywidualnieind. dobranymi us\u0142ugami po\u015brednictwar. pracy i poradnictwaporad. zawodowego w zakresiezakr. planowania rozwoju kariery zawodowejzawod., 3) programem uzupe\u0142niania kompetencji / kwalifikacji zawodowych poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 4) nabycie lub uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczeniaw. zawodowegozawod. oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci poprzez m.in. sta\u017ce i praktyki.", "BENEFICJENT": "FORBIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107 - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1685401.10", "WARTOSC": "1999764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada udzielenie 30 gminom grant\u00f3w na przeprowadzenie pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w planistycznych wykraczaj\u0105cych poza wymogi prawne wynikaj\u0105ce z ust. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym. \u00a0 Konsultacje b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 studium uwarunkowa\u0144 i kierunk\u00f3w zagospodar. przestrz. lub miejscowych plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego. \u00a0 Gminy uzyskaj\u0105 tak\u017ce wsparcie ekspert\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 partycypacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 oraz urbanist\u00f3w/planist\u00f3w w przygotowaniu Indywidualnych Plan\u00f3w Konsultacji oraz realizacji tych plan\u00f3w. Wskazani przez gminy pracownicy urz\u0119d\u00f3w zajmuj\u0105cy si\u0119 planow. przestrz. i konsult. spo\u0142. wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach, na kt\u00f3rych poszerz\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie planowowania przestrzennego, konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym oraz stosowania mediacji w rozwi\u0105zywaniu konflikt\u00f3w dotycz\u0105cych przestrzeni. \u00a0 Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie gminy i ich pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do stosowania znowelizowanych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych planowania przestrzennego. Zrealizowanie przez gminy Indywidualnych Plan\u00f3w Konsultacji przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zwi\u0119kszenia wp\u0142ywu mieszka\u0144c\u00f3w na spos\u00f3b wykorzystywania przestrzeni publicznej. Powinno tak\u017ce poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 dok. planist. oraz budowa\u0107 kultur\u0119 rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w przestrzennych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "452973.39", "WARTOSC": "537462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt przewiduje wykonanie bada\u0144 w kierunku zaka\u017ce\u0144 HBV i HCV u 2000 os\u00f3b. Pierwszym etapem jest szkolenie e-learningowe lekarzy POZ oraz kordynator\u00f3w pacjent\u00f3w. Projektodawca zapewni uczestnictwo lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej w szkoleniach zorganizowanych przez wykonawc\u0119 modu\u0142u centralnego programu polityki zdrowotnej pn. Pilota\u017cowy program profilaktyki nowotwor\u00f3w w\u0105troby poprzez wczesne wykrywanie przewlek\u0142ych zaka\u017ce\u0144 HCV i HBV u doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Polski.Kolejnym etapem jest przeprowadzenie bada\u0144. W tym celu pacjenci odb\u0119d\u0105 wizyt\u0119kwalifikuj\u0105c\u0105 w POZ. Lekarz przeprowadzi z nim wywiad i oceni czy spe\u0142nia on kryteria kwalifikacji do programu. Wtedy te\u017c wykonany zostanieszybki test przesiewowy.Od pacjent\u00f3w z pozytywnym wynikiem badania przesiewowego, pobrana zostanie pr\u00f3bka krwi obwodowej. Pr\u00f3bka zostanie przekazana do laboratorium w celu przeprowadzenia bada\u0144 diagnostycznych w kierunku HBV lub HCV.Pr\u00f3bki krwi wszystkich pacjent\u00f3w zakwalifikowanych do bada\u0144 potwierdzaj\u0105cych w ramach programu zostan\u0105 zbadane w kierunku PWZWB na obecno\u015b\u0107 antygenu HBV (badanie HBsAg) lub w kierunku PWZWC na obecno\u015b\u0107 kwasu nukleinowego HCV (badanie jako\u015bciowe HCV-RNA).W trakcie kolejnej wizyty- edukacyjnej, lekarz przeka\u017ce pacjentowi wynik badania i wyja\u015bni jak b\u0119dzie przebiega\u0107 dalsze leczenie pacjenta. W przypadku potwierdzenia PWZWB lub PWZWC lekarz skieruje pacjenta do specjalistycznej opieki zdrowotnej, wykonania dalszych bada\u0144 potwierdzaj\u0105cych rozpoznanie PWZW i zakwalifikowanie do w\u0142a\u015bciwego programu lekowego ( terapi\u0105 bezinterferonow\u0105). Jednocze\u015bnie, w trakcie wizyty edukacyjnej pacjentowi z potwierdzonym PWZW przekazane zostan\u0105 dane kontaktowe do koordynatora pacjenta.W przypadku braku potwierdzenia PWZW lekarz wyja\u015bni pacjentowi znaczenie uzyskanego wyniku i wr\u0119czy mu materia\u0142y promuj\u0105ce zachowania minimalizuj\u0105ce ryzyko zaka\u017cenia HCV/HBVPod koniec wizyty, w kt\u00f3rej pacjent ko\u0144czy udzia\u0142 w programie, lekarz przeka\u017ce mu ankiet\u0119 oceny satysfakcji z pro\u015bb\u0105 o wype\u0142nienie", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY W CHORZOWIE", "TYTUL": "Program profilaktyki nowotwor\u00f3w w\u0105troby poprzez wczesne wykrywanie przewlek\u0142ych zaka\u017ce\u0144 HCV i HBV u doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Polski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "733469.45", "WARTOSC": "870277.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 380 piel\u0119gniarek/piel\u0119gniarzy i po\u0142o\u017cnych/po\u0142o\u017cnik\u00f3w z woj.\u015bl\u0105skiego, dolno\u015bl\u0105skiego,ma\u0142opolskiego,podkarpackiego,opolskiego,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje uczestnicz\u0105c w jednym z kurs\u00f3w specjalistycznych \u201eOrdynowania lek\u00f3w i wypisywania recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\u201d lub \u201eWywiad i badania fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\u201d lub \u201eWykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego\u201d lub \u201eOpieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w\u201d.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce uczestnik/uczestniczka projektu we\u017amie udzia\u0142 w jednym kursie. W przypadku zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na kurs \u201eOrdynowania lek\u00f3w i wypisywania recept\u201d,dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie wyka\u017c\u0105 stosownych uprawnie\u0144, mo\u017cliwe jest odbycie kurs\u00f3w \u0142\u0105cznie tj. kursu Ordynowania lek\u00f3w i wypisywania recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\u201d oraz \u201eWywiad i badania fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\u201d.W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 180os. na kursie \"Ordynowania lek\u00f3w i wypisywania recept\u00a0dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\",120os. na kursie \"Wywiad i badania fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\",40os. na kursie \"Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego\" oraz 60os. \u00a0na kursie \"Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w\u201d.Otwarty nab\u00f3r do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie co p\u00f3\u0142 roku w czterech rundach rekrutacyjnych: IV/V 2016 i X/XI 2016, IV/V 2017 i X/XI 2017 na kursy wskazane powy\u017cej zgodnie z harmonogramem kurs\u00f3w w 5 wojew\u00f3dztwach. Dla 30% os\u00f3b najdalej zamieszkuj\u0105cych poza miejscem prowadzenia zaj\u0119\u0107 przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na kurs, a dla 20% os\u00f3b nocleg. Kursy odbywaj\u0105 si\u0119 na podstawie zatwierdzonych przez Ministra Zdrowia program\u00f3w nauczania kurs\u00f3w specjalistycznych i prowadzone s\u0105 przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 wyk\u0142adowc\u00f3w\u00a0i opiekun\u00f3w sta\u017cowych, a zaj\u0119cia sta\u017cowe realizowane s\u0105 w rekomendowanych plac\u00f3wkach medycznych.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje o warunkach uczestnictwa dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na www.prev-med.pl", "BENEFICJENT": "MULTISERWIS, NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PREV-MED SCZENDZINA ROBERT", "TYTUL": "Wykwalifikowany personel medyczny - bezp\u0142atne kursy specjalistyczne dla kadry piel\u0119gniarskiej i po\u0142o\u017cniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841756.61", "WARTOSC": "998762.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 456 ratownik\u00f3w medycznych mieszkaj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na podstawie umowy o prac\u0119 lub umowy zlecenie\u00a0w podmiocie leczniczym posiadaj\u0105cym kontrakt z OW NFZ z woj.\u015bl\u0105skiego, opolskiego, mazowieckiego, wielkopolskiego, lubuskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105\u00a0podnie\u015b\u0107 kwalifikacje uczestnicz\u0105c poza godzinami pracy w pakiecie kurs\u00f3w certyfikowanych przez Ameryka\u0144skie Towarzystwo Kardiologiczne AHA tj.\u00a0Podstawowe czynno\u015b\u0107i resuscytacyjne u doros\u0142ych BLS, Zaawansowane czynno\u015b\u0107i resuscytacyjne u doros\u0142ych ACLS oraz Zaawansowane czynno\u015b\u0107i\u00a0resuscytacyjne u dzieci PALS w wymiarze 5 dni. Otwarty nab\u00f3r do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na edycje w ka\u017cdym roku kalendarzowym (10 edycji w\u00a0roku 2017, 18 w roku 2018 i 10 edycji w roku 2019) zgodnie z harmonogramem kurs\u00f3w i regulaminem rekrutacji dla 5 wojew\u00f3dztw wskazanym na stronach\u00a0internetowych partner\u00f3w. Kursy realizowane b\u0119d\u0105 przez akredytowanych partner\u00f3w AHA i certyfikowanych trener\u00f3w bazuj\u0105c w g\u0142\u00f3wnej mierze na\u00a0symulacjach medycznych.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje o warunkach uczestnictwa dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na stronach internetowych www.rescuepro.pl oraz www.easyrescue.pl.", "BENEFICJENT": "RESCUEPRO S.C.", "TYTUL": "Wykwalifikowany ratownik medyczny - kursy certyfikowane BLS, ACLS i PALS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1730087.37", "WARTOSC": "2054295.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cSp\u00f3\u0142dzielnia otwartej edukacji w bibliotece\u201d ma na celu zach\u0119cenie pracownik\u00f3w bibliotek, kt\u00f3re w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach bywaj\u0105 jedynymi centrami kultury, do tworzenia w\u0142asnych otwartych zasob\u00f3w edukacyjnych, tak aby oferta plac\u00f3wek by\u0142a dostosowana do potrzeb odbiorc\u00f3w. Z drugiej strony chcemy zwi\u0119kszy\u0107 kompetencje cyfrowe lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (zw\u0142aszcza nauczycieli, edukator\u00f3w, pracownik\u00f3w dom\u00f3w kultury) w zakresie tworzenia w\u0142asnych zasob\u00f3w edukacyjnych. Aby to osi\u0105gn\u0105\u0107 zorganizujemy mentorski kurs internetowy (dla 350 os\u00f3b), z kt\u00f3rego wybierzemy najaktywniejszych uczestnik\u00f3w (60 os\u00f3b). Zaproponujemy im szkolenie trenerskie i pog\u0142\u0119bienie wiedzy z zakresu kompetencji cyfrowych, na koniec za\u015b skoordynujemy 45 szkole\u0144 lokalnych z tworzenia otwartych zasob\u00f3w przeprowadzonych przez przeszkolonych trener\u00f3w. W ci\u0105gu 3 lat odb\u0119d\u0105 si\u0119 2 cykle szkoleniowe i 3 kursy online oraz opracowane zostan\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, Przewodnik po metodzie i film animowany.", "BENEFICJENT": "CENTRUM CYFROWE", "TYTUL": "Sp\u00f3\u0142dzielnia Otwartej Edukacji w bibliotece", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "647932.52", "WARTOSC": "768785.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os m\u0142odych w tym ON biernych zawodowo, poszukuj\u0105cych pracy i niezarejestrowanych w PUP poprzez wzrost i trwa\u0142\u0105 integracja edukacyjna i zawodow\u0105 28K i 22M biernych zawodowo (w tym 14 K i 11M niepe\u0142n) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do grupy NEET i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, z obszaru woj dolno\u015bl\u0105skiego, \u015bl\u0105skiego, opolskiego, wielkopolskiego, lubuskiego, pomorskiego. Cel ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os m\u0142odych i zdobycia przez min 30% ucz. trwa\u0142ego zatrudnienia w okresie od 01.08.2018-29.10.2020Ucz projektu b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie 28K i 22M os\u00f3b biernych zawodowo (w tym 14K i 11M niepe\u0142n) zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, \u015bl\u0105skie, opolskie, wielkopolskie, lubuskie, pomorskie, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. W tej grupie:-28K i 22M to osoby bierne zawodowo, w tym 14K i 11M ON, 8K i 6M to os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y ZPCH, 6K i 4M to os.,kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, 2K i 2M to os. bierne zaw., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y MOW i MOS, 6K i 4M to os. bierne zaw.,kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szkole specjalnej, 3K i 3M to os. bierne zaw., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad karny lub areszt \u015bledczy, 3K i 3M to os. bierne zaw., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad poprawczy lub schronisko,1K - os. przebywaj\u0105ca w domu samotnej matki.Dzia\u0142ania:1.Wsparcie szkoleniowo-doradcze2.Wsparcie zawodowe i po\u015brednictwo pracy3.Aktywizacja zawodowa-sta\u017cProjekt realizowany jest zgodnie ze standardami kwalifikacji i kompetencji zawodowych (www.kawlifikacje.praca.gov.pl). Wsparcie dla os m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, w ci\u0105gu 4 mc. od dnia przyst\u0105pienia do projektu ucz. otrzymaj\u0105 dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu, sta\u017cu, inn\u0105 form\u0119 pomocy prowadz\u0105c\u0105 do aktywizacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Agencja Pracy dla ON", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "511118.16", "WARTOSC": "606452.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Wychodz\u0105c naprzeciw zmieniaj\u0105cym si\u0119\u00a0uwarunkowaniom systemowym wynikaj\u0105cym m.in. z reformy wprowadzonej pakietem kolejkowym oraz rosn\u0105cym potrzebom rozwoju kompetencji zawodowych i kwalifikacyjnych kadr medycznych pragniemy zrealizowa\u0107 projekt, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 projako\u015bciowych w postaci przeszkolenia po\u0142o\u017cnych/nik\u00f3w oraz piel\u0119gniarek/rzy. Poprzez wsparcie systemu kszta\u0142cenia podyplomowego dostosujemy \u00a0ich kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci do potrzeb epidemiologicznych i demograficznych kraju. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105 uprawnienia i kwalifikacje u\u0142atwiaj\u0105ce pacjentom dost\u0119p do trwa\u0142ych us\u0142ug zdrowotnych o wysokiej jako\u015bci. Projekt przewiduje, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych, co najmniej 60% uczestnik\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 oraz\u00a0przynajmniej 95% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy kursy specjalistyczne. 87% przewidzianych w projekcie kurs\u00f3w dot. \"Ordynowania lek\u00f3w...\" co ma na celu wsparcie reformy Ministra Zdrowia w zwi\u0105zku z wprowadzonymi zmianami regulacji. Grupa docelowa sk\u0142ada si\u0119 z 460 os\u00f3b w tym 450 kobiet oraz 10 m\u0119\u017cczyzn z zawodowym wykszta\u0142ceniem medycznym, posiadaj\u0105cych prawo do wykonywania zawodu. W ramach projektu uczestnicy i uczestniczki wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu \"Ordynowania lek\u00f3w i wypisywania recept\", cz\u0119\u015b\u0107 pierwsza i druga, oraz \"Wykonania i interpretacji zapisu elektrokardiograficznego\" (\u0142\u0105cznie 23 edycje). \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWA IZBA PIEL\u0118GNIAREK I PO\u0141O\u017bNYCH W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i uprawnienia podstaw\u0105 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug medycznych w Polsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "574410.34", "WARTOSC": "681550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia w okresie 01/05/2017-31/10/2018 jest podniesienie kompetencji zawodowych z zakresu procedur medycznych stosowanych w ramach Zintegrowanej Dyspozytorni Medycznej przez min. 85% z 280 (210K) dyspozytor\u00f3w medycznych, zatrudnionych w publicznym systemie ochrony zdrowia, zamieszkujacych w rozumieniu KC wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie, opolskie, \u015bwi\u0119tokrzyskie, \u0142\u00f3dzkie lub ma\u0142opolskie, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia kompetencji i przyst\u0105pienia do projektu. Zadania/wska\u017aniki: Organizacja 20 edycji szkole\u0144 zawodowych z zakresu: \u201eProcedury medyczne stosowane w ramach Zintegrowanej Dyspozytorni Medycznej\u201d. Na szkolenie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 3 bloki tematyczne dla 280 dyspozytor\u00f3w medycznych:Post\u0119powanie w zdarzeniach masowych lub katastrofach z du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b poszkodowanychProcedury medyczne stosowane u os\u00f3b doros\u0142ych przez dyspozytor\u00f3w medycznych w trakcie wywiadu dyspozytorskiegoProcedury medyczne stosowane u pacjent\u00f3w pediatryczych przez dyspozytor\u00f3w medycznych w trakcie wywiadu dyspozytorskiego Okres realizacji: 01/05/2017-31/10/2018 Grupa doc. 280 dyspozytor\u00f3w medycznych-os\u00f3b doros\u0142ych (pow. 18 r.\u017c.) zatrudnionych w publicznym systemie ochrony zdrowia (tj. os\u00f3b zatrudnionych na umow\u0119 o prac\u0119 lub umow\u0119 cywilno-prawn\u0105 w podmiocie leczniczym posiadaj\u0105cym kontrakt z OW NFZ) i wykonuj\u0105cych czynno\u015bci zawodowe dyspozytora medycznego, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowani nabyciem lub uzupe\u0142nieniem kompetencji\u00a0 zawodowych z zakresu procedur medycznych stosowanych w ramach Zintegrowanej Dyspozytorni Medycznej. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0107 (w rozumieniu KC) lub pracowa\u0107 na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, \u0142\u00f3dzkiego lub ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE POGOTOWIE RATUNKOWE W KATOWICACH", "TYTUL": "Podnoszenie kompetencji zawodowych dyspozytor\u00f3w medycznych dy\u017curuj\u0105cych w Zintegrowanych Dyspozytorniach Medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400928.38", "WARTOSC": "475710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt trwa 24 m-ce i pomo\u017ce 96\u015bciu (48K i 48M) m\u0142odym ludziom w wieku 15-23 lata z woj. Opolskiego, \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego i \u0141\u00f3dzkiego zdoby\u0107 i doskonali\u0107 kompetencje spo\u0142eczne wa\u017cne na rynku pracy poprzez dziesi\u0119cznomiesi\u0119czny IPR sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z:1. Inspiracja- wyjazdu na pocz\u0105tku i na ko\u0144cu cyklu, by wzajemnie si\u0119 pozna\u0107 i pracowa\u0107 z osobami, kt\u00f3rych postawa i/lub sukces zawodowy inspiruje do pozytywnej zmiany. Skupiamy si\u0119 na postawach i wskazujemy, \u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 spo\u0142eczna mo\u017ce by\u0107 wyzwaniem i dawa\u0107 konkretne korzy\u015bci.2. Wiedzy - podczas pracy indywidualnej z tutorem, ka\u017cda z os\u00f3b stworzy sw\u00f3j IPR, w kt\u00f3rym wyznaczy sobie cele i \u015bcie\u017ck\u0119 do ich osi\u0105gni\u0119cia. Posiadamy do\u015bwiadczenie w tym zakresie i widzimy olbrzymie efekt pracy 1na1 z osobami m\u0142odymi.3. Umiej\u0119tno\u015bci poprzez wolontariat w grupach lokalnych - ka\u017cdy z BO otrzyma do dyspozycji bud\u017cet 200 z\u0142. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli \u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w zespo\u0142y maksymalnie 12 osobowe, aby zrealizowa\u0107 przy wsparciu opiekuna lokalizacji, pe\u0142ni\u0105cego jednocze\u015bnie rol\u0119 animatora, sw\u00f3j pierwszy projekt spo\u0142eczny. Skupimy si\u0119 na daniu mo\u017cliwo\u015bci i wskazaniu na wyzwanie jakim jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i \u017ce daje konkretne umiej\u0119tno\u015bci zastosowania nabytej wiedzy i posiadanych postaw w praktyce. Projekt trwa od listopada 2019 do pa\u017adziernika 2021 i b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z dw\u00f3ch edycji po 48 os\u00f3b (24 K i 24M) po 12 os z ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa. Po pierwszej edycji program mo\u017ce by\u0107 dostosowany, aby jeszcze lepiej odpowiada\u0107 na potrzeby uczestnik\u00f3w i osi\u0105gn\u0105\u0107 najlepsze efekty, a w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie sta\u0142ym programem Fundacji TDJ. 90% uczestnik\u00f3w rozwinie co najmniej 8 z 15 kompetencji spo\u0142ecznych zgodnie z klasyfikacj\u0105 ESCO z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych. Ka\u017cdy uczestnik projektu otrzyma potwierdzenie nabycia kompetencji spo\u0142ecznych w formie wystandaryzowanego certyfikatu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TDJ NA RZECZ EDUKACJI I ROZWOJU", "TYTUL": "Indywidualny Program Rozwoju jako narz\u0119dzie podnoszenia kompetencji spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "398855.10", "WARTOSC": "473250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt pomo\u017ce 96\u015bciu (48K i 48M) m\u0142odym ludziom w wieku 15-23 lata z wojew\u00f3dztw Opolskiego, \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego i \u0141\u00f3dzkiego zdoby\u0107 i doskonali\u0107 kompetencje spo\u0142eczne wa\u017cne na rynku pracy poprzez komplementarny IndywidualnyProgram Rozwoju i wolontariat. Wsparcie sk\u0142ada si\u0119 z:1. Zainspirowania-wyjazduna pocz\u0105tku i na ko\u0144cu cyklu,bywzajemniesi\u0119inspirowa\u0107, ale te\u017c spotka\u0107 i pracowa\u0107 z osobami kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 dzi\u0119ki pracy spo\u0142ecznej odnie\u015b\u0107 sukces zawodowy. W tym komponencie skupiamy si\u0119 na postawach i wskazujemy,\u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 spo\u0142eczna mo\u017ce by\u0107 wyzwaniem i dawa\u0107 konkretne korzy\u015bci.2. Wiedzy-podczas pracy indywidualnej z tutorem, ka\u017cda z os\u00f3b stworzy sw\u00f3j Indywidualny Program,w kt\u00f3rym wyznaczy sobie cele rozwojowe i \u015bcie\u017ck\u0119 do ich osi\u0105gni\u0119cia.Skupiamy si\u0119 na nabyciu wiedzy jakie kompetencje s\u0105 wa\u017cne jak mo\u017cna je rozwija\u0107 i jak ewaluowa\u0107 proces uczenia si\u0119 tak, aby mo\u017cna by\u0142o go wykorzysta\u0107 w przysz\u0142o\u015bci w poszukiwaniu pracy (youthpass, certyfikaty, dyplomy). Posiadamy do\u015bwiadczenie w tym zakresie i widzimy olbrzymie efekt pracy 1na1 z osobami m\u0142odymi.3. Umiej\u0119tno\u015bci -ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w/czek po odpowiednim przygotowaniu b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 wolontariusza podczas wakacyjnych oboz\u00f3w lub warsztat\u00f3w organizowanych w rodzinnym mie\u015bcie. Rola i zakres odpowiedzialno\u015bci b\u0119dzie ustalany podczas pracy nad nimi. BO b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowani w rekrutacj\u0119, przygotowanie programu i realizacj\u0119, a tak\u017ce ewaluacj\u0119 wyjazd\u00f3w. Praca pod okiem opiekuna w grupach lokalnych uczy te\u017c wsp\u00f3\u0142pracy i komunikacji. Projekt trwa od listopada 2020 do pa\u017adziernika 2022 i b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z dw\u00f3ch edycji po 48 os\u00f3b (24 K i 24M) po 12 os\u00f3b z ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa. Po pierwszej edycji program mo\u017ce by\u0107 dostosowany, aby jeszcze lepiej odpowiada\u0107 na potrzeby uczestnik\u00f3w i osi\u0105gn\u0105\u0107 najlepsze efekty, a w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie sta\u0142ym programem Stowarzyszenia TDJ.90% uczestnik\u00f3w rozwinie co najmniej 8 z 15 kompetencji spo\u0142ecznych zgodnie z klasyfikacj\u0105 ESCO z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE TDJ NA RZECZ EDUKACJI I ROZWOJU", "TYTUL": "Indywidualny Program Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "433797.58", "WARTOSC": "514710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie cyklu szkole\u0144 z zakresu ustawy z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz tematyki wspieraj\u0105cej realizacj\u0119 zada\u0144 ustawowych dla 252 przedstawicieli organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego oraz pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z 74 gmin o ludno\u015bci do 5 tys. z makroregionu po\u0142udniowego (woj. ma\u0142opolskie, opolskie, dolno\u015bcl\u0105skie, \u015bl\u0105skie) w celu podniesienia kompetencji ww. os\u00f3b w zakresie rozwi\u0105za\u0144 przewidzianych w ustawie z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Szkolenia rozpoczn\u0105 252 osoby (w tym 60% kobiet), a zako\u0144czy tj. nab\u0119dzie kompetencje 90% tj. 227 os. (w tym 60% kobiet). Zakres tematyczny szkole\u0144 wpisuje si\u0119 w zakres okre\u015blony przez IOK w za\u0142\u0105czniku nr 18 (Kryterium dost\u0119pu nr 4) i zosta\u0142 poszerzony o modu\u0142 dodatkowy a poszczeg\u00f3lne modu\u0142y o tre\u015bci dodatkowe wspieraj\u0105ce.", "BENEFICJENT": "JK CONSULTING JOANNA KUBIK", "TYTUL": "Wsparcie szkoleniowe JST makroregionu po\u0142udniowego w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "672522.37", "WARTOSC": "797962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa wykszta\u0142cenia kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji spo\u0142ecznej z obszaru wojew\u00f3dztw opolskiego,dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego, \u0142\u00f3dzkiego, \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego, podkarpackiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez specjalizacj\u0119 kluczowych pracownik\u00f3w tych instytucji w formie szkole\u0144 z zakresu specjalizacji I stopnia w zawodzie pracownik socjalny w okresie realizacji projektu, tj. od 01.08.2018r. do 15.02.2021r.Wska\u017aniki rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w okre\u015blono w pkt.3.1Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie kierowane do kluczowych prac. instytucji pom. i integracji spo\u0142.,kt\u00f3rzy nie korzystali ze wsparcia w postaci specjalizacji w zaw.prac. socj. w ramach proj. finansowanych ze \u015brodk\u00f3w PO WER. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 zada\u0144 merytorycznych:1.szkolenie/specjalizacja I stopnia w zawodzie pracownik socjalny oraz 2.egzamin.Realizacja zadania 1 odb\u0119dzie si\u0119 na podst.posiadanej przez Wnioskodawc\u0119 zgody Ministra Pracy i PS -DPS.VI.51112.54.MJ/2015(21) z dnia 25.11.2015 r.na prowadzenie specjalizacji I st. w zaw. prac. soc.Wnioskodawca spe\u0142nia warunki dotycz\u0105ce sposobu realizacji szkole\u0144 okre\u015blone w ustawie o pom. spo\u0142. i Rozp. MPiPS z dnia 17 kwietnia 2012r.w spr. specjalizacji w zaw. prac. socjalny,dot. w szczeg\u00f3lno\u015bci:programu szkolenia,kadry dydaktycznej, potencja\u0142u technicznego, warunk\u00f3w lokalowych,sanitarnych,dost\u0119pu do biblioteki, pomocy dydaktycznych,\u015brodk\u00f3w audiowizualnych do prowadzenia poszczeg\u00f3lnych form zaj\u0119\u0107,itp.Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z dokumentacj\u0105 do\u0142\u0105czan\u0105 do wniosku o wydanie ww.zgody na szkolenia, potwierdzaj\u0105c\u0105 spe\u0142nianie ww. warunk\u00f3w. Dzia\u0142ania projektu b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z ww. ustaw\u0105 i Rozporz\u0105dz.Uzyskanie przez prac.socjalnego I st. specjalizacji mo\u017cliwe b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie po spe\u0142nieniu warunk\u00f3w okre\u015blonych w ww. Rozp.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci zdanie egzaminu przed RKE. Szkol.zako\u0144czy si\u0119 egzaminem na I st. specjalizacji w zaw. prac. socjalny oraz uzyskaniem dyplomu po\u015bwiad. uzyskanie ww.st. specjalizacji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Specjalizacja kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji - I stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "467194.28", "WARTOSC": "495486.56", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt \"Job Mobitity\" ukierunkowany jest na wyposa\u017cenie, poprzez udzia\u0142 w programie mobilno\u015bci ponadnarodowej, 54 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-35 lat, nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET i zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztw: mazowieckiego, lubelskiego, podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, kujawsko-pomorskiego, pomorskiego, opolskiego i \u015bl\u0105skiego w kompetencje zawodowe i kluczowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 tym osobom integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem zawodowym. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu, maj\u0105ca na celu zakwalifikowanie do projektu os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze szanse na wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci, jakie daje realizacja programu mobilno\u015bci ponadnarodowej. 2. Przygotowanie uczestnik\u00f3w projektu do mobilno\u015bci, w tym:opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika IPD (i jego aktualizacja w okresie trwania projektu),realizacj\u0119 warsztat\u00f3w z zakresu aspekt\u00f3w mi\u0119dzykulturowych,realizacj\u0119 szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe,realizacj\u0119 kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego,realizacj\u0119 Warsztat\u00f3w Umiej\u0119tno\u015bci Spo\u0142ecznych 3. Odbycie przez uczestnik\u00f3w projektu\u00a0sta\u017cy zawodowych u zagranicznych pracodawc\u00f3w. 4. Udzielenie uczestnikom projektu wsparcia po powrocie do kraju (Warsztaty Umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz indywidualne konsultacje z po\u015brednikiem pracy maj\u0105ce na celu m.in. wsparcie w poszukiwaniu pracy). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.12.2015 do 31.05.2017 roku.\u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "Job Mobility", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "162660.40", "WARTOSC": "193000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykorzystanie wsp\u00f3\u0142pracy partner\u00f3w ze szko\u0142ami \u015brednimi i regionalnymi zwi\u0105zkami sportowymi oraz przygotowanie cyklu szkole\u0144 dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich.Przygotowanych zostanie 10 szkole\u0144 - inspiruj\u0105cych warsztat\u00f3w, ka\u017cdorazowo dla 20 uczni\u00f3w, ka\u017cde w wymiarze 42 godzin dydaktycznych. Celem warsztat\u00f3w b\u0119dzie zapoznanie uczni\u00f3w ze \u015bwiatem sportu: wymaganiami, predyspozycjami, mo\u017cliwo\u015bciami i planowaniem kariery, spo\u0142eczn\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sportowc\u00f3w i zwi\u0105zk\u00f3w sportowych. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi zwi\u0105zkami sportowymi 4 dyscyplin zespo\u0142owych. Uzupe\u0142nieniem kurs\u00f3w dla uczni\u00f3w b\u0119dzie cykl webinar\u00f3w dla rodzic\u00f3w, nt.rozwoju kompetencji wychowawczych oraz spo\u0142ecznych.Celem szkole\u0144 jest promocja wykszta\u0142cenia wy\u017cszego w kierunkach sportowych, przedstawienie wymaga\u0144, mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego w zawodzie trenera sportu okre\u015blonej dyscypliny.Wst\u0119pny kurs trenerski b\u0119dzie realizowany przez kadr\u0119 partner\u00f3w oraz kadr\u0119 instruktorsk\u0105 zwi\u0105zk\u00f3w sportowych.Kurs zawiera\u0107 b\u0119dzie 42 godziny dydaktyczne:a. cz\u0119\u015b\u0107 teoretyczna, 10 godz.b. cz\u0119\u015b\u0107 teoretyczno - praktyczna, 16 godz.c. kurs 1-pomocy, 4 godz.d. warsztaty z planowania kariery zawodowej AFTERMATCH, 4 godz.e. praktyk\u0119 zawodow\u0105, 6 godz.f. egzamin, 2 godz.\u0141\u0105cznie kurs obejmuje 42 godziny dydaktyczne i jest zr\u00f3\u017cnicowany pod k\u0105tem konkretnej dyscypliny. Program zaj\u0119\u0107 zostanie certyfikowany przez zwi\u0105zki sportowe, z kt\u00f3rymi partnerzy podpisz\u0105 porozumienia o wsp\u00f3\u0142pracy.Dzi\u0119ki projektowi uczelnia przeka\u017ce uczniom podstawowe elementy wy\u017cszego wykszta\u0142cenia w zawodzie trenera sportu. Kurs ma elementy doradztwa zawodowego, wsparcia kariery dwutorowej czynnych sportowc\u00f3w, mobilizuje uczestnik\u00f3w do zaanga\u017cowania si\u0119 intelektualnego w poznanie dyscypliny sportowej i da podstawy do samodzielnego planowania swojej kariery zawodowej.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I COACHINGU", "TYTUL": "AFTERMATCH - Trener Beta 1.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}]