[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "340281589.00", "WARTOSC": "840337045.81", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Zdzieszowice-Wroc\u0142aw. Projekt jest zlokalizowany w ca\u0142o\u015bci na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego i dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg gazoci\u0105gu na terenie poszczeg\u00f3lnych gmin: Le\u015bnica, Zdzieszowice, Gogolin, Tarn\u00f3w Opolski, Pr\u00f3szk\u00f3w, Opole i miasto Opole, Komprachcice, D\u0105browa, Lewin Brzeski, Olszanka, Skarbimierz, O\u0142awa i miasto O\u0142awa, Czernica, D\u0142ugo\u0142\u0119ka prezentuje mapa za\u0142\u0105czona do wniosku. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: budowa gazoci\u0105gu Zdzieszowice-Wroc\u0142aw o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: \u015brednica nominalna: 1000 mm, ci\u015bnienie robocze: 8,4 MPa, d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu: ok. 130 km Inwestycja polega na budowie gazoci\u0105gu o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 130 km, \u015brednicy DN1000 i maksymalnym ci\u015bnieniu roboczym (MOP) r\u00f3wnym 8,4 MPa, trzech odga\u0142\u0119zie\u0144: - DN400 na terenie powiatu opolskiego, w gm. Tarn\u00f3w Opolski, w obr\u0119bach: K\u0105ty Opolskie, Przywory, o d\u0142ugo\u015bci ok. 4,0 km, - DN300 na terenie powiatu brzeskiego, w gm. Lewin Brzeski, obr\u0119b Buszyce, o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,3 km, - DN200 na terenie powiatu o\u0142awskiego, w gminie O\u0142awa, obr\u0119b Godzikowice, o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,3 km, oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej: - dziewi\u0119ciu zespo\u0142\u00f3w zaporowo \u2013 upustowych, - uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego z projektowanym gazoci\u0105giem DN1000, MOP 8,4 MPa relacji Czesz\u00f3w Kie\u0142cz\u00f3w, - uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego z projektowanym gazoci\u0105giem Zdzieszowice \u2013 K\u0119dzierzyn Ko\u017ale DN1000 MOP 8,4 MPa, - \u015bluzy nadawczo \u2013 odbiorczej t\u0142oka przy zespole zaporowo \u2013 upustowym w Skarbimierzu oraz \u015bluzy nadawczej przy zespole zaporowo \u2013 upustowym w Buszycach, - uk\u0142ad\u00f3w systemu ochrony katodowej, w tym stacji ochrony katodowej oraz uk\u0142ad\u00f3w zasilania (AKPiA) elektroenergetycznego wraz z przy\u0142\u0105czami.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Zdzieszowice-Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 599.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6449923.13", "WARTOSC": "7652970.02", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienialub utrzymania zatrudnienia( samozatrudnienia)909os\u00f3b (K-438, M-471) m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brzeskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie : - podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 44 % uczestnik\u00f3w projektu znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kalifikacjami (do poziomu ISCED 3)), - podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 59,50% pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w projektu w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cym po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby do 29 roku \u017cycia , nie kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 i nie szkol\u0105ce ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej ( w postaci sta\u017cy lub szkole\u0144/ bonu szkoleniowego lub dotacji lub pracy interwencyjnej/ wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracylub bonu na zasiedlenie), poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji problem\u00f3w zawodowych poszczeg\u00f3lnego uczestnika projektu- opracowanie ( ewentualnie zmodyfikowanie) Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie urz\u0105d stosowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.W projekcie zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 minimalnych poziom\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla wszystkich grup docelowych.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest tak\u017ce 538 pracownik\u00f3w lub os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych samodzielnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, wspieranych zgodnie z warunkami okre\u015blonymi w art. 15zzb, 15zzc i 15zze ustawy z dnia 31.03.2020r. o COVID-19.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZESKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brzeskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1842500.00", "WARTOSC": "3350000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski", "OPIS": "\"Projekt polega na wdro\u017ceniu w\u0142asnej nowej technologii produkcji wag statyczno-dynamicznych. Nowa technologia jest technologi\u0105 w\u0142asn\u0105 Wnioskodawcy opracowan\u0105 we w\u0142asnym dziale B+R Wnioskodawcy, ma posta\u0107 prawa w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej. W dniu 22.02.2014 r. dokonano zg\u0142oszenia patentowego technologii i produktu do Urz\u0119du Patentowego RP o numerze P.407286. Urz\u0105d Patentowy pismem z dnia 16.06.2014 r. przes\u0142a\u0142 Wnioskodawcy sprawozdanie o stanie techniki w kt\u00f3rym nie stwierdzono dokument\u00f3w podwa\u017caj\u0105cych nowo\u015b\u0107 oraz poziom wynalazczy zg\u0142oszenia patentowego. Zg\u0142oszenie patentowe na moment rejestracji wniosku o dofinansowanie oczekuje na przyznanie decyzji o udzieleniu patentu. W ramach realizacji projektu zostanie wdro\u017cona nowa w\u0142asna technologia produkcji wag statyczno-dynamicznych na podstawie kt\u00f3rej zostanie uruchomiany do produkcji nowy produkt nie wytwarzany dotychczas na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej \u2013 waga statyczno-dynamiczna wg. wynalazku Wnioskodawcy. Z badania stanu techniki wynika, \u017ce nowa technologia oraz nowy produkt s\u0105 nieznane i niestosowane dotychczas w Polsce oraz na \u015bwiecie \u2013 projekt wi\u0119c ma znamiona wdro\u017cenia innowacji procesowej i produktowej w skali \u015bwiatowej. W ramach realizacji projektu nast\u0105pi budowa centrum rozwojowego-badawczego z cz\u0119\u015bci\u0105 produkcyjno-monta\u017cow\u0105 wag statyczno-dynamicznych oraz zakup \u015brodk\u00f3w produkcji w postaci suwnicy zewn\u0119trznej z torowiskiem, suwnicy wewn\u0119trznej, zautomatyzowanego portalu spawalniczego, specjalistycznego \u015brodka transportu z zabudow\u0105 i oprzyrz\u0105dowaniem do diagnostyki i regulacji wag, Specjalistycznego \u015brodka transportu z zabudow\u0105 i oprzyrz\u0105dowaniem do monta\u017cu wag, urz\u0105dzenia do bada\u0144 obci\u0105\u017ce\u0144 statyczno-dynamicznych wag, wzorc\u00f3w masy oraz oprogramowania do projektowania produkt\u00f3w. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105zania, kt\u00f3re wpisuje si\u0119 w Krajowe Inteligentne Specjalizacje (KIS) Dziedzina KIS.14.I.10. Sensory na potrzeby pomiar\u00f3w masy i si\u0142y, w tym pomiar\u00f3w dynamicznych.\"", "BENEFICJENT": "MIARY I WAGI TOMASZ KOGUT SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynalazku wagi statyczno-dynamicznej \u2013 innowacja w skali \u015bwiata", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.29}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1657787.60", "WARTOSC": "1967000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 238 os\u00f3b (K-125, M-113) m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie brzeskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie : - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 17% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 36% uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu ( z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, i o niskich kwalifika cjach) w okresie do trzech miesi\u0119cy nastepuj\u0105cym po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia , nie kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 i nie szkol\u0105ce ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zakwalifikowana do profili pomocy I ( bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej ( w postaci sta\u017cy lub szkole\u0144 lub dotacji), poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych poszczeg\u00f3lnego uczestnika projektu- opracowanie ( ewentualnie zmodyfikowanie) Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie urz\u0105d stosowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Brzeskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1539145.95", "WARTOSC": "1826229.18", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 218 os\u00f3b (K-101, M-117) m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie brzeskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie : - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 17% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 48% uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu ( z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, i o niskich kwalifikacjach) w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cym po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby do 29 roku \u017cycia , nie kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 i nie szkol\u0105ce ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zakwalifikowana do profili pomocy I ( bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej ( w postaci sta\u017cy lub szkole\u0144 lub dotacji lub pracy interwencyjnej), poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych poszczeg\u00f3lnego uczestnika projektu- opracowanie ( ewentualnie zmodyfikowanie) Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie urz\u0105d stosowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZESKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Brzeskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1381105.03", "WARTOSC": "1638710.29", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski", "OPIS": "Celemprojektujestzwi\u0119kszeniemo\u017cliwo\u015bcizatrudnienia 200 os\u00f3b(K-91,M-109)m\u0142odychdo29roku\u017cyciapozostaj\u0105cychbezpracywPowiecieBrzeskim. G\u0142\u00f3wnymrezultatemprojektub\u0119dzie: -podj\u0119ciezatrudnieniaprzezconajmniej 42 %uczestnik\u00f3wprojektuznajduj\u0105cychsi\u0119wnajtrudniejszejsytuacji(wtymimigranci,reemigranci,osobyz niepe\u0142nosprawno\u015bciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,os.zniskimikalifikacjami(dopoziomuISCED3)), -podj\u0119ciezatrudnieniaprzezconajmniej57%pozosta\u0142ychuczestnik\u00f3wprojektu wokresiedotrzechmiesi\u0119cynast\u0119puj\u0105cympodniu,wkt\u00f3rymzako\u0144czyliudzia\u0142wprojekcie.Wramachprojektuwsparciemobj\u0119tezostan\u0105osobydo29 roku\u017cycia,niekszta\u0142c\u0105cesi\u0119inieszkol\u0105ce(tzw.m\u0142odzie\u017cNEET).Wramachprojektudlaka\u017cdego zuczestnik\u00f3wprzedstawieniekonkretnejofertyaktywizacjizawodowej(wpostacista\u017cylubszkole\u0144/bonuszkoleniowegolubdotacjilubpracy interwencyjnej/wyposa\u017cenielubdoposa\u017ceniastanowiskapracylubbonunazasiedlenie),poprzedzianalizaumiej\u0119tno\u015bci,predyspozycjiproblem\u00f3w zawodowychposzczeg\u00f3lnegouczestnikaprojektu-opracowanie(ewentualniezmodyfikowanie)IndywidualnegoPlanuDzia\u0142ania.Natejpodstawieurz\u0105d stosowa\u0142b\u0119dzieodpowiedniodobraneus\u0142ugiiinstrumentyrynkupracy,okt\u00f3rychmowawustawieopromocjizatrudnieniaiinstytucjachrynkupracy", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZESKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0brzeskim\u00a0(V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.21}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1356940.83", "WARTOSC": "1610038.95", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 194 os\u00f3b (K-93, M-101) m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie brzeskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie : - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 17% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 48% uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach - podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu ( z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, i o niskich kwalifikacjach) w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cym po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia , nie kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 i nie szkol\u0105ce ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zakwalifikowana do profili pomocy I ( bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej ( w postaci sta\u017cy lub szkole\u0144 lub dotacji), poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych poszczeg\u00f3lnego uczestnika projektu- opracowanie ( ewentualnie zmodyfikowanie) Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie urz\u0105d stosowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZESKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Brzeskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1352491.82", "WARTOSC": "1604760.11", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 187 os\u00f3b (K-100, M-87) m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Brzeskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie :- podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 39% uczestnik\u00f3w projektu znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kalifikacjami (do poziomu ISCED 3)),- podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 54% pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w projektu w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cym po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby do 29roku \u017cycia , nie kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 i nie szkol\u0105ce ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej ( w postaci sta\u017cy lub szkole\u0144/ bonu szkoleniowego lub dotacji lub pracy interwencyjnej/ wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracylub bonu na zasiedlenie), poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji problem\u00f3w zawodowych poszczeg\u00f3lnego uczestnika projektu- opracowanie ( ewentualnie zmodyfikowanie) Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie urz\u0105d stosowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZESKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie brzeskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-02", "DOFINANSOWANIE": "581912.86", "WARTOSC": "684938.81", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w brzeskiego i namys\u0142owskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej na badania w zakresie profilaktyki raka jelita grubego. Projekt stanowi odpowied\u017a na dostrze\u017cone problemy, zwi\u0105zane z ma\u0142\u0105 wiedz\u0105 spo\u0142eczn\u0105 na temat nowotwor\u00f3w jelita grubego, kt\u00f3ry niejednokrotnie jest p\u00f3\u017ano wykrywany i cz\u0119sto prowadzi do zgonu pacjenta. Ponadto na wykonanie bada\u0144 kolonoskopowych czeka si\u0119 kilka miesi\u0119cy, co r\u00f3wnie\u017c op\u00f3\u017ania rozpoznanie choroby. Osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, niejednokrotnie nie maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci dojazdu w godzinach pracy do pracowni endoskopowej na badanie. W ramach projektu w latach 2017 - 2020 zostanie wykonanych 851 bada\u0144 kolonoskopowych ze znieczuleniem w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w brzeskiego i namys\u0142owskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Badania wykonywane b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch punktach jednym zlokalizowanym w Brzegu, drugim w Namys\u0142owie. Realizacja projektu otrzyma\u0142a pozytywn\u0105 opini\u0119 Wojew\u00f3dzkiego konsultanta w dziedzinie gastroenterologii.", "BENEFICJENT": "SP ZOZ BRZESKIE CENTRUM MEDYCZNE", "TYTUL": "Stop dla raka - program profilaktyki raka jelita grubego w powiecie brzeskim i namys\u0142owskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "430953.66", "WARTOSC": "511335.62", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 40 (24K,16M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z powiatu brzeskiego i nyskiego biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (w tym min. 50% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niskimi kwalifikacjami i/lub osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), poprzez:-rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy -100%ucz),-nabycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (75% ucz. obj\u0119tych szkol. zawod.),-nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego (62% ucz. we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach zawod.)co zostanie osi\u0105gni\u0119te w okresie 01.01.2020-31.12.2020 roku.Wsparcie zak\u0142adane w projekcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej i opiera\u0142o si\u0119 na co najmniej 3 elementach pomocy wybranych spo\u015br\u00f3d form wsparcia wskazanych w PO WER, w tym obligatoryjnie identyfikacji potrzeb (poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania lub innego dokumentu pe\u0142ni\u0105cego analogiczn\u0105 funkcj\u0119) i po\u015brednictwa pracy w zakresie uzyskania odpowiedniego zatrudnienia zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwa zawodowego oraz zosta\u0142o dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej. Trzecia i kolejne formy wsparcia zostan\u0105 dostosowane do potrzeb uczestnika projektu, zgodnie z opracowanym dla niego Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania lub innym dokumentem pe\u0142ni\u0105cym analogiczn\u0105 funkcj\u0119. (KRYT. DOST. nr 6)Udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu, sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej.Projekt b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 zwalidowane produkty PI POKL \"Mentoring innowacyjna metoda aktywizacji\"", "BENEFICJENT": "REH-ART BARBARA JANEK", "TYTUL": "POWER-Nowe mo\u017cliwo\u015bci w przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "663428.40", "WARTOSC": "780504.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 60 os. bezrobotnych po 29 roku \u017cycia (35K/25M), z terenu powiatu prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego, namys\u0142owskiego woj. opolskiego, w okresie od 01.05.2017 do 31.01.2018 dzi\u0119ki zapewnieniu mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z kompleksowego wsparcia obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb, poradnictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 60 os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 lat z wojew\u00f3dztwa opolskiego a) Osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia; b) Kobiety; c) Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ; d) Osoby o niskich kwalifikacjach ; e) Osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne; f) Osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia; g) Migranci powrotni i imigranci. G\u0142\u00f3wne rezultaty: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej 33% dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - co najmniej 39% dla kobiet, - co najmniej 33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 38 % dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach , - co najmniej 30 % dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych , - co najmniej 43 % dla os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup docelowych. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Poradnictwo zawodowe, 2. Wsparcie szkoleniowe, 3. Sta\u017ce zawodowe, 4. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "EURO-BIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opolskie kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-14", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "383902.50", "WARTOSC": "451650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie IV 2017 - X 2018 jest podj\u0119cie zatrudnienia przez 12 os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia spo\u015br\u00f3d 14 obj\u0119tych wsparciem zawodowo-edukacyjnym (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re w dniu przyst\u0105pienia do projektu pozostawa\u0142y bez pracy i zamieszkiwa\u0142y na terenie powiat\u00f3w: brzeskiego i nyskiego. Cel zostanie zrealizowany poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w wsparciem w formie poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy, szkole\u0144 i kurs\u00f3w, sta\u017cy oraz trenera pracy (ewentualnie dodatku relokacyjnego i/lub wyposa\u017cenia i doposa\u017cenia stanowiska pracy). Udzielenie ww. wsparcia zostanie poprzedzone pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu (obj\u0119cie uczestnik\u00f3w Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania). Uzasadnieniem potrzeby realizacji projektu jest trudna sytuacja na rynku pracy w powiecie brzeskim oraz nyskim: stopa bezrobocia w tym pierwszym wynosi 13,6%, a drugim 11,5% wobec \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa: 9%. Najtrudniejsza sytuacja dotyka (dane na koniec sierpnia 2016 r. \u0142\u0105cznie dla dwu powiat\u00f3w): - kobiet: 4740 bezrobotnych, - os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 642 bezrobotnych, - os\u00f3b po 50 roku \u017cycia: 2902 bezrobotnych, - os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych: 4494 bezrobotnych, - os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia: 1387 bezrobotnych, - os\u00f3b bez kwalifikacji zawodowych: 3222 bezrobotnych, - os\u00f3b bez do\u015bwiadczenia zawodowego: 1393 bezrobotnych.", "BENEFICJENT": "INTRAST DARIUSZ BURAWSKI", "TYTUL": "Krok do przodu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "692521.38", "WARTOSC": "821691.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do m\u0142odzie\u017cy w wieku 15 - 29 lat z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego o niskich kompetencjach spo\u0142ecznych wymagaj\u0105cych rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.03.2019 do 29.02.2020. W projekcie 10 miesi\u0119cznym wsparciem zostanie obj\u0119tych 200 os\u00f3b (100 K i 100 M). Zgodnie z dokumentacja konkursow\u0105 wsparcie w projekcie b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych zgodnych z Zaleceniami Parlamentu Europejskiego i Rady (2006/962/WE). W ramach planowanych dzia\u0142a\u0144 uczestnicy po pozytywnej weryfikacji wst\u0119pnej (zakwalifikowaniu si\u0119 do projektu) zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem: mentora, mentor\u00f3w r\u00f3wie\u015bniczych, psychologa. Uczestnicy b\u0119d\u0105 uczestnikami Szko\u0142y Lider\u00f3w M\u0142odzie\u017cowych, zrealizuj\u0105 projekt prospo\u0142eczny. Uczestnikom zostanie stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywnego zaanga\u017cowania si\u0119 w wolontariat i/lub w dzia\u0142alno\u015b\u0107 organizacji pozarz\u0105dowych. Uczestnicy zostan\u0105 przygotowani do kandydowania i aktywnego uczestnictwa w istniej\u0105cych Radach M\u0142odzie\u017cowych, Samorz\u0105dach Szkolnych. Uczestnicy przy wsparciu zatrudnionego personelu przygotuj\u0105 na zako\u0144czenie projektu konferencje upowszechniaj\u0105c\u0105 (w oparciu o metody aktywne np. debata oksfordzka ). W realizacji projektu zostan\u0105 wykorzystane do\u015bwiadczenia Partner\u00f3w z zakresu pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 oraz aktywizacji spo\u0142ecznej ro\u017cnych grup odbiorczych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c gotowa do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "345577.48", "WARTOSC": "406561.74", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz uzyskanie kwalifikacji z j\u0119zyka angielskiego w okresie od 01.09.2017 do 30.09.2020 przez 185 os\u00f3b doros\u0142ych z terenu wojew. opolskiego wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 oraz z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych popraw\u0105 kompetencji i uzyskaniem kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany przez Wnioskodawc\u0119 problem, mianowicie: nieadekwatne do potrzeb rynku pracy kwalifikacje/kompetencje grupy docelowej projektu oraz brak lub niskie kompetencje j\u0119zykowe (j\u0119zyk angielski) grupy docelowej uniemo\u017cliwiaj\u0105ce znalezienie pracy, utrzymanie pracy lub awans i rozw\u00f3j zawodowy. W celu zniwelowania/z\u0142agodzenia problemu Wnioskodawca zorganizuje kursy j\u0119zykowe, na dw\u00f3ch poziomach zaawansowania, w miejscach i terminach dogodnych dla uczestnik\u00f3w projektu. W wi\u0119kszo\u015bci b\u0119d\u0105 to kursy na poziomie podstawowym (poziom A1 i A2, dla 80% uczestnik\u00f3w projektu). Pozosta\u0142e 20% stanowi\u0105 kursy na poziomie \u015bredniozaawansowanym (B1 i B2). W efekcie realizacji projektu zostanie zrekrutowane 185 os\u00f3b w tym: a/ 37 os\u00f3b w wieku 50+ i wi\u0119cej b/ 55 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach c/ 3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d/ 130 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich, w tym peryferyjnych e/109 kobiet f/ 2 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne podniesie swoje kompetencje z zakresu porozumiewania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim, uzyska kwalifikacje j\u0119zykowe oraz otrzyma certyfikaty potwierdzaj\u0105ce podniesione przez nich kompetencje (tj. 100% UP).", "BENEFICJENT": "JOANNA SZAJTER GRUPA DORADCZA PROMESA", "TYTUL": "Rozruszaj sw\u00f3j j\u0119zyk angielski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]