[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4295270.02", "WARTOSC": "5096428.59", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim.Uczestnikami projektu b\u0119dzie 260 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy 190K/70M, zarejestrowanych w PUP Kluczbork jako bezrobotne w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020.W ramach projektu ka\u017cda osoba zostanie obj\u0119ta po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, a nast\u0119pnie w celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia zostanie skierowana na sta\u017c, aby naby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy, zostan\u0105 jej przyznane jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub zostanie skierowana do pracy w ramach refundacji podmiotowi prowadz\u0105cemu dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa:-minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami ( do poziomu ISCED 3) 44%-minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. Grup 59,50% Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest tak\u017ce oko\u0142o 650 pracownik\u00f3w lub os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych samodzielnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, wspieranych zgodnie z warunkami okre\u015blonymi w art. 15zzb, 15zzc i 15zze ustawy z dnia 31.03.2020r o COVID 19", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KLUCZBORKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.64}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1298501.96", "WARTOSC": "1540700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 190 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy (118K/72M), zarejestrowanych w PUP Kluczbork jako bezrobotni (nale\u017c\u0105cy do I lub II profilu pomocy) , kt\u00f3rzy nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. W ramach projektu ka\u017cda osoba zostanie obj\u0119ta po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, a nast\u0119pnie w celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia zostanie skierowana na sta\u017c, aby naby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy lub na szkolenie, aby zdoby\u0107 odpowiednie kwalifikacje potrzebne do pracy lub otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Udzia\u0142 w projekcie zako\u0144cz\u0105 152 osoby, w tym 94 kobiet i 58 m\u0119\u017cczyzn. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 4 osoby bezrobotne oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: -dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikujacych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - na poziomie co najmniej 43%, -dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - na poziomie co najmniej 17%, -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - na poziomie co najmniej 35%, -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - na poziomie co najmniej 36%.", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KLUCZBORKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1163744.50", "WARTOSC": "1380807.43", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych\u00a0do29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim. Uczestnikami projektu b\u0119dzie\u00a0140 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy 96K/44M, zarejestrowanych w PUP Kluczbork jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub\u00a0 II\u00a0 profilu pomocy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER\u00a0 2014-2020. W ramach projektu ka\u017cda osoba zostanie obj\u0119ta po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, a nast\u0119pnie w celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\u00a0 zostanie skierowana na sta\u017c, aby naby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy lub na szkolenie, aby zdoby\u0107 odpowiednie kwalifikacje lub kompetencje potrzebne do\u00a0 pracy lub zostan\u0105 jej przyznane jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej\u00a08 os\u00f3b bezrobotnych oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: -dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikujacych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - na poziomie co najmniej 43%, -dla os\u00f3b\u00a0z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie co najmniej 17%, -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - na poziomie co najmniej 35%, -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - na poziomie co najmniej 48%.", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KLUCZBORKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.51}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "1037047.98", "WARTOSC": "1230479.33", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 133 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy 78K/55M, zarejestrowanych w PUP Kluczbork jako bezrobotni (nale\u017c\u0105cy do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3rzy nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. W ramach projektu ka\u017cda osoba zostanie obj\u0119ta po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, a nast\u0119pnie w celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia zostanie skierowana na sta\u017c, aby naby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy lub na szkolenie, aby zdoby\u0107 odpowiednie kwalifikacje potrzebne do pracy lub zostan\u0105 jej przyznane jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 16 os\u00f3b bezrobotnych oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: -dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikujacych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - na poziomie co najmniej 43%, -dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - na poziomie co najmniej 17%, -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - na poziomie co najmniej 35%, -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - na poziomie co najmniej 48%.", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KLUCZBORKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "956538.90", "WARTOSC": "1134953.61", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim.Uczestnikami projektu b\u0119dzie 112 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy 79K/33M, zarejestrowanych w PUP Kluczbork jako bezrobotne w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020.W ramach projektu ka\u017cda osoba zostanie obj\u0119ta po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, a nast\u0119pnie w celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bcizatrudnienia zostanie skierowana na sta\u017c, aby naby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy lub zostan\u0105 jej przyznane jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa:-minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami ( do poziomu ISCED) - 39%-minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 54%", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KLUCZBORKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "873586.39", "WARTOSC": "1036528.70", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim.Uczestnikami projektu b\u0119dzie 116 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy 83K/33M, zarejestrowanych w PUP Kluczbork jako bezrobotne w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020.W ramach projektu ka\u017cda osoba zostanie obj\u0119ta po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, a nast\u0119pnie w celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bcizatrudnienia zostanie skierowana na sta\u017c, aby naby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy lub zostan\u0105 jej przyznane jednorazowe \u015brodki napodj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa:-minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami ( do poziomu ISCED) - 42%-minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 57%", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KLUCZBORKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kluczborskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3887386.52", "WARTOSC": "4573395.90", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "RCRE obejmie proj. 107 szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu woj. opolskiego (poza Aglomeracj\u0105 Opolsk\u0105), kt\u00f3rych wyniki egzaminu zewn\u0119trznego \u2013 sprawdzianu w klasie VI s\u0105 zgodnie z za\u0142. Nr 9 konkursu poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej co oznacza spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu. Projekt zak\u0142ada wsparcie w okresie 05.2016-05.2018 \u2013 107 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 5000 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do tych szk\u00f3\u0142 na terenie WO \u2013 poza ter. Aglomeracji Opolskiej oraz nie mniej ni\u017c 413 nauczycieli z tego samego obszaru. Dzia\u0142ania w proj. prowadz\u0105ce do wzrostu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w obszarach zidentyfikowanych, w przeprowadzonej w poszczeg\u00f3lnych szko\u0142ach i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozie, jako s\u0142absze. Diagnoza pozwoli\u0142a zidentyfikowa\u0107 obszary wymagaj\u0105ce szczeg\u00f3lnego wsparcia dla uczni\u00f3w poprzez wsparcie realizowane w formie dw\u00f3ch \u015bcie\u017cek: A - k\u0142ad\u0105ca nacisk na przedmioty matematyczno-przyrodnicze, metod\u0119 eksperymentu , korzystanie z TIK; B - podkre\u015blaj\u0105ca kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 dla uczni\u00f3w s\u0105 formy wsparcia dla nauczycieli, kt\u00f3re uzupe\u0142niaj\u0105 i wspieraj\u0105 zaproponowany schemat uczniowski. Zaplanowane wsparcie dla nauczycieli obejmuje kursy podnosz\u0105ce kompetencje z zakresu neuronauk i TIK \u2013 310 os. oraz dla nauczycieli bibliotek \u2013 48 os., studia podyplomowe z zakresu neuronauk i kwalifikacji pedagogicznych\u2013 40 os., TIK \u2013 30 os., budowanie i utrzymanie sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia nauczycieli \u2013 135 os. Zaplanowane dzia\u0142ania projektowe zosta\u0142y oparte o diagnozy potrzeb przeprowadzonych przez uczestnicz\u0105ce w projekcie szko\u0142y oraz wyniki egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych przekazanych przez OKE. Program wsparcia odpowiada\u0142 b\u0119dzie na potrzeby wynikaj\u0105ce z osi\u0105ganych przez uczni\u00f3w wynik\u00f3w nauczania i wspiera\u0142 b\u0119dzie te dziedziny, kt\u00f3re wymagaj\u0105 dodatkowych nak\u0142ad\u00f3w czasowych i finansowych.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO/REGIONALNY ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK WSPARCIA EDUKACJI", "TYTUL": "Odkrywcy Sekret\u00f3w Nauki - Wzrost kompetencji uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "692521.38", "WARTOSC": "821691.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do m\u0142odzie\u017cy w wieku 15 - 29 lat z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego o niskich kompetencjach spo\u0142ecznych wymagaj\u0105cych rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.03.2019 do 29.02.2020. W projekcie 10 miesi\u0119cznym wsparciem zostanie obj\u0119tych 200 os\u00f3b (100 K i 100 M). Zgodnie z dokumentacja konkursow\u0105 wsparcie w projekcie b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych zgodnych z Zaleceniami Parlamentu Europejskiego i Rady (2006/962/WE). W ramach planowanych dzia\u0142a\u0144 uczestnicy po pozytywnej weryfikacji wst\u0119pnej (zakwalifikowaniu si\u0119 do projektu) zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem: mentora, mentor\u00f3w r\u00f3wie\u015bniczych, psychologa. Uczestnicy b\u0119d\u0105 uczestnikami Szko\u0142y Lider\u00f3w M\u0142odzie\u017cowych, zrealizuj\u0105 projekt prospo\u0142eczny. Uczestnikom zostanie stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywnego zaanga\u017cowania si\u0119 w wolontariat i/lub w dzia\u0142alno\u015b\u0107 organizacji pozarz\u0105dowych. Uczestnicy zostan\u0105 przygotowani do kandydowania i aktywnego uczestnictwa w istniej\u0105cych Radach M\u0142odzie\u017cowych, Samorz\u0105dach Szkolnych. Uczestnicy przy wsparciu zatrudnionego personelu przygotuj\u0105 na zako\u0144czenie projektu konferencje upowszechniaj\u0105c\u0105 (w oparciu o metody aktywne np. debata oksfordzka ). W realizacji projektu zostan\u0105 wykorzystane do\u015bwiadczenia Partner\u00f3w z zakresu pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 oraz aktywizacji spo\u0142ecznej ro\u017cnych grup odbiorczych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c gotowa do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "385560.00", "WARTOSC": "453600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; personelu s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi zdrowotne zamieszkuj\u0105cych teren wojew\u00f3dztwa opolskiego.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie specjalistycznej opieki medycznej (us\u0142ug opieku\u0144czo \u2013 piel\u0119gniarskich) w warunkach domowych osobie starszej i schorowanej w wymiarze \u015brednio 3 h/dziennie przez 5 dni/tyg. w zamian za opiek\u0119 opiekun\u00f3w faktycznych oraz us\u0142ug rehabilitacyjnych (\u015brednio 3 razy w tygodniu) przez 12 m-cy. Zapewnienie sta\u0142ej opieki nad osob\u0105 starsz\u0105, w tym niesamodzieln\u0105 pozwoli opiekunom faktycznym:na odci\u0105\u017cenie ich z codziennych obowi\u0105zk\u00f3w opieku\u0144czych i piel\u0119gnacyjnych, opiekunowie b\u0119d\u0105 mogli wyj\u015b\u0107 i spokojnie za\u0142atwi\u0107 najpotrzebniejsze sprawy jak: zakupy, sprawy urz\u0119dowe,skorzysta\u0107 z konsultacji lekarskiej itp. B\u0119d\u0105 mogli realizowa\u0107 si\u0119 spo\u0142ecznie i zawodowo tzn. znale\u017a\u0107 zatrudnienie.W ramach dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 cyklu szkole\u0144 dla op.faktycznych z zakresu tematyki medycznej (np. pierwsza pomoc, transfer os\u00f3b starszych, problemy \u017cywieniowe os\u00f3b starszych i inne) w celu nabycia oraz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy dotycz\u0105cej podej\u015bcia do opieki nad osob\u0105 starsz\u0105 i niesamodzieln\u0105. Dodatkowo projekt zak\u0142ada przeprowadzenie cyklu specjalistycznych szkole\u0144 z zakresu wiedzy medycznej, podnosz\u0105cych wiedz\u0119 i kwalifikacje personelu medycznego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi na rzecz os\u00f3b starszych, w tym niesamodzielnych.Umo\u017cliwi to stworzenie trwa\u0142ych/wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 podnoszenia jako\u015bci u.\u015bwiadczonych w regionie \u2013 wypracowanie nowego kompleksowego interdyscyplinarnego post\u0119powania z osob\u0105 chor\u0105 poprzez stworzenie interdyscyplinarnego zespo\u0142u spec. \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi na rzecz os. starszych/niesamodzielnych oraz kompleksowego zabezpieczenia chorego poprzez dost\u0119pno\u015b\u0107 do s.rehabilitacyjnego.Czas trwania projektu 01.05.2017- 30.11.2018.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE STOWARZYSZENIE REHABILITACJI", "TYTUL": "Stworzenie domowej opieki medycznej, wraz z rehabilitacj\u0105 neurologiczn\u0105 i funkcjonaln\u0105, dla os\u00f3b starszych w wojew\u00f3dztwie opolskim.Etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "345577.48", "WARTOSC": "406561.74", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz uzyskanie kwalifikacji z j\u0119zyka angielskiego w okresie od 01.09.2017 do 30.09.2020 przez 185 os\u00f3b doros\u0142ych z terenu wojew. opolskiego wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 oraz z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych popraw\u0105 kompetencji i uzyskaniem kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany przez Wnioskodawc\u0119 problem, mianowicie: nieadekwatne do potrzeb rynku pracy kwalifikacje/kompetencje grupy docelowej projektu oraz brak lub niskie kompetencje j\u0119zykowe (j\u0119zyk angielski) grupy docelowej uniemo\u017cliwiaj\u0105ce znalezienie pracy, utrzymanie pracy lub awans i rozw\u00f3j zawodowy. W celu zniwelowania/z\u0142agodzenia problemu Wnioskodawca zorganizuje kursy j\u0119zykowe, na dw\u00f3ch poziomach zaawansowania, w miejscach i terminach dogodnych dla uczestnik\u00f3w projektu. W wi\u0119kszo\u015bci b\u0119d\u0105 to kursy na poziomie podstawowym (poziom A1 i A2, dla 80% uczestnik\u00f3w projektu). Pozosta\u0142e 20% stanowi\u0105 kursy na poziomie \u015bredniozaawansowanym (B1 i B2). W efekcie realizacji projektu zostanie zrekrutowane 185 os\u00f3b w tym: a/ 37 os\u00f3b w wieku 50+ i wi\u0119cej b/ 55 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach c/ 3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d/ 130 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich, w tym peryferyjnych e/109 kobiet f/ 2 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne podniesie swoje kompetencje z zakresu porozumiewania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim, uzyska kwalifikacje j\u0119zykowe oraz otrzyma certyfikaty potwierdzaj\u0105ce podniesione przez nich kompetencje (tj. 100% UP).", "BENEFICJENT": "JOANNA SZAJTER GRUPA DORADCZA PROMESA", "TYTUL": "Rozruszaj sw\u00f3j j\u0119zyk angielski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]