{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Namys\u0142\u00f3w", "kod_gus": "031613100000", "podregion_eurostat": "PL523", "ludnosc": 25888, "budzet": {"dochody": "118,20 mln z\u0142", "wydatki": "122,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,30 mln z\u0142", "wydatki": "4,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2421201400000306}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2421201400000306}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.816995370000079}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.816995370000079}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -10.864020380000115}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -10.864020380000115}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.054516939999982}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.054516939999982}], "dochod_ue": "201,10 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "82,27 mln z\u0142", "gmina_pc": "3178.0 z\u0142", "powiat": "5,16 mln z\u0142", "powiat_pc": "199.2 z\u0142", "wojewodztwo": "17,01 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "657.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,17 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,85 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,97 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-07-27", "DATA_START": "2018-09-10", "DOFINANSOWANIE": "9120011.54", "WARTOSC": "10729425.35", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na przebudowie drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na odc. Biestrzykowice \u2013 Jastrz\u0119bie od km 43+420 do km 45+800. Omawiana inwestycja zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego, w powiecie namys\u0142owskim na terenie gmin Namys\u0142\u00f3w i \u015awiercz\u00f3w. W wyniku realizacji inwestycji powstan\u0105 bezpo\u015brednie, materialne efekty w tym: d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich (2,38 km), liczba projekt\u00f3w w zakresie poprawy bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego (1 szt.). W ramach przedmiotowego opracowania uj\u0119to m.in.: przebudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 na d\u0142ugo\u015bci 2,38 km, budow\u0119 \u015bcie\u017cek pieszo - rowerowych, budow\u0119 chodnik\u00f3w, budow\u0119 zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych,przebudowa zatok autobusowych, przebudow\u0119 ogrodzenia, budow\u0119 zatok autobusowych, budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego, budow\u0119 odwodnienia drogi, regulacj\u0119 row\u00f3w przydro\u017cnych, budow\u0119 przepust\u00f3w pod drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 oraz przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami gminnymi oraz drog\u0105 powiatow\u0105,wykonanie wyspy ograniczaj\u0105cej pr\u0119dko\u015b\u0107 pojazd\u00f3w, urz\u0105dzenie zieleni w tym ewentualna wycinka drzew i krzew\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w pasie drogi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 niezwi\u0105zanych z gospodark\u0105 drogow\u0105 - sie\u0107 teletechniczna oraz odwodnienie drogi poprzez przebudow\u0119 kanalizacji deszczowej i renowacj\u0119 row\u00f3w przydro\u017cnych. Ponadto planuje si\u0119 tak\u017ce budow\u0119 element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu, w tym monta\u017c pryzmatycznych element\u00f3w odblaskowych typu kocie oczka oraz barier ochronnych. Bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania spe\u0142nione zostanie poprzez dostosowanie przej\u015b\u0107 dla pieszych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (monta\u017c p\u0142yt integracyjnych). Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c monta\u017c monitoringu oraz zakup nieruchomo\u015bci.Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 planowanych do realizacji dla przedmiotowego projektu uj\u0119to w pkt. 5.1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eRozbudowa ci\u0105gu komunikacyjnego na osi p\u00f3\u0142noc \u2013 po\u0142udnie \u2013 droga wojew\u00f3dzka nr 454 - Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 na odcinku Biestrzykowice \u2013 Jastrz\u0119bie na odc. w km od 43+420 \u2013 do km 45+800\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 311.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-12-14", "DOFINANSOWANIE": "49995084.66", "WARTOSC": "62119200.33", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa,przebudowa infrastruktury transportu publicznego w celu ograniczania ruchu drogowego w centrach miast Subregionu P\u00f3\u0142nocnego,zakup niskoemisyjnego taboru dla transportu publicznego,rozwi\u0105zania z zakresu organizacji ruchu u\u0142atwiaj\u0105ce sprawne poruszanie si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji zbiorowej,w tym zapewnienie dr\u00f3g dost\u0119pu do bezpiecznych przystank\u00f3w(m.in.zatoki autobusowe)infrastruktura s\u0142u\u017c\u0105ca obs\u0142udze pasa\u017cer\u00f3w zapewniaj\u0105ca m.in.interaktywn\u0105 informacj\u0119 pasa\u017cersk\u0105 oraz infrastruktura dla ruchu rowerowego i pieszego(Typ projektu:1-2;4-6).Projekt ma na celu minimalizacj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144(szczeg.CO2)do atmosfery,zmniejszenia ha\u0142asu ulicznego i zat\u0142oczenia motoryzacyjnego w miastach.Nadrz\u0119dnym celem proj.jest poprawa poziomu i jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnych oraz ograniczenie zanieczyszczenia powietrza w miastach, poprzez przyspieszony rozw\u00f3j czystych,bezpiecznych,sp\u00f3jnych,funkcjonalnych i efektywnych form transport publicznego i niezmotoryzowanego transportu indywidualnego.Proj.przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza w Subregionie P\u00f3\u0142nocnym Opolszczyzny poprzez inwestycje w ekologiczny transport publiczny,dzia\u0142ania dotycz\u0105ce przebudowy infrastruktury miejskiej wyprowadzaj\u0105cej z centr\u00f3w miast indywidualny ruch samochodowy,integracj\u0119 funkcjonowania poszczeg\u00f3lnych podsystem\u00f3w transportowych czy inne inwestycje wynikaj\u0105ce z plan\u00f3w gospodarki niskoemisyjnej i program\u00f3w ochrony powietrza.Dodatkowo proj.realizuje Plan Zr\u00f3wnowa\u017conej Mobilno\u015bci Miejskiej Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Opolszczyzny.Proj.realizowany w od 14.12.2015 do 30.11.2020 r. przez Powiat Kluczborski(Lider),Namys\u0142owski oraz Oleski oraz Gminy:Lasowice Wielkie,Praszka,Dobrodzie\u0144,Pok\u00f3j,Kluczbork,Z\u0119bowice,Olesno,Byczyna,Namys\u0142\u00f3w,Wo\u0142czyn oraz Rudniki(Partnerzy).Produkty m.in:L.zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej-15 szt.;D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w- 73,50 km;Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w \"parkuj i je", "BENEFICJENT": "POWIAT KLUCZBORSKI", "TYTUL": "Realizacja strategii niskoemisyjnych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Wojew\u00f3dztwa Opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6304781.08", "WARTOSC": "7417389.51", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w", "OPIS": "W ramach planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia zamierza si\u0119 kompleksowo wykona\u0107 prace budowlane zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 na odcinku w m. Biestrzykowice w km 41+950 - 43+420 oraz ci\u0105gu pieszo-rowerowego w km 44+050-44+687. Zakres inwestycji obejmuje: rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej na d\u0142ugo\u015bci ok. 1,47km, uzyskanie konstrukcji drogi o parametrach odpowiadaj\u0105cych klasie technicznej drogi G, o no\u015bno\u015bci nawierzchni 115 kN/o\u015b.Planuje si\u0119 budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego, budow\u0119 chodnik\u00f3w, budow\u0119 zatok autobusowych, budow\u0119 wysp kanalizuj\u0105cych ruch, przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144, budow\u0119 kanalizacji deszczowej, przebudow\u0119 row\u00f3w odwadniaj\u0105cych, budow\u0119 poboczy utwardzonych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w w km 42+254 oraz 43+055, przebudow\u0119 mostu w km 42+545, przebudow\u0119 sieci telekom., budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego, przebudow\u0119 linii energetycznych, wykonanie nowego oznakowania pionowego i poziomego, monta\u017c element\u00f3w BRD (chodniki, ci\u0105g pieszo-rowerowy, kocie oczka, wyspy kanalizuj\u0105ce ruch, p\u0142yty integracyjne, o\u015bwietlenie, korekta \u0142uk\u00f3w, zatoki autobusowe, dost. skrzy\u017cowa\u0144 do parametr\u00f3w poruszaj\u0105cych si\u0119 pojazd\u00f3w). Regulacja studzienek. Produktem projektu b\u0119dzie poprawa bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego, d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej drogi wojew\u00f3dzkiej na odc. 1,47km oraz liczb\u0119 projekt\u00f3w w zakresie poprawy bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego -szt. 1. Projekt obejmuje wykonanie tablic informacyjnych i pami\u0105tkowych (2 komplety). Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 planowanych do realizacji uj\u0119to w pkt.5.1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa ci\u0105gu komunikacyjnego na osi p\u00f3\u0142noc-po\u0142udnie - droga wojew\u00f3dzka nr 454. Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 w m.Biestrzykowice w km 41+950 - 43+420 oraz ci\u0105gu pieszo-rowerowego w km 44+050 - 44+687", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "45904813.28", "WARTOSC": "79448886.93", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion nyski, ID: 3.5.16.31 w powiecie brzeskim, g\u0142ubczyckim, namys\u0142owskim, nyskim, prudnickim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 986 km. W wyniku realizacji projektu 23 360 gospodarstw domowych oraz 149 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 23 360 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie nyskim, ID: 3.5.16.31", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "3155407.56", "WARTOSC": "6861706.77", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez optymalizacj\u0119 zu\u017cycia energii elektrycznej niezb\u0119dnej do o\u015bwietlenia pomieszcze\u0144 fabryki przy ul. Ole\u015bnickiej 12 w Namys\u0142owie, a w konsekwencji wp\u0142yw na wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarki. G\u0142\u00f3wnym celem jest: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez optymalizacj\u0119 zu\u017cycia energii elektrycznej niezb\u0119dnej do o\u015bwietlenia pomieszcze\u0144 fabryki. Odzwierciedleniem osi\u0105gni\u0119cia tego celu b\u0119d\u0105 wykazane wska\u017aniki po zako\u0144czeniu realizacji projektu, a w\u015br\u00f3d nich: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI) - 4 340,07 MgCO2/rok - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej - 20 005,45 Gj - Zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej \u2013 60 016,28 Gj Przedmiotem modernizacji jest wymiana istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na halach przemys\u0142owych, pomieszczeniach technicznych, pomieszczeniach socjalnych, biurach, o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne. Na halach przemys\u0142owych modernizacji podlega\u0107 b\u0119dzie: - o\u015bwietlenie podstawowe istniej\u0105ce \u015bwietl\u00f3wkowe 2x56W na nowe LED o\u015bwietlenie liniowe, wraz z systemem nadzoru i sterowania, - o\u015bwietlenie awaryjne i ewakuacyjne na nowe LED wraz z system nadzoru i sterowania, - o\u015bwietlenie stanowiskowe istniej\u0105ce \u015bwietl\u00f3wkowe 2x56W na nowe LED, - o\u015bwietlenie biurowe jako wisz\u0105ce lub do zabudowy w suficie podwieszanym/technicznym, - o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne \u2013 istniej\u0105ce projektory LED oraz lampy na s\u0142upach na nowe LED. Zadaniem projektu jest dostosowanie o\u015bwietlenia do istniej\u0105cych wymaga\u0144 prawnych tj: - hala produkcyjna 300lx, - magazyn 200lx, - biuro 500lx, - stanowisko pracy 500-1000lx, - o\u015bwietlenie awaryjne 1lx, - o\u015bwietlenie awaryjne w miejscu urz\u0105dze\u0144 ppo\u017c 5lx. W ramach projektu prognozuj\u0119 si\u0119 redukcj\u0119 zu\u017cycia energii o ok 50% w stosunku do istniej\u0105cego zu\u017cycia energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "NM POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w zak\u0142adach NM Polska Sp. z o.o. w Namys\u0142owie poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "3436883.30", "WARTOSC": "4043392.12", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "\u201eOchrona i promocja r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej obszaru chronionego krajobrazu na terenie Gminy Domaszowice, Nadle\u015bnictwa Namys\u0142\u00f3w oraz obszar\u00f3w parkowych i wodnych na przyk\u0142adzie OLO w Woskowicach Ma\u0142ych\u201d jest proj. partner. w kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaanga\u017cowane zostan\u0105 3 podmioty: O\u015brodek Leczenia Odwykowego w Woskowicach Ma\u0142ych (OLO), Gmina Domaszowice, Pa\u0144stwowe Gospodarstwo Le\u015bne Lasy Pa\u0144stwowe Nadle\u015bnictwo Namys\u0142\u00f3w Skarb Pa\u0144stwa (PGL). Proj. zak\u0142ada m.in.: rewitalizacj\u0119 obszaru parkowego znajduj\u0105cego si\u0119 rejestrze OWKZ nr 58/81 przy OLO oraz jego adaptacj\u0119 do potrzeb prowadzenia edu.ekologicznej, ochron\u0119 i promocj\u0119 OCHK Lasy Stobrawsko-Turawskie znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie g. Domaszowice poprzez wytyczenie \u015bcie\u017cki przyrod-edu. wraz z niezb\u0119dn\u0105 infra. towarzysz\u0105c\u0105, rozbudow\u0119, modernizacj\u0119 oraz doposa\u017cenie obiekt\u00f3w edu. tzw. M\u0142y\u0144skich Staw\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenach cennych przyrodniczo Nadle\u015b. Namys\u0142\u00f3w \u2013 u\u017cytek eko. Stawy M\u0142y\u0144skie, w celu prowadzenia edu. eko., utworzenie szlaku rowerowego \u201eTropem nietoperza Gacka i czapli Klary\u201d przez OCHK, siedliska przyrod. chronione, obszar Natura 2000 Lasy Barucickie PLH160009. W proj. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do ochrony r\u00f3\u017cnorodnych, cennych przyro. obszar\u00f3w, poprzez przygotowanie odpowiedniej infra. (roboty bud., zakup sprz\u0119tu, ro\u015blin, inf. i promo., nadz\u00f3r, dokumentacja) umo\u017cliwiaj\u0105cej dotarcie do tych obszar\u00f3w, poznanie ich fauny i flory bez szkody dla nich. Obszary te s\u0105 siedliskiem wielu rzadkich, chronionych ro\u015blin i zwierz\u0105t. Przygotowana, zmodernizowana w ramach proj. infra. pozwoli na prowadzenie edu.ekologicznej dla r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych (dzieci, m\u0142odzie\u017c, doro\u015bli). Za\u0142o\u017cone w ramach proj. zad. powi\u0105zane s\u0105 z osi\u0105gni\u0119ciem okre\u015blonych wska\u017anik\u00f3w produktu: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 2 szt., Liczba utworzonych centr\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u2013 4 szt. Liczba o\u015brodk\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie edukacji eko. obj\u0119tych wsparciem \u2013 4 szt.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK LECZENIA ODWYKOWEGO W WOSKOWICACH MA\u0141YCH", "TYTUL": "Ochrona i promocja r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej obszaru chronionego krajobrazu na terenie Gminy Domaszowice, Nadle\u015bnictwa Namys\u0142\u00f3w oraz obszar\u00f3w parkowych i wodnych na przyk\u0142adzie OLO w Woskowicach Ma\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4750530.15", "WARTOSC": "5588859.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy i zarejestrowanych w PUP, kt\u00f3rym do powrotu na rynek pracy niezb\u0119dne s\u0105 formy pomocy, przewidziane do realizacji w ramach Dzia\u0142ania 7.1, w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: a) kobiet, b) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, c) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, d) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, e) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, f) os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 roku \u017cycia, g) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku od 30 do 49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os\u00f3b uj\u0119tych w pkt b) oraz d)-g), przy czym nie mog\u0105 oni stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 20% bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem. Grupa ta mo\u017ce korzysta\u0107 z form wsparcia z zastrze\u017ceniem, \u017ce udzielenie wsparcia ma prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest tak\u017ce 430 pracownik\u00f3w lub os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych samodzielnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, wspieranych zgodnie z warunkami okre\u015blonymi w art. 15zzb, 15zzc i 15zze ustawy z dnia 31.03.2020r. o COVID-19 Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi pog\u0142\u0119biona analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu m.in. poprzez opracowanie/aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAMYS\u0141OWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych, w tym zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie namys\u0142owskim (VI).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-27", "DATA_START": "2017-08-07", "DOFINANSOWANIE": "2584251.11", "WARTOSC": "3040295.44", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja zlokalizowana jest w powiecie namys\u0142owskim w m. Namys\u0142\u00f3w. Obejmuje przebudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 451 o d\u0142ugo\u015bci 1,02km na odcinku od km 26+980 do km 28+000. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia wykonana zostanie budowa nowego zjazdu do strefy ekonomicznej oraz budowa pas\u00f3w wy\u0142\u0105czenia z drogi wojew\u00f3dzkiej. Planuje si\u0119 mi\u0119dzy innymi wykonanie rob\u00f3t obejmuj\u0105cych rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej nawierzchni jezdni i budow\u0119 nowej nawierzchni jezdni o parametrach dla kategorii ruchu KR3 oraz uzyskania no\u015bno\u015bci nawierzchni 115 kN/o\u015b. Ponadto planuje si\u0119 budow\u0119 i przebudow\u0119 zjazd\u00f3w, budow\u0119 wyspy azylu dla pieszych, budow\u0119 wyspy kryj\u0105cej oraz budow\u0119 \u015bcie\u017cki pieszo rowerowej. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 i przebudow\u0119 odwodnienia drogi w tym kanalizacji deszczowej, budow\u0119 drenu francuskiego, zarurowanie row\u00f3w drogowych. Ponadto zaplanowano przebudow\u0119 i budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego wraz budow\u0105 o\u015bwietlenia wyspy azylu dla pieszych oraz wyniesionej wyspy kryj\u0105cej pas lewoskr\u0119tu oraz budow\u0119 znak\u00f3w aktywnych. Planuje si\u0119 tak\u017ce wykonanie element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego jak punktowe elementy odblaskowe i p\u0142yty integracyjne. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych do realizacji uj\u0119to w punkcie 5.1 niniejszego Wniosku.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 451 na odcinku od km 26+980 do km 28+000 w m. Namys\u0142\u00f3w z przebudow\u0105 zjazd\u00f3w do stref ekonomicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2508562.50", "WARTOSC": "2951250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje 6zada\u0144 inwestycyjno-promocyjnych na terenie Namys\u0142owa, planowanych do realizacji przez3 podmioty zwi\u0105zane umow\u0105 partnersk\u0105. Zakres zada\u0144 obejmuje 3lokalizacje w Namys\u0142owie: obszar wysp na Widawie, obszar trasy spacerowej oraz obszar stawu miejskiego. Zadania dotycz\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci regeneracji siedliska gatunk\u00f3w ro\u015blinnych, utworzenia rezerwatu przyrody \u201eWyspa na rzece Widawie\u201d oraz u\u017cytku ekologicznego \u201eBior\u00f3\u017cnorodny staw\u201d, a tak\u017ce modernizacji i budowy infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do edukacji przyrodniczej\u2013tworz\u0105cej centrum bior\u00f3\u017cn.w Namys\u0142. (budowa \u015bcie\u017cek edukacyjnych, zielonych klas, wie\u017cy i pomost\u00f3w obserwacyjnych, itp. w formule zaprojektuj i wybuduj). Tereny/obiekty tworz\u0105ce Centrum dostosowane b\u0119d\u0105 do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. Opr\u00f3cz zada\u0144 inwest. przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania promocyjne, ukierunkowane na eduk. przyrodnicz\u0105. Realizacja projektu potrwa 27miesi\u0119cy w latach 2017-19. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania pozwol\u0105 utworzy\u0107 obszary chronione na mocy ustawy o ochronie przyrody, poprzez utworzenie u\u017cytku ekologicznego \u201eStaw Bior\u00f3\u017cnorodny\u201d oraz utworzenie Rezerwatu Przyrody \u201eWyspa na rzece Widawie\u201d. Projekt przyczyni si\u0119 do powstrzymania utraty r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i degradacji ekosystem\u00f3w oraz do ochrony i odbudowy kapita\u0142u naturalnego w postaci siedlisk cennych przyrodniczo. Utworzona zostanie infrastruktura s\u0142u\u017c\u0105ca ochronie przyrody, edukacji ekologicznej i promocji obszar\u00f3w przyrodniczych zlokalizowanych w Namys\u0142owie, a tak\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105c\u0105 szeroko rozumianej problematyki ochrony \u015brodowiska i ekologii. Produkty jakie powstan\u0105 dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1 obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosp; 1 projekt, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nos;3 siedliska/zbiorowiska ro\u015blinne obj\u0119te projektem; 3 przeprowadzone kampanie inf.-eduk. zwi\u0105zane z edukacj\u0105 ekologic; 8 wybud. obiek.turyst. i rekreac. 3 przebud. obiek. turyst. i rekreac. 1 utw.centr. ochrony r\u00f3\u017cnor. biologicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA NAMYS\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci nad rzek\u0105 Widaw\u0105 w Namys\u0142owie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "3356552.85", "WARTOSC": "3948885.71", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest elementem realizacji idei rozwojowej i szerokiego porozumienia mi\u0119dzysektorowego i ponadlokalnego - Stobrawskiej Strefy Rehabilitacji i Rekreacji. Zabytki obj\u0119te projektem znajduj\u0105 si\u0119 na terenie gmin: Namys\u0142\u00f3w, Domaszowice, Wilk\u00f3w, \u015awiercz\u00f3w. Projekt obejmuje 22 obiekty, nale\u017c\u0105ce do Lidera i partner\u00f3w projektu - mury obronne ul. Piastowska i Staszica w Namys\u0142owie; dzwonnica w Polkowskim; kapliczki w Dziedzicach, W\u0142ochach, Wielo\u0142\u0119ce, Domaszowicach (wraz z obrazem), Siemys\u0142owie, Strzelcach; teren przy ko\u015bciele w Bukowiu; ko\u015bci\u00f3\u0142 we W\u0142ochach (organy); ko\u015bci\u00f3\u0142 w Strzelcach; kapliczki pw. Matki Bo\u017cej z Lourdes, Dobrego Pasterza i \u015bw. Idziego; ko\u015bci\u00f3\u0142 w Gr\u0119boszowie; ko\u015bcio\u0142y w \u015awierczowie, Miejscu, D\u0105browie; ko\u015bci\u00f3\u0142 w Biestrzykowicach; ko\u015bcio\u0142y w P\u0105gowie i Bukowiu. W pi\u0119ciu obiektach planuje si\u0119 dostosowanie terenu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez budow\u0119 jednego podjazdu, uchwytu oraz poprzez likwidacj\u0119 barier architektonicznych przed trzema obiektami (niwelacja terenu, likwidacja zb\u0119dnych stopni) Realizowane b\u0119d\u0105 prace konserwatorskie, rewitalizacyjne i budowlane, monta\u017c zabezpiecze\u0144 p.po\u017c. i antyw\u0142am. w obiektach oraz zagospodarowanie terenu a tak\u017ce dzia\u0142ania nieinwestycyjne maj\u0105 na celu: \u2022 ochron\u0119 zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego, zachowanie najcenniejszych obiekt\u00f3w poprzez ich renowacj\u0119, konserwacj\u0119 oraz zabezpieczenie przed zagro\u017ceniami zewn\u0119trznymi \u2013 m.in. w\u0142amaniami czy po\u017carami, \u2022 Projekt ma s\u0142u\u017cy\u0107 r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem organizacyjno \u2013 czasowym jak i z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb r\u00f3\u017cnych grup wiekowych, \u2022 Jednym z cel\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c promocja dziedzictwa kulturowego obszaru. Produkty: -L. ob. dostosowanych do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -L. zab. nieruchomych obj\u0119tych wsparciem -L. zab. ruchomych obj\u0119tych wsparciem -L. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI", "TYTUL": "Ochrona, promocja i rozw\u00f3j dziedzictwa kulturowego na obszarze Stobrawskiej Strefy Rehabilitacji i Rekreacji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 p\u00f3\u0142nocna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-22", "DOFINANSOWANIE": "2269882.72", "WARTOSC": "2670450.26", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu i uruchomieniu w Namys\u0142owskim Centrum Zdrowia szeregu e-us\u0142ug z obszaru e-zdrowa oraz rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej poprzez wdro\u017cenie system\u00f3w bazodanowych s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania, a tak\u017ce usprawnienia komunikacji elektronicznej poprzez wdro\u017cenie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w. Projekt obejmuje zakup i przygotowanie niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia planowanych e-us\u0142ug infrastruktury, poprzez modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 wewn\u0119trznej sieci komputerowej, zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz oprogramowania. G\u0142\u00f3wnymi produktami projektu, stanowi\u0105cymi wska\u017aniki projektu b\u0119d\u0105: - 7 e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 (e-Rejestracja, e-Dokumentacja, e-Wywiad lekarski, e-Za\u0142\u0105cznik, e- Deklaracja POZ, e-Zgoda, e-Powiadomienia dla opiekun\u00f3w), - 2 e-us\u0142ugi o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 5 (Telekonsultacje lekarz-lekarz, e-Zwolnienia), - 6 e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 (e- Korespondencja, e-Ankieta, e-Powiadomienia dla pacjenta, e-Komunikaty szpitala, e-Kolejki oczekuj\u0105cych, e-Kontrahent), - 3 uruchomione systemy teleinformatyczne (zintegrowany system zarz\u0105dzania jednostk\u0105, portal e-us\u0142ug, elektroniczny obieg dokument\u00f3w), - 11TB przestrzeni dyskowej serwerowni. Produktami projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c utworzona i zmodernizowana infrastruktura informatyczna: - zmodernizowana wewn\u0119trzna sie\u0107 komputerowa, - zakupione serwery, sprz\u0119t komputerowy i urz\u0105dzenia sieciowe. Podstawowym rezultatem realizacji projektu, stanowi\u0105cym wska\u017anik rezultatu projektu b\u0119dzie: - Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug on-line (1000 os\u00f3b) Projekt b\u0119dzie zrealizowany w budynku Namys\u0142owskiego Centrum Zdrowia, kt\u00f3ry jest obiektem zabytkowym - dlatego realizacja projektu wymaga zgody Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w. Wnioskodawca wyst\u0105pi\u0142 do konserwatora z odpowiednim wnioskiem.", "BENEFICJENT": "NAMYS\u0141OWSKIE CENTRUM ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych z zakresu e-zdrowia w Namys\u0142owskim Centrum Zdrowia Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-11-18", "DOFINANSOWANIE": "2504058.97", "WARTOSC": "3301892.16", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie nale\u017c\u0105cym do wnioskodawcy, w zabytkowym parku w Namys\u0142owie i obiektach tam zlokalizowanych. Nietoperze obj\u0119te s\u0105 ustawow\u0105 form\u0105 ochrony - ochron\u0105 gatunkow\u0105 - zgodnie z ustaw\u0105 o ochronie przyrody. Zgodnie z rozpoznaniem chiropterofauny z 2016 przy ul. Ole\u015bnickiej 4 odnotowano obecno\u015b\u0107 odchod\u00f3w nietoperzy na ca\u0142ym strychu budynku obj\u0119tego projektem -m.in. nocka du\u017cego (Myotis myotis). Podczas wieczornej obserwacji w parku zanotowano r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce gatunki: karlik malutki (Pipistrellus pipistrellus) i borowiec wielki (Nyctalus noctua). Obecnie ci\u0105gi jezdne i piesze, s\u0105 zbyt blisko siedliska nietoperzy, co powoduje \u017ce cz\u0142owiek wywiera na nie negatywn\u0105 presj\u0119. W parku znajduj\u0105 si\u0119 elementy budowlane, kt\u00f3re wymagaj\u0105 rozbi\u00f3rki w zwi\u0105zku z odsuni\u0119ciem presji cz\u0142owieka (przebudow\u0105 ci\u0105g\u00f3w pieszo-jezdnych) oraz elementy infrastr. elektrycznej wymagaj\u0105ce przeniesienia na obrze\u017ca zabytkowego parku (stacja transformatorowa, znajduje si\u0119 wewn\u0105trz parku emituj\u0105ca ha\u0142as utrudnia \u017cerowanie). Konieczne s\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace zwi\u0105zane z zieleni\u0105, maj\u0105ce na celu ochron\u0119 siedliska. Dost\u0119p do strychu stanowi\u0105cego naturalne siedlisko nietoperzy zosta\u0142 ograniczony w wyniku remont\u00f3w. Strych, na kt\u00f3rym stwierdzono obecno\u015b\u0107 nietoperzy, wymaga tym samym dostosowania w celu zapewnienia warunk\u00f3w bytowania i rozrodu zagro\u017conych nietoperzy. Pe\u0142ny opis w SWI. Dyrektywa Siedliskowa UE w za\u0142. II wymienia gatunki obj\u0119te szczeg\u00f3ln\u0105 ochron\u0105. Spo\u015br\u00f3d nietoperzy jest to m.in.: nocek du\u017cy (wyst\u0119puj\u0105cy w obiekcie). W za\u0142\u0105czniku IV Dyr. Siedliskowej wymieniono pozosta\u0142e gatunki obj\u0119te projektem. Finalnie projekt b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 zachowaniu bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci obszaru oraz b\u0119dzie budowa\u0142 \u015bwiadomo\u015b\u0107 o niej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Produkty projektu: -L. wspartych form ochrony przyrody \u2013 szt. 1", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI", "TYTUL": "Ochrona in situ nietoperzy na terenie zabytkowego parku przy ulicy Ole\u015bnickiej 4 w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3181835.81", "WARTOSC": "3743336.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych u 2072 uczni\u00f3w (1004K,1068M) w 15 Szko\u0142ach Podstawowych Powiatu Namys\u0142owskiego, utworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez doposa\u017cenie 15 pracowni przyrodniczych i 14 matematycznych, udost\u0119pnienie uczniom i nauczycielom nowoczesnych technologii informacyjnokomunikacyjnych (TIK), wsparcie szko\u0142y w procesie indywidualnej pracy z uczniem oraz podniesienie kompetencji 62 nauczycieli(50K,12M) w okresie 01.09.2016-30.06.2018. W ramach projektu wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 publicznych powiatu Namys\u0142owskiego na poziomie podstawowym prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne realizowane w zakresie podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. W tym szczeg\u00f3lnie uczniowie uzdolnieni bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych uzdolnienia, uczniowie maj\u0105cy deficyty w nauce bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktycznowyr\u00f3wnawczych, oraz uczniowie wymagaj\u0105cy zindywidualizownego wsparcia w ramach zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym z grup defoworyzowanych.Realizatorem zaj\u0119\u0107 edukacyjnych b\u0119d\u0105 szko\u0142y. Ponadto wsparcie zostanie r\u00f3wnie\u017c skierowane do nauczycieli poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach i kursach podnosz\u0105cych kwalifikacj\u0119 oraz studiach podyplomowych. We wszystkich szko\u0142ach podstawowych obj\u0119tych wsparciem zdiagnozowano potrzeb\u0119 wdro\u017cenia kompleksowych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych wsparcia uczni\u00f3w zaplanowanych w projekcie. W bud\u017cetach zar\u00f3wno Gmin jak i rodzic\u00f3w i nauczycieli brak jest \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 oraz udzia\u0142 dzieci w dodatkowych zaj\u0119ciach podnosz\u0105cych kwalifikacj\u0119, zaj\u0119ciach dydaktyczno wyr\u00f3wnawczych oraz specjalistycznych. Ponadto szko\u0142y nie s\u0105 odpowiednio wyposa\u017cone zar\u00f3wno pod k\u0105tem nauczania metod\u0105 eksperymentu jak i wykorzystywania technologi TIK. Projekt pozwala na trwa\u0142e podnie\u015b\u0107 poziom nauczania w Powiecie Namys\u0142owskim poprzez zar\u00f3wno doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 jak i podniesienie kompetencji nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA NAMYS\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Klucz do kompetencji w Szko\u0142ach Podstawowych Powiatu Namys\u0142owskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2021-05-06", "DOFINANSOWANIE": "1648691.18", "WARTOSC": "15451651.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest \u201eRozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 na odcinku Jastrz\u0119bie \u2013 Ziemie\u0142owice w km 45+800 do 49+200\u201d, w Gminie Namys\u0142\u00f3w, w powiecie namys\u0142owskim, w wojew\u00f3dztwie opolskim. Zadanie to obejmuje min: - budow\u0119 prawostronnego ci\u0105gu pieszo rowerowego , zatoki autobusowej wraz z chodnikiem, budow\u0119 lewostronnego chodnika wraz z zatok\u0105 autobusow\u0105, wykonanie nowej konstrukcji jezdni na odcinku o d\u0142 3,40 km, przebudow\u0119 skrzy\u017cowania drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 w miejscowo\u015bci Ziemie\u0142owice z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1117 O, przebudow\u0119 skrzy\u017cowania drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 w miejscowo\u015bci Ziemie\u0142owice z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1195 O,korekt\u0119 \u0142uku, budow\u0119 kanalizacji deszczowej, odbudow\u0119 i przebudow\u0119 row\u00f3w odwadniaj\u0105cych, budow\u0119 poboczy utwardzonych, przebudow\u0119 przepustu, budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego, budow\u0119 element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu (w tym punktowe elementy odblaskowe p\u0142yty integracyjne,bariery energoch\u0142onne), wykonanie nowego oznakowania pionowego i poziomego.Ponadto: dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, nadz\u00f3r w\u0142asny i zewn\u0119trzny. W wyniku realizacji inwestycji powstan\u0105 bezpo\u015brednie materialne efekty w tym: d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowywanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich oko\u0142o 3,40 km, liczba projekt\u00f3w w zakresie poprawy bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego \u2013 1 szt. Szczeg\u00f3\u0142owy opis w pkt. 5.1.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa ci\u0105gu komunikacyjnego na osi p\u00f3\u0142noc - po\u0142udnie - droga wojew\u00f3dzka nr 454.Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 454 na odcinku Jastrz\u0119bie - Ziemie\u0142owice w km 45+800 - 49+200", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "35927483.36", "WARTOSC": "42267627.49", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "Projekt odpowiada na problemy kszta\u0142cenia zawodowego w tym szk\u00f3\u0142 zaw., uczni\u00f3w i nauczycieli, wynikaj\u0105ce m.in ze zmian demograficznych. Opolszczyzna charakteryzuje si\u0119 najwy\u017cszym wska\u017a. depopulacji w skali kraju i znaczny jest te\u017c odp\u0142yw ludzi m\u0142odych, w tym posiadaj\u0105cych kwalifik.i umiej\u0119t. zawodowe (na podst. Programu SSD). Podejmowanie dzia\u0142a\u0144 w zakresie zapobiegania i przeciwdzia\u0142ania procesom depopulacyjnym jest wa\u017cne w kontek\u015bcie niwelowania negatywnych skutk\u00f3w tych proces\u00f3w, a jednym z wa\u017cniejszych s\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne dot. szkolnictwa zawod., s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu szans m\u0142odych ludzi na pozostanie w regionie dzi\u0119ki dopasowaniu ich kompet. i kwalifik. zawod. do potrzeb rynku pracy. Projekt obejmuje wsparciem 78 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142c. zawod. wchodz\u0105cych w sk\u0142ad 54 zesp. szk\u00f3\u0142 zaw. z Opolszczyzny i przyczyni si\u0119 do wzmocnienia tych szk\u00f3\u0142 poprzez dostosowanie ich oferty do wymog\u00f3w rynku pracy, wzmocni wiedz\u0119, kompetencje uczni\u00f3w i nauczycieli oraz powi\u0105\u017ce podmioty otoczenia spo\u0142.-gosp.(POSG) ze szko\u0142ami zawod.Zakres projektu to m.in. realizacja 3600 sta\u017cy i 1000 kurs\u00f3w podnosz. kompet. i kwalifik.uczni\u00f3w, sta\u017ce i studia podypl.,kursy dla n-li i przysz\u0142ych instruktor\u00f3w pnz, doposa\u017cenie bazy szk\u00f3\u0142, zaj\u0119cia specjalist., warsztaty, gie\u0142dy, targi bran\u017cowe, wyjazdy do przedsi\u0119biorstw,dzia\u0142ania w zakresie doradztwa eduk.-zaw., aktywizacja SZPiK\u00f3w, dzia\u0142ania wi\u0105\u017c\u0105ce szko\u0142y zawod. z POSG w zawodach deficyt., bran\u017cach klucz. i/lub potencj. klucz. Projekt z jednej strony rozwija za\u0142o\u017cenia zrealizowanych do tej pory podobnych proj., co jest konieczne, by utrwali\u0107 dobre praktyki, a z drugiej strony wybiega poza wypracowane wzorce, gdy\u017c konkretyzuje i doprecyzowuje model wsp\u00f3\u0142pracy POSG ze szko\u0142ami i jst, kt\u00f3ry b\u0119dzie kontynuowany po jego zako\u0144czeniu jako sine qua non, czyli niezb\u0119dny warunek rozwoju kszta\u0142c zawod. Obj\u0119cie wsparciem 6990 uczni\u00f3w i 2259 n-li i instruktor\u00f3w pnz. przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie i zatrzymanie przysz\u0142ych kadr w r", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Opolskie szkolnictwo zawodowe dla rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-28", "DATA_START": "2015-06-03", "DOFINANSOWANIE": "25546713.71", "WARTOSC": "31399689.86", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "Projektodawc\u0105 jest Wojew\u00f3dztwo Opolskie. Projektodawca \u2013 lider Wojew\u00f3dztwo Opolskie realizuje projekt w partnerstwie z 10 podmiotami: 9 powiatami: brzeski, k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, kluczborski, krapkowicki, namys\u0142owski, nyski, oleski, prudnicki, strzelecki oraz z miastem Opole, dzia\u0142aj\u0105cymi w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego. Wsparcie skierowane zostanie do 23 plac\u00f3wek, w tym 22 szk\u00f3\u0142 o profilu zawodowym. W ramach projektu planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 2 g\u0142\u00f3wne typy przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: - wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego w sprz\u0119t i narz\u0119dzia dydaktyczne gwarantuj\u0105ce wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w zawodzie; - modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w praktycznej nauki zawodu, w tym m.in. centr\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego. Bezpo\u015brednimi produktami realizowanego projektu b\u0119d\u0105: Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 szt., Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego 22 szt., Liczba wspartych instytucji popularyzuj\u0105cych nauk\u0119 i innowacje 1 szt.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2 szt., Liczba szk\u00f3\u0142 doposa\u017conych w sprz\u0119t na potrzeby dydaktyki 22 szt. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej 12000 os. Pozosta\u0142e niewykazane wska\u017aniki obligatoryjne przyjmuj\u0105 warto\u015b\u0107 r\u00f3wn\u0105 zero.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Wsparcie kszta\u0142cenia zawodowego w kluczowych dla regionu bran\u017cach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1356529.57", "WARTOSC": "2566971.35", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku przemys\u0142owego (hali) z wydzielon\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 z hotelowo-biurow\u0105 wraz z zastosowaniem instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Zgodnie z audytem energetycznym na podstawie dokonanej oceny jako optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego w rozpatrywanym obiekcie ocenia si\u0119 wariant obejmuj\u0105cy usprawnienia: a) modernizacji przegrody Dach, b) modernizacji \u015bcian zewn\u0119trznych hali, c) modernizacji systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, d) modernizacji przegrody Okno zewn\u0119trzne drewniane OZ 2 'Wentylacja grawitacyjna' e) modernizacji przegrody \u015awietlik - OPZ 1, f) modernizacji przegrody Okno zewn\u0119trzne OZ 1 hala-stalowe, g) modernizacji systemu grzewczego, h) modernizacja o\u015bwietlenia, i) instalacja paneli fotowoltaicznych. W ramach projektu zgodnie z audytem energetycznym przewiduje si\u0119 zastosowanie instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej. Energia elektryczna z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a na bie\u017c\u0105ce potrzeby zak\u0142adu. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 na zako\u0144czenie przedmiotowego projektu wykonanie audytu energetycznego ex-post, stanowi\u0105cego ocen\u0119 zgodno\u015bci stanu osi\u0105gni\u0119tego w wyniku realizacji projektu ze stanem przedstawionym w audycie energetycznym ex-ante, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do przedmiotowego wniosku o dofinansowanie. Bezpo\u015brednimi produktami realizowanego projektu b\u0119d\u0105: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 \u2013 1 szt.; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt.; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt.; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,0499 MWe; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 4937,70 m2; Pozosta\u0142e niewykazane wska\u017aniki obligatoryjne przyjmuj\u0105 warto\u015b\u0107 r\u00f3wn\u0105 zero.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \"CAMELL\" EL\u017bBIETA NAJCZUK", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej obiektu firmy PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \"CAMELL\" EL\u017bBIETA NAJCZUK w Brzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1698724.32", "WARTOSC": "1998499.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez utworzenie 18 miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie powiatu namys\u0142owskiego. Projekt odpowiada na narastaj\u0105cy problem starzenia si\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w i niedostateczny poziom wsparcia opieku\u0144czego na terenie w/w powiatu. Powy\u017cszy cel zrealizowany zostanie w okresie 01.08.2017 r. - 31.12.2019 r. Powy\u017cszy cel zrealizowany zostanie poprzez 4 zadania: Zadanie 1. Organizacja \u015brodowiskowego centrum \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania os\u00f3b niesamodzielnych; Zadanie 2. \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych w ich miejscu zamieszkania; Zadanie 3. Us\u0142ugi wspieraj\u0105ce prac\u0119 opiekunek i samodzielne funkcjonowania os\u00f3b niesamodzielnych. Zadanie 4. Wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych. Projekt realizuje typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu 1a) i 1e), 3a) i 3b) oraz 4. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do dw\u00f3ch grup zamieszka\u0142ych w powiecie namys\u0142owskim: 1. 70 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 70 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby). 2. Otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, - 20 faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 wsparcie podnosz\u0105ce ich kompetencje/umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144cze, w tym tak\u017ce poradnictwo w zakresie ich uprawnie\u0144. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Odsetek opiekun\u00f3w faktycznych, kt\u00f3rzy wysoko oceni\u0105 wzrost swoich kompetencji opieku\u0144czych i wsparcia w procesie opieki nad ON \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 80 %. 3. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 70 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT - KUJAWY", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w powiecie namys\u0142owskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1616958.23", "WARTOSC": "1902303.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP, zakwalifikowanych do I lub profilu pomocy II w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym zw\u0142aszcza os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: a) kobiet, b) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, c) os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, d) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, f) os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, g) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 os\u00f3b, kt\u00f3re nie zosta\u0142y uj\u0119te w pkt a) - g), przy czym nie mog\u0105 one stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 10% wszystkich uczestnik\u00f3w projektu. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - co najmniej 43%, - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013co najmniej 30%, - dla os\u00f3b \u2013z niepe\u0142nosprawno\u015bciami co najmniej 33%, - dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej -co najmniej 33%, - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego w\u0142\u0105cznie) co najmniej 38%, - dla kobiet \u2013co najmniej 39%, - dla os\u00f3b wychowuj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia \u2013co najmniej 29%.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAMYS\u0141OWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych, w tym zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie namys\u0142owskim (III).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "978975.08", "WARTOSC": "1151735.39", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje przeprowadzenie prac ukierunkowanych na budow\u0119 punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych (zwanego dalej PSZOK) w Namys\u0142owie, przy ul. Grunwaldzkiej. Planowana inwestycja obejmuje przygotowanie infrastruktury PSZOK na kt\u00f3r\u0105 b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107 utwardzony plac o powierzchni 1439m2, obiekty kubaturowe (kontenery, boksy, wiata magazynowa, altana)o \u0142\u0105cznej powierzchni 235,8 m2, a tak\u017ce wyposa\u017cenie PSZOK w zakresie sprz\u0119tu operacyjnego, socjalno-biurowego oraz edukacyjnego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby segregowanych odpad\u00f3w deponowanych przez mieszka\u0144c\u00f3w Namys\u0142owa. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce projekt dotyczy budowy nowego PSZOK. Podej\u015bcie technologiczne i zakres rzeczowy zosta\u0142o przyj\u0119te na bazie PFU. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce projekt realizuje ca\u0142y zakres prac wynikaj\u0105cy z opracowanego PFU, a jednocze\u015bnie nie przewiduje realizacji \u017cadnych innych zada\u0144 nie zalecanych przez ten Program. Projekt jest tak\u017ce zgodny z Planem Gospodarki Odpadami dla Wojew\u00f3dztwa Opolskiego na lata 2016-2022 z uwzgl\u0119dnieniem lat 2023-2028 -zosta\u0142 uj\u0119ty w Za\u0142.1 do Planu (str.79,poz.38). Realizacja projektu planowana jest na ok.7 miesi\u0119cy w 2020r.(realizacja rzeczowa od 2020-04-01 do 2020-09-30, zako\u0144czenie finansowe 2020-10-31). Po zako\u0144czeniu realizacji projektu Wnioskodawca w trybie przetargu nieograniczonego dokona wyboru operatora PSZOK. Dzi\u0119ki realizacji projektu wybudowany zostanie 1 PSZOK, co potwierdzaj\u0105 wska\u017aniki produktu wskazane w sekcji 4 wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA NAMYS\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "965908.67", "WARTOSC": "2380897.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w wraz z zastosowaniem instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Zgodnie z audytem energetycznym na podstawie dokonanej oceny jako optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego w rozpatrywanych obiektach ocenia si\u0119 wariant obejmuj\u0105cy usprawnienia: - wymian\u0119 stolarki okiennej, - wymian\u0119 stolarki drzwiowej, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - docieplenie dach\u00f3w, - docieplenie \u015bcian poni\u017cej gruntu, - modernizacja systemu CO, - modernizacja systemu c.w.u. . modernizacja o\u015bwietlenia. W ramach projektu zgodnie z audytem energetycznym przewiduje si\u0119 zastosowanie instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej. Energia elektryczna z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a na bie\u017c\u0105ce potrzeby zak\u0142adu. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 na zako\u0144czenie przedmiotowego projektu wykonanie audytu energetycznego ex-post, stanowi\u0105cego ocen\u0119 zgodno\u015bci stanu osi\u0105gni\u0119tego w wyniku realizacji projektu ze stanem przedstawionym w audycie energetycznym ex-ante, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do przedmiotowego wniosku o dofinansowanie. Bezpo\u015brednimi produktami realizowanego projektu b\u0119d\u0105: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 \u2013 1 szt.; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 3 szt.; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt.; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,049 MWe; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 1465,64 m2; Pozosta\u0142e niewykazane wska\u017aniki obligatoryjne przyjmuj\u0105 warto\u015b\u0107 r\u00f3wn\u0105 zero.", "BENEFICJENT": "METALOWIEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w firmy METALOWIEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-05", "DOFINANSOWANIE": "1473256.38", "WARTOSC": "1733242.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "P. partnerski jest skierowany do uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i 3 ponadgimnazjalnych z obszaru Powiatu Namys\u0142owskiego. Potrzeba realizacji wynika z 2 g\u0142 problem\u00f3w w obszarze systemy edukacji na terenie powiatu: ograniczony dost\u0119p do us\u0142ug edukacyjnych wynikaj\u0105cy z po\u0142o\u017cenia powiatu, a tym samym 7szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w projekcie (wg definicji DEGURBA jest w 100% obszarem wiejskim) oraz niskie, poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej wyniki z egzamin\u00f3w gim i mat z przedmiot\u00f3w kluczowych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem (pkt.5.2 wniosku o dofinansowanie). P projektu s\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia w zakresie kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych, tworzenia warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu i korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz dodatkowe zaj\u0119cia wspomagaj\u0105ce w/w szko\u0142ach proces doradztwa edukacyjno-zawodowego: \u0142\u0105cznie 4996h wszystkich zada\u0144 projektowych.Ponadto, w celu polepszenia warunk\u00f3w dla nowoczesnego nauczania wszystkie szko\u0142y bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie wyposa\u017cone zostan\u0105 w nowoczesne pomoce dydaktyczne, w tym utworzone zostan\u0105 2 nowe pracownie. W ramach rozwijania kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci zaplanowano razem 3350h dodatkowych zaj\u0119\u0107 z matematyki,fizykichemii,biologii,geografii, informatyka,j angielskiego niemieckiego ,francuskiego j.hiszpa\u0144skiego. Ponadto,w ramach wykorzystania eksperymentu naukowego w edukacji zaplanowano razem 1422h zaj\u0119\u0107:fizyka,chemia w laboratorium, nauki przyrodnicze o charakterze eksperymentalnym, astronomia, matematyka z komputerem oraz zaj\u0119cia z robotyki. Cz\u0119\u015b\u0107 z eksperymentalnych zostanie przeprowadzona w laboratoriach szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, na uczelniach wy\u017cszych w Opolu, Wroc\u0142awiu oraz w CNK w Warszawie. Wa\u017cnym komponentem w projekcie b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia grupowe z zakresu doradztwa zawodowego, z realizacj\u0119 kt\u00f3rych odpowiedzialny b\u0119dzie partner SWPS. Wszystkie dzia\u0142ania s\u0105 poparte diagnoz\u0105 przedstawion\u0105 w punkcie 3.4", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI", "TYTUL": "Razem dla lepszej edukacji w Powiecie Namys\u0142owskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "851149.20", "WARTOSC": "1001352.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141. Zwi\u0119kszenie w okresie IV\u201918-XI\u201919 aktywnego udzia\u0142u w rynku pracy min. 35 os\u00f3b (dalej 35 K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu pow. namys\u0142owskiego poprzez stworzenie 35 miejsc opieki \u017c\u0142obkowej, umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego z prywatnym. Cel ten przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 celu szczeg. PI 8iv: Wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad DZ do lat 3 poprzez umo\u017cliwienie aktywnego uczestn. w rynku pracy os. napotykaj\u0105cym na bariery wynikaj\u0105ce z opieki nad DZ. GRUPA DOCELOWA proj. TO 35 pracuj\u0105cych Kobiet (dalej K) z pow. namys\u0142owskiego, kt\u00f3re z uwagi na sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi (dalej: DZ) do lat 3 nie s\u0105 w stanie pogodzi\u0107 \u017cycia zawodowego z prywatnym i w rezultacie nie s\u0105 w stanie aktywnie uczestniczy\u0107 w reg. rynku pracy (pkt 2 w RK - osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dzieci i przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodeks pracy). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Zad. 1 \u2013 Stworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w m. Namys\u0142\u00f3w (35 miejsc) oraz dostosowanie istniej\u0105cego zaplecza na potrzeby sprawowania opieki nad ww. dzie\u0107mi zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. Zad. 2 - Realizacja opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (zak\u0142ada realizacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w oparciu o doposa\u017cenie zakupione w ramach zad. 1) Zad. 3 \u2013 Realizacja zaj\u0119\u0107 edukacyjno-rozwojowych w obszarach okre\u015blonych w oparciu o wyniki diagnozy potrzeb.", "BENEFICJENT": "PAULA PAWELEC PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE IMPRESJA", "TYTUL": "Nowe miejsca w \u017c\u0142obku w Namys\u0142owie szans\u0105 na aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 rodzica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "837407.21", "WARTOSC": "2102063.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz wykonanie rob\u00f3t bud., niezb\u0119dnych do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej wnioskodawcy. W ramach projektu przeprowadzone zostanie g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w przedsi\u0119b. W tym celu budynki hali oraz spawalni zlokalizowane w Namys\u0142owie zostan\u0105 poddane termomodernizacji, w tym przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: -ocieplenie stropodach\u00f3w hali produkcyjnej i spawalni -ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych pod\u0142u\u017cnych hali prod. - wymiana okien stalowych w spawalni na wykonane z aluminium - ocieplenie \u015bcian szczytowych hali produkcyjnej -wymiana okien stalowych w hali produkcyjnej -wymiana okien drewnianych w hali produkcyjnej na okna/witryny wykonane z aluminium -wymiana \u015bwietlik\u00f3w dachowych na pasma \u015bwietlne -ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych spawalni -modernizacja instalacji CO wraz z budow\u0105 wewn\u0119trznej instalacji gazowej -ocieplenie fundament\u00f3w -modernizacja o\u015bwietlenia wbudowanego -zastosowanie OZE \u2013 monta\u017c ogniw PV Wnioskodawca zak\u0142ada podniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w stosunku do minimalnego wk\u0142adu w\u0142asnego wymaganego w ramach naboru do 51%. W\u015br\u00f3d wska\u017anik\u00f3w produktu znajduj\u0105 si\u0119: -Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105:1 szt. - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w: 1 szt. -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,05MWe -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji: 2628,00m2. Niewykazane powy\u017cej wska\u017aniki kluczowe przyjmuj\u0105 warto\u015b\u0107 0.", "BENEFICJENT": "METALOWIEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie Metalowiec sp. z o.o. w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1057403.40", "WARTOSC": "1244004.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy P skierowany jest do 268uczni\u00f3w-107k, 161m z 3 szk\u00f3\u0142 (2 technika i 1 bran\u017cowa) z obszaru Powiatu Namys\u0142owskiego , 17 nauczycieli oraz 20 pracodawc\u00f3w w tym z obszaru SSE. Potrzeba realizacji wynika z 3 g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w w obszarze systemu kszta\u0142cenia zawodowego na terenie powiatu: 1-ma\u0142a, niewystarczaj\u0105ca liczba godzin sta\u017cy uczniowskich w 3 szko\u0142ach zawodowych, a co za tym idzie niski poziom umiej\u0119tno\u015bci praktycznych absolwent\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142, 2-niskie, poni\u017cej \u015bredniej woj. wyniki z egzamin\u00f3w zawodowych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem (szczeg\u00f3\u0142owy opis pkt3.5) oraz 3-znikoma wsp\u00f3\u0142praca szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Przedmiotem projektu b\u0119dzie * organizacja i przeprowadzenie sta\u017cy uczniowskich dla uczni\u00f3w- 241 tj. 149m 92 k ka\u017cdy po 150h, * kurs\u00f3w zawodowych dla 375u tj.274m 101 k , * podnoszenie kompetencji u nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego poprzez ich udzia\u0142 w kursach zawodowych, szkoleniach, studiach podyplomowych oraz sta\u017cach-17 nauczycieli tj. 9m 8k * kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy dla 268u, W/w sta\u017ce zaplanowano dla 6 bran\u017cy (wszystkie w obszarze specjalizacji regionalnych): maszynowa i elektromaszynowa, rolno-spo\u017cywcza, transport i logistyka, us\u0142ugi turystyczne oraz handlowa i us\u0142ugi finansowe. Ponadto, w celu unowocze\u015bnienia bazy techniczno-dydaktycznej we wszystkich szko\u0142ach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie zaplanowano zakup nowoczesnych pomocy dydaktycznych oraz doposa\u017cenie pracowni zawodowych w wysokiej jako\u015bci jednostki sprz\u0119tu. Wa\u017cnym komponentem w projekcie b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia z kszta\u0142towania i rozwijania u uczestnik\u00f3w projektu kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wszystkie dzia\u0142ania w przedmiotowym projekcie zosta\u0142y zaplanowane tak, aby uwzgl\u0119dnia\u0142y indywidualne potrzeby 3 szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Powiatu Namys\u0142owskiego, popartych diagnoz\u0105 przedstawion\u0105 w punkcie 3.4.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cimy fachowc\u00f3w na lokalny rynek pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "799608.74", "WARTOSC": "943707.03", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Namys\u0142owie (wojew\u00f3dztwo opolskie, powiat namys\u0142owski, gmina Namys\u0142\u00f3w), dotyczy budynku nale\u017c\u0105cego do Powiatu Namys\u0142owskiego, zlokalizowanego przy Placu Wolno\u015bci 1, 46-100 Namys\u0142\u00f3w na dzia\u0142ce nr 1053/12. Obiekt obj\u0119ty projektem pe\u0142ni punkcje u\u017cyteczno\u015bci publicznej, zlokalizowany w nim jest Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Namys\u0142owie, Urz\u0105d Skarbowy w Namys\u0142owie, Punkt Ksero. Urz\u0105d skarbowy w okresie realizacji projektu, zgodnie z informacjami posiadanymi przez wnioskodawc\u0119 zmieni swoj\u0105 siedzib\u0119 a w jego miejsce do obiektu przeniesiona zostanie jednostka Powiatu \u2013Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie. Dzia\u0142ania planowane w ramach g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej termomodernizacji obiektu to: 1. Modernizacja systemu c.o. (system grzewczy); 2. Docieplenie stropu piwnic; 3. Docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna; 4. Wymiana okien 0,9 z naw. Automatycznymi; 5. Docieplenie stropodachu; 6. Wymiana drzwi na nowe 1,3; 7. Docieplenie pod\u0142ogi na gruncie ; 8. Docieplenie \u015bcian klatki schodowej; 9. System Zarz\u0105dzania Energi\u0105; 10. Modernizacja o\u015bwietlenia; 11. Zastosowanie paneli PV; 12. Zielona \u015bciana; W ramach projektu poniesione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty nadzoru inwestorskiego, przygotowania Studium Wykonalno\u015bci Inwestycji i Audytu energetycznego, dokumentacji wykonawczej oraz promocji projektu. W\u015br\u00f3d koszt\u00f3w po\u015brednich znalaz\u0142y si\u0119 wydatki zwi\u0105zane z zatrudnieniem (umowy cywilnoprawne) os\u00f3b do zespo\u0142u zarz\u0105dzaj\u0105cego realizacj\u0105 przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia. Produkty projektu: Zmodernizowany energetycznie zostanie 1 budynek o powierzchni u\u017cytkowej 1 457 m2 (pow. kwalifikowana projektu wynosi 1 452,26 m2), wybudowana zostanie 1 jednostka wytwarzania energii elektrycznej z OZE (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii eklektycznej 0,01 MWe).", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Powiatowego Urz\u0119du Pracy w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "799000.00", "WARTOSC": "940000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje przeprowadzenie prac ukierunkowanych na g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacje obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej o charakterze socjalnym,tj. siedziby O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Namys\u0142owie.Planowana inwestycja obejmuje modernizacj\u0119 instalacji C.O. (wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105), modernizacj\u0119 instalacji C.W.U.(wraz z instalacj\u0105 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych),docieplenie przegr\u00f3d poziomych i pionowych,wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej,wykonanie zielonej \u015bciany w budynku O\u015brodka,a tak\u017ce wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne (LED-owe).Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do znacznego ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 (g\u0142\u00f3wnie CO2) oraz istotnego ograniczenia koszt\u00f3w ponoszonych na ogrzewanie obiektu finansowanych ze \u017ar\u00f3de\u0142 publicznych.Podej\u015bcie technologiczne zastosowane w projekcie zosta\u0142o przyj\u0119te na bazie opracowanych audyt\u00f3w energetycznych.Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107,\u017ce projekt realizuje ca\u0142y zakres prac wynikaj\u0105cy z opracowanych audyt\u00f3w, a jednocze\u015bnie nie przewiduje realizacji \u017cadnych innych zada\u0144 nie zalecanych przez audyty energetyczne.Projekt jest tak\u017ce zgodne z w\u0142a\u015bciwym terytorialnie Planem Gospodarki Niskoemisyjnej, przyj\u0119tym przez Rad\u0119 Gminy Namys\u0142\u00f3w.Realizacja projektu planowana jest na ok.9 miesi\u0119cy w 2020 r. (realizacja rzeczowa od 2020-04-01 do 2020-11-30, zako\u0144czenie finansowe 2020-12-31).Rozpocz\u0119cie rzeczowej realizacji zostanie poprzedzone przeprowadzeniem wyboru wykonawcy prac budowlano-monta\u017cowych. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dofinansowanie w kwocie 799 000,00 z\u0142, co stanowi 85,00% koszt\u00f3w kwalifikowanych. Produktami projektu b\u0119dzie zmodernizowany energetycznie 1 budynek, o powierzchnia u\u017cytkowej (poddanej termomodernizacji i wynikaj\u0105cej z audytu energetycznego) 779 m2, wybudowana 1 jednostka wytwarzania energii cieplnej z OZE o dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii cieplnej wynosz\u0105cej 0,00414 MWt (w sekcji 4.1 wska\u017anik ten zosta\u0142 zaokr\u0105glony do 0,01 z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wpisania jedynie 2 cyfr po przecinku oraz braku mo\u017cliwo\u015bci wpisania 0,00).", "BENEFICJENT": "GMINA NAMYS\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-05", "DOFINANSOWANIE": "1309722.50", "WARTOSC": "1540850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP, zakwalifikowanych do I lub profilu pomocy II w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym zw\u0142aszcza os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: a) kobiet, b) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, c) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, d) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, f) os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 roku \u017cycia, g) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku od 30 do 49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os\u00f3b uj\u0119tych w pkt b) oraz d)-g), przy czym nie mog\u0105 oni stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 20% bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem. Grupa ta mo\u017ce korzysta\u0107 z form wsparcia z zastrze\u017ceniem, \u017ce udzielenie wsparcia ma prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 minimum 42% - dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup \u2013 minimum 52%.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAMYS\u0141OWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych, w tym zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie namys\u0142owskim (IV).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-07-24", "DOFINANSOWANIE": "777738.44", "WARTOSC": "949750.42", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt.: \u201ePodniesienie wydajno\u015bci leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych poprzez przebudow\u0119 i remont pomieszcze\u0144 Oddzia\u0142u Wewn\u0119trznego w budynku Namys\u0142owskiego Centrum Zdrowia Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna wraz z dostaw\u0105 sprz\u0119tu medycznego do przebudowanych i wyremontowanych pomieszcze\u0144\u201d realizowany b\u0119dzie przez Namys\u0142owskiego Centrum Zdrowia Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna w Namys\u0142owie. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest: \u201ePodniesienie wydajno\u015bci leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych, poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych oraz wsparcie opieki koordynowanej z uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiskowych form opieki w Namys\u0142owskim Centrum Zdrowia Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna w Namys\u0142owie\u201d. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadanie nr 1: Przebudowa i remont pomieszcze\u0144 Oddzia\u0142u Wewn\u0119trznego w budynku Namys\u0142owskiego Centrum Zdrowia Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna wraz z dostaw\u0105 sprz\u0119tu medycznego. Wydatki w ramach ww. zadania: 1. Przygotowanie Studium Wykonalno\u015bci Inwestycji; 2. Roboty og\u00f3lnobudowlane; 3. Roboty og\u00f3lnobudowlane \u2013 Prace maj\u0105ce wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu; 4. Nadz\u00f3r inwestorski; 5. Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do oddzia\u0142u chor\u00f3b wewn\u0119trznych; Zadanie nr 2: Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1) Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych \u2013 1 szt.; 2) Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej \u2013 32 072,00 z\u0142; 3) Liczba szpitali obj\u0119tych wsparciem w programie \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi zdrowotne \u2013 1 szt. Projekt b\u0119dzie realizowany w obiekcie zabytkowym.", "BENEFICJENT": "NAMYS\u0141OWSKIE CENTRUM ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Podniesienie wydajno\u015bci leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych poprzez przebudow\u0119 i remont pomieszcze\u0144 Oddzia\u0142u Wewn\u0119trznego w budynku Namys\u0142owskiego Centrum Zdrowia Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna wraz z dostaw\u0105 sprz\u0119tu medycznego do przebudowanych i wyremontowanych pomieszcze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.04}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1086300.00", "WARTOSC": "1278000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Uczestnikami projektu s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w PUP, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: a) kobiety, b) osoby niepe\u0142nosprawne, c) osoby po 50 roku \u017cycia, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) osoby o niskich kwalifikacjach, f) osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, g) migranci powrotni i imigranci. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 os\u00f3b, kt\u00f3re nie zosta\u0142y uj\u0119te w pkt a) - g), przy czym nie mog\u0105 one stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 10% wszystkich uczestnik\u00f3w projektu. Zgodnie z planem udzia\u0142 w projekcie zako\u0144czy 130 os\u00f3b (72K, 58M) W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada na zako\u0144czenie jego realizacji osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, informuj\u0105cego o odsetku uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119li zatrudnienie na poziomie: - dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - co najmniej 43%, - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 co najmniej 40%, - dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - co najmniej 20%, - dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej -co najmniej 36%, - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - co najmniej 38%.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAMYS\u0141OWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych, w tym zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie namys\u0142owskim (I).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1026683.89", "WARTOSC": "1207863.40", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP, kt\u00f3rym do powrotu na rynek pracy niezb\u0119dne s\u0105 formy pomocy, przewidziane do realizacji w ramach Dzia\u0142ania 7.1, w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: a) kobiet, b) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, c) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, d) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, f) os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 roku \u017cycia, g) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku od 30 do 49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os\u00f3b uj\u0119tych w pkt b) oraz d)-g), przy czym nie mog\u0105 oni stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 20% bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem. Grupa ta mo\u017ce korzysta\u0107 z form wsparcia z zastrze\u017ceniem, \u017ce udzielenie wsparcia ma prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej, na poziomie: - dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci) \u2013 minimum 45%; - dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup \u2013 minimum 60%.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAMYS\u0141OWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych, w tym zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie namys\u0142owskim (V).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2063954.09", "WARTOSC": "2428181.29", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w", "OPIS": "Projekt Twoje \u017cycie - nasza wsp\u00f3lna sprawa II jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 podejmowanych zar\u00f3wno przez Lidera jak i Partnera projektu, kt\u00f3rzy dzia\u0142aj\u0105c na rzecz reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy podejmuj\u0105 szereg dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu umo\u017cliwienie tym osobom powrotu oraz swobodne poruszanie si\u0119 po rynku pracy. Lider z Partnerem wsp\u00f3lnie zrealizowali trzy projekty w zakresie aktywizacji os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w ramach poddzia\u0142ania 7.2.1 POKL. Dlatego te\u017c proponowany projekt jest kompleksow\u0105 ofert\u0105 kierowan\u0105 dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3ry pozwoli na usprawnienie ich procesy aktywizacji spo\u0142eczno - zatrudnieniowej oraz bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie ich szans na rynku pracy, przyj\u0119cie bardziej aktywnych postaw, wi\u0119ksz\u0105 integracj\u0119 w \u015brodowisku lokalnym oraz podjecie zatrudnienia i pe\u0142nienia wszystkich r\u00f3l spo\u0142ecznych. Na osi\u0105gni\u0119cie tego wp\u0142ynie realizacja takich zada\u0144 jak aktywizacja spo\u0142eczna, w tym indywidualne i grupowe wsparcie aktywizacyjne, kt\u00f3re pozwoli na stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w pr. W tym r\u00f3wnie\u017c anga\u017cowane b\u0119d\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na polepszenie wi\u0119zi rodzinnych jako elementu wp\u0142ywaj\u0105cego na motywowanie osoby zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym do dzia\u0142ania. Ponadto w celu integracji ze \u015brodowiskiem zwracana b\u0119dzie uwaga na wsp\u00f3lne obchodzenie np. \u015bniada\u0144 wielkanocnych, wieczerzy wigilijnej itp. Projekt zak\u0142ada\u0107 b\u0119dzie aktywizacj\u0119 m\u0142odzie\u017cy szkolnej zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym w celu unikni\u0119cia powielania negatywnych wzorc\u00f3w rodzinnych / \u015brodowiskowych. Kolejnym etapem projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa, kt\u00f3ra dotyczy\u0107 b\u0119dzie odpowiednio wszystkich uczestnik\u00f3w pr - odpowiednio do ustalonej \u015bcie\u017cki wsparcia. Osoby odbywa\u0107 b\u0119d\u0105 odpowiednio sta\u017c, zaj\u0119cia reintegracji zawodowej u pracodawcy lub skorzystaj\u0105 ze szkolenia / kursu. W zwi\u0105zku z realizowanymi zad. dominuj\u0105cym rodz. wsparcia b\u0119dzie pozosta\u0142y zakres wsp.", "BENEFICJENT": "PROFES SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Twoje \u017cycie - nasza wsp\u00f3lna sprawa II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3754407.01", "WARTOSC": "4426017.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany w partnerstwie z Zespo\u0142em Opieki Zdrowotnej w Olesnie. Projekt jest skierowany do os. fiz. mieszka\u0144c\u00f3w w rozumieniu KC i/lub pracuj\u0105cych i/lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. opolskiego, przy czym miejscem \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych b\u0119dzie p. kluczborski, oleski i namys\u0142owski. Potrzeba realizacji projektu wynika z sytuacji demograficznej oraz wzrostem depopulacji w woj. opolskim. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych (wys. jako\u015bci sprz\u0119tem i w oparciu o wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119) w zakresie opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy i ma\u0142ym dzieckiem oraz szeroko rozumiana edukacja, mo\u017ce zach\u0119ci\u0107 m\u0142odych rodzic\u00f3w do wcze\u015bniejszego podj\u0119cia decyzji o powi\u0119kszeniu rodziny\u2013 co mo\u017ce odwr\u00f3ci\u0107 niekorzystne statystyki demograficzne naszego regionu i wp\u0142ynie na bezpieczny przebieg ci\u0105\u017cy w pierwszym jej etapie. Zadania zaplanowane w projekcie maj\u0105 w\u0142a\u015bnie taki cel. W projekcie przewidziano przeprowadzenie bada\u0144 prenatalnych dla 2100 kobiet &lt; 35 r. \u017cycia, wsparcie w ramach mobilnej opieki oko\u0142oporodowej w ramach szko\u0142y rodzenia i/lub poradni laktacyjnej, rozszerzon\u0105 us\u0142ug\u0119 po\u0142o\u017cnej \u015brodowiskowej, w tym dla kobiet po ci\u0105\u017cy mnogiej oraz wczesn\u0105 rehabilitacj\u0119 po porodzie. Dod., \u0142\u0105cznie 250 dzieci do 2 lat otrzyma wsparcie w ramach bada\u0144 psychomotorycznych, \u017cywienia, psychologicznych. Rodzicom udzielony zostanie te\u017c mobilny instrukta\u017c rehabilitacji w warunkach domowych oraz poradnictwo specjalistyczne. Zaplanowano te\u017c szkolenia dla personelu medycznego (20 os\u00f3b). Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego, jakim jest umo\u017cliwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla kobiet w ci\u0105\u017cy i ma\u0142ych dzieci, a tym samym danie im szansy na bezpieczny przebieg ci\u0105\u017cy, por\u00f3d bez powik\u0142a\u0144 oraz wyd\u0142u\u017cenie i popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia ich dziecka, \u017cycia w jak najwi\u0119kszej sprawno\u015bci bez chor\u00f3b wrodzonych - tak\u017ce w \u017cyciu doros\u0142ym (do p\u00f3\u017anej staro\u015bci).", "BENEFICJENT": "STRZELECKIE CENTRUM OBS\u0141UGI BIZNESU \"SCOB\" MARCIN R\u0118KAWEK", "TYTUL": "Opolska Mama i Dziecko (region p\u00f3\u0142nocny)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.54}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "832616.05", "WARTOSC": "979548.30", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP, zakwalifikowanych do I lub profilu pomocy II w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym zw\u0142aszcza os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: a) kobiet, b) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, c) os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, d) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, f) os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, g) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 os\u00f3b, kt\u00f3re nie zosta\u0142y uj\u0119te w pkt a) - g), przy czym nie mog\u0105 one stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 10% wszystkich uczestnik\u00f3w projektu. Zgodnie z planem udzia\u0142 w projekcie zako\u0144czy 100 os\u00f3b (51K, 49M). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - co najmniej 43%, - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 co najmniej 30%, - dla os\u00f3b \u2013z niepe\u0142nosprawno\u015bciami co najmniej 33%, - dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej -co najmniej 33%, - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego w\u0142\u0105cznie) co najmniej 38%, - dla kobiet \u2013 co najmniej 39%, - dla os\u00f3b wychowuj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia \u2013 co najmniej 29%.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NAMYS\u0141OWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych, w tym zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie namys\u0142owskim (II).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "499800.00", "WARTOSC": "599489.70", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje przeprowadzenie prac ukierunkowanych na g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacje obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej o charakterze edukacyjnym, tj. siedziby Przedszkola w Bukowie \u015al\u0105skiej. Planowana inwestycja obejmuje modernizacj\u0119 instalacji CO wraz z wymian\u0105 kot\u0142a na wysokosprawny kocio\u0142 wykorzystuj\u0105cy paliwa odnawialne (pellet), modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., wraz z instalacj\u0105 paneli fotowoltaicznych, docieplenie przegr\u00f3d poziomych i pionowych wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej, a tak\u017ce planowane jest utworzenie zielonej \u015bciany w budynku przedszkola. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do znacznego ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 (g\u0142\u00f3wnie CO2) oraz istotnego ograniczenia koszt\u00f3w ponoszonych na ogrzewanie obiektu. Podej\u015bcie technologiczne zastosowane w projekcie zosta\u0142o przyj\u0119te na bazie opracowanego audytu energetycznego. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce projekt realizuje ca\u0142y zakres prac wynikaj\u0105cy z opracowanego audytu, a jednocze\u015bnie nie przewiduje realizacji \u017cadnych innych zada\u0144 nie zalecanych przez audyt energetyczny (wyj\u0105tkiem s\u0105 wydatki na dzia\u0142ania promocyjne). Projekt jest tak\u017ce zgodny z w\u0142a\u015bciwym terytorialnie Planem Gospodarki Niskoemisyjnej, przyj\u0119tym przez Rad\u0119 Gminy Namys\u0142\u00f3w w dn. 2016-10-27. Realizacja projektu planowana jest na ok. 11 miesi\u0119cy w 2019 r. (realizacja rzeczowa od 2019-04-01 do 31.01.2020 r, zako\u0144czenie finansowe 29.02.2020 r.). Rozpocz\u0119cie rzeczowej realizacji zostanie poprzedzone przeprowadzeniem wyboru wykonawcy prac budowlano-monta\u017cowych. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dofinansowanie w kwocie 499 800,00 z\u0142, co stanowi 83,37% koszt\u00f3w kwalifikowanych. Produktami projektu b\u0119dzie zmodernizowany energetycznie 1 budynek, o powierzchnia u\u017cytkowej (poddanej termomodernizacji) 594 m2, wybudowane 2 jednostki wytwarzania energii cieplnej z OZE, oraz zmodernizowane zostanie 1 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA NAMYS\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja Przedszkola w Bukowie \u015al\u0105skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-05-04", "DOFINANSOWANIE": "499840.11", "WARTOSC": "789204.65", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje 1 zadanie inwestycyjne, realizowane na istniej\u0105cym budynku. Przedmiotem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Szko\u0142y Podstawowej Nr5 w Namys\u0142owie. Zakres prac obejmuje: modernizacj\u0119 instalacji wewn\u0119trznej c.o., docieplenie dachu dobudowanych pomieszcze\u0144 poddasza, docieplenie stropu tarasu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych parteru i wykonanie zielonej \u015bciany poprzez obsadzenie \u015bciany zachodniej pn\u0105czami samoczepnymi, I pi\u0119tra i poddasza, docieplenie dach\u00f3w lukarn krytych pap\u0105, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych parteru pod tarasem, docieplenie stropu nad poddaszem, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnicy, wykonanie instalacji wentylacji nawiewno-wywiewnej mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a, docieplenie dachu istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 poddasza, wymiana okien zewn\u0119trznych PCV, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie, docieplenie pod\u0142ogi na gruncie piwnicy, modernizacja instalacji c.w.u. poprzez zamontowanie dodatkowego zestawu solarnego(OZE) w oparciu o podgrzewacz biwalentny z wykonaniem rozprowadze\u0144 c.w.u. do pkt poboru, wymiana istniej\u0105cych drzwi zewn\u0119trznych wej\u015bciowych, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a i opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne-LED. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce wszystkie prace wynikaj\u0105 z audyt\u00f3w energetycznych sporz\u0105dzonych przez osoby posiadaj\u0105ce wymagane kwalifikacje (tj. Panowie J. Janeczek, J. Nowak i Andrzej Turowicz). Raport z przeprowadzonego audytu zosta\u0142 sporz\u0105dzony w dn.2017-01-17 i stanowi za\u0142\u0105cznik do dokumentacji aplikacyjnej. Realizacja projektu planowana jest na ok.6 miesi\u0119cy w 2018r. Projekt nie jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem partnerskim. Zakres planowanych prac jest sp\u00f3jny z audytami energetycznymi oraz projektem budowlanym. Produkty, jakie powstan\u0105 dzi\u0119ki realizacji projektu to:1 zmodernizowany energetycznie budynek, 1 wybudowana jednostka wytwarzania energii cieplnej z OZE, 0,0054 MWt dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, 751m2 powierzchni u\u017cytkowej budynk\u00f3w poddanych termomoder", "BENEFICJENT": "GMINA NAMYS\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "12214573.52", "WARTOSC": "14370086.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "Projekt odpowiada na problemy kszta\u0142cenia zawodowego w tym szk\u00f3\u0142 zaw., uczni\u00f3w i n-li, wynikaj\u0105ce m.in ze zmian demograficznych i jest kontynuacj\u0105 projektu Opolskie szkolnictwo zawodowe dla rynku pracy. Opolszczyzna w dalszym ci\u0105gu charakteryzuje si\u0119 najwy\u017cszym wska\u017a. depopulacji w skali kraju i znaczny jest te\u017c odp\u0142yw ludzi m\u0142odych, w tym posiadaj\u0105cych kwalifik.i umiej\u0119t. zawodowe (na podst. Programu SSD). Projekt obejmuje wsparciem 78 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142c. zawod. wchodz\u0105ce w sk\u0142ad 56 zesp. szk\u00f3\u0142 zaw. z Opolszczyzny i przyczyni si\u0119 do wzmocnienia tych szk\u00f3\u0142 poprzez dostosowanie ich oferty do wymog\u00f3w rynku pracy, wzmocni wiedz\u0119, kompetencje uczni\u00f3w, nauczycieli oraz powi\u0105\u017ce podmioty otoczenia spo\u0142.-gosp.(POSG) ze szko\u0142ami zawod. Zakres projektu to m.in. realiz. 900 sta\u017cy uczn., 600 kurs\u00f3w podnosz. kompet. i kwalifik. uczni\u00f3w, 140 sta\u017cy dla n-li kszta\u0142c. zawod. i 10 kurs\u00f3w zaw dla n-li kszta\u0142c. zawod. oraz 50 kurs\u00f3w dla opiekun\u00f3w sta\u017cyst\u00f3w dot. uzyskania kwalif.instruktor\u00f3w prakt.nauki zawodu, doposa\u017cenia bazy szk\u00f3\u0142, zaj\u0119cia specjalist. i podnosz\u0105ce komp. klucz. i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne w zakresie TIK, matem-przyr. , pracy zespo\u0142owej, kreatywno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, dzia\u0142ania w zakresie doradztwa eduk.-zaw., aktywizacja SZPiK\u00f3w, dzia\u0142ania wi\u0105\u017c\u0105ce szko\u0142y zawod. z POSG w zawodach deficyt., bran\u017cach klucz. i/lub potencj. klucz., na kt\u00f3re jest zapotrz. i/lub braki kadrowe w\u015br\u00f3d n-li poprzez , targi bran\u017c, ob\u00f3z naukowy. Projekt z jednej strony rozwija za\u0142o\u017cenia zrealiz. i realiz. do tej pory podobnych proj., co jest konieczne, by utrwali\u0107 dobre praktyki, a z drugiej strony wybiega poza wypracowane wzorce, gdy\u017c konkretyzuje i doprecyzowuje model wsp\u00f3\u0142pracy POSG ze szko\u0142ami i jst. Obj\u0119cie wsparciem 1000 uczni\u00f3w ( w tym 880 z technik\u00f3w, 20 ze szk\u00f3\u0142 bran\u017c, 100 ze szk\u00f3\u0142 specj.), 150 n-li i 50 instruktor\u00f3w PNZ/opiekun\u00f3w sta\u017cyst\u00f3w - \u0142\u0105cznie 1200 os\u00f3b, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie i zatrzymanie przysz\u0142ych kadr w regionie .", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Opolskie szkolnictwo zawodowe dla rynku pracy - 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-07", "DOFINANSOWANIE": "421135.20", "WARTOSC": "797040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt planowany do realizacji przez firm\u0119 LUKSMANN \u0141ukasz Stro\u0144ski, polega na wdro\u017ceniu systemu informatycznego w ramach dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa zwi\u0105zanego z po\u015brednictwem pracy. System ten umo\u017cliwi zautomatyzowanie pracy w\u0142asnej firmy, jak r\u00f3wnie\u017c relacji biznesowych prowadzonych z klientami firmy: pracodawcami i pracownikami szukaj\u0105cymi pracy. Wdro\u017cona w wyniku realizacji projektu platforma stanowi unikalne rozwi\u0105zanie w bran\u017cy po\u015brednictwa pracy, umo\u017cliwiaj\u0105ce wprowadzenie automatyzacji i przejrzysto\u015bci relacji biznesowych. Zautomatyzowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce procesy biznesowe: - proces prowadzenia i generowania wsp\u00f3lnej dokumentacji - proces zarz\u0105dzania ofertami pracy - proces koordynacji geograficznej wsp\u00f3\u0142pracy - proces wymiany informacji z klientami i na temat klient\u00f3w (Pracodawc\u00f3w, Pracownik\u00f3w) - proces zarz\u0105dzania u\u017cytkownikami i uprawnieniami i analiza danych zastanych (BI) - proces sprzeda\u017cy i rozlicze\u0144. Realiz. projektu obejmie 12 miesi\u0119cy, od 07.03.2019 r. do 31.08.2020 r. Projekt stanowi jedn\u0105, zamkni\u0119t\u0105 inwestycj\u0119, wykonaln\u0105 pod wzgl\u0119dem techn. W ramach projektu Wnioskodawca korzysta\u0142 b\u0119dzie z pomocy de minimis i dofinans. na poziomie 64,99%. Wydatki kwalifikowane w ramach projektu obejm\u0105: - zlecenie wykonania platformy wraz z aplikacj\u0105 b\u0119d\u0105c\u0105 warto\u015bci\u0105 niematerialn\u0105 i prawn\u0105 i sk\u0142ad. si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych modu\u0142\u00f3w: Modu\u0142 Zarz\u0105dzania z baz\u0105 danych i BI, Modu\u0142 Komunik. wraz ze stworzeniem aplikacji na iOS i Android, Modu\u0142 Rekrutacja dla Pracodawc\u00f3w wraz ze stworzeniem aplikacji na platform\u0119 iOS i Android, Modu\u0142 Wyszukiwania ofert dla Pracobiorc\u00f3w wraz ze stworzeniem aplikacji na platform\u0119 iOS i Android. Koszt 612 000,00 PLN netto. - zakup komputera (\u015br.trw.) - 2 szt., - 6 000,00 PLN netto. - promocja projektu - 30 000,00 PLN netto. \u0141\u0105czny koszt kwalifikowany projektu 648 000,00 PLN, dofinansowanie 421 135,20 PLN.", "BENEFICJENT": "LUKSMANN \u0141UKASZ STRO\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie platformy automatyzuj\u0105cej i wspomagaj\u0105cej zarz\u0105dzanie procesem rekrutacji w ramach us\u0142ug po\u015brednictwa pracy oferowanych przez firm\u0119 LUKSMANN \u0141ukasz Stro\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "415444.49", "WARTOSC": "639145.40", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa CH\u0141ODMET w Jastrz\u0119biu oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji poprzez wykonanie g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w i zastosowanie paneli fotowoltaicznych (PV) do produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne zak\u0142adu. Zgodnie z audytem energetycznym na podstawie dokonanej oceny jako optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego w rozpatrywanych budynkach ocenia si\u0119 wariant obejmuj\u0105cy usprawnienia:1. Modernizacja instalacji ogrzewania, tj.:jako g\u0142\u00f3wne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a kaskada pomp ciep\u0142a powietrze-woda wraz z automatyk\u0105 wspomagana dodatkow\u0105 pomp\u0105 ciep\u0142a powietrze-woda dla cz\u0119\u015bci biurowo-socjalnej oraz lokalnie pompami ciep\u0142a typu powietrze-powietrze, wymian\u0119 grzejnik\u00f3w na nowe stalowe p\u0142ytowe wraz z monta\u017cem g\u0142owic termostatycznych, wymian\u0119 nagrzewnic na nowe, uzupe\u0142nienie izolacji termicznych przewod\u00f3w instalacji, monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. 2. Termomodernizacj\u0119 przegr\u00f3d budowlanych o niezadowalaj\u0105cej izolacyjno\u015bci termicznej (dach i \u015bciany zewn\u0119trzne budynku przygotowania produkcji, \u015bciany zewn\u0119trzne ma\u0142ego budynku produkcyjnego) wraz z wymian\u0105 pozosta\u0142ych starych bram zewn\u0119trznych oraz starych okien na nowe o lepszych parametrach izolacyjnych i szczelno\u015bci. 3. Modernizacja instalacji o\u015bwietlenia, tj.: wymiana wszystkich pozosta\u0142ych starych opraw \u015bwietl\u00f3wkowych i \u017carowych na nowe energooszcz\u0119dne ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED. W ramach projektu zgodnie z audytem energetycznym przewiduje si\u0119 zastosowanie instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej. Energia elektryczna z OZE b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 na zako\u0144czenie przedmiotowego projektu wykonanie audytu energetycznego ex post, stanowi\u0105cego ocen\u0119 zgodno\u015bci stanu osi\u0105gni\u0119tego w wyniku realizacji projektu ze stanem przedstawionym w audycie energetycznym ex ante. Zrealizowane zostan\u0105 wska\u017aniki produktu uzupe\u0142nione w pkt.4.1 A Wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWIE WIELOBRAN\u017bOWE CH\u0141ODMET S.C.ALEKSANDER JANUKIEWICZ,HENRYKA JANUKIEWICZ, ZBIGNIEW ADAMCZAK, MARIOLA ADAMCZAK.", "TYTUL": "Wykonanie prac termomodernizacyjnych wraz z instalacj\u0105 OZE w Przedsi\u0119biorstwie Wielobran\u017cowym CH\u0141ODMET S.C.Aleksander Janukiewicz,Henryka Janukiewicz, Zbigniew Adamczak, Mariola Adamczak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-01", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4088256.90", "WARTOSC": "4809714.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych przez Lidera i Partnera w zakresie wsparcia i rozwoju sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej w regionie p\u00f3\u0142nocnym wojew\u00f3dztwa opolskiego (powiat: kluczborski, oleski, namys\u0142owski, brzeski) Biuro projektu mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. Opolskiego. Partnerzy przez ostatnie 3 lata r\u00f3wnie\u017c prowadzili OWES na danym subregionie oraz posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie we wsparciu PES jak i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w zakresie reintegracji spo\u0142-zaw.Partnerzy wniosku wyst\u0105pi\u0105 o przyznanie akredytacji dla OWES, tym samym najp\u00f3\u017aniej na dzie\u0144 przed dniem podpisania umowy o dofinansowanie oraz terminem rozpocz\u0119cia realizacji zada\u0144 tj. 1 listopada 2018 r. Partnerzy b\u0119d\u0105 posiadali status O\u015brodka wysokiej jako\u015bci dla wszystkich typ\u00f3w us\u0142ug wsparcia wysokiej jako\u015bci najp\u00f3\u017aniej dnia 31 pa\u017adziernika 2018 r. W \u015blad za powy\u017cszym realizowane dzia\u0142a\u0144 tj. wszystkie typy projekt\u00f3w zgodnie z dokumentacj\u0105 konkursow\u0105 do IV naboru projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 8.3 RPO WO 2014-2020 (1. wsparcie na tworzenie nowych miejsc pracy w PES, 2. Wsparcie ekonomizacji istniej\u0105cych organizacji pozarz\u0105dowych prowadz\u0105cych nieodp\u0142atn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 po\u017cytku publicznego, 3. Wsparcie ekonomizacji istniej\u0105cych organizacji pozarz\u0105dowych prowadz\u0105cych odp\u0142atn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 po\u017cytku publicznego 4.\u015bwiadczenie us\u0142ug wsparcia ES I PS zgodnie z KPRES, 5. wsparcie, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci reintegracja zawodowa dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym za po\u015brednictwem PS i podmiot\u00f3w sfery gospodarczej utworzonych w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 celu spo\u0142ecznego, b\u0105d\u017a dla kt\u00f3rych le\u017c\u0105cy we wsp\u00f3lnym interesie cel spo\u0142eczny jest racj\u0105 bytu dzia\u0142alno\u015bci komercyjnej, 6. podnoszenie kwalifikacji zawodowych i kompetencji pracownik\u00f3w PS) b\u0119d\u0105 zgodne ze Standardami OW ES oraz Zasadami Udzielania Wsparcia na Tworzenie Nowych Miejsc Pracy w Przedsi\u0119biorstwach Spo\u0142ecznych w ramach dzia\u0142ania 8.3 RPO WO 2014-2020 oraz regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "PROFES SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6644034.70", "WARTOSC": "7883287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "Odbiorcami proj. \"Wspieramy DPS\", realizowany. w okr.01.06.-31.12.2020r jest 29 DPS z woj. opol. a celem jest ochrona \u017cycia i zdrowia os. korzystaj\u0105cych z ich us\u0142ug. Mieszka\u0144cy DPS to ostateczni odbiorcy wsparcia, kt\u00f3rzy poprzez oddzia\u0142ywanie zawodowe personelu b\u0119d\u0105 mie\u0107 zapewnione, optymalne warunki do minim. skutk\u00f3w pandemii. W tym celu planuje si\u0119 udzielenie grant\u00f3w podm.prowadz\u0105cym zarejestrowanym u Wojewody DPS, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeznaczone na wyp\u0142at\u0119 specj.dodatk\u00f3w do wynagrodze\u0144 prac. ( z wy\u0142. personelu med.). Plan dzia\u0142ania w ramach proj. obejmuje organizowanie, przeprowadzenie. i rozlicz. konkursu grant., zgodnie z celem proj.,i zapisami art. 35 i 36 z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowan. w perspektywie fin. 2014-2020 (Dz.U. 2018 poz. 1413).Celem zachow. horyzont. zasady r\u00f3wnego dost\u0119pu do pomocy, o granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 ubiega\u0107 zar\u00f3wno DPS samorz\u0105d., jak i prowadzone przez podmioty niepubliczne. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia s\u0105 pracownicy DPS zapewn. us\u0142ugi bytowe, opieku\u0144., personel gosp. i obs\u0142uga a tak\u017ce mieszk. DPS. Dodatki b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane przez okr.3mies.na max.1812,25 etat\u00f3w w DPS w wys.max.1450 z\u0142 brutto/os. Proj. jest zgodny z ide\u0105 deinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych i stopniowego przechodzenia od us\u0142ug opiek. \u015bwiadcz. przez instyt. do us\u0142ug o charakterze \u015brodowisk. Przewidziane w proj. dzia\u0142.maj\u0105 charakter dora\u017anej odp. na syt. os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w stanie zagro\u017cenia zdrowia i \u017cycia w warunkach rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa i ochron\u0119 zdrowia i \u017cycia os\u00f3b z grupy ryzyka. Dzia\u0142ania przewidziane w proj. ze wzgl\u0119du na ogranicz. w okr.pandemii zakres czas. nie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu l. os\u00f3b obj\u0119tych opieka instytucjonalna ani do trwa\u0142ego wzrostu zdolno\u015bci instytucjonalnej podm. \u015bwiadcz. us\u0142ugi opieki ca\u0142odobowej. Beneficjent zapewnia, \u017ce wydatki ponoszone w ramach projektu nie podlegaj\u0105 i nie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y finans. z innych \u015brod. publ.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "WSPIERAMY DPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "365631.50", "WARTOSC": "562510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacji budynku, modernizacja instalacji c.o. oraz c.w.u., a tak\u017ce wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne (typu LED) i zastosowanie paneli fotowoltaicznych (PV) do produkcji energii elektrycznej na zasilenie pomp ciep\u0142a oraz nadwy\u017cki na bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy. Zgodnie z audytem energetycznym na podstawie dokonanej oceny jako optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego w rozpatrywanym budynku ocenia si\u0119 wariant obejmuj\u0105cy usprawnienia: 1. Modernizacja instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105: kocio\u0142 gazowy wraz z urz\u0105dzeniami pomocniczymi;2. Modernizacja instalacji ogrzewania, tj. instalacja pompy ciep\u0142a na centralne ogrzewanie wraz z kaskad\u0105 wysokosprawnych kot\u0142\u00f3w gazowych wraz z kot\u0142owni\u0105 3.docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych. W ramach projektu zgodnie z audytem energetycznym przewiduje si\u0119 zastosowanie instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na oprawy energooszcz\u0119dne typu LED. Energia elektryczna z OZE b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a na zasilanie pomp ciep\u0142a a jej nadwy\u017cki na bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 hotelu. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 na zako\u0144czenie przedmiotowego projektu wykonanie audytu energetycznego ex post, stanowi\u0105cego ocen\u0119 zgodno\u015bci stanu osi\u0105gni\u0119tego w wyniku realizacji projektu ze stanem przedstawionym w audycie energetycznym ex ante, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Bezpo\u015brednimi produktami realizowanego projektu b\u0119d\u0105: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 \u2013 1 szt.; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt.; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt.; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013.0,106 MWt/rok; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 1444,28 m2; Pozosta\u0142e niewykazane wska\u017aniki obligatoryjne przyjmuj\u0105 warto\u015b\u0107 - 0", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWO- US\u0141UGOWA \"JABOR\" JAN, JAROS\u0141AW I MACIEJ CZAJKOWSCY - SP\u00d3\u0141KA CYWILNA.", "TYTUL": "Wykonanie prac termomodernizacyjnych wraz z instalacj\u0105 OZE w przedsi\u0119biorstwie P.H.U. JABOR s.c. J.J.M. Czajkowscy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1694306.49", "WARTOSC": "1993301.76", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu [dalej proj] b\u0119dzie kontynuacja dzia\u0142alno\u015bci KIS przy Brzeskim Stowarzyszeniu Chorych na SM [BSSM] kt\u00f3ry zosta\u0142 utworzony przy realizacji POKL.07.02.01-16-032/12 i kt\u00f3ry w 2015 uzyska\u0142 wpis KIS-Z/01/15 u wojewody opolskiego BSSM z partnerami rozszerzy ofert\u0119 KIS w celu \u015bwiadczenia wsparcia osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym [wykl.spo\u0142], stworzenie nowych miejsc reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej [spo\u0142./zawod.] m.in. dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 [ON] co zmniejszy problem ub\u00f3stwa w 4 gminach. W KIS poprzez nowe kompleksowe formy wsparcia i aktywizacj\u0119 wzmocni si\u0119 kompetencje spo\u0142./zawod. wykorzystuj\u0105c zdobyte ju\u017c wcze\u015bniej do\u015bwiadczenia Proj b\u0119dzie proponowa\u0142 innowacyjne rozwi\u0105zanie oceny predyspozycji zawod. (system 4P) co u\u0142atwi ich aktywizacj\u0119 Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci KIS kt\u00f3ry jest jedynym klubem w pow. brzeskim i jest potrzebne w celu odnalezienia motywacji os\u00f3b zagro\u017conych wykl.spo\u0142. do podniesienia kwalifikacji, znalezienia pracy, usamodzielniania poprzez wsparcie indywidualne i grupowe, przy wsp\u00f3\u0142pracy instytucji. Zakres proj. to: -dzia\u0142alno\u015b\u0107 organizacyjna KIS -kursy/szkolenia/warsztaty -sta\u017ce -poradnictwo psychologiczne [psychol], zawod. i prawno-obywatelskie -poradnictwo zawod. (job coaching, mentor/tutor itp.) -wsparcie trenera ON, doradcy personalnego. Uzasadnieniem proj. jest trudna sytuacja jego UP b\u0119d\u0105cych bez pracy i z niskimi dochodami (renty, zasi\u0142ki) Proj pozwoli przygotowa\u0107 te osoby do roli pracownika, przyczyni si\u0119 do zmiany sytuacji grupy docelowej [GD] jak r\u00f3wnie\u017c cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin (poprawa sytuacji materialnej, poprawa relacji z otoczeniem), odci\u0105\u017cy pomoc spo\u0142eczn\u0105 od kt\u00f3rej GD s\u0105 uzale\u017cnieni jako osoby z syndromem wyuczonej bezradno\u015bci (GD wypracuje dochody zamiast zasi\u0142k\u00f3w) Rozw\u00f3j KIS zak\u0142ada wzmocnienie spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego, integracj\u0119 os\u00f3b wok\u00f3\u0142 aktywizacji zagro\u017conych wykl.spo\u0142, wzmocnienie wi\u0119zi lokalne KIS b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0107 na inne osoby zagro\u017cone wykl. spo\u0142. poprzez dobre p", "BENEFICJENT": "BRZESKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM W BRZEGU", "TYTUL": "KIS w BSSM Brzeg - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "352485.43", "WARTOSC": "414688.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez 2 podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej jako odpowied\u017a na zaobserwowane problemy.Celem proj.jest podniesienie kompetencji kluczowych u 268 uczni\u00f3w (121dz,147ch) w 2 Szko\u0142ach Podst.z Gminy Namys\u0142\u00f3w-Szko\u0142a Podstawowa nr 4 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. W\u0142adys\u0142awa Reymonta w Namys\u0142owie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w G\u0142uszynie, utworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez doposa\u017cenie pracowni przyrodniczo-matematycznych,udost\u0119pnienie uczniom i nauczycielom nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych(TIK),wsparcie szko\u0142y w procesie indywidualnej pracy z uczniem oraz podniesienie kompetencji 19 nauczycieli(17K,2M) w okresie 01.09.2018-30.06.2019.W ramach proj.wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 uczniowie ww.szk\u00f3\u0142 na poziomie podstawowym prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne realizowane w zakresie podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego.W tym uczniowie uzdolnieni bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych,oraz uczniowie wymagaj\u0105cy zindywidualizownego wsparcia w ramach zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym z grup defoworyzowanych. Ponadto wsparcie zostanie r\u00f3wnie\u017c skierowane do nauczycieli poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach i kursach podnosz\u0105cych kompetencje. We wszystkich szko\u0142ach podstawowych obj\u0119tych wsparciem zdiagnozowano potrzeb\u0119 wdro\u017cenia kompleksowych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych wsparcia uczni\u00f3w zaplanowanych w projekcie. W bud\u017cetach zar\u00f3wno Gmin jak i rodzic\u00f3w i nauczycieli brak jest \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 oraz udzia\u0142 dzieci w dodatkowych zaj\u0119ciach podnosz\u0105cych kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne,oraz specjalistyczne. Ponadto szko\u0142y nie s\u0105 odpowiednio wyposa\u017cone zar\u00f3wno pod k\u0105tem nauczania metod\u0105 eksperymentu jak i wykorzystywania technologii TIK. Projekt pozwala na trwa\u0142e podnie\u015b\u0107 poziom nauczania w Gminie Namys\u0142\u00f3w poprzez zar\u00f3wno doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 jak i podniesienie kompetencji nauczycieli.", "BENEFICJENT": "FUTURE AGNIESZKA GORZY\u0143SKA", "TYTUL": "Moja szko\u0142a, m\u00f3j sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4296730.28", "WARTOSC": "5054976.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja programu aktywnej integracji przy wykorzystaniu instrument\u00f3w spo\u0142ecznych(poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, poradnictwo prawne i obywatelskie) i zawodowych (kursy i szkolenia zawodowe, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy) skierowany 307 os.(185K,122M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o niskich kwalifikacjach, zamieszka\u0142ych w gminach powiatu brzeskiego, namys\u0142owskiego, nyskiego i g\u0142ubczyckiego. Okres realizacji: 01.09.2017- 31.12.2019. G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi cel projektu jest nieposiadanie pracy w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z gmin w/w powiat\u00f3w o umiarkowanym i wysokim poziomie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem. Uzasadnieniem realizacji wsparcia jest konieczno\u015b\u0107 interwencji w celu podniesienia kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych uczestnik\u00f3w, o wysokim potencjale w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zatrudnienia po udziale w proj. Efektem realizacji projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu na poziomie: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-34K,22M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-47K,30M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-56K,37Mwska\u017anik\u00f3w. Specjalista ds.rozlicze\u0144(Lider)M.Czermi\u0144ska-1/4 etatu(um.o prac\u0119):a.analiza wydatk\u00f3w w zadaniach b.aktualizacja sprawozdawczo\u015bci finansowej,c.weryfikacja koszt\u00f3w us\u0142ug zewn\u0119trznych d.ob\u0142usga finansowa SL2014,e.rozliczanie um\u00f3w personelu proj./ewidencja czasu pracy,f.kontatkt z zew.biurem rachunkowym-wydatek w kosztach po\u015brednich obejmuj\u0105cy:pe\u0142n\u0105 ksi\u0119gowo\u015b\u0107 proj.i dokonywanie operacji na koncie proj. Planowany do osi\u0105gni\u0119cia cel zostanie zrealizowany w wyniku zawartego partnerstwa spe\u0142niaj\u0105cego poni\u017csze warunki: 1)Projekt posiada Partnera wiod\u0105ceg", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-09-30", "DOFINANSOWANIE": "1556010.00", "WARTOSC": "1830600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowego programu prozdrowotnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego integracj\u0119 opieki geriatrycznej z innymi formami \u015bwiadczenia zdrowotnymi i spo\u0142ecznymi. Wsparcie zostanie skierowane do 60 os\u00f3b(35K i 25M)niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u017cyj\u0105cych w 1-osobowych gospodarstwach domowych z terenu woj. opolskiego. W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone zdeinstytucjonalizowanej formy opieki dla uczestnik\u00f3w w okresie 09.2018-01.2021. Projekt gwarantuje us\u0142ugi zdrowotne, rehabilitacyjne, piel\u0119gnacyjne oraz pozosta\u0142e formy wsparcia niezb\u0119dne dla uczestnik\u00f3w projektu,kt\u00f3re przewiduj\u0105 us\u0142ugi zdrowotne wymienione w katalogu \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych jako podstawowe i jednocze\u015bnie niezb\u0119dne dla realizacji tego przedsi\u0119wzi\u0119cia, ale obejmuj\u0105ce tak\u017ce us\u0142ugi zdrowotne ponadstandardowe, stanowi\u0105ce warto\u015b\u0107 dodan\u0105 do funkcjonuj\u0105cego systemu opieki. Us\u0142ugi zdrowotne w projekcie to: us\u0142ugi opieku\u0144cze, rehabilitacja ruchowa oraz pozosta\u0142e: wsparcie psychologiczne i psychiatryczne, terapia zaj\u0119ciowa. Projekt zapewnia transport dla uczest. Uzupe\u0142nieniem w zakresie realizacji powy\u017cszego wsparcia b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego poprzez tworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i materia\u0142\u00f3w piel\u0119gnacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany przy wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami ambulatoryjnej opieki specjalistycznej w celu efektywniejszego wykorzystania potencja\u0142u kadry medycznej/zasob\u00f3w lokalowych/sprz\u0119towych AOS tj.POZ \u2013 KAMMED, Poradnia Ortopedyczna - Niepubliczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej CHIR-ORTO-MED S.C. Projekt zak\u0142ada komplementarno\u015b\u0107 z narz\u0119dziami zaplanowanymi z SSD, pakiet IV Z\u0142ota jesie\u0144 oraz z innymi projektami wsp\u00f3\u0142finansowanymi z UE. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 wsparcie w ramach I typu wsparcia (podtyp I c, f ) oraz uzupe\u0142niaj\u0105co w II typie wsparcia (podtyp a, b). Projekt b\u0119dzie realizowany w Brzegu (siedz. Wnioskodawcy), gminach pow. brzeskiego, m. Namys\u0142\u00f3w - woj. opolskie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI I ODNOWY BIOLOGICZNEJ DONI COR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Z\u0142ota jesie\u0144 2\" - us\u0142ugi zdrowotne, rehabilitacyjne, piel\u0119gnacyjne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3530022.75", "WARTOSC": "4152967.95", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych zar\u00f3wno przez Lidera jak i Partner\u00f3w wniosku w zakresie wsparcia i rozwoju sektora Ekonomii Spo\u0142ecznej w regionie p\u00f3\u0142nocnym wojew\u00f3dztwa opolskiego (powiat: kluczborski, oleski, namys\u0142owski, brzeski) Biuro projektu mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. opolskiego.. W lutym 2015 r. Partnerzy wniosku wyst\u0105pili w konsorcjum o przyznanie akredytacji dla OWES dokumentuj\u0105c co najmniej 2 letnie dzia\u0142ania na terenie wojew\u00f3dztwa oraz potwierdzaj\u0105c dysponowanie kluczow\u0105 kadr\u0105 z co najmniej 3-letnim do\u015bwiadczeniem w tworzeniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz realizacji us\u0142ug wsparcia na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Za\u015bwiadczeniem Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 28.10.15 r. nr 52/15 zosta\u0142a nam przyznana Akredytacja OWES, a tym samym status O\u015brodka wysokiej jako\u015bci. W \u015blad za powy\u017cszym realizowane przez nas dzia\u0142a\u0144 tj. wszystkie typy projekt\u00f3w zgodnie z dokumentacj\u0105 konkursow\u0105 do I naboru projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 8.3 RPO WO 2014-2020 (1. wsparcie finansowe na tworzenie nowych miejsc pracy w PES, 2. \u015bwiadczenie us\u0142ug wsparcia ES I PS zgodnie z KPRES, 3. wsparcie, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci reintegracja zawodowa dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 4. podnoszenie kwalifikacji zawodowych i kompetencji pracownik\u00f3w PS) b\u0119d\u0105 zgodne ze Standardami O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej oraz Zasadami Udzielania Wsparcia na Tworzenie Nowych Miejsc Pracy w Przedsi\u0119biorstwach Spo\u0142ecznych w ramach dzia\u0142ania 8.3 Wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej RPO WO 2014-2020 oraz regulaminem konkursu. Ponadto w ramach realizacji zada\u0144 nasz OWES b\u0119dzie stale wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z: PUP z obszaru p\u00f3\u0142nocnego woj. opolskiego w zakresie przyznawania dotacji, przyst\u0119powania do sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej, promocji ES; ROPS Opole w zakresie dzia\u0142a\u0144 animacyjnych; beneficjentami projekt\u00f3w z Dzia\u0142a\u0144 8.1 i 8.2 w celu wspierania tworzenia miejsc pracy w PS dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PROFES SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Byczy\u0144ski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla subregionu p\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "344250.00", "WARTOSC": "405000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w 11 O\u015brodkach Wychowania Przedszkolnego znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Namys\u0142\u00f3w (woj. Opolskie). W terminie 01.09.2017 r. \u2013 31.10.2019 r. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 342 dzieci (161dz. , 181ch\u0142.); 14 nauczycieli (14K), a tak\u017ce 11 OWP poprzez doposa\u017cenie w pomoce i sprz\u0119t do realizacji zaj\u0119\u0107. Za\u0142o\u017cone w ramach projektu dzia\u0142ania wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonej w VII.2016r. indywidualnej diagnozy potrzeb OWP przygotowanej przez dyrektor\u00f3w OWP oraz zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej w zakresie kszta\u0142cenia i rozwijania u dzieci w wieku przedszkolnym kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (460h). Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c w ramach wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych dzieci (2540h) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i uwzgl\u0119dniaj\u0105ce indywidualizacj\u0119 pracy z dzieckiem 3-4 letnim w tym o specjalnych potrzebach. Gmina nie posiada wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych na finansowanie zaj\u0119\u0107 dodatkowych w OWP. Zwi\u0119kszona \u015bwiadomo\u015b\u0107 rodzic\u00f3w w zakresie konieczno\u015bci kszta\u0142cenia dzieci od wczesnych lat wychowania przedszkolnego wskazuje na ogromn\u0105 potrzeb\u0119 organizowania takich zaj\u0119\u0107 ju\u017c dla dzieci 3-4 letnich. Problemem jest brak komercyjnych zaj\u0119\u0107 dla tej grupy docelowej na terenie Gm. Namys\u0142\u00f3w, a rodzice aktywni zawodowo nie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci czasowych dowozi\u0107 dzieci do aglomeracji miejskich takich jak Opole. Oczekuj\u0105 oni wsparcia na miejscu od OWP, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesne sprz\u0119ty i pomoce oraz wspierane przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 nauczycieli. Istniej\u0105ce wyposa\u017cenie jest ubogie i przestarza\u0142e, a nauczyciele nie maj\u0105 motywacji do doskonalenia. W celu sprostaniu wymaga\u0144 rodzic\u00f3w konieczne jest podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Namys\u0142\u00f3w r\u00f3wnie\u017c poprzez zakupy sprz\u0119t\u00f3w i pomocy do 11 OWP oraz udzia\u0142 14 nauczycieli (14K) w kursach, szkoleniach i studiach podyplomowych", "BENEFICJENT": "GMINA NAMYS\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Radosne Przedszkolaki Gminy Namys\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340496.18", "WARTOSC": "400583.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez 2 podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej jako odpowied\u017a na zaobserwowane problemy.Celem proj.jest podniesienie kompetencji kluczowych u 230 uczni\u00f3w (123dz,107ch) w 2 Szko\u0142ach Podst.z Gminy Namys\u0142\u00f3w-Szko\u0142a Podstawowa nr 5 im. b\u0142.Jana Paw\u0142a II w Namys\u0142owie oraz Szko\u0142a Podstawowa im.Wojska Polskiego w Kamiennej, utworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez doposa\u017cenie pracowni przyrodniczo-matematycznych,udost\u0119pnienie uczniom i nauczycielom nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych(TIK),wsparcie szko\u0142y w procesie indywidualnej pracy z uczniem oraz podniesienie kompetencji 19 nauczycieli(17K,2M) w okresie 01.09.2018-30.06.2019.W ramach proj.wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 uczniowie ww.szk\u00f3\u0142 na poziomie podstawowym prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne realizowane w zakresie podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego.W tym uczniowie uzdolnieni bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych,oraz uczniowie wymagaj\u0105cy zindywidualizownego wsparcia w ramach zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym z grup defoworyzowanych. Ponadto wsparcie zostanie r\u00f3wnie\u017c skierowane do nauczycieli poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach i kursach podnosz\u0105cych kompetencje. We wszystkich szko\u0142ach podstawowych obj\u0119tych wsparciem zdiagnozowano potrzeb\u0119 wdro\u017cenia kompleksowych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych wsparcia uczni\u00f3w zaplanowanych w projekcie. W bud\u017cetach zar\u00f3wno Gmin jak i rodzic\u00f3w i nauczycieli brak jest \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 oraz udzia\u0142 dzieci w dodatkowych zaj\u0119ciach podnosz\u0105cych kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne,oraz specjalistyczne. Ponadto szko\u0142y nie s\u0105 odpowiednio wyposa\u017cone zar\u00f3wno pod k\u0105tem nauczania metod\u0105 eksperymentu jak i wykorzystywania technologii TIK. Projekt pozwala na trwa\u0142e podnie\u015b\u0107 poziom nauczania w Gminie Namys\u0142\u00f3w poprzez zar\u00f3wno doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 jak i podniesienie kompetencji nauczycieli.", "BENEFICJENT": "HABILIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Edukacja - przysz\u0142o\u015bci\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-05-28", "DOFINANSOWANIE": "336347.81", "WARTOSC": "395703.31", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie komp. klucz. u 353 uczni\u00f3w (173K, 180M) we wszystkich 4 szko\u0142ach gimn. prow. przez Gmin\u0119 Namys\u0142\u00f3w (w wyniku wprow. reformy o\u015bwiaty: Gimnazjum nr 1 w Namys\u0142owie - przynale\u017cy do SP nr 1 im. Szarych Szereg\u00f3w w Namys\u0142owie, Gimnazjum nr 2 w Namys\u0142owie - przynale\u017cy do SP nr 2 w Namys\u0142owie, Gimnazjum w Ligocie Ksi\u0105\u017c\u0119cej - przynale\u017cy do ZSP. w Ligocie Ks. oraz Gimnazjum w Smogorzowie - przynale\u017cy do ZSP w G\u0142uszynie), utw. warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez doposa\u017c. 4 pracowni przyr. i 3 mat., obj\u0119cie wsparciem uczni\u00f3w ze sp. potrzebami eduk. (4os. niepe\u0142nosprawne), rozw\u00f3j doradztwa eduk.-zawodowego (68u) oraz podniesienie kompetencji zawod. 5 nauczycieli (4K) w okresie 28.05.2017-31.07.2019. W ramach projektu wsparciem obj\u0119ci zost. uczniowie szk\u00f3\u0142 z Gminy Namys\u0142\u00f3w na poziomie gimn. oraz klas 7 i 8 szk\u00f3\u0142 podstawowych powsta\u0142ych w wyniku reformy o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142c. og\u00f3lne realiz. w zakresie podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. W tym szczeg\u00f3l. uczniowie uzdolnieni bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych uzdolnienia oraz uczniowie maj\u0105cy deficyty w nauce bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dyd.-wyr\u00f3wn., a tak\u017ce uczniowie niepe\u0142nosprawni poprzez udzia\u0142 w warsztatach kszta\u0142c. kompetencje spo\u0142.. Ponadto wsparcie zostanie r\u00f3wnie\u017c skierowane do nauczycieli poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych z pedagogiki specj. (2sem) i warsztatach podnosz\u0105cych kompetencje z zakresu wykorzystania e-narz\u0119dzi. We wszystkich szko\u0142ach gimn. obj\u0119tych wsparciem zdiagn. potrzeb\u0119 wdro\u017cenia kompleksowych dzia\u0142a\u0144 dot. wsparcia uczni\u00f3w zaplan. w projekcie. W bud\u017cetach zar\u00f3wno Gminy, jak i rodzic\u00f3w, brak jest \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 oraz udzia\u0142 dzieci w dod. zaj\u0119ciach podnosz\u0105cych kompetencje czy zaj\u0119ciach dyd.-wyr\u00f3wn.. Ponadto szko\u0142y nie s\u0105 odpowiednio wyposa\u017cone pod k\u0105tem naucz. met. eksp.. Projekt pozwala na trwa\u0142e podnie\u015b\u0107 poziom nauczania w Gminie Namys\u0142\u00f3w poprzez rozw\u00f3j kompetencji dzieci, dopos. szk\u00f3\u0142 i podn. komp.nauczycieli", "BENEFICJENT": "GMINA NAMYS\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Podnosimy jako\u015b\u0107 edukacji w Gimnazjach z terenu Gminy Namys\u0142\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-16", "DOFINANSOWANIE": "6318401.42", "WARTOSC": "7997976.48", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu jest wsp\u00f3lne dzia\u0142anie Partner\u00f3w na rzecz rozwoju spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego oraz elektronicznych e-us\u0142ug publicznych, rozbudowy, aktualizacji i modernizacji referencyjnych baz danych powiatowych (miejskich), wojew\u00f3dzkich rejestr\u00f3w publicznych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci baz danych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK), prowadzonych przez Partner\u00f3w. W wyniku realizacji projektu wdro\u017cone zostan\u0105 dwa rozwi\u0105zania: - Portal e-us\u0142ug wojew\u00f3dztwa opolskiego wsp\u00f3lny dla wszystkich Partner\u00f3w Projektu, stanowi\u0105cy Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych (CUW), kt\u00f3ry stanowi\u0142 b\u0119dzie bramk\u0119 dost\u0119pow\u0105 do e-us\u0142ug poszczeg\u00f3lnych Partner\u00f3w poziomu powiatowego, a tak\u017ce stanowi\u0142 b\u0119dzie bramk\u0119 do e-us\u0142ug poziomu wojew\u00f3dzkiego realizowanych przez Wojew\u00f3dzki O\u015brodek Dokumentacji Geodezyjnej i Kartograficznej w Opolu przy wykorzystaniu Systemu WZGiK; - System WZGiK \u2013 System Zarz\u0105dzania Wojew\u00f3dzkim Zasobem Geodezyjnym i Kartograficznym, kt\u00f3ry stanowi\u0142 b\u0119dzie kompleksowy system teleinformatyczny \u015bwiadcz\u0105cy e-us\u0142ugi dla klient\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego O\u015brodka Dokumentacji Geodezyjnej i Kartograficznej. W ramach projektu powstanie: 15 us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 \u2013 transakcja; 13 podmiot\u00f3w udost\u0119pni on-line informacje sektora publicznego; 4000 zdigitalizowanych dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego; 2 aplikacje oparte na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych; 12 udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A); 12 podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi A2A; 112,8 TB przestrzeni dyskowej serwerowni; 4000 udost\u0119pnionych on-line dokument\u00f3w; 2 uruchomione systemy teleinformatyczne w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOLSKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi cyfrowych zasob\u00f3w geodezyjnych i kartograficznych wojew\u00f3dztwa opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "303854.43", "WARTOSC": "357475.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na podniesieniu wydajno\u015bci leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych z zakresu schorze\u0144 kardiologicznych poprzez wyposa\u017cenie w specjalistyczny sprz\u0119t medyczny dziennego Oddzia\u0142u Rehabilitacji NZOZ GPL Pro-Familia Sp. z o.o. w Namys\u0142owie. W ramach projektu planuje si\u0119 zakup specjalistycznego sprz\u0119tu medycznego, tj.: - Cycloergometr (5 szt.), Zestaw do obs\u0142ugi systemu (1 szt.), Bie\u017cnia do pr\u00f3b wysi\u0142kowych (1 szt.), System EKG (1 szt.), Komputer + drukarka (1 szt.), Holter EKG (1 szt.), Cardiomonitor (1 szt.), Holter do monitorowania pacjenta (5 szt.), Krioterapia azotowa (1 szt.), Dodatkowy zbiornik azotu (1 szt.), Fala uderzeniowa (1 szt.), Diatermia Intelect Shortwave (1 szt.), St\u00f3\u0142 rehabilitacyjny (1 szt.), Materace (5 szt.), Drabinka do \u0107wicze\u0144 (2 szt.), Defibrylator (1 szt.). W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi: 1. Podniesienie jako\u015bci, wydajno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych z zakresu schorze\u0144 kardiologicznych. 2. Zwi\u0119kszenie zakresu \u015bwiadcze\u0144 medycznych o rehabilitacj\u0119 kardiologiczn\u0105 i nowoczesne metody diagnostyczne, tj. wieloparametrowa analiza zaburze\u0144 rytmu serca (badanie Holter EKG). 3. Skr\u00f3cenie czasu oczekiwania na \u015bwiadczenia medyczne udzielane przez NZOZ GPL Pro-Familia Sp. z o.o. w Namys\u0142owie o 2 dni. 4. Zapewnienie kompleksowo\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci opieki medycznej. 5. Wzrost liczby pacjent\u00f3w korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 w ramach kontraktu z NFZ o ok. 50 os\u00f3b. Przedmiotowy projekt nie zalicza si\u0119 do grupy projekt\u00f3w du\u017cych i generuj\u0105cych doch\u00f3d, jest efektywny kosztowo, a podmiot go realizuj\u0105cy wykazuje si\u0119 wysok\u0105 efektywno\u015bci\u0105 finansow\u0105.", "BENEFICJENT": "GRUPOWA PRAKTYKA LEKARSKA PRO-FAMILIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie wydajno\u015bci leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych z zakresu schorze\u0144 kardiologicznych poprzez wyposa\u017cenie w specjalistyczny sprz\u0119t medyczny dziennego Oddzia\u0142u Rehabilitacji NZOZ GPL Pro-Familia Sp. z o.o. w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-26", "DOFINANSOWANIE": "300000.00", "WARTOSC": "579309.58", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eRemont elewacji zachodniej ko\u015bcio\u0142a parafialnego pw. \u015awi\u0119tego Franciszka z Asy\u017cu i \u015aw. Piotra z Alkantary oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturowych w Namys\u0142owie\u201d realizowany b\u0119dzie przy ul. Skwer Kardyna\u0142a Wyszy\u0144skiego 2, 46-100 Namys\u0142\u00f3w (woj. opolskie, powiat namys\u0142owski, gmina namys\u0142\u00f3w). Obiekt zlokalizowany jest na dzia\u0142ce 918/20 w obr\u0119bie ew. 0038 Namys\u0142\u00f3w \u2013 miasto, jest wpisany do rej. zabytk\u00f3w woj. op. nr 680/63 na mocy decyzji z 30 kwietnia 1963r. Projekt jest elementem realizacji idei rozwojowej i szerokiego porozumienia mi\u0119dzysektorowego i ponadlokalnego - Stobrawskiej Strefy Rehabilitacji i Rekreacji. Projekt wpisuje si\u0119 w koncepcj\u0119 strefy i jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu stworzenie funkcjonalnego obszaru Strefy. Zakres projektu obejmuje: - Remont konserwatorski elewacji zachodniej ko\u015bcio\u0142a pw. \u015aw. Franciszka z Asy\u017cu i \u015aw. Piotra z Alkantary - Utworzenie strony www - Modernizacja i rozbudowa nag\u0142o\u015bnienia oraz modernizacja systemu multimedialnego w ko\u015bciele - Tablice tyflograficzne - Tablica informacyjno edukacyjna - Dz. Edukacyjne - Ulotki - Dz. edukacyjne - Warsztaty dla dzieci - Pod\u0142oga multimedialna - Promocja projektu - Zarz\u0105dzanie projektem - SWI Produkty: \u2022 L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 j.m. szt. - warto\u015b\u0107 bazowa 0, warto\u015b\u0107 docelowa 1 szt. w 2021r. \u2022 L. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 j.m. szt. \u2013 warto\u015b\u0107 bazowa 0, warto\u015b\u0107 docelowa 1, 2021r. \u2022 L. podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno- komunikacyjne \u2013 j.m. szt. \u2013 warto\u015b\u0107 bazowa 0, warto\u015b\u0107 docelowa 1, 2021r. \u2022 L. zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem, warto\u015b\u0107 bazowa 0, warto\u015b\u0107 docelowa 1 szt. w 2021r., WSKA\u0179NIKI SPEC. \u2013 PRODUKTY: \u2022 L. wspartych obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego \u2013 szt. \u2013 w. bazowa 0, warto\u015b\u0107 docelowa 1, w 2021r., \u2022 Udzia\u0142 projektu w odniesieniu do obszaru obj\u0119tego programem rew. - % - w. bazowa 0, w. docelowa 100% w 2021r.", "BENEFICJENT": "RZYMSKOKATOLICKA PARAFIA P.W. \u015aW. FRANCISZKA Z ASY\u017bU I \u015aW. PIOTRA Z ALKANTARY W NAMYS\u0141OWIE", "TYTUL": "Remont elewacji zachodniej ko\u015bcio\u0142a parafialnego pw. \u015awi\u0119tego Franciszka z Asy\u017cu i \u015aw. Piotra z Alkantary oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturowych w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "294409.71", "WARTOSC": "346364.37", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez 2 podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej jako odpowied\u017a na zaobserwowane problemy.Celem proj.jest podniesienie kompetencji kluczowych u 272 uczni\u00f3w (128dz,144ch) w Szkole Podst.z Gminy Namys\u0142\u00f3w-Szko\u0142a Podstawowa nr 4 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. W\u0142adys\u0142awa Reymonta w Namys\u0142owie, utworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez doposa\u017cenie pracowni przyrodniczo-matematycznych,udost\u0119pnienie uczniom i nauczycielom nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych(TIK),wsparcie szko\u0142y w procesie indywidualnej pracy z uczniem oraz podniesienie kompetencji 17 nauczycieli(14K,3M) w okresie 01.09.2018-30.06.2019.W ramach proj.wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 uczniowie ww.szko\u0142y na poziomie podstawowym prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne realizowane w zakresie podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego.W tym uczniowie uzdolnieni bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych,oraz uczniowie wymagaj\u0105cy zindywidualizownego wsparcia w ramach zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym z grup defoworyzowanych. Ponadto wsparcie zostanie r\u00f3wnie\u017c skierowane do nauczycieli poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach i kursach podnosz\u0105cych kompetencje. W szkole podstawowej obj\u0119tej wsparciem zdiagnozowano potrzeb\u0119 wdro\u017cenia kompleksowych dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych wsparcia uczni\u00f3w zaplanowanych w projekcie. W bud\u017cetach zar\u00f3wno Gmin jak i rodzic\u00f3w i nauczycieli brak jest \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 oraz udzia\u0142 dzieci w dodatkowych zaj\u0119ciach podnosz\u0105cych kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne,oraz specjalistyczne. Ponadto szko\u0142a nie jest odpowiednio wyposa\u017cona zar\u00f3wno pod k\u0105tem nauczania metod\u0105 eksperymentu jak i wykorzystywania technologii TIK. Projekt pozwala na trwa\u0142e podnie\u015b\u0107 poziom nauczania w Gminie Namys\u0142\u00f3w poprzez zar\u00f3wno doposa\u017cenie szko\u0142y jak i podniesienie kompetencji nauczycieli.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TW\u00d3RCZEGO ROZWOJU DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY \"BYSTRZAK\" RUSINIAK RENATA", "TYTUL": "Edukacja bez barier.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2946421.13", "WARTOSC": "3466377.81", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa jako\u015bci opieki nad kobiet\u0105 w okresie ci\u0105\u017cy, porodu i po\u0142ogu[wczesne wykrywanie wad rozwojowych,mobilna opieka oko\u0142oporodowa,poradnictwo specjalistyczne dla rodzic\u00f3w];Ochrona zdrowia dziecka w kierunku wsparcia jego rozwoju psychospo\u0142ecznego[pog\u0142\u0119biona diagnostyka rozwoju (psychomotorycznego) dziecka,wsparcie koordynowane,niwelowanie nieprawid\u0142owo\u015bci w rozwoju dzieci do lat 2] oraz profilaktyka zaka\u017ce\u0144 pneumokokowych. Dzia\u0142aniem towarzysz\u0105cym s\u0105 dzia\u0142ania informacyjno \u2013 edukacyjne.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy w zakresie:depopulacji w regionie opolskim, niedostatecznej opieki oko\u0142oporodowej kobiet w ci\u0105\u017cy i po porodzie, oraz niedostatecznej edukacji przysz\u0142ych rodzic\u00f3w. Projekt realizowany w okresie 01.05.2017 - 30.06.2019r. przez NZOZ Zdrowa Rodzina s.c w partnerstwie z M\u0105czka - lekarze ginekolodzy - sp\u00f3\u0142ka partnerska, Domowym Hospicjum dla Dzieci\"w Opolu, OLIO Gabriela Eliasz-\u0141ukasiewicz oraz Powiatowe Centrum Zdrowia S A w Kluczborku na terenie obszaru p\u00f3\u0142nocnego (powiaty: kluczborski,brzeski,namys\u0142owski, oleski). Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te kobiety w ci\u0105\u017cy i w okresie po\u0142ogu, noworodki i dzieci do 2 roku \u017cycia oraz personel s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi zdrowotne. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego:Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 34;Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re deklaruj\u0105 wzrost jako\u015bci \u017cycia dzi\u0119ki interwencji EFS - 470;Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 470; Liczba os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 3050.", "BENEFICJENT": "NZOZ ZDROWA RODZINA S.C. R.MEHL E.JANIUK G.ZIMNAL", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych w zakresie kompleksowej opieki nad matk\u0105 i dzieckiem na obszarze p\u00f3\u0142nocnym wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6900819.86", "WARTOSC": "8118611.60", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Nieprzewidziana sytuacja epidemiologiczna zwi\u0105zana z rozprzestrzenianiem si\u0119 wirusa SARS-CoV-2 i wywo\u0142an\u0105 przez niego chorob\u0119 COVID-19 wymusi\u0142a podj\u0119cie natychmiastowych dzia\u0142a\u0144. Jednym z wielu obostrze\u0144 na\u0142o\u017conych na mieszka\u0144c\u00f3w jest zawieszenie stacjonarnej nauki w szko\u0142ach. Szko\u0142y, zw\u0142aszcza szko\u0142y kszta\u0142. og\u00f3lnego woj. opol., w sytuacji wymuszonej nauki zdalnej okaza\u0142y si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci nieprzygotowane do sprostania temu trudnemu zadaniu. Z diagnoz przeprowadzonych w szko\u0142ach wynika, i\u017c w liceach og\u00f3lnokszt. woj. opol.o brakuje podstawowych narz\u0119dzi pracy, takich jak laptopy wraz z oprogr., czy inny sprz\u0119t multi., niezb\u0119dny do prowadzenia lekcji w trybie zdalnym. Wa\u017cne okaza\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c szkolenia dla nauczycieli w zakresie zaawansowanej, ale r\u00f3wnie\u017c podstawowej obs\u0142ugi pakiet\u00f3w MS Office, w tym szczeg\u00f3lnie Office 365 Teams, e-learningu wraz z metodologi\u0105 nauczania. Projekt jest przede wszystkim nakierowany na przeciwdzia\u0142anie rozprzestrzenianiu si\u0119 pandemii COVID \u2013 19, ale r\u00f3wnie\u017c ma na celu z\u0142agodzenie negatywnych skutk\u00f3w w postaci pogorszenia si\u0119 jako\u015bci nauki, rozlu\u017anienia lub utraty kontaktu nauczycieli z uczniami. Projekt nie zak\u0142ada bezpo\u015bredniego wsparcia uczni\u00f3w. Zak\u0142ada przede wszystkim wsparcie nauczycieli, poprzez wyposa\u017cenie ich w narz\u0119dzia i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do pracy zdalnej, w sytuacji rozprzestrzeniaj\u0105cej si\u0119 pandemii. Niezb\u0119dna jest \u015bcis\u0142a wsp\u00f3\u0142praca z j.s.t.. Zostan\u0105 podpisane listy intencyjne dot. zasad wsp\u00f3\u0142pracy przy realizacji proj. SWO dostarczy sprz\u0119t, po stronie organ\u00f3w prowadz\u0105cych le\u017cy kwestia dost\u0119pu do odpowiedniej sieci internetowej, ale r\u00f3wnie\u017c odpowiedzialno\u015b\u0107 za uczestnictwo nauczycieli w szkoleniach oraz zobowi\u0105zanie do utrzymania funkcjonalno\u015bci do 6 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia realizacji projektu, jak i trwa\u0142o\u015bci projektu. Wsp\u00f3\u0142realizatorem proj. b\u0119dzie RZPWE w Opolu, kt\u00f3ry m.in. odpowiedz.b\u0119dzie za organizacj\u0119 i przeprowadzenie szkole\u0144 oraz zakup sprz\u0119tu. Ponadto wsparcia w zakresie sprz\u0119tu udziela\u0142 b\u0119dzie", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO", "TYTUL": "OP@LSKIE DLA LICE\u00d3W - zdalne nauczanie zbli\u017ca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "278236.87", "WARTOSC": "327337.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt\u201d Bawi\u0119 si\u0119 i zapami\u0119tuj\u0119 \u201d realizowany b\u0119dzie przez 2 podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej jako odpowied\u017a na zaobserwowane problemy. Gmina Namys\u0142\u00f3w jako podmiot zarz\u0105dzaj\u0105cy i prowadz\u0105cy jednostki kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dzia\u0142aj\u0105cy na terenie gminy, wskaza\u0142 i\u017c uczniowie ucz\u0119szczaj\u0105cy do 2-\u00f3ch szk\u00f3\u0142: Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Namys\u0142owie( uczniowie klas 2-3) i Szko\u0142y Podstawowej w Kamiennej(uczniowie klas 1-5) wykazuj\u0105 szereg problem\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci postaw kt\u00f3re s\u0105 uznawane za niezb\u0119dne w efektywnym funkcjonowaniu na rynku pracy.Nauczyciele wykazuj\u0105 zw. z tym deficyty w zakresie eduk.kompet.kluczowych uczn, przydatnych na r.pracy. Ich problemy i potrzeby zosta\u0142y zdefiniowane na podstawie przeprowadzonej indywidualnej analizy potrzeb szko\u0142y. Diagnozy zosta\u0142y przeprowadzone przez szko\u0142y i potwierdzone przez organ prowadz\u0105cy. Ich wyniki zdecydowa\u0142y o podj\u0119ciu przez Gmin\u0119 dzia\u0142ania d\u0105\u017c\u0105cego do znalezienia sposobu/ najefektywniejszej metody umo\u017cliwiaj\u0105cej zminimalizowanie a nawet zniwelowanie istniej\u0105cych trudno\u015bci. Uczniowie zaplanowani do obj\u0119cia wsparciem maj\u0105 problemy z nauk\u0105, nie potrafi\u0105 si\u0119 skupi\u0107, s\u0105 ma\u0142o kreatywni, zestresowani, wykazuj\u0105 trudno\u015bci w sprostaniu swoim obowi\u0105zkom zwi\u0105zanymi z edukacj\u0105, po\u015bwi\u0119caj\u0105 na nauk\u0119 du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 czasu i nie osi\u0105gaj\u0105 zadowalaj\u0105cych wynik\u00f3w, co przek\u0142ada si\u0119 na ich wyniki z sprawdzian\u00f3w sz\u00f3stoklasisty. Projekt realizowany w partnerstwie przez dwa podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej. Programy edukacyjne wykazuj\u0105ce nowoczesne innowacyjne i efektywne metody nauczania do kt\u00f3rych prawa autorskie posiada Pani Agnieszka Gorzy\u0144ska Future okaza\u0142y si\u0119 najlepsz\u0105 metod\u0105 rozwi\u0105zania trudno\u015bci zaobserwowanych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. W ten spos\u00f3b dosz\u0142o do podj\u0119cia partnerstwa mi\u0119dzy firm\u0105 Future i Gmin\u0105 Namys\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUTURE AGNIESZKA GORZY\u0143SKA", "TYTUL": "Bawi\u0119 si\u0119 i zapami\u0119tuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "267237.87", "WARTOSC": "314397.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201d Future- edukacja przysz\u0142o\u015bci\u201d realizowany b\u0119dzie przez 2 podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej jako odpowied\u017a na zaobserwowane problemy. Gmina Namys\u0142\u00f3w jako podmiot zarz\u0105dzaj\u0105cy i prowadz\u0105cy jednostki kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dzia\u0142aj\u0105cy na terenie gminy, wskaza\u0142 i\u017c uczniowie klas 6 ucz\u0119szczaj\u0105cy do 3-ech szk\u00f3\u0142: Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Namys\u0142owie i Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Namys\u0142owie oraz Szko\u0142y Podstawowej w Kamiennej a tak\u017ce wszyscy uczniowie ca\u0142ej SP w G\u0142uszynie wykazuj\u0105 szereg problem\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci postaw kt\u00f3re s\u0105 uznawane za niezb\u0119dne w efektywnym funkcjonowaniu na rynku pracy. Nauczyciele wykazuj\u0105 zw. z tym deficty w zakresie eduk.kompet.kluczowych uczn, przydatnych na r.pracy.Ich problemy i potrzeby zosta\u0142y zdefiniowane na podstawie przeprowadzonej indywidualnej analizy potrzeb szko\u0142y. Diagnozy zosta\u0142y przeprowadzone przez szko\u0142y i potwierdzone przez organ prowadz\u0105cy. Ich wyniki zdecydowa\u0142y o podj\u0119ciu przez Gmin\u0119 dzia\u0142ania d\u0105\u017c\u0105cego do znalezienia sposobu/ najefektywniejszej metody umo\u017cliwiaj\u0105cej zminimalizowanie a nawet zniwelowanie istniej\u0105cych trudno\u015bci. Uczniowie maj\u0105 problemy z nauk\u0105, nie potrafi\u0105 si\u0119 skupi\u0107, s\u0105 ma\u0142o kreatywni, zestresowani, wykazuj\u0105 trudno\u015bci w sprostaniu swoim obowi\u0105zkom zwi\u0105zanymi z edukacj\u0105, po\u015bwi\u0119caj\u0105 na nauk\u0119 du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 czasu i nie osi\u0105gaj\u0105 zadowalaj\u0105cych wynik\u00f3w, co przek\u0142ada si\u0119 na ich wyniki z sprawdzian\u00f3w sz\u00f3stoklasisty. Projekt realizowany w partnerstwie przez dwa podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej. Programy edukacyjne wykazuj\u0105ce nowoczesne innowacyjne i efektywne metody nauczania do kt\u00f3rych prawa autorskie posiada Pani Agnieszka Gorzy\u0144ska Future okaza\u0142y si\u0119 najlepsz\u0105 metod\u0105 rozwi\u0105zania trudno\u015bci zaobserwowanych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. W ten spos\u00f3b dosz\u0142o do podj\u0119cia partnerstwa mi\u0119dzy firm\u0105 Future i Gmin\u0105 Namys\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUTURE AGNIESZKA GORZY\u0143SKA", "TYTUL": "Future- edukacja przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DOBRA FORMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla dobra forma sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "256248.43", "WARTOSC": "301468.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt\u201d Europejskie szko\u0142y \u201d realizowany b\u0119dzie przez 2 podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej jako odpowied\u017a na zaobserwowane problemy. Gmina Namys\u0142\u00f3w jako podmiot zarz\u0105dzaj\u0105cy i prowadz\u0105cy jednostki kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dzia\u0142aj\u0105cy na terenie gminy, wskaza\u0142 i\u017c uczniowie klas 4-5 ucz\u0119szczaj\u0105cy do 2-\u00f3ch szk\u00f3\u0142: Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Namys\u0142owie i Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Namys\u0142owie wykazuj\u0105 szereg problem\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci postaw kt\u00f3re s\u0105 uznawane za niezb\u0119dne w efektywnym funkcjonowaniu na rynku pracy. Nauczyciele wykazuj\u0105 zw. z tym deficty w zakresie eduk.kompet.kluczowych uczn, przydatnych na r.pracy. Ich problemy i potrzeby zosta\u0142y zdefiniowane na podstawie przeprowadzonej indywidualnej analizy potrzeb szko\u0142y. Diagnozy zosta\u0142y przeprowadzone przez szko\u0142y i potwierdzone przez organ prowadz\u0105cy. Ich wyniki zdecydowa\u0142y o podj\u0119ciu przez Gmin\u0119 dzia\u0142ania d\u0105\u017c\u0105cego do znalezienia sposobu/ najefektywniejszej metody umo\u017cliwiaj\u0105cej zminimalizowanie a nawet zniwelowanie istniej\u0105cych trudno\u015bci. Uczniowie maj\u0105 problemy z nauk\u0105, nie potrafi\u0105 si\u0119 skupi\u0107, s\u0105 ma\u0142o kreatywni, zestresowani, wykazuj\u0105 trudno\u015bci w sprostaniu swoim obowi\u0105zkom zwi\u0105zanymi z edukacj\u0105, po\u015bwi\u0119caj\u0105 na nauk\u0119 du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 czasu i nie osi\u0105gaj\u0105 zadowalaj\u0105cych wynik\u00f3w, co przek\u0142ada si\u0119 na ich wyniki z sprawdzian\u00f3w sz\u00f3stoklasisty. Projekt realizowany w partnerstwie przez dwa podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej. Programy edukacyjne wykazuj\u0105ce nowoczesne innowacyjne i efektywne metody nauczania do kt\u00f3rych prawa autorskie posiada Pani Agnieszka Gorzy\u0144ska Future okaza\u0142y si\u0119 najlepsz\u0105 metod\u0105 rozwi\u0105zania trudno\u015bci zaobserwowanych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. W ten spos\u00f3b dosz\u0142o do podj\u0119cia partnerstwa mi\u0119dzy firm\u0105 Future i Gmin\u0105 Namys\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUTURE AGNIESZKA GORZY\u0143SKA", "TYTUL": "Europejskie Szko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-26", "DATA_START": "2018-09-28", "DOFINANSOWANIE": "3983429.11", "WARTOSC": "4686387.19", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia dla uczni\u00f3w 7 lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, 5 szk\u00f3\u0142 zawodowych z Miasta Opola w zakresie wyposa\u017cenia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w dodatkowe kompetencje zawodowe, umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy oraz kwalifikacje zawodowe niezb\u0119dne na rynku pracy z uwzgl\u0119dnieniem listy zawod\u00f3w deficytowych. Projekt obowi\u0105zkowo zak\u0142ada, \u017ce co najmniej 70% wszystkich os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem stanowi\u0105 uczniowie, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i praktykach zawodowych u pracodawc\u00f3w lub przedsi\u0119biorc\u00f3w, z kt\u00f3rymi wnioskodawca wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ju\u017c w trakcie realizacji projekt\u00f3w w latach 2007-2015. Dodatkowo uczniowie zar\u00f3wno lice\u00f3w, jak i szk\u00f3\u0142 zawodowych wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach zawodowych/specjalistycznych, targach bran\u017cowych, doradztwie zawodowym itp. W celu odzwierciedlenia rzeczywistych warunk\u00f3w pracy dla wskazanych zawod\u00f3w zostan\u0105 utworzone/doposa\u017cone pracownie dydaktyczne w szko\u0142ach zawodowych. Wsparciem zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci nauczyciele prowadz\u0105cy kszta\u0142cenie zawodowe. Dla nauczycieli zaplanowano udzia\u0142 w kursach zawodowych i studiach podypl. w zakresie podnoszenia kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych. W ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem zosta\u0142a przeprowadzona diagnoza, kt\u00f3r\u0105 zatwierdzi\u0142 organ prowadz\u0105cy. Na jej podst. zaprojektowano zadania odpowiadaj\u0105ce na najwa\u017cniejsze potrzeby i deficyty plac\u00f3wek w zakresie wsparcia uczni\u00f3w i nauczycieli. Indywidualne diagnozy ze szk\u00f3\u0142 wskaza\u0142y najwa\u017cniejsze problemy: niedostateczne wsparcie w doskonal. nauczycieli zawodu w zakresie zawod\u00f3w deficyt. i regionalnych specj. woj. opolskiego, co jest zwi\u0105zane z tworzeniem pracowni w szko\u0142ach, kt\u00f3re tych pracowni nie posiadaj\u0105. Uczniowie szk\u00f3\u0142 licealnych i zawodowych potrzebuj\u0105 kompetencji i kwalifikacji po\u017c\u0105danych na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie swym zakresem obejmowa\u0142 typ 1 wsparcia (podtypy a,b, d) i 3 typ (podtyp c). Projekt realizowany na obszarze gminy (Miasto Opole) oraz pozosta\u0142ych gmin wskazanych w pkt. 3. 7 woj. opolskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE", "TYTUL": "Budowanie kariery zawodowej licealist\u00f3w i uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w Opolu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "13229677.59", "WARTOSC": "15564326.58", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt przewiduje dwa rodzaje dzia\u0142a\u0144:na rzecz wsparcia rodziny prze\u017cywaj\u0105cej problemy opieku\u0144czo-wychowawcze oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej (\u0142\u0105cznie 42 zadania). G\u0142\u00f3wne problemy, na kt\u00f3re odpowiada to: niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz ww. rodzin, wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, os. sprawuj\u0105cych piecz\u0119 i m\u0142odzie\u017cy usamodzielniaj\u0105cej, potrzeba rozwoju dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do odej\u015bcia od opieki instytucjonalnej.Projekt zosta\u0142 opracowany przez partnerstwo Regionalnego O\u015brodka Polityki Spo\u0142ecznej z Opolskim Centrum Demokracji Lokalnej FRDL, Fundacj\u0105 Harmonia \u017bycia, powiatem opolskim, powiatem g\u0142ubczyckim, powiatem krapkowickim, powiatem strzeleckim, powiatem k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielskim, powiatem nyskim, prudnickim, powiatem namys\u0142owskim, gminami: Strzeleczki, Paczk\u00f3w, D\u0105browa, Pr\u00f3szk\u00f3w, Namys\u0142\u00f3w, Zawadzkie, Ujazd, Praszka, a potrzeba jego realizacji wynika z analizy sytuacji regionalnej (Ocena zasob\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej woj. opolskiego w 2016 r., ROPS Opole 2017), dotycz\u0105cej ww. rodzin oraz szeroko rozumianej pieczy zast\u0119pczej (rodzinnej i instytucjonalnej), os\u00f3b w niej przebywaj\u0105cych oraz otoczenia tych os\u00f3b i rodzin. Projekt jest komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach Programu SSD (tzw. inicjatywy wspieraj\u0105ce pn. Wspieramy rodzin\u0119 oraz z Programem OP\u017b 2014-2020-wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby/rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142., w tym obj\u0119te t\u0105 form\u0105 pomocy). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zapisami: ustawy z dnia 9.06.2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej, Rozporz\u0105dzenia, o kt\u00f3rym mowa w art. 18b ust.3 ww. ustawy oraz Wyt. w zakresie zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS oraz Rozporz\u0105dzenia MPiPS z dnia 14.03.2012r. w sprawie mieszka\u0144 chronionych. Wszyscy partnerzy s\u0105 uprawnieni do realizacji us\u0142ug z zakresu wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej na podstawie cyt. ustawy. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pc", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Bli\u017cej rodziny i dziecka -wsparcie rodzin prze\u017cywaj\u0105cych problemy opieku\u0144czo- wychowawcze oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej -II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "8881368.99", "WARTOSC": "10448669.41", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Niniejszy projekt przewiduje przede wszystkim dzia\u0142ania w obszarze rozwoju i wsparcia us\u0142ug spo\u0142. dla os\u00f3b niesamodzielnych, starszych i niepe\u0142nosprawnych oraz el. dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych, uzupe\u0142niaj\u0105cych ww. dzia\u0142ania. Projekt zosta\u0142 oprac. przez partnerstwo Regionalnego O\u015brodka Polityki Spo\u0142ecznej z Gminami: Kluczbork,K\u0119dzierzyn Ko\u017ale,Popiel\u00f3w,G\u0142ubczyce,Lubsza,Nysa,Zawadzkie,Paczk\u00f3w,Branice, Pok\u00f3j, Bia\u0142a a potrzeba jego realizacji wynika z analizy sytuacji regionalnej (ocena zasob\u00f3w pom. spo\u0142.woj.opol. w 2014 r.,ROPS Opole),dotycz\u0105cej ww.os\u00f3b i zakresu wsp. G\u0142\u00f3wne probl, na kt\u00f3re odpowiada projekt okre\u015blono w pkt. 3.4. Projekt jest komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach programu SSD (pakiet IV Z\u0142ota jesie\u0144 i tzw.inicjatywy wspieraj\u0105ce pn.Wspieramy rodzin\u0119) oraz z Programem OP\u017b 2014-2020-wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby/rodziny korzyst. ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. w tym obj\u0119te t\u0105 form\u0105 pomocy. Projekt b\u0119dzie realiz.w rozumieniu zapis\u00f3w: Ust. o pomocy spo\u0142. oraz zgodnie z Wyt. w zakr. zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst. \u015br. EFS. Zar\u00f3wno lider, jak i Partnerzy s\u0105 podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi w obszarze pomocy i integracji spo\u0142., dzia\u0142aj\u0105cymi na podst. Obowi\u0105z. regulacji prawnych ww. zakr.. Bezpo\u015brednimi Realizatorami zada\u0144 b\u0119d\u0105 jedn. organizacyjne pomocy spo\u0142. W ramach realiz. proj.zostanie zapewnione: - wys. jako\u015bci wsparcie \u015bwiadczone w ramach us\u0142ug asystenckich wy\u0142\u0105cznie dla os\u00f3b niesamodzielnych z niepe\u0142nospr./rodzin z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospr., - utrzymanie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. (w zakr. finan. ze \u015br. EFS) przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 3 lata, - \u015bwiadczenie us\u0142. opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym wsparcie deinstytucjonalizacji, - wzrost liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.opieku\u0144czych i asystenckich i zwi\u0119kszenie liczby asystent\u00f3w, - niezast\u0119powalno\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w i zachowanie co najmniej dotychczasowego poziomu finans., - zachowanie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych miejsc \u015bwiadczenia us", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Nie-Sami-Dzielni \u2013 rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz wspieraj\u0105cych osoby niesamodzielne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-30", "DOFINANSOWANIE": "4255380.07", "WARTOSC": "5006329.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest kompleks. progr. aktywiz. spo\u0142.-zaw. realizuj\u0105cy us\u0142ugi aktyw. integracji o charakterze spo\u0142., eduk., zaw. i zdrow. obejmuj\u0105cy: porad. psych. i psychospo\u0142., porad. zaw. i po\u015bred. pracy, kursy i szkolenia, umo\u017cliw. nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalif. i komp. zaw. i spo\u0142., sta\u017ce, us\u0142ugi trenera pracy. Potrzeba realizacji proj. jest odpowiedzi\u0105 na problem: niski poziom aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. 250 UP (130 K i 120 M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. z 5 powiat\u00f3w woj. opolskiego nyski, prudnicki, opolski, namys\u0142owski oraz m. Opole wynikaj\u0105cy z niedopasowania kwalifikacji UP do wymaga\u0144 lokalnego rynku pracy oraz d\u0142ugotrwa\u0142ego korzystania ze wsparcia OPS. Rozk\u0142ad procentowy UP wynika z przeprowadzonej analizy sytuacji UP metod\u0105 Desk Research, wywiad\u00f3w z lokalnymi NGO i przedsi\u0119biorcami. \u015aredni odsetek kobiet stanowi odwzorowanie istniej\u0105cych proporcji p\u0142ci w danym obszarze. Problem wynika ze zdiagn. sytuacji UP - diagnoza przeprowadzona na podstawie analizy Desk Research dok. strat. z poszczeg. powiat\u00f3w. Proponowane przez Wn. formy wsparcia UP wp\u0142yn\u0105 na wzrost gotowo\u015bci zatrudnieniowej. Diagnoza i opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego UP pozwoli na indywid. i adekwatne dopasowanie wsparcia do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci UP, integr. i reintegr. z rynkiem pracy. Praca na zasobach, w tym wykorzystanie innowacyjnej metodyki pracy \"Pomosty...\" pozwoli rozwija\u0107 naturalny potencja\u0142 UP. Ponadto koncepcja projektu zak\u0142ada wzmacnianie motywacji i samooceny UP, budowanie kapita\u0142u spo\u0142. UP w ich najbli\u017cszym \u015brodowisku, co zwi\u0119kszy gotowo\u015b\u0107 do zmiany UP, kt\u00f3ra (jak wynika z przeprowadzonej diagnozy) stanowi jeden z istotnych czynnik\u00f3w blokuj\u0105cych UP przed aktywno\u015bci\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pakiet mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-10-12", "DOFINANSOWANIE": "202299.27", "WARTOSC": "354911.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z nawi\u0105zywaniem wsp\u00f3\u0142pracy gosp. z przysz\u0142ymi kontrahentami oraz kooperantami w zakresie produkt\u00f3w oferowanych przez Metalowiec Sp. z o.o. Projekt zwi\u0105zany jest tak\u017ce z podejmowaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie udzia\u0142u przedsi\u0119biorstwa w rynku sprz\u0119tu medycznego (prod. \u0142\u00f3\u017cek medycznych i rehabilitacyjnych), w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez udzia\u0142 w imprezach wystawienniczo-targowych krajowych (szt.1) o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym i zagranicznych (szt.2) oraz poprzez org. i uczestnictwo w krajowych wydarzeniach gosp. -misje gospodarcze (8szt.) i zagranicznych (szt.3) celem popularyzacji rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, oferty produktowej oraz samego Wnioskodawcy. Proj. zwi\u0105zany jest tak\u017ce z doradztwem spec. w zakresie opracowania nowego modelu biznesowego (szt.1)- dokumentu opisuj\u0105cego architektur\u0119 dzia\u0142ania rynkowego przedsi\u0119biorstwa na obecnych i nowych rynkach. Proj. przewiduje tak\u017ce zakup sprz\u0119tu prezentacyjnego: komputer przeno\u015bny wraz z oprogramowaniem (1 szt.), TV do prezentacji (szt.1), projektor multimedialny (szt.1), ekran projekcyjny (szt.1), program graficzny do przygotowywania profesjonalnych prezentacji (szt.1) a tak\u017ce utworzenie dzia\u0142u eksportu (zakup komputera przeno\u015bnego dla pracownika dz. eksp.) (1 szt.), kurs j\u0119zykowy doszkalaj\u0105cy prac. dz. eksportu (szt.1).", "BENEFICJENT": "METALOWIEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja dzia\u0142a\u0144 przedsi\u0119biorstwa Metalowiec Sp. z o.o. w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1979422.83", "WARTOSC": "2328732.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Realizacja projektu stanowi odpowied\u017a na narastaj\u0105ce problemy spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie chor\u00f3b cywilizacyjnych: nadwagi, oty\u0142o\u015bci, cukrzycy. St\u0105d celem zaplanowanych w nim interwencji jest zmniejszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wyst\u0119powania nadwagi, oty\u0142o\u015bci i cukrzycy dzi\u0119ki identyfikacji os\u00f3b chorych oraz zaoferowanie im kompleksowego wsparcia w postaci us\u0142ug zdrowotnych i dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Maj\u0105c na uwadze utrudniony dost\u0119p do us\u0142ug w zakresie profilaktyki chor\u00f3b cywilizacyjnych i nisk\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 dotycz\u0105c\u0105 ich zapobiegania u os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczonych spo\u0142ecznie WN postanowi\u0142 o zastosowaniu wobec tej grupy preferencji. W rezultacie w projekcie zaplanowano udzia\u0142 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie 42% (294 osoby). W celu dotarcia i nam\u00f3wienie do udzia\u0142u w projekcie os\u00f3b z ww. grupy WN nawi\u0105\u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z OPS i PCPR. Ponadto WN dzi\u0119ki podj\u0119ciu partnerstwa z du\u017cym podmiotem leczniczym zapewni wysoki standard oferowanych us\u0142ug zdrowotnych i poszanowanie praw pacjenta (w tym prawo do intymno\u015bci i godno\u015bci pacjenta). Za jako\u015b\u0107 merytoryczn\u0105 realizowanych dzia\u0142a\u0144, w tym przede wszystkim ich zgodno\u015b\u0107 z procedurami medycznymi odpowiada\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c powo\u0142ana przez WN Rada. Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 Rady b\u0119dzie nale\u017ca\u0142o mi\u0119dzy innymi: 1. opracowanie wzoru dokumentacji niezb\u0119dnej do przeprowadzenia bada\u0144 przesiewowych, 2. okre\u015blenie warunk\u00f3w kwalifikacji uczestnik\u00f3w do II etapu Programu, 3. opracowanie wzoru indywidualnego programu uczestnika, 4. sta\u0142a wsp\u00f3\u0142praca z ZWO. Jednocze\u015bnie osoby, kt\u00f3re w wyniku bada\u0144 przesiewowych, zakwalifikowane zostan\u0105 do kolejnego etapu projektu, obj\u0119te zostan\u0105 kompleksowym, udzielanym z zastosowaniem nowoczesnych i adekwatnych do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci narz\u0119dzi. Projekt realizowany b\u0119dzie z zastosowaniem pe\u0142nej zgodno\u015bci z w\u0142a\u015bciwym RPZ. Zaplanowane interwencje, przeciwdzia\u0142aj\u0105c zagro\u017ceniom ze strony chor\u00f3b cywilizacyjnych oraz wykluczeniu spo\u0142ecznemu, wpisuj\u0105 si\u0119 w cele Programu SSD.", "BENEFICJENT": "MAJCHRZYK PIOTR TRANS-MEDYK RATOWNICTWO", "TYTUL": "Trans Medyk i Brzeskie Centrum Medyczne poprawiaj\u0105 stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w subregionu p\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-16", "DOFINANSOWANIE": "192113.40", "WARTOSC": "640378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie nowych produkt\u00f3w na rynek zagraniczny oraz poszerzenie wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej i promocja Firmy na nowym rynku -Niemcy, Francja. Wszystkie zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania wynikaj\u0105 ze strategii rozwoju Przedsi\u0119biorstwa i dotycz\u0105 m.in.: udzia\u0142\u00f3w w mi\u0119dzynarodowych targach, promocji Firmy na rynku krajowym i zagranicznym, poszerzania wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej w ramach spotka\u0144 z potencjalnymi kontrahentami. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do rozwoju Firmy, wzmocnienia jej pozycji konkurencyjnej na rynku krajowym i zagranicznym oraz wzrost przychod\u00f3w z eksportu W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce produkty: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje): 658 730,56 z\u0142; Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego: 1; Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci: 1; Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organizacyjno-procesowe: 1; Liczba wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno-promocyjnych o charakterze mi\u0119dzynarodowym: 4, Liczba wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno-promocyjnych o charakterze krajowym: 1.", "BENEFICJENT": "SCHWUNG HOME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy SCHWUNG HOME poprzez uczestnictwo w mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach promocyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2015-06-26", "DOFINANSOWANIE": "3476407.18", "WARTOSC": "4215609.62", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "W ramach projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie stanu i ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w WO,z uwzgl\u0119dnieniem podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w i promowaniem proekologicznych zachowa\u0144.Projekt zak\u0142ada stworzenie bazy do edukacji ekologicznej poprzez modernizacj\u0119 i rewitalizacj\u0119 zabytkowych obiekt\u00f3w na terenie MWO wpisanego do \"Rejestru zabytk\u00f3w pod numerem Ks.A.t.I.284/92\".Zrewitalizowane obiekty, stan\u0105 si\u0119 centrum dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 odbiorc\u00f3w w zakresie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci.Planowany jest szeroki zakres dzia\u0142a\u0144 edukacyjno\u2013informacyjnych realizowanych przez partner\u00f3w, w tym:1)zaj\u0119cia ekologiczne w MWO \u201eRola trzmiela w przyrodzie\" oraz \"Ro\u015bliny wa\u017cne dla trzmieli i innych po\u017cytecznych owad\u00f3w, w tym chronione i zagro\u017cone\"-wzbogacone pokazami tradycyjnej hodowli zwierz\u0105t sprzyjaj\u0105cych ekstensywnie u\u017cytkowym terenom o wysokiej bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci;2)warsztaty edukacyjne dla mieszka\u0144c\u00f3w wybranych wsi w wojew\u00f3dztwie opolskim nt.przywr\u00f3cenia kwiecistego charakteru wsi sprzyjaj\u0105cego ochronie trzmieli i innych po\u017cytecznych owad\u00f3w;3)prezentacja spektaklu edukacyjno-ekologicznego pt.\"Wszystkie stworzenia czyli jak w\u0142ochatym bywa \u017ale\" w TJK,w celu podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci proekologicznej,zapobieganiu utraty bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci;4)warsztaty/zaj\u0119cia ekologiczno-artystyczne w FO-interaktywne dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce wra\u017cliwo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105,nauka ujrzenia dzia\u0142a\u0144 proekologicznych w ka\u017cdej dziedzinie \u017cycia,w tym sztuki. Ww.edukacja ekologiczna wzbogacona zostanie o dzia\u0142ania skierowane do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa:1) konkurs pt. \"Opolskie kwitn\u0105ce\" na bior\u00f3\u017cnorodne, kwietne zagospodarowanie teren\u00f3w wiejsko-miejskich wraz z wystaw\u0105 prac uczestnik\u00f3w, 2) mi\u0119dzypokoleniowa gra miejska pn.\"Lot trzmiela\" popularyzuj\u0105ca wiedz\u0119 nt.ochrony trzmiela i siedlisk z nim zwi\u0105zanych oraz owad\u00f3w zagro\u017conych.Ponadto budynek Teatru im.J.Kochanowskiego zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FILHARMONIA OPOLSKA IM. J\u00d3ZEFA ELSNERA W OPOLU", "TYTUL": "Ochrona trzmiela i siedlisk z nim zwi\u0105zanych oraz promowanie postaw spo\u0142ecznych sprzyjaj\u0105cych ochronie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Wojew\u00f3dztwie Opolskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6180000.00", "WARTOSC": "7634328.53", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Opolskie Centrum Rozwoju Gospodarki najwi\u0119ksza IOB na Opolszczy\u017anie dostrzegaj\u0105c uzasadnion\u0105 potrzeb\u0119 ukierunkowania dzia\u0142alno\u015bci IOB na potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w, zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy oraz popraw\u0119 komunikacji podj\u0119to starania o wdro\u017cenie projektu na rzecz stworzenia nowego, zintegrowanego modelu kooperacji przedsi\u0119biorstw z IOB o tytule \"Kooperacyjne Opolskie - profesjonalne otoczenie biznesu\", tworz\u0105c podwaliny dla sp\u00f3jnego, perspektywicznego mechanizmu wzajemnego wspierania zaanga\u017cowanych \u015brodowisk w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb firm oraz usprawnienie istniej\u0105cych i tworzenie nowych kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych. Wdro\u017cenie tak okre\u015blonych obszar\u00f3w dzia\u0142ania wymaga\u0107 b\u0119dzie przede wszystkim: 1) podj\u0119cia stara\u0144 o zidentyfikowanie i wypracowanie nowych lub rozwoju dotychczasowych zaawansowanych us\u0142ug wynikaj\u0105cych z zapotrzebowania firm, 2) przyj\u0119cia przez Wnioskodawc\u0119 roli koordynatora procesu profesjonalizacji otoczenia oko\u0142obiznesowego wojew\u00f3dztwa opolskiego, 3) stworzenia oferty wsparcia strategiczno-programowego dla IOB. W ramach niniejszego projektu Partner Park Naukowo-Technologiczny w Opolu Sp. z o.o. zamierza utworzy\u0107 i wyposa\u017cy\u0107 Laboratorium mechaniczno-pomiarowe, a zakupiony sprz\u0119t zezwoli na \u015bwiadczenie nowych us\u0142ug dla kluczowych bran\u017c woj. opolskiego okre\u015blonych jako inteligentne specjalizacje oraz poszerzy\u0107 i udoskonali\u0107 \u015bwiadczone do tej pory us\u0142ugi. Niniejszy projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do og\u00f3lnej poprawy wizerunku miasta Opola, kt\u00f3re stanie si\u0119 atrakcyjniejszym o\u015brodkiem biznesu, przyci\u0105gaj\u0105cym szersze rzesze inwestor\u00f3w. Zrealizowanie projektu jest krokiem w stron\u0119 wizerunku Miasta Opola, kt\u00f3re stanie si\u0119 atrakcyjniejszym o\u015brodkiem biznesu, przyci\u0105gaj\u0105cym szersze rzesze inwestor\u00f3w. Zrealizowanie projektu jest krokiem w stron\u0119 technologicznego i gospodarczego rozwoju regionu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Kooperacyjne Opolskie - profesjonalne otoczenie biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "157258.65", "WARTOSC": "224655.24", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu \" Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej i promocja dzia\u0142alno\u015bci firmy Stachurski Zbigniew na arenie mi\u0119dzynarodowej\" jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej oraz promocji firmy Stachurski Zbigniew. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2020 -30.06.2021. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania ukierunkowane b\u0119d\u0105 na wprowadzenie produkt\u00f3w firmy na nowe rynki zagraniczne. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 6 zada\u0144. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania ukierunkowane b\u0119d\u0105 na: - wsparcie opracowania nowych modeli biznesowych w tym strategii dla dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych, otwieranie nowych kana\u0142\u00f3w biznesowych, dywersyfikacji geograficznej lub sektorowej (TYP 1); - wsparcie wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej przedsi\u0119biorstw w wymiarze krajowym i mi\u0119dzynarodowym (TYP 2); - promocje przedsi\u0119biorstw, w tym udzia\u0142 w wydarzeniach krajowych i mi\u0119dzynarodowych, m.in. w targach, pokazach technologii, jako cz\u0119\u015b\u0107 projektu, znajduj\u0105ca uzasadnienie w strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa lub wprowadzonych nowych modelach biznesowych (TYP 3). Efektami bezpo\u015brednimi realizacji projektu b\u0119dzie wsparcie Wnioskodawcy w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci, doradztwa specjalistycznego, wprowadzenie innowacji organizacyjno-procesowej, wsparcie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno-promocyjnych o charakterze mi\u0119dzynarodowym, oraz zainwestowanie \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Realizacja projektu jest zgodna ze strategi\u0105 rozwoju firmy i odpowiada na zidentyfikowane potrzeby Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "STACHURSKI ZBIGNIEW", "TYTUL": "Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej i promocja dzia\u0142alno\u015bci firmy Stachurski Zbigniew na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "180138.68", "WARTOSC": "211927.87", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotowy projekt skierowany jest do 115 uczni\u00f3w w tym 57 kobiet 58 m\u0119\u017cczyzn z 2 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych na terenie Powiatu Namys\u0142owskiego tj; Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Namys\u0142owie- 65 uczni\u00f3w -27k 38m \u2013 100% uczni\u00f3w z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Namys\u0142owie -50u 30k 20m . Potrzeba realizacji wynika z 2 g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w: ograniczony dost\u0119p do us\u0142ug edukacyjnych wynikaj\u0105cy z po\u0142o\u017cenia powiatu, a tym samym po\u0142o\u017cenia 2 szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w przedmiotowym projekcie- (wg definicji DEGURBA obszar na kt\u00f3rym znajduj\u0105 si\u0119 szko\u0142y obj\u0119te projektem jest w 100% obszarem wiejskim) oraz wyniki z egzaminu maturalnego na poziomie rozszerzonym- szczeg\u00f3\u0142owy opis w/w wynik\u00f3w w sekcji V, pkt.5.2 wniosku o dofinansowanie. Przedmiotem projektu s\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia w zakresie kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji matematyczno- przyrodniczych, kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w oraz wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi- \u0141\u0104CZNIE 390 godzin wszystkich zaj\u0119\u0107 projektowych. Ponadto, w celu polepszenia warunk\u00f3w dla nowoczesnego nauczania wszystkie szko\u0142y bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie wyposa\u017cone zostan\u0105 w nowoczesne pomoce dydaktyczne, oraz sprz\u0119t do zaj\u0119\u0107. Dodatkowo w projekcie zaplanowano wsp\u00f3lne zadanie dzieci ze szko\u0142y specjalnej z uczniami liceum. Wszystkie dzia\u0142ania w przedmiotowym projekcie zosta\u0142y zaplanowane tak, aby uwzgl\u0119dnia\u0142y indywidualne potrzeby uczni\u00f3w oraz 2 szk\u00f3\u0142 uczestniczacych w przedmiotowym projekcie z terenu powiatu namys\u0142owskiego, popartych diagnoz\u0105 przedstawion\u0105 w punkcie 3.4.", "BENEFICJENT": "POWIAT NAMYS\u0141OWSKI", "TYTUL": "Edukacja, Integracja i Nowoczesno\u015b\u0107 w Powiecie Namys\u0142owskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1472688.52", "WARTOSC": "1732574.74", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Woj.Opolskie wymaga zdecydowanej interwencji na rzecz poprawy zdrowia swoich mieszka\u0144c\u00f3w, z uwagi na ci\u0105g\u0142y spadek poziomu zaludnienia. Jedn\u0105 z bezpo\u015brednich przyczyn tego stanu jest niska liczba urodze\u0144. Zatem kluczowe znaczenie ma skierowanie wsparcia do kobiet w ci\u0105\u017cy i ich dzieci. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia oraz zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu matek i dzieci.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w zakresie opieki nad matk\u0105 i dzieckiem poprzez obj\u0119cie wsparciem 1453 kobiet i 1742 dzieci do 2 roku \u017cycia, a tak\u017ce 20 (10K) os\u00f3b b\u0119d\u0105cych personelem s\u0142u\u017cb medycznych w zakresie podniesienia kompetencji bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z udzielanym w projekcie wparciem, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC teren subregionu p\u00f3\u0142nocnego WO (powiaty: brzeski, namys\u0142owski, oleski, kluczborski) w okresie 01.03.2017 \u2013 31.12.2019. Ponadto WN oraz Partner przewiduj\u0105 przeprowadzenie szeregu dzia\u0142a\u0144 informacyjno edukacyjnych, a tak\u017ce obj\u0119cie kompleksowym i dostosowanym do indywidualnych potrzeb wsparciem min. 639 os\u00f3b (20%) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - b\u0119d\u0105 one traktowane priorytetowo (odpowiedzialni partnerzy projektu).Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne b\u0119d\u0105 prezentowane przy pomocy og\u0142osze\u0144 w prasie, telewizji, radio (audycje), portali spo\u0142eczno\u015bciowych, plakat\u00f3w, ulotek w jednostkach POZ, biuletyn\u00f3w informacyjnych itp. Ponadto WN nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z takimi podmiotami jak: Zwi\u0105zek Pracodawc\u00f3w Opieki Medycznej Opolszczyzny Pro Homine (Porozumienie Zielonog\u00f3rskie), kt\u00f3ry zrzesza 122 POZ w woj. Opolskim, OPS, PCPR, PMWSZ, IPP, organizacjami pozarz\u0105dowymi. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wszystkich za\u0142o\u017ce\u0144 Programu poprawy opieki nad matk\u0105 i dzieckiem. WN przeprowadzi monitoring realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 projektu przy pomocy wska\u017anik\u00f3w projektowych oraz wska\u017anik\u00f3w dodatkowych dedykowanych programowi. Za\u0142o\u017cone w projekcie cele w spos\u00f3b bezpo\u015bredni zniweluj\u0105 wskazany problem.", "BENEFICJENT": "OPTIMA MEDYCYNA SA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka nad matk\u0105 i dzieckiem drog\u0105 do zast\u0119powalno\u015bci pokole\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5509388.20", "WARTOSC": "6481633.18", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt przewiduje przeprowadzenie pilota\u017cowego wdro\u017cenia \u015bwiadczenia medycznych us\u0142ug o charakterze opieku\u0144czym realizowanego przez profesjonalnych opiekun\u00f3w medycznych. Projekt przeprowadzony zostanie trzyetapowo. W pierwszej cz\u0119\u015bci okresu realizacji przeprowadzona zostanie rekrutacja grupy 5 kandydatek na opiekunki medyczne, kt\u00f3re skierowane zostan\u0105 do odbycia przeszkolenia zgodnie z wymaganiami okre\u015blonymi w stosownych przepisach dot. nabywania kompetencji zawodowych \u2013 nauka taka odbywa si\u0119 w formie dwusemestralnego studium policealnego lub kwalifikacyjnego kursu zawodowego (zale\u017cnie od posiadanego wykszta\u0142cenia). Rekrutacja pierwszego rzutu obejmowa\u0107 b\u0119dzie osoby z obszaru dzia\u0142ania pi\u0119ciu Stacji Opieki zlokalizowanych w: Kolonowskiem (obejmuje swoim zasi\u0119giem gmin\u0119 Kolonowskie), Zagwi\u017adziu (gm. Mur\u00f3w), Kotorzu Ma\u0142ym (gmina Turawa), Dobrodzieniu (gm. Dobrodzie\u0144) oraz Otmicach (gm. Izbicko). W ka\u017cdej ze Stacji Opieki funkcjonuje interdyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 piel\u0119gniarek, po\u0142o\u017cnych oraz rehabilitant\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi zdrowotne na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w gmin. W ramach etapu drugiego opiekunowie medyczni, po uzyskaniu wymaganych kompetencji, przekazani zostan\u0105 do dyspozycji dedykowanych piel\u0119gniarek (po jednym na ka\u017cd\u0105 z ww. gmin), aby zgodnie z ich dyspozycjami i pod ich bezpo\u015brednim nadzorem rozpocz\u0105\u0107 udzielanie \u015bwiadcze\u0144. \u015awiadczenia kierowane b\u0119d\u0105 do os\u00f3b, kt\u00f3rych stan zdrowia powoduje \u015brednio g\u0142\u0119bokie niedobory czynno\u015bciowe (45-80 pkt w skali Barthel), b\u0119d\u0105c zarazem niemo\u017cliwym do obj\u0119cia opiek\u0105 systemow\u0105 w ramach \u015bwiadcze\u0144 NFZ. W tym samym czasie zrekrutowanych i przeszkolonych zostanie kolejnych 5 opiekunek, kt\u00f3re podejm\u0105 prac\u0119 w Stacjach Opieki (jest ich w regionie blisko 40) w kolejnych gminach wybranych zale\u017cnie od potrzeb pacjent\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci personelu.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI OPOLSKIEJ", "TYTUL": "Pilota\u017cowy program medycznych \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "139067.48", "WARTOSC": "214279.67", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z nawi\u0105zywaniem wsp\u00f3\u0142pracy gosp. z przysz\u0142ymi kontrahentami oraz kooperantami w zakresie produkt\u00f3w oferowanych przez Wnioskodawc\u0119. Zwi\u0105zany jest tak\u017ce z podejmowaniem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie udzia\u0142u przedsi\u0119biorstwa w rynku sprz\u0119tu medycznego (prod. \u0142\u00f3\u017cek medycznych i rehabilitacyjnych), w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez udzia\u0142 w imprezach wystawienniczo-targowych krajowych (szt.1) o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym i zagranicznych (szt. 2) oraz poprzez org. i uczestnictwo w wydarzeniach gosp. -misje gospodarcze (szt.3) celem popularyzacji rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, oferty produktowej oraz samego Wnioskodawcy. Proj. zwi\u0105zany jest tak\u017ce z doradztwem spec. w zakresie opracowania nowego modelu biznesowego (szt.1)- dokumentu opisuj\u0105cego architektur\u0119 dzia\u0142ania rynkowego przedsi\u0119biorstwa na obecnych i nowych rynkach. Bezpo\u015brednimi produktami realizowanego projektu b\u0119d\u0105: - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci - 1 szt. - Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organizacyjno-procesowe - 1 szt. - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 124 496,51 PLN - Liczba wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno-promocyjnych o charakterze mi\u0119dzynarodowym \u2013 6 szt. - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego - 1 szt. Niewykazane powy\u017cej wska\u017aniki kluczowe oraz obligatoryjne przyjmuj\u0105 warto\u015b\u0107 zero.", "BENEFICJENT": "METALOWIEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kontynuacja internacjonalizacji dzia\u0142a\u0144 przedsi\u0119biorstwa METALOWIEC Sp. z o.o. w Namys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-26", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "801278.38", "WARTOSC": "950733.72", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 i wdro\u017cenie system\u00f3w dziedzinowych stosowanych w Urz\u0119dach Miejskich w Dzier\u017coniowie, K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu, Kluczborku, Namys\u0142owie i Prudniku, kt\u00f3re poprawi\u0105 efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzaniu nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie gospodarowania lokalami u\u017cytkowymi. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty projektu:-4 jednostek samorz\u0105du terytorialnego wdro\u017cy rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w -4 jednostek samorz\u0105du terytorialnego wdro\u017cy rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami;Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 pracownicy Urz\u0119du Miasta obj\u0119tych projektem 35 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn, przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy z terenu gmin: Gmina Prudnik (PRUD), Gmina Namys\u0142\u00f3w (NAM), Gmina K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale (GKK), Gmina Kluczbork.G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1. Podatki i op\u0142aty lokalne - Elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej4 JST, Doskonalenie kompetencji kadr JST ( 27K, 22M), Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w urz\u0119dach JST2. Zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie gospodarowania lokalami u\u017cytkowymi tj. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych, Doskonalenie kompetencji kadr samorz\u0105dowych (31 K, 18M), Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZBORK", "TYTUL": "WZROST JAKO\u015aCI US\u0141UG ADMINSITRACYJNYCH W KLUCZBORKU, K\u0118DZIERZYNIE-KO\u0179LU, NAMYS\u0141OWIE, PRUDNIKU.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2491841.27", "WARTOSC": "2931577.97", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym przedmiotem projektu b\u0119dzie szereg powi\u0105zanych ze sob\u0105 zada\u0144 wpisuj\u0105cych si\u0119 w typ 7. wykorzystanie lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych, prowadzenie kampanii edukacyjno- informacyjnych (komplementarnych i uzupe\u0142niaj\u0105cych do dzia\u0142a\u0144/kampanii og\u00f3lnopolskich). Ponadto przedmiotem projektu b\u0119d\u0105 roboty budowlane wpisuj\u0105ce si\u0119 w typ 3. budowa, rozbudowa, modernizacja i doposa\u017cenie obiekt\u00f3w oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej, niezb\u0119dnych do realizacji zada\u0144 z zakresu ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w zakresie edukacji ekologicznej. W sk\u0142ad dzia\u0142a\u0144 podejmowanych podczas prowadzenia kampanii edukacyjno-informacyjnych wejd\u0105 nast\u0119puj\u0105ce imprezy informacyjno-edukacyjne: - konferencje dla nauczycieli i pracownik\u00f3w organ\u00f3w prowadz\u0105cych szko\u0142y, - festiwale ekologiczne (w tym m.in. konkursy wiedzy, fotograficzny, plastyczny, muzyczny, kulinarny w obr\u0119bie zasob\u00f3w przyrodniczo-krajobrazowych regionu), - zagraniczne wizyty edukacyjne dla kadry kierowniczej szk\u00f3\u0142 i pracownik\u00f3w JST, podczas kt\u00f3rych przedstawiciele Opolszczyzny zdobywa\u0107 b\u0119d\u0105 wiedz\u0119 o dobrych praktykach w zakresie ochrony przyrody wyst\u0119puj\u0105cych poza granicami kraju, - wizyty edukacyjne uczni\u00f3w i nauczycieli w parkach krajobrazowych wojew\u00f3dztwa opolskiego, - spotkania informacyjne z mieszka\u0144cami gmin Opolszczyzny w zakresie lokalnej i ponadlokalnej bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci (udzia\u0142 w lokalnych imprezach kulturalnych np. festynach), oraz inne imprezy specjalne w tym seminaria i szkolenia. Kluczowymi produktami realizacji projektu b\u0119dzie przeprowadzenie 3 kampanii informacyjno-edukacyjnych zwi\u0105zanych z edukacj\u0105 ekologiczn\u0105 oraz jeden wsparty o\u015brodek prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie edukacji ekologicznej i jeden obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz jeden projekt, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-informacyjnych pn. \"Bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 Opolszczyzny z lotu ptaka\u201d oraz wzmocnienie infrastruktury edukacji ekologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-12-09", "DOFINANSOWANIE": "5138684.00", "WARTOSC": "6045510.59", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego poprzez obj\u0119cie w okresie 09.12.2016-31.12.2022 r. kompleksowym wsparciem, 1) 69 os\u00f3b (32K, 37M) os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz biernych zawodowo w wieku od 30 roku \u017cycia, osobami uprawnionymi do uzyskania po\u017cyczki s\u0105 osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz bierne zawodowo w wieku od 30 roku \u017cycia, w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby po 50 roku \u017cycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, migranci powrotni i imigranci; 2) 5 os\u00f3b (2K, 3M) pracuj\u0105cych od 30 roku \u017cycia, zatrudnionych na umowach cywilno - prawnych, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, osi\u0105gaj\u0105cych tzw. niskie dochody (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy), migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w, odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin; w wyniku kt\u00f3rego utworzone zostan\u0105 co najmniej 78 miejsca pracy. Nie wi\u0119cej ni\u017c 20 % og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49, kt\u00f3rzy nie zaliczaj\u0105 si\u0119 do os\u00f3b wymienionych w SZOOP w pkt. 12, ppkt. 1 Grupy docelowe/ostateczni odbiorcy. Uzasadnienie potrzeby realizacji: w trybie pozakonkursowym dofinansowanie uzyskaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie projekty,kt\u00f3re zosta\u0142y wcze\u015bniej zidentyfikowane i uj\u0119te w tzw. wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych przez w\u0142a\u015bciw\u0105 instytucj\u0119 w ramach trybu pozakonkursowego w RPO WO 2014-2020, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 5 do Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Osi Priorytetowych RPO 2014-2020 (zakres: Europejski Fundusz Spo\u0142eczny). Typ projektu podlegaj\u0105cy realizacji i dofinansowaniu (zgodnie z SZOOP RPO 2014-2020 - zakres: EFS): 1) Zwrotne wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej obejmuj\u0105ce przyznanie jednorazowej po\u017cyczki", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Wsparcie pracy na w\u0142asny rachunek, przedsi\u0119biorczo\u015bci i tworzenia przedsi\u0119biorstw w ramach instrument\u00f3w finansowych RPO WO 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1759779.48", "WARTOSC": "2070328.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest kompleks. progr. aktywiz. spo\u0142.-zaw. realizuj\u0105cy us\u0142ugi aktyw. integracji o charakterze spo\u0142., eduk., zaw. i zdrow. obejmuj\u0105cy: porad. psych. i psychospo\u0142., porad. zaw. i po\u015bred. pracy, kursy i szkolenia umo\u017cliw. nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalif. i komp. zaw. i spo\u0142., sta\u017ce,wolontariat, us\u0142ugi trenera pracy. Potrzeba realizacji proj. jest odpowiedzi\u0105 na problem: niski poziom aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. 100 UP (52 K i 48 M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. z 4 powiat\u00f3w woj. opolskiego (prudnicki, namys\u0142owski, nyski, opolski) wynikaj\u0105cy z niedopasowania kwalifikacji UP do wymaga\u0144 lokalnego rynku pracy oraz d\u0142ugotrwa\u0142ego korzystania ze wsparcia OPS. Rozk\u0142ad procentowy UP wynika z przeprowadzonej analizy sytuacji UP metod\u0105 Desk Research, wywiad\u00f3w z lokalnymi NGO i przedsi\u0119biorcami. \u015aredni odsetek kobiet stanowi odwzorowanie istniej\u0105cych proporcji p\u0142ci w danym obszarze. Problem wynika ze zdiagn. sytuacji UP - diagnoza przeprowadzona na podstawie analizy Desk Research dok. strat. z poszczeg. gmin i powiat\u00f3w. Proponowane przez Wn. formy wsparcia UP wp\u0142yn\u0105 na wzrost gotowo\u015bci zatrudnieniowej. Diagnoza i opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego UP pozwoli na indywid. i adekwatne dopasowanie wsparcia do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci UP, integr. i reintegr. z rynkiem pracy. Praca na zasobach, w tym wykorzystanie innowacyjnej metodyki pracy \"Pomosty...\" pozwoli rozwija\u0107 naturalny potencja\u0142 UP. Ponadto koncepcja projektu zak\u0142ada wzmacnianie motywacji i samooceny UP, budowanie kapita\u0142u spo\u0142. UP w ich najbli\u017cszym \u015brodowisku, co zwi\u0119kszy gotowo\u015b\u0107 do zmiany UP, kt\u00f3ra (jak wynika z przeprowadzonej diang.) stanowi jeden z istotnych czynnik\u00f3w blokuj\u0105cych UP przed aktywno\u015bci\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP Z O. O.", "TYTUL": "Pomosty do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1695368.72", "WARTOSC": "1994551.44", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie zatrudnienia, kompetencji, kwalifikacji oraz do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo UP (w tym min: 53 kobiety,10 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 23 os. 50+), kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC na terenie powiat\u00f3w prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego i namys\u0142owskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z gr. defaworyzowanych: kobiety, d\u0142ugotrwale bezrobotni, o niskich kwalifikacjach, osoby niepe\u0142nosprawne, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, migranci powrotni i imigranci), co najmniej 20% os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich ww. powiat\u00f3w. Dzia\u0142ania projektowe to: stworzenie dla ka\u017cdego Uczestnika Projektu Indywidualnego Planu Dzia\u0142a\u0144, okre\u015blaj\u0105cego dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia, doradztwo zawodowe okre\u015blaj\u0105ce mocne i s\u0142abe strony oraz bran\u017c\u0119 zawodow\u0105 zgodn\u0105 z kompetencjami, profesjonalne po\u015brednictwo zawodowe, warsztaty z efektywnego poruszania si\u0119 po rynku pracy, szkolenia j\u0119zykowe i ICT b\u0119d\u0105ce \u015bci\u015ble powi\u0105zane z kursami i szkoleniami zawodowymi (dostosowane do potrzeb lokalnego rynku pracy), sta\u017ce zawodowe dla wszystkich UP zwi\u0119kszaj\u0105ce do\u015bwiadczenie zawodowe os\u00f3b pragn\u0105cych znale\u017a\u0107 zatrudnienie. Wszystkie kursy i szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami, po kt\u00f3rych UP otrzymaj\u0105 certyfikaty/za\u015bwiadczenia potwierdzaj\u0105ce zdobycie/podniesienie przez UP kompetencji lub kwalifikacji zawodowych (kwalifikacje uzyska m.in. 60%UP). Zostan\u0105 zastosowane aktywne formy przeciwdzia\u0142ania bezrobociu. Kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia przewidzianego w ramach projektu przewidziana jest w odniesieniu do 100% uczestnik\u00f3w. P realizowany w okresie od 1.06.2017 r. do 30.09.2018 r., a wnioskowany poziom wsparcia jest zgodny z zapisami Regulaminu Konkursu.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Od szkolenia do zatrudnienia - wsparcie os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo z wojew\u00f3dztwa opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4341261.96", "WARTOSC": "5237015.69", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "W ramach projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania, kt\u00f3re maj\u0105 poprawi\u0107 stan i ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej poprzez: inwentaryzacj\u0119 wa\u017cek woj. opolskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem: gatunk\u00f3w chronionych prawem krajowym i mi\u0119dzynarodowym, wpisanych do Polskiej Czerwonej Ksi\u0119gi Zwierz\u0105t oraz figuruj\u0105cych na Czerwonej Li\u015bcie Wa\u017cek Polski, gatunk\u00f3w rzadkich w skali kraju i regionu, parasolowych i wska\u017anikowych, a tak\u017ce obszar\u00f3w chronionych (rezerwat\u00f3w, obszar\u00f3w Natura 2000, park\u00f3w krajobrazowych, u\u017cytk\u00f3w ekologicznych, zespo\u0142\u00f3w przyrodniczo-krajobrazowych etc.); inwentaryzacj\u0119 zadrzewie\u0144 przydro\u017cnych pod k\u0105tem wyst\u0119powania chronionych, rzadkich i zagro\u017conych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t i ich siedlisk (pachnicy d\u0119bowej, kozioroga d\u0119bosza, jelonka rogacza oraz ptak\u00f3w i nietoperzy); popraw\u0119 stanu siedlisk gatunk\u00f3w chronionych, rzadkich i zagro\u017conych przez nasadzenia uzupe\u0142niaj\u0105ce, prace piel\u0119gnacyjne na najcenniejszych okazach drzew oraz przebudow\u0119 istniej\u0105cych zadrzewie\u0144; modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie pracowni naukowej Dzia\u0142u Przyrody M\u015aO w sprz\u0119t fotograficzny oraz profesjonalny mikroskop stereoskopowy wraz z kamer\u0105, oprogramowaniem i telewizorem; przebudow\u0119 Regionalnego O\u015brodka Edukacji Przyrodniczej i Bada\u0144 nad Bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 \u201eCentrum Do\u015bwiadczania \u015awiata\u201d w \u0141adzy; modernizacj\u0119 \u015bcie\u017cki przyrodniczo-dydaktycznej w celu podniesienie jej standardu i doposa\u017cenie w nowe oznaczenia, tablice itp., oraz budow\u0119 nowej \u015bcie\u017cki wraz z zagospodarowaniem wok\u00f3\u0142 niej terenu w elementy ma\u0142ej architektury \u2013 realizacja zadania umo\u017cliwi zapoznanie si\u0119 z najciekawszymi fragmentami krajobrazowo-przyrodniczymi w parku krajobrazowym i prowadzenie edukacji ekologicznej bezpo\u015brednio w terenie, czyli na \u015bcie\u017ckach dydaktycznych; dzia\u0142ania edukacyjno-promocyjne, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zaznajomienie z bogactwem form \u017cycia wyst\u0119puj\u0105cych na Opolszczy\u017anie oraz problemami powodowanymi przez utrat\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i ze skutkami, jakie ta utrata mo\u017ce mie\u0107 dla ich \u017cycia codziennego", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Inwentaryzacje przyrodnicze kluczem do edukacji ekologicznej i ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w wojew\u00f3dztwie opolskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-16", "DOFINANSOWANIE": "115550.00", "WARTOSC": "175890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy zakupu i realizacji us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego dla firmy U.B.M. \u2013 Kotasi\u0144ska maj\u0105cego na celu opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu wdro\u017cony zostanie nowy produkt do kolejnych segment\u00f3w bran\u017cy medycznej \u2013 fotel do zabieg\u00f3w chirurgicznych w szczeg\u00f3lno\u015bci dla potrzeb stomatologii, laryngologii i okulistyki. Firma U.B.M. - Kotasi\u0144ska stworzy\u0142a lini\u0119 foteli zabiegowych FoZa (do stacji krwiodawstwa i krwiolecznictwa, do dializ, do chemioterapii i innych czynno\u015bci medycznych) bardzo dobrze zaprojektowanych, funkcjonalnych i ergonomicznych. Przedsi\u0119biorstwo chce stworzy\u0107 nowy produkt - wielofunkcyjny fotel chirurgiczny, aby zaspokoi\u0107 potrzeby plac\u00f3wek medycznych. Zaprojektowanie dla marki U.B.M. - Kotasi\u0144ska innowacyjnych i bezpiecznych foteli zabiegowych na potrzeby chirurgii, jest zadaniem strategicznym i r\u00f3wnocze\u015bnie jest wymuszone potrzebami rynku wyrob\u00f3w medycznych. Zaplanowany proces projektowy dotyczy\u0142 b\u0119dzie przygotowanie konceptu, brief\u00f3w pod projekty wzornicze produkt\u00f3w, opakowa\u0144, a tak\u017ce opracowanie stylizacji produktu oraz projektu wzorniczego i funkcjonalnego, przygotowanie prototypu. W dalszym etapie zaplanowano zakup us\u0142ug doradczych w zakresie wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w obejmuj\u0105cych: nadz\u00f3r nad wdro\u017ceniem, modyfikacje projektu we wsp\u00f3\u0142pracy z dzia\u0142em konstrukcyjnym i technologami, a w finale przygotowanie ostatecznej dokumentacji technicznej. Projekt obejmuje wdro\u017cenie opracowanych produkt\u00f3w do produkcji przez zakup niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych. Realizacja projektu ma przynie\u015b\u0107 korzy\u015bci w postaci rozszerzenia asortymentu produkt\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA KOTASI\u0143SKA US\u0141UGI BRAN\u017bY METALOWEJ", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci firmy U.B.M.- Kotasi\u0144ska poprzez opracowanie i wdro\u017cenie strategii wzorniczej dla nowego produktu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1588083.28", "WARTOSC": "1868333.28", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Z diagnozy przepr.przez Wnioskod. oraz z analizy dost\u0119p.publik. i statystyk wynika i\u017c os. w wieku pow. 29 r.\u017c. z woj.opolsk.z powiat\u00f3w prudnickiego, g\u0142ubczyckiego, nyskiego, namys\u0142owskiego, brzeskiego, charakteryz.si\u0119 niewielkim poziomem aktywn.zawod., stosunk.wysokim poziomem bezrob. i bierno\u015bci zawod.,co z kolei mo\u017ce skutk. d\u0142ugotr.bezrob. oraz wyklucz. spo\u0142. Dog\u0142\u0119bna analiza GD stanowi jak najbardz.uzasadn.dla konieczno\u015bci obj\u0119cia ww.os.wsparciem. Problem g\u0142\u00f3wny GD zgodny z diagnoz\u0105 Wnioskodawcy to: MA\u0141A ZDOLNO\u015a\u0106 DO PODJ\u0118CIA ZATRUDNIENIA, ZE WZGL\u0118DU NA NISK\u0104 ATRAKCYJNO\u015a\u0106 NA LOKALNYM RYNKU PRACY ORAZ NISKI POZIOM AKTYWNO\u015aCI ZAWODOWEJ, EDUKACYJNEJ I SPO\u0141ECZNEJ W\u015aR\u00d3D OS\u00d3B Z GD bez specjalistycznej pomocy. Jako najcz\u0119stsze PRZYCZYNY trudno\u015bci w porusz.si\u0119 na rynku pr.os. w wieku pow. 29 r.\u017c. podaj\u0105: - nier\u00f3wne traktowanie na r.pr.-uprzedz. i stereot. (dot. os. niepe\u0142nospr. i os. w wieku pow. 50 r.\u017c). -ni\u017csza dyspozyc. kobiet w stos.do m\u0119\u017ccz. -brak motyw.,wyucz.bezradn. - zbyt niskie wykszta\u0142c., -brak/nieaktualne kwalifik. i Z diagnozy przepr.przez Wnioskod. oraz z analizy dost\u0119p.publik. i statystyk wynika i\u017c os. w wieku pow. 29 r.\u017c. z woj.opolsk.z powiat\u00f3w prudnickiego, g\u0142ubczyckiego, nyskiego, namys\u0142owskiego, brzeskiego, charakteryz.si\u0119 niewielkim poziomem aktywn.zawod., stosunk.wysokim poziomem bezrob. i bierno\u015bci zawod.,co z kolei mo\u017ce skutk. d\u0142ugotr.bezrob. oraz wyklucz. spo\u0142. Dog\u0142\u0119bna analiza GD stanowi jak najbardz.uzasadn.dla konieczno\u015bci obj\u0119cia ww.os.wsparciem. Problem g\u0142\u00f3wny GD zgodny z diagnoz\u0105 Wnioskodawcy to: MA\u0141A ZDOLNO\u015a\u0106 DO PODJ\u0118CIA ZATRUDNIENIA, ZE WZGL\u0118DU NA NISK\u0104 ATRAKCYJNO\u015a\u0106 NA LOKALNYM RYNKU PRACY ORAZ NISKI POZIOM AKTYWNO\u015aCI ZAWODOWEJ, EDUKACYJNEJ I SPO\u0141ECZNEJ W\u015aR\u00d3D OS\u00d3B Z GD bez specjalistycznej pomocy. Jako najcz\u0119stsze PRZYCZYNY trudno\u015bci w porusz.si\u0119 na rynku pr.os. w wieku pow. 29 r.\u017c. podaj\u0105: - nier\u00f3wne traktowanie na r.pr.-uprzedz. i stereot. (dot. os. niepe\u0142nospr. i os. w wieku pow. 50 r.\u017c).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Lepsze jutro nadchodzi ju\u017c dzi\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4123529.01", "WARTOSC": "4851210.60", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Niniejszy projekt przewiduje 2 typy dzia\u0142a\u0144:na rzecz wsparcia rodziny prze\u017cywaj\u0105cej problemy opieku\u0144czo-wych. oraz wsparcie pieczy zast.Projekt zosta\u0142 opracowany przez partnerstwo Regionalnego O\u015brodka Polityki Spo\u0142. z Opolskim Centrum Demokracji Lokalnej FRDL,Miastem Opole,gminami:Domaszowice,\u0141ubniany,Brzeg,Paczk\u00f3w,Kluczbork, Popiel\u00f3w,Grodk\u00f3w,G\u0142ubczyce,Korfant\u00f3w,Zdzieszowice,Bierawa,D\u0105browa,St. Opolskie,Pok\u00f3j oraz z Powiatem Krapkowice,a potrzeba jego realizacji wynika z analizy sytuacji regionalnej (ocena zasob\u00f3w pom. spo\u0142.woj.opol. w 2014 r.,ROPS Opole),dot. ww.rodzin oraz szeroko rozumianej pieczy zast. rodzinnej i instytucjonalnej,os\u00f3b w niej przebywaj\u0105cych oraz otoczenia tych os\u00f3b i rodzin. G\u0142. problemy,na kt\u00f3re odpowiada projekt to: - niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz ww. rodzin (m.in.zbyt ma\u0142a l.asystent\u00f3w rodziny i plac\u00f3wek wsparcia dziennego,itp.) - niewystarczaj\u0105ca l. \u015bwiadczonych us\u0142ug dla os. sprawuj\u0105cych piecz\u0119 i m\u0142odzie\u017cy usamodzielniaj\u0105cej - zbyt ma\u0142a l. mieszka\u0144 chronionych i \u015bwiadczonych w nich us\u0142ug (5 mieszka\u0144,14 miejsc) -potrzeba rozwoju rodzinnych form pieczy zast. i dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do odej\u015bcia od opieki instytucjonalnej Projekt jest komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach Programu SSD (tzw.inicjatywy wspieraj\u0105ce pn.Wspieramy rodzin\u0119) oraz z Programem OP\u017b 2014-2020-wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby/rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pom. spo\u0142.,w tym obj\u0119te t\u0105 form\u0105 pomocy). Projekt b\u0119dzie realizowany w rozumieniu zapis\u00f3w: Ustawy z dnia 12.03.2004r. o pom. spo\u0142.(Dz.U.z 2015r.,poz.163 z p\u00f3\u017an.zm.) Rozp.o kt\u00f3rym mowa w art. 18b ust.3 ustawy o wsp.rodz. Wyt.w zakr. zasad realiz. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142. spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorz. \u015brodk\u00f3w EFS. Rozp.Ministra PiPS z dnia 14.03.2012r.w spr. mieszka\u0144 chronionych Wszyscy partnerzy s\u0105 uprawnieni do realizacji us\u0142ug z zakresu wspierania rodziny i sys.pieczy zast. na podst.Ustawy z dnia 9.06.2011r o wspieraniu rodziny i syst. pieczy zast.(Dz.U.z 2015r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Bli\u017cej rodziny i dziecka -wsparcie rodzin prze\u017cywaj\u0105cych problemy opieku\u0144czo- wychowawcze oraz wsparcie pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "814147.90", "WARTOSC": "957821.06", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zdobycie zatrudnienia lub poprawa warunk\u00f3w dotychczasowego zatrudnienia przez min. 25 z 60 uczestnik\u00f3w proj. [UP] (43K/17M) powy\u017cej 30 r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych powiaty: kluczborski, brzeski i namys\u0142owski woj. opolskiego, z czego 55 os. bez zatrudnienia nale\u017c\u0105cych do gr. w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (K, 50+, osoby niepe\u0142nosprawne [ON], os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, posiadaj\u0105ce min. 1 dziecko do 6 r.\u017c. lub min. 1 dziecko ON do 18 r.\u017c., migranci powrotni i imigranci), w tym 35 os. bezrobotnych (25K/10M), 20 os. biernych zawodowo (15K/5M) oraz 5 os. pracuj\u0105cych na niekorzystnych warunkach (3K/2M), w wyniku realizacji w okresie 01.03.2019-30.06.2020 kompleksowej indywidualnej \u015bcie\u017cki aktywizacji opartej na IPD, obejmuj\u0105cej wszystkie zidentyfikowane jako niezb\u0119dne dla danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfikacja potrzeb + poradnictwo zawodowe z IPD, warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe, sta\u017ce dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych oraz dodatkowe wsparcie trenera pracy dla ON. ? Zad.1 Poradnictwo zawodowe obejmuj\u0105ce identyfikacj\u0119 potrzeb uczestnika z opracowaniem IPD. ? Zad.2 Warsztaty z zakresu aktywnego poszukiwania pracy. ? Zad.3 Po\u015brednictwo pracy. ? Zad.4 Szkolenia zawodowe zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami rynku pracy. ? Zad.5 Sta\u017ce zawodowe ? Zad.6 Wsparcie trenera pracy dla niepe\u0142nosprawnych UP ? Zad.7 Wsparcie mobilno\u015bci geograficznej w postaci dodatk\u00f3w relokacyjnych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktualne kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci szans\u0105 na nowy start.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3222585.39", "WARTOSC": "3791276.94", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Zgodnie z Krajowym Rejestrem Nowotwor\u00f3w nowotwory jelita grubego i odbytu s\u0105 trzecim, najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cym na \u015bwiecie nowotworem u m\u0119\u017cczyzn (660 000 przypadk\u00f3w, 10%) i drugim ukobiet (570 000 przypadk\u00f3w, 9%). Prawie 60% zachorowa\u0144 wyst\u0119puje w krajach rozwini\u0119tych. Realizacja projektu b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 ograniczenia zachorowalno\u015bci na ww.chorob\u0119 i tym samym przed\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w. W szczeg\u00f3lno\u015bci realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: - obni\u017cenia zapadalno\u015bci na RJG \u2013 poprzez usuwanie zmian\u0142agodnych (polip\u00f3w) zanim przejd\u0105 w form\u0119 z\u0142o\u015bliw\u0105 czyli raka, - zwi\u0119kszenia odsetka wyleczenia RJG (5-letnich prze\u017cy\u0107), - obni\u017cenia umieralno\u015bci na raka jelita grubego, - obni\u017cenia koszt\u00f3wleczenia raka w skali wojew\u00f3dztwa. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne otwarte z zakresu profil. RJG adresowane s\u0105 do ca\u0142ej ludno\u015bci wojew\u00f3dztwa opolskiego, natomiast badania i dz.inf-edu. doos\u00f3b zam. g\u0142 teryt. powiat\u00f3w o szczeg\u00f3lnie niskiej zg\u0142aszalno\u015bci na badania przesiewowe w nast\u0119puj\u0105cych przedzia\u0142ach wiekowych: 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-49 lat,kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia u kt\u00f3rego rozpoznano RJG oraz w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z POZ, parafiami, org. spo\u0142ecznymi, gminami i wi\u0119kszymizak\u0142adami pracy zamierza si\u0119 przeprowadzi\u0107 cykl konferencji na ww. tematy. Ponadto, planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 edukacyjn\u0105 kampani\u0119 medialn\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na zmian\u0119 podej\u015bciaspo\u0142ecze\u0144stwa do bada\u0144 profilaktycznych RJG. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonywanie bada\u0144 kolonoskopowych w pe\u0142nym znieczuleniu, zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu medycznego orazadaptacj\u0119 pomieszczenia na \u0142azienk\u0119 z pe\u0142nym w\u0119z\u0142em sanitarnym i dostosowan\u0105 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W celu rekrutacji na badania i dz. edu-inf. planowana jest promocja projektu. Nadprojektem b\u0119dzie czuwa\u0107 zesp\u00f3\u0142 z\u0142o\u017cony z koordynatora projektu oraz pracownika biura, zajmuj\u0105cych si\u0119 organizacyjn\u0105 stron\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY W OPOLU", "TYTUL": "STOP DLA RAKA JELITA GRUBEGO \u2013 PROGRAM ZDROWOTNY PRZECIWDZIA\u0141AJ\u0104CY ZACHOROWANIOM NA RJG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1270105.63", "WARTOSC": "1494241.92", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest REALIZACJA KOMPLEKSOWEGO PROGRAMU WSPARCIA os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez: - opracowanie/ aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - po\u015brednictwo pracy - szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje (operator/ka sprz\u0119tu budowlanego, spawacz, opiekun/ka osoby starszej, ksi\u0119gowa/y) zgodnie z zapotrzebowaniem lokalnych rynk\u00f3w pracy i wskaza\u0144 w IPD - 3 miesi\u0119czny sta\u017c zgodny z odbytym szkoleniem. Dzi\u0119ki realizowanemu wsparciu znacz\u0105co zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 szanse uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 120 os\u00f3b (72 kobiety i 48 m\u0119\u017cczyzn), powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych zg. z K.C. na terenie woj. opolskiego w powiatach: prudnickim, brzeskim, nyskim, g\u0142ubczyckim, namys\u0142owskim, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo) w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - min. 9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - min. 39 os\u00f3b 50+ - min. 42 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - min. 66 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do ISCED3 w\u0142\u0105cznie).", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA AKADEMIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Projekt: zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-12-06", "DOFINANSOWANIE": "3327204.39", "WARTOSC": "3914358.10", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie przede wszystkim realizacja kampanii informacyjno-edukacyjnych- typ 7. wykorzystanie lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych, prowadzenie kampanii edukacyjno informacyjnych, komplementarnych i uzupe\u0142niaj\u0105cych do projektu RZPWE jak i kampanii og\u00f3lnopolskich, w kt\u00f3re wpisywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie szereg powi\u0105zanych ze sob\u0105 zada\u0144 inform.-eduk, dot. ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci ze szczeg\u00f3lnym zwr\u00f3ceniem uwagi na ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w aspekcie wodnym. Kampanie te jak i wpisuj\u0105ce si\u0119 w nie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 \u015bci\u015ble powi\u0105zane z typem 3. budowa, rozbudowa, modernizacja i doposa\u017cenie obiekt\u00f3w oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej, niezb\u0119dnych do realizacji zada\u0144 z zakresu ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w zakresie edukacji ekologicznej, w obr\u0119bie kt\u00f3rego planowana jest budowa p\u0142yty wodnej (placu wodnego), monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowolt. i klimatyz. w RZPWE przy ul. Dubois wraz z budow\u0105 miejsca spotka\u0144 i modernizacj\u0105 przestrzeni wok\u00f3\u0142 OS Niwki w celu realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze ochrony r\u00f3\u017cnor. biol.i edukacji ekolog. Planowana jest realizacja 3 kampanii inform.-eduk. : 1. \u201eBior\u00f3\u017cn. wodnego \u015bwiata Opolszczyzny\u201d, 2. \"Co mo\u017cemy zrobi\u0107 dla \u015brodowiska, by chroni\u0107 bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107?\" Rola i zadania szko\u0142y w obszarze ekologii, 3.\"Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w ochronie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\". W sk\u0142ad dzia\u0142a\u0144 podejmowanych podczas prowadzenia kampanii edukacyjno-informacyjnych wejd\u0105 m.in warsztaty dla uczni\u00f3w i nauczycieli,zielone szko\u0142y/p\u00f3\u0142kolonie powi\u0105zane z zaj\u0119ciami eduk.,festiwale,konferencje, spotkania z mieszka\u0144cami, wiele dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zwi\u0105zanych ochron\u0105 bior\u00f3\u017c. i ekologi\u0105. Kluczowymi produktami realizacji projektu b\u0119dzie przeprowadzenie 3 kampanii inform.-eduk. zwi\u0105zanych z edu. ekologiczn\u0105 oraz jeden wsparty o\u015brodek prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie edukacji ekologicznej, budowa obiektu dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz jeden projekt, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-informacyjnych pn. \"Bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 Opolszczyzny w uj\u0119ciu wodnym, czyli H2O dla BIO\" oraz wzmocnienie infrastruktury edukacji ekologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3261903.01", "WARTOSC": "3837532.96", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja Kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej realizuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zawodowym i zdrowotnym. Rodzaj wsparcia: pozosta\u0142y zakres wsparcia. Projekt stanowi odpowied\u017a na niedostateczn\u0105, niezindywidualizowan\u0105 i nietrafn\u0105 ofert\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re s\u0105 podopiecznymi Stowarzyszenia Monar. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 180 os. uzale\u017cnionych, bezdomnych, ubogich, korzystaj\u0105cych ze wsparcia Monaru, kt\u00f3re bez aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej (w momencie powrotu do spo\u0142ecze\u0144stwa po okresie destrukcji), w wi\u0119kszo\u015bci powr\u00f3ciliby do wcze\u015bniejszego, destrukcyjnego sposobu \u017cycia. Projekt charakteryzuje: a) indywidualne i podmiotowe podej\u015bcie do uczestnik\u00f3w poprzez wyznaczenie dla ka\u017cdego Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji okre\u015blaj\u0105cej charakter adresowanego wsparcia, przy czym uczestnik bierze aktywny udzia\u0142 w jej opracowywaniu i ma wp\u0142yw na charakter oferowanego wsparcia b) kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia obejmuj\u0105ca obszar spo\u0142eczny, zawodowy, edukacyjny i osobisty c) obj\u0119cie uczestnik\u00f3w indywidualn\u0105 opiek\u0105 terapeutyczn\u0105 d) podej\u015bcie preferuj\u0105ce rozw\u00f3j osobisty, zwi\u0119kszanie i odkrywanie w\u0142asnego potencja\u0142u i atrakcyjno\u015bci osobistej, interpersonalnej i spo\u0142ecznej zamiast ogniskowania uwagi na wyr\u00f3wnywaniu deficyt\u00f3w i brak\u00f3w Udzia\u0142 w projekcie ka\u017cdego uczestnika rozpocznie si\u0119 diagnoz\u0105 i wsp\u00f3lnym z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji. Projekt oferuje nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: #indywidualne i grupowe wsparcie opiekuna/ terapeuty #indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i po\u015brednikiem pracy #warsztaty zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne #szkolenia i kursy zawodowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje i kwalifikacje zawodowe #sta\u017ce #zaj\u0119cia indywidualne wyr\u00f3wnuj\u0105ce braki edukacyjne", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MONAR", "TYTUL": "KU PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864773.52", "WARTOSC": "1017380.62", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Projekt Aktywna integracja - Aktywne dzia\u0142anie - Aktywne funkcjonowanie! jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry dzia\u0142aj\u0105c na rzecz reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy podejmuj\u0105 szereg dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu umo\u017cliwienie tym osobom powrotu oraz swobodne poruszanie si\u0119 po rynku pracy. Wnioskodawca zrealizowa\u0142 wiele projekt\u00f3w w zakresie aktywizacji os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w ramach poddzia\u0142ania 7.2.1 POKL oraz obecnie ko\u0144czy realizacj\u0119 projektu w ramach dzia\u0142ania 8.2 RPO. Dodatkowo Wnioskodawca stale od 2015 roku prowadzi Akredytowany przez MRPiPS O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej. Dlatego te\u017c proponowany projekt jest kompleksow\u0105 ofert\u0105 kierowan\u0105 dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3ry pozwoli na usprawnienie ich procesy aktywizacji spo\u0142eczno - zatrudnieniowej oraz bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na wzrost gotowo\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia / zwi\u0119kszenie ich szans na rynku pracy, przyj\u0119cie bardziej aktywnych postaw, wi\u0119ksz\u0105 integracj\u0119 w \u015brodowisku lokalnym oraz podjecie zatrudnienia i pe\u0142nienia wszystkich r\u00f3l spo\u0142ecznych. Na osi\u0105gni\u0119cie tego wp\u0142ynie realizacja kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej realizuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 takich zada\u0144 jak aktywizacja spo\u0142eczna, w tym indywidualne i grupowe wsparcie aktywizacyjne, kt\u00f3re pozwoli na stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w pr. Kolejnym etapem projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa, kt\u00f3ra dotyczy\u0107 b\u0119dzie odpowiednio wszystkich uczestnik\u00f3w pr - odpowiednio do ustalonej \u015bcie\u017cki wsparcia. Osoby odbywa\u0107 b\u0119d\u0105 odpowiednio sta\u017c lub skorzystaj\u0105 ze szkolenia / kursu. Dodatkowo dzia\u0142ania o charakterze spo\u0142ecznym realizowane b\u0119d\u0105 podczas i na zako\u0144czenie procesu aktywizacji zawodowej celem wzmocnienia oddzia\u0142ywa\u0144 projektu oraz uzyskania jak najlepszego efektu w zakresie kompleksowej oferty.", "BENEFICJENT": "PROFES SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Aktywna integracja - Aktywne dzia\u0142anie - Aktywne funkcjonowanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "855520.43", "WARTOSC": "1010895.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Aktywizacja cyfrowa nauczycieli i uczni\u00f3w NYSKIEGO NUTS-3. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j i wzrost kompetencji min. 150 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej z obszaru gmin wiejskich i miejsko-wiejskich NYSKIEGO NUTS-3, w zakresie nauczania programowania. W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia praktyczne dla min. 1650 uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK WSPARCIA EDUKACJI", "TYTUL": "Sztuczna Inteligencja II - programowanie w szko\u0142ach NYSKIEGO NUTS-3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-29", "DATA_START": "2018-09-30", "DOFINANSOWANIE": "2728486.45", "WARTOSC": "3209984.07", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany w partnerstwie z Gmin\u0105 Strzelce Op. (O\u015brodkiem Pomocy Spo\u0142ecznej). Projektem obj\u0119to wszystkie powiaty woj. opolskiego. Potrzeba realizacji projektu wynika zsytuacji demograficznej w woj. opolskim, tj. wzrostem liczby os\u00f3b pow. 60 roku \u017cycia, w tym zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, (wg danychGUS na dz. 31.12.2016r. w woj. opolskim liczba os. > 60+ wynosi\u0142a 240 855 i w wi\u0119kszo\u015bci by\u0142y to kobiety \u2013 58,26%), kt\u00f3rymi niejednokrotnie zajmuj\u0105 si\u0119 cz\u0142onkowie rodziny oraz tych, kt\u00f3rzy niewymagaj\u0105 opieki os\u00f3b trzecich, ale u kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, bezdech, zespo\u0142y b\u00f3lowe, a nie maj\u0105 oni dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych, rehabilitacyjnych ipiel\u0119gnacyjnych, poprawiaj\u0105cych ich stan zdrowia, funkcjonalno\u015b\u0107 oraz ograniczaj\u0105cych przedwczesn\u0105 umieralno\u015b\u0107. Zadania zaplanowane w projekcie maj\u0105 na celu zniwelowanie powy\u017cszychbarier. W projekcie przewidziano zadania: wyodr\u0119bnienie 600 os. grupy docelowej os\u00f3b starszych (uczestnik\u00f3w projektu) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (os\u00f3bniesamodzielnych), zapewnienie opieki domowej w formie s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych - jako uzupe\u0142nienie wsparcia w ramach teleopieki (24 os\u00f3b), teleopieka medyczna dla 550 uczestnik\u00f3wprojektu, us\u0142ugi rehabilitacyjne dla min. 300 uczestnik\u00f3w proj. Dodatkowo zaplanowano zakup \u015brodk\u00f3w odka\u017caj\u0105cych oraz zabezpieczaj\u0105cych oraz utworzenie CMP. Projekt przyczyni si\u0119 doosi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego, jakim jest umo\u017cliwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b starszych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tym samym danie im szansyna wyd\u0142u\u017cenie i popraw\u0119 jako\u015bci ich \u017cycia, \u017cycia bez b\u00f3lu z wi\u0119ksz\u0105 sprawno\u015bci\u0105 fizyczn\u0105.", "BENEFICJENT": "STRZELECKIE CENTRUM OBS\u0141UGI BIZNESU \"SCOB\" MARCIN R\u0118KAWEK", "TYTUL": "Jesie\u0144 \u017cycia - w dobrej kondycji bez b\u00f3lu 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1021343.29", "WARTOSC": "1201580.35", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja kompleksowego wsparcia dla Uczestnik\u00f3w Projektu (72 os.(44K i 28M)), powy\u017cej 29r\u017c(tj.osoby,kt\u00f3re w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 uko\u0144czony 30r\u017c), pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne [osoby zakwalifikowane zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia do I i II profilu pomocy], poszukuj\u0105ce pracy oraz nieaktywne zawodowo), w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z woj.opolskiego(szerszy opis w pkt 3.5)). W ramach proj.zost.zrealizowane zadania:IPD,poradnictwo zawodowe,szkolenie zawod., sta\u017c zawod., po\u015brednictwo pracy. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej, min.70%UP uzyska kwalifikacje, a min.53% b\u0119dzie pracowa\u0142o po opuszczeniu programu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJ.jest wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 zawodowa u min. 90% z 72 os\u00f3b(44K i 28M)(zgodnie z definicj\u0105 grupy docelowej w pkt.3.5) od 01.06.2017 do 31.03.2018 r. PROBLEM NA KT\u00d3RY ODPOWIED\u0179 STANOWI CEL PROJEKTU: NISKA AKTYWNO\u015a\u0106 GRUPY DOCELOWEJ PROJEKTU, spowodowana problemami: brak okre\u015blonej \u015bcie\u017cki zawodowej, trudno\u015bci w odnalezieniu si\u0119 na rynku pracy, niskie/brak kwalifikacji zawodowych oraz niskie/brak do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych z regionalnym rynkiem pracy, a tak\u017ce nieumiej\u0119tno\u015b\u0107 nawi\u0105zywania kontakt\u00f3w z pracodawc\u0105, trudno\u015bci w poszukiwaniu pracy, problemy z przygotowaniem dokument\u00f3w aplikacyjnych i przygotowaniem si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej. Powy\u017csze problemy, oraz charakter grupy docelowej (opis w pkt 3.5) stanowi uzasadnienie potrzeby realizacji projektu. UP s\u0105 to bowiem osoby, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 wielu umiej\u0119tno\u015bci takich jak kwalifikacje czy do\u015bwiadczenie (dane w pkt 3.5), przez co charakteryzuj\u0105 si\u0119 nisk\u0105 aktywno\u015bci\u0105 zawodow\u0105 pog\u0142\u0119biaj\u0105c\u0105 stan bezrobocia i stan bierno\u015bci zawodowej, a tym samym trudno\u015bci w mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Do pracy wskocz-sukces\u00f3w poczuj moc!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2580600.00", "WARTOSC": "3036000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie dla 200 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, kt\u00f3rzy chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy, a barier\u0105 uniemo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 im powr\u00f3t do aktywno\u015bci jest konieczno\u015b\u0107 opieki nad ma\u0142ym dzieckiem. Pomoc skierowana do opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 polega\u0142a b\u0119dzie na zaproponowaniu rodzicom opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym. W celu zapewnienia opieki nad ka\u017cdym z dzieci do lat 3 finansowane b\u0119d\u0105 koszty opieki w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym. Potrzeba realizacji projektu wynika ze zwi\u0119kszonego zapotrzebowania na prac\u0119 w wojew\u00f3dztwie opolskim i zwi\u0105zanym z tym zapotrzebowaniem na powroty na rynek pracy rodzic\u00f3w przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich i opiekuj\u0105cych si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi. Dodatkowym czynnikiem jest wyst\u0119puj\u0105cy na Opolszczy\u017anie deficyt miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Pokrycie koszt\u00f3w utrzymania miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy du\u017cej grupy os\u00f3b. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat sytuacji w regionie i zapotrzebowaniu na miejsca opieki znajduj\u0105 si\u0119 w punkcie 3.5 wniosku.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO/WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Opolskie dla rodzic\u00f3w i dzieci II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "942656.41", "WARTOSC": "1109007.55", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "W woj.opolskim wa\u017cnym problemem jest niska aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz wysokie bezrobocie. Dlatego te\u017c projekt umo\u017cliwia aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 72 uczestnik\u00f3w projektu(44 kobiet/28 m\u0119\u017cczyzn) poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.06.2017 roku do 30.04.2018 roku. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 osoby zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: powiatu prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego, namys\u0142owskiego,wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 29 r.\u017c.pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz nieaktywne zawodowo), w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: a) kobiet b) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, c) os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, d) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, e)os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, f) os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, g) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 na prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2447490.00", "WARTOSC": "2879400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu b\u0119dzie koordynowanie oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi i wzmocnieniu sektora ES w regionie, w tym interwencje wzmacniaj\u0105ce mechanizm wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz es na poziomie samorz\u0105du regionalnego i lokalnego.Wa\u017cnym elementem b\u0119dzie upowszechnianie idei ES w wojew\u00f3dztwie poprzez inicjatywy promocyjne oraz informacyjne. Projekt odpowiada na potrzeb\u0119 wzmocnienia sektora ES i tworzenia sieci wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy podmiotami ekonomii spo\u0142ecznej a jst , nauk\u0105, biznesem i innymi podmiotami w obszarze ES. Potrzeba realizacji projektu wynika z analizy sytuacji ES w regionie, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 rozw\u00f3j tego sektora jest utrudniony z jednej strony przez niskie zaufanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych i adm. publ. do jej dzia\u0142alno\u015bci, a z drugiej strony przez bariery wewn\u0119trzne. (OPRES 2016 r. Ocena Zasob\u00f3w PS w woj.opolskim w 2017 r.).Cel projektu przede wszystkim stanowi odpowied\u017a na takie problemy,s\u0142abo\u015bci i potrzeby sektora ES jak:1) niski poziom \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy spo\u0142. lokalnych i w\u0142adz samorz\u0105dowych na temat roli i znaczenia ES w \u017cyciu spo\u0142ecze\u0144stwa; 2) niski poziom wiedzy otoczenia gospodarczego o zasadach funkcjonowania przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej; 3) brak powszechno\u015bci stosowania klauzul spo\u0142ecznych w zam. publicznych; 4) niski poziom \u015bwiadomo\u015bci funkcji jakie es mo\u017ce pe\u0142ni\u0107 w rozwoju lokalnych wsp\u00f3lnot; 5) niewielki udzia\u0142 gmin i powiat\u00f3w posiadaj\u0105cych lokalne plany rozwoju es i dzia\u0142a\u0144 jst zwi\u0105zanych z rozwojem i wsparciem ES. Przyczyny takiego stanu rzeczy s\u0105 z\u0142o\u017cone a ich eliminacja stanowi proces roz\u0142o\u017cony na lata (patrz sek.11.2 p. 19) Projekt jest kontynuacj\u0105 i rozwini\u0119ciem obecnie realizowanego. Przewiduje realizacj\u0119 4 dzia\u0142a\u0144 merytorycznych, w kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119, pogrupowane tematycznie, wszystkie dzia\u0142ania okre\u015blone dla tego typu projektu w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa (\u2026) na l.2014-2020.Projekt odpowiada celom uj\u0119tym w KPRES. B\u0119dzie zarz\u0105dzany r\u00f3wno\u015bciowo.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W OPOLU", "TYTUL": "Wsparcie dla opolskiego modelu promocji, upowszechniania oraz rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1662710.97", "WARTOSC": "1956130.56", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie do maja 2018 roku o 1 poziom zgodny z ESOKJ kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego 493 kobiet i 328 m\u0119\u017cczyzn wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksza? luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego. G\u0142\u00f3wnym problemem, kt\u00f3ry zostanie zmniejszony w efekcie realizacji niniejszego projektu s\u0105 niskie kompetencje w zakresie j\u0119zyka angielskiego stwierdzone u os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ma\u0142e miejscowo\u015bci wojew\u00f3dztwa, szczeg\u00f3lnie o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Brak podstawowej znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego zmniejsza szanse na rynku pracy, utrudnia te\u017c dost\u0119p do wiedzy w innych dziedzinach. Ponadto, mieszka\u0144cy ma\u0142ych miejscowo\u015bci maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do kszta\u0142cenia ustawicznego, w tym do kurs\u00f3w j\u0119zykowych. Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 fizyczne osoby doros\u0142e (547 K i 365 M) zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia swych kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszary sklasyfikowane w kategorii 3 w klasyfikacji DEGURBA oraz gminy Zawadzkie i Zdzieszowice, wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego (poziom wej\u015bciowy 0 lub A1 w standardzie ESOKJ), w tym: Co najmniej 70% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mieszka\u0144cami teren\u00f3w wiejskich (miejscowo\u015bci DEGURBA 3); Co najmniej 60% wszystkich os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby o niskich kwalifikacjach; Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 50+; Co najmniej 60% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety. W ramach projektu w 10 powiatach wojew\u00f3dztwa przeprowadzone zostan\u0105 120-godzinne kursy j\u0119zyka angielskiego dla 76 grup kursowych, zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym i potwierdzeniem uzyskania przez uczestnik\u00f3w kompetencji j\u0119zykowych zgodnie ze standardem ESOKJ na poziomie A1 lub A2.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Podnoszenie kompetencji j\u0119zykowych mieszka\u0144c\u00f3w Opolszczyzny znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "849544.20", "WARTOSC": "999463.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "CELEM REALIZACJI PROJEKTU JEST: Podniesiony poziom aktywno\u015bci zawodowej u min. 90% spo\u015br\u00f3d 84 os. (min. 40%K) z grupy docelowej z terenu powiat\u00f3w woj. opolskiego (prudnickiego,brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego, namys\u0142owskiego) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 48 os. z grupy docelowej dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia zaproponowanych w projekcie -dopasowanych indywidualnie do potrzeb ka\u017cdego uczestnika- w okresie od 01. 06. 2017 do 31. 05. 2018. Zgodnie z zapisami zawartymi w SZOOP RPO WO 2014-2020 oraz zgodnie z regulaminem konkursu GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 tworz\u0105 w sumie 84 osoby (min. 40% K), b\u0119d\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz nieaktywne zawodowo), w tym zw\u0142aszcza osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj. : a) Kobiety (min. 40%) b) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min. 10%), c) osoby po 50 roku \u017cycia (min. 20%), d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (min. 20%), e) osoby o niskich kwalifikacjach (min. 30%), f) osoby posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia (min. 10%), g) migranci powrotni i imigranci (min. 10%).", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d - lepsza praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "849316.77", "WARTOSC": "999196.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj.jest podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 72(64 kobiet/8 m\u0119\u017cczyzn) os. powy\u017cej 29r.\u017c.,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: os.powy\u017cej 50r.\u017c., kobiety, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,o niskich kwalifikacjach,d\u0142ugotrwale bezrobotnych, posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6r.\u017c.lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18r.\u017c., migranci powrotni i imigranci, mieszkaj\u0105cych w rozum.KC na terenie woj.opolskiego-powiat\u00f3w: prudnickiego,brzeskiego,nyskiego, g\u0142ubczyckiego i namys\u0142owskiego,do 31.07.2018r.,poprzez kompleksowe wsparcie w projekcie. Zak\u0142adany powy\u017cej cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez obj\u0119cie wszystkich UP IPD, szkoleniami zawodowymi, sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy. Realizacja w/w wsparcia uzasadniona jest problemem niskiej zdolno\u015bci do zatrudnienia potencjalnych UP, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 m.in.brak kwalifikacji i do\u015bwiadczenia wymaganego przez lokalnych pracodawc\u00f3w. Problemy z dost\u0119pem do zatrudnienia dotykaj\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci os.powy\u017cej 50r.\u017c.,kobiety,os.z niepe\u0142nosprawnych,o niskich kwalifikacjach,d\u0142ugotrwale bezrobotnych, posiadaj.dziecko do 6r.\u017c.lub dziecko niepe\u0142nosprawne do 18r.\u017c.,migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w(szerzej o tym w cz. 3.5 wniosku). W zwi\u0105zku z powy\u017cszym GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 proj.stanowi\u0105 72os.(64 kobiety/8 m\u0119\u017cczyzn)powy\u017cej 29r.\u017c.,nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: os.powy\u017cej 50r.\u017c., kobiety, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotne, posiadaj\u0105ce co najmniej jedno dziecko do 6r.\u017c.lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18r.\u017c.,migranci powrotni i imigranci,mieszkaj\u0105cy w rozum.KC na terenie woj.opolskiego(powiaty prudnicki,brzeski,nyski,g\u0142ubczycki,namys\u0142owski). W wyniku realizacji proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu-min.53%, -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.30%.", "BENEFICJENT": "KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ J&C GROUP", "TYTUL": "Od Aktywno\u015bci do Zatrudnienia - kompleksowe wsparcie os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "820577.03", "WARTOSC": "965384.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny problem uzasadniaj\u0105cy potrzeb\u0119 realizacji projektu to deficyt wykwalifikowanej si\u0142y roboczej w zwi\u0105zku z trwaj\u0105cymi w woj. opolskim procesami emigracji i depopulacji przy jednoczesnym zapotrzebowaniu na pracownik\u00f3w, w tym z zagranicy. Problemem jest r\u00f3wnie\u017c wysoka stopa bezrobocia w woj. opolskim, zw\u0142aszcza na obszarach wiejskich, a tak\u017ce du\u017ce trudno\u015bci zwi\u0105zane z wej\u015bciem i utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy os\u00f3b z grup defaworyzowanych. Zwi\u0105zane jest to m.in. z brakiem praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego lub niedostosowaniem posiadanych kwalifikacji do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy oraz utrudnionym dost\u0119pem do wysokiej jako\u015bci kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje, co utrudnia planowanie rozwoju zawodowego i ogranicza mo\u017cliwo\u015bci znalezienia pracy. Szczeg\u00f3\u0142owe uzasadnienie potrzeby realizacji projektu zosta\u0142o zawarte w pkt. 3.5 wniosku. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 11.2019 r. aktywno\u015bci zawodowej i podniesienie kwalifikacji 60 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz nieaktywnych zawodowo) oraz zamieszkuj\u0105cych w woj. opolskim na terenie powiatu prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego lub namys\u0142owskiego. Wszyscy uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 indywidualne i kompleksowe (100% UP) wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, wsparcia psychologicznego, szkolenia, sta\u017cu, a tak\u017ce dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia prowadz\u0105c\u0105 do podj\u0119cia i utrzymania przez nich zatrudnienia. W wyniku realizacji projektu zak\u0142adamy osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie dla poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada podmiotowy i czynny udzia\u0142 uczestnik\u00f3w projektu w ustaleniu i realizacji w\u0142asnej \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do podj\u0119cia zatrudnienia. Wsparcie oferowane uczestnikom projektu, stanowi odpowied\u017a na specyfik\u0119 wewn\u0105trzregionaln\u0105 zgodnie z RSI Woj. Opolskiego do roku 2020. Projekt jest ponadto komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach programu SSD w ramach Pakietu", "BENEFICJENT": "PROJEKTANCI KARIERY DAWID SEIFERT", "TYTUL": "Pracuj\u0119 w Polsce - wsparcie dla migrant\u00f3w, imigrant\u00f3w oraz os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo w wojew\u00f3dztwie opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2085527.42", "WARTOSC": "2453561.68", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest podniesienie w okresie od 1 lipca 2017 do 31 stycznia 2021, kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 1200 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru wojew\u00f3dztwa opolskiego (WO). Projekt skierowany jest do kobiet i m\u0119\u017cczyzn znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy oraz wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 1200 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. opolskim, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia, awansu zawodowego lub znalezienia pracy. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie w postaci wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 j\u0119zykowych (120-godzinne kursy angielskiego), kt\u00f3re gwarantuj\u0105 uzyskanie udokumentowanych kwalifikacji j\u0119zykowych. Wszystkie szkolenia ko\u0144cz\u0105 si\u0119 mi\u0119dzynarodowym egzaminem potwierdzaj\u0105cym odpowiednim certyfikatem zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego. Projekt odpowiada na problemy mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa opolskiego zwi\u0105zane z niedostateczn\u0105 znajomo\u015bci\u0105 j\u0119zyka angielskiego. Przede wszystkim w\u015br\u00f3d os\u00f3b s\u0142abiej wykszta\u0142conych, zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie wojew\u00f3dztwa. Realizacja przedmiotowego projektu w znacz\u0105cy spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do poprawy znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Angielska Ku\u017ania Talent\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732445.12", "WARTOSC": "861700.15", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowany na terenie woj. opolskiego problem w zakresie niskiego poziomu aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w prudnickiego, brzeskiego, nyskiego,g\u0142ubczyckiego oraz namys\u0142owskiego, wynikaj\u0105cy w g\u0142\u00f3wnej mierze z niedostosowania kwalifikacji zawodowych tych os\u00f3b do potrzeb regionalnego rynku pracy. Grupa docelowa to 38 os\u00f3b fiz. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz nieaktywnych zawodowo), z kt\u00f3rych min.90% to os.znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie powiat\u00f3w prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego lub namys\u0142owskiego woj. opolskiego, z kt\u00f3rych co najmniej 20% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie woj. opolskiego o najtrudniejszej sytuacji rozwojowej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 38 os. fiz.z GD poprzez zapewnienie im kompleks. wsparcia w zakresie uzyskania kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy transportu drogowego do 31.03.2019 r. Dla osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142ad. celu projektu oraz poprawy dost\u0119pu w/w os\u00f3b do rynku pracy Wnioskodawca zapewni kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla 38 UP obejmuj\u0105ce dzia\u0142ania ukierunkowane na: 1/ wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy (IPD \u2013 2h/os.,poradnictwo zawod. \u2013 warsztaty \u2013 16h/gr., po\u015brednictwo pracy-2h/os.), 2/nabycie kwalifikacji zawod.- kursy z zakresu prawa jazdy kat.C i/lub C+E, kurs KWALIFIKACJA WST\u0118PNA PRZY\u015aP. \u2013 140 h, kurs ADR \u2013 przew\u00f3z materia\u0142\u00f3w niebezp. \u2013 24 h oraz 3/ zdobycie do\u015bwiadczenia zawod. w bran\u017cy transport. przy udziale pracodawc\u00f3w -organizacja 3 m-ych, p\u0142atnych sta\u017cy zawod. dla min.50 %UP. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki realizacji kompleks.wsparcia, kt\u00f3re wp\u0142ynie na zwi\u0119ksz. liczby os\u00f3b zamieszka\u0142ych woj. opolskie, kt\u00f3re: uzyskaj\u0105 kwalifikacje, zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe i podejm\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "M\u00f3j zaw\u00f3d - kierowca TIRa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1836509.57", "WARTOSC": "2160599.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu b\u0119dzie koordynowanie oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi i wzmocnieniu sektora ES w regionie, w tym interwencje wzmacniaj\u0105ce mechanizm wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz es na poziomie samorz\u0105du regionalnego i lokalnego. Uzupe\u0142nieniem prowadzonych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 b\u0119dzie upowszechnianie idei ES w wojew\u00f3dztwie poprzez inicjatywy promocyjne oraz informacyjne. Projekt odpowiada na potrzeb\u0119 wzmocnienia sektora ES i tworzenia sieci wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy podmiotami ekonomii spo\u0142ecznej a jednostkami samorz\u0105du terytorialnego, nauk\u0105, biznesem i innymi podmiotami w obszarze ES. Potrzeba realizacji projektu wynika z analizy sytuacji ES w regionie, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 rozw\u00f3j tego sektora jest utrudniony z jednej strony przez niskie zaufanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych i adm. publ. do jej dzia\u0142alno\u015bci, a z drugiej strony przez bariery wewn\u0119trzne. (OZPS w 2014 r. ROPS Opole, ES w woj.opolskim (..),raport ROPS Opole,2012 r.).Cel projektu stanowi odpowied\u017a m.in. na takie problemy,s\u0142abo\u015bci i potrzeby sektora ES w regionie, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych naj wa\u017cniejsze to: brak wystarczaj\u0105cej wiedzy otoczenia spo\u0142.-gospodarczego o zasadach funkcjonowania sp\u00f3\u0142. socjalnej, brak powszechno\u015bci stosowania przez administracj\u0119 w zam. publicznych klauzul spo\u0142ecznych, brak \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy spo\u0142. lokalnych i w\u0142adz samorz\u0105dowych na temat roli i znaczenia sektora ES w \u017cyciu spo\u0142ecze\u0144stwa, funkcji jakie mo\u017ce on pe\u0142ni\u0107 w rozwoju lokalnych wsp\u00f3lnot, w tym brak uwzgl\u0119dnienia w dokumentach strategicznych samorz\u0105d\u00f3w dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z rozwojem i wsparciem ES i brak kompleksowego systemu wsparcia sektora (projekt OPRES na l.2016-2022,ROPS Opole).Projekt przewiduje realizacj\u0119 4 dzia\u0142a\u0144 merytorycznych, w kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119, pogrupowane tematycznie, wszystkie dzia\u0142ania okre\u015blone dla tego typu projektu w Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa (\u2026) na l.2014-2020.Projekt jest odpo. na cele wynikaj\u0105ce KPRES.Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany r\u00f3wno\u015bciowo.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie dla opolskiego modelu promocji, upowszechniania oraz rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1750320.00", "WARTOSC": "2059200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie dla 130 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, kt\u00f3rzy chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy, a barier\u0105 uniemo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 im powr\u00f3t do aktywno\u015bci jest konieczno\u015b\u0107 opieki nad ma\u0142ym dzieckiem. Pomoc skierowana do opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 polega\u0142a b\u0119dzie na zaproponowaniu rodzicom opieki nad dzieckiem w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym. W celu zapewnienia opieki nad ka\u017cdym z dzieci do lat 3 finansowane b\u0119d\u0105 koszty opieki w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym. Potrzeba realizacji projektu wynika ze zwi\u0119kszonego zapotrzebowania na prac\u0119 w wojew\u00f3dztwie opolskim i zwi\u0105zanym z tym zapotrzebowaniem na powroty na rynek pracy rodzic\u00f3w przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich lub zasi\u0142kach macierzy\u0144skich i opiekuj\u0105cych si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi. Dodatkowym czynnikiem jest wyst\u0119puj\u0105cy na Opolszczy\u017anie deficyt miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Pokrycie koszt\u00f3w utrzymania miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy du\u017cej grupy os\u00f3b. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat sytuacji w regionie i zapotrzebowaniu na miejsca opieki znajduj\u0105 si\u0119 w punkcie 3.5 wniosku.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO", "TYTUL": "Opolskie dla rodzic\u00f3w i dzieci III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "812250.22", "WARTOSC": "955588.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU realizowanego w okresie od 01.02.2019r do 30.04.2020 r. to uzyskanie zdolno\u015bci do trwa\u0142ego zatrudnienia lub poprawy sytuacji zawodowej przez 72 osoby(44 kobiety/28 m\u0119\u017cczyzn),powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin),kt\u00f3re pracuj\u0105 i/lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze powiat\u00f3w:opolskiego,brzeskiego,namys\u0142owskiego, kluczborskiego, oleskiego,strzeleckiego w wojew\u00f3dztwie opolskim,w tym: 1.34 os.bezrobotne(21K i 13M) i 14 os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy i biernych zawodowo(9K i 5M),w tym zw\u0142aszcza: - 5 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej; -30 kobiet; -3 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -5 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych; -15 os.o niskich kwalifikacjach; -3 os.posiadaj\u0105ce min.jedno dziecko do 6 r.\u017c. lub min.jedno dziecko z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 r.\u017c.; -migranci powrotni i imigranci. (min.60%) 2. 24 osoby pracuj\u0105ce(14K i 10M):zatrudnione na umowach cywilnoprawnych,zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych,osi\u0105gaj\u0105ce niskie dochody(tzw.ubodzy pracuj\u0105cy),migranci powrotni i imigranci,odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny.[GRUPA DOCELOWA] Projekt obejmuje kompleksowe i indywidualne wsparcie: 1.poradnictwo zawodowe,kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie opracowanie/aktualizacja Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania; 2.Szkolenia zawodowe; 3.Warsztaty kompetencji spo\u0142ecznozawodowych; 4.Po\u015brednictwo pracy; 5.Sta\u017ce zawodowe. Wsparcie dodatkowe:zwroty koszt\u00f3w dojazdu,stypendia szkoleniowe,sta\u017cowe,badania lekarskie,zwrot koszt\u00f3w opieki dla os.posiad.min.jedno dziecko do 6 r.\u017c. lub min.jedno dziecko z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 r.\u017c.;. REZULTATY/WSKA\u0179NIKI: L.os.bezrobotnych,w tym d\u0142ugotrwale bezrob.,biernych zaw.,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,d\u0142ugotrwale bezrob.,o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:odpowiednio 34;14;3;5;15 os. L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:min.50% Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu-min.56% Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji-[42%],pozostali[52%]", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompas Kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1673014.20", "WARTOSC": "1968252.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zapewni opiek\u0119 telemedyczn\u0105 (OT) dla 1000 os\u00f3b K i M (600M i 400 K) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym 350 niepe\u0142nosprawnych (210 M i 140 K) (Patrz: Grupa docelowa) z woj. opols. W ramach projektu jego beneficjenci ostateczni (BO) otrzymaj\u0105 us\u0142ug\u0119 zapewniaj\u0105c\u0105 OT poleg. na dost\u0119pie przez 24 h/dob\u0119 do konsultacji i porad lekarskich w obszarze kardiologii, geriatrii i og\u00f3lnomedycznych, Ponadto BO otrzymaj\u0105 teletransmiter (urz\u0105dzenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie badania ekg na odleg\u0142o\u015b\u0107 tj, przez telefon), a tak\u017ce pakiet konsultacji i porad w zakresie rehabilitacji (w tym ruchowej i kardiologicznej), dietetyki oraz us\u0142ug piel\u0119gnacyjnych (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem piel\u0119gnacji os\u00f3b starszych w tym z niepe\u0142nospr.). Dodatkowo projekt zapewni dost\u0119pno\u015b\u0107 dla BO lekarzy stacjonarnych w razie potrzeby analizy wynik\u00f3w bada\u0144 lub przeprowadzenia dodatkowych bada\u0144 wymagaj\u0105cych udzia\u0142u osobistego pacjenta. Potrzeba ta b\u0119dzie stwierdzana przez lekarza prowadz. konsultacje telemedyczne z BO. Dodat.us\u0142ug\u0105 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wypo\u017cyczenia specjalist. rowerk\u00f3w rehabilitacyjnych z przeznaczeniem dla os\u00f3b z nadwag\u0105 i oty\u0142o\u015bciami z pierwsze\u0144stwem dla BO z BMI 32+. BO b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 zapis ekg w formie papierowej. Personel dowiezie rowerki rehabilitacyjne do os\u00f3b zaliczonych przez lekarza do rehabilitacji i odbierze rowerek po cyklu 2-3 tygodniowych \u0107wicze\u0144. Personel dojedzie r\u00f3wnie\u017c do BO oczekuj\u0105cych pomocy w przeprowadzeniu badania teleekg i pomo\u017ce w obs\u0142udze teletransmitera \u2013 r\u00f3wnie\u017c w sytuacji awarii teletransmitera, kt\u00f3ry zostanie wymieniony. Opieka specjalist\u00f3w lekarzy, rahabilitant\u00f3w, dietetyk\u00f3w i piel\u0119gniarska w formie teleopieki medycznej umo\u017cliwi BO projektu do nich dost\u0119p niemal natychmiastowy bez wychodzenia z domu, dojazdu, stania w d\u0142ugich kolejkach i da poczucie bezpiecze\u0144stwa, a w sytuacjach zagro\u017cenia \u017cycia lub zdrowia pozwoli na natychmiastowe wezwanie specjalistycznej karetki pogotowia przez lekarza konsultanta z centrum telemonitoringu medycznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM EDUKACJI KOMPETENCJI INNOWACJI I TECHNOLOGII", "TYTUL": "Telemedycyna szans\u0105 os\u00f3b starszych na lepsze \u017cycie 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1694944.20", "WARTOSC": "1994052.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt przewiduje podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju zdeinstytucjonalizowanych form opieki medycznej nad osobami starszymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez utworzenie nowych miejsc \u015bwiadczenia dziennych form us\u0142ug opieku\u0144czych, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug poprzez zapewnienie niezb\u0119dnego transportu oraz rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na popraw\u0119 stanu zdrowia tych os\u00f3b dzi\u0119ki zapewnieniu sta\u0142ego dost\u0119pu do pozastandardowych \u015bwiadcze\u0144 medycznych w postaci rehabilitacji i krioterapii. Dla realizacji projektu zaanga\u017cowane przez Wnioskodawc\u0119 zostanie szerokie zaplecze infrastrukturalne i techniczne w postaci drugiej kondygnacji podlegaj\u0105cego obecnie w ramach projektu komplementarnego rewitalizacji dawnego klasztoru El\u017cbietanek w Gorzowie \u015al\u0105skim wraz z wyposa\u017ceniem, odpowiednio przystosowanego do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych pojazdu oraz posiadanego i nabytego w ramach projektu wyposa\u017cenia terapeutycznego. W pierwszym etapie realizacji projektu dokonana zostanie rekrutacja personelu o kwalifikacjach odpowiednich dla udzielania \u015bwiadcze\u0144 opieku\u0144czych, aktywizacyjnych i rehabilitacyjnych dla specyficznej grupy pacjent\u00f3w w starszym wieku, obarczonych niepe\u0142nosprawno\u015bciami wynikaj\u0105cymi nie tylko z przebiegu chor\u00f3b takich jak udar czy uraz\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119puj\u0105cymi naturalnie w wyniku post\u0119puj\u0105cych proces\u00f3w starzenia. R\u00f3wnolegle prowadzony b\u0119dzie nab\u00f3r uczestnik\u00f3w projektu prowadzony zgodnie z opracowanym wcze\u015bniej regulaminem. W tym samym czasie zakupiony zostanie drobne wyposa\u017cenie \u2013 g\u0142\u00f3wne wydatki poniesione zostan\u0105 w projekcie komplementarnym. \u015awiadczenia opieku\u0144cze udzielane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnocze\u015bnie 20 osobom, g\u0142 mieszk gminy Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski i powiatu oleskiego, ale tak\u017ce, w razie potrzeby i w miar\u0119 posiadanych mo\u017cliwo\u015bci, r\u00f3wnie\u017c z ca\u0142ej Opolszczyzny. Projekt przewiduje finansowanie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w okr 3 lat, od czerwca '19 do maja '22; w kolejnych okresach koszty \u015bwiadcze\u0144 pokrywane b\u0119d\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy oraz dotacji celowy", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI OPOLSKIEJ", "TYTUL": "Uruchomienie Dziennego Domu Pomocy na bazie zrewitalizowanego dawnego klasztoru El\u017cbietanek w Gorzowie \u015al\u0105skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-10", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1696596.59", "WARTOSC": "1995996.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany w partnerstwie z Gmin\u0105 Krapkowice (O\u015brodkiem Pomocy Spo\u0142ecznej). Projektem obj\u0119to obszar ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa opolskiego (11 powiat\u00f3w oraz 1. miasto na prawach powiatu - m.Opole. Potrzeba realizacji projektu wynika z sytuacji demograficznej w woj. opolskim, tj. wzrostem liczby os\u00f3b starszych (w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. os\u00f3b pow. 60 roku \u017cycia (wg danych statystycznych w ww powiatach w roku 2014 w wi\u0119kszo\u015bci by\u0142y to kobiety \u2013 \u015brednio 55%), u kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 choroby naczyniowo-sercowe (po przebytej hospitalizacji) oraz wymagaj\u0105ce opieki/nadzoru w \u017cyciu codziennym, a nie maj\u0105 oni dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych, rehabilitacyjnych, poprawiaj\u0105cych ich stan zdrowia, funkcjonalno\u015b\u0107 oraz ograniczaj\u0105cych przedwczesn\u0105 umieralno\u015b\u0107. Zadania zaplanowane w projekcie maj\u0105 na celu zniwelowanie powy\u017cszych barier. W projekcie przewidziano zadania: wyodr\u0119bnienie 180 os. grupy docelowej os\u00f3b starszych (uczestnik\u00f3w projektu) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, dla kt\u00f3rych przewidziano us\u0142ug\u0119 teleopieki medycznej z wykorzystaniem Opasek SOS oraz hybrydow\u0105 rehabilitacj\u0119 kardiologiczn\u0105 dla 180 os\u00f3b starszych (uczestnik\u00f3w projektu) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym - pacjent\u00f3w po hospitalizacji naczyniowo-sercowej oraz pacjenci z du\u017cym zagro\u017ceniem powstania w przysz\u0142o\u015bci incydent\u00f3w sercowo-naczyniowych (zawa\u0142y, udary m\u00f3zgu, itp.) kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wymaga\u0142y hospitalizacji. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego, jakim jest umo\u017cliwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b starszych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tym samym danie im szansy na wyd\u0142u\u017cenie i popraw\u0119 jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ich \u017cycia.", "BENEFICJENT": "STRZELECKIE CENTRUM OBS\u0141UGI BIZNESU \"SCOB\" MARCIN R\u0118KAWEK", "TYTUL": "Zdrowe serce Seniora.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1689375.00", "WARTOSC": "1987500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "W regionie brakuje systemu indywidual. wsparcia uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 podstawowych (7-8 kl.), ponadpodstawowych i ponadgimnazjal., obejmuj\u0105cych zasi\u0119giem ca\u0142e woj. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozbudowanych system\u00f3w wsparcia wyst\u0119puje na wy\u017cszych szczeblach edukacji. Natomiast wiele bada\u0144 wskazuje, i\u017c wysoki procent uczni\u00f3w i uczennic nie wykorzystuje w pe\u0142ni swojego potencja\u0142u. Analizuj\u0105c wyniki zewn\u0119trz. egz. szkolnych oraz dane dotycz\u0105ce struktury wykszta\u0142cenia w woj. opol. mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 nier\u00f3wno\u015b\u0107 w zakresie poziomu edukacji i \u015brednich wynik\u00f3w szkolnych. R\u00f3\u017cnice w wynikach s\u0105 efektem m.in. mniejszego dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 dodatk. zwi\u0105zanych z barierami finans. (wysoki koszt zaj\u0119\u0107 dodatkowych m.in. z zakresu nauki j\u0119z. obcych) oraz terytorialnymi (wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug edukacyjnych w o\u015brodkach miejskich). Projekt jest pr\u00f3b\u0105 z\u0142agodzenia tych r\u00f3\u017cnic. Skierowany jest do uczni\u00f3w i uczennic szczeg. zdolnych, kt\u00f3rych aspiracje edukacyjne dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c wiedzy ponadprogram., w przypadku kt\u00f3rych ro\u015bnie potrzeba uczestnictwa w zaj\u0119ciach dodatkowych i zakupu wi\u0119kszej ilo\u015bci pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszt\u00f3w ponoszonych w celach edukac.. W celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci wsparcia i pe\u0142nego wykorzystania potencja\u0142u uczni\u00f3w konieczna jest realizacja indywidualnych plan\u00f3w rozwoju, polegaj\u0105cych na zdefiniowaniu cel\u00f3w, kt\u00f3re uczestnik zamierza w kolejnym roku szkolnym zrealizowa\u0107. Za wsparcie w realizacji oraz monitoring post\u0119p\u00f3w odpowiedzialny b\u0119dzie opiekun dydaktyczny. Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 szczeg\u00f3lnie uzdolnieni uczniowie, wychowankowie i s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne i zawodowe realizowane w zakresie podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, w tym z grup defaworyzowanych.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA OPOLSKIEGO/ DEPARTAMENT EDUKACJI I RYNKU PRACY", "TYTUL": "Wspieramy najlepszych III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-01-03", "DOFINANSOWANIE": "1675900.67", "WARTOSC": "2407507.08", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "\u201eWoda dla owad\u00f3w - edukacja o owadach i ich ekosystemach istotnym elementem ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci - Entomopolis etap 2\u201d jest projektem partnerskim w kt\u00f3rego realizacj\u0119 zaanga\u017cowane zostan\u0105 3 podmioty: Dolina Stobrawy sp. z.o.o., Pa\u0144stwowe Gospodarstwo Le\u015bne Lasy Pa\u0144stwowe Nadle\u015bnictwo Kluczbork Skarb Pa\u0144stwa, Stowarzyszenie Wsi Bogacica \"Bogatalanta\". Przedmiotowy projekt zak\u0142ada mi\u0119dzy innymi budow\u0119 budynku Pracowni Pasiecznej na terenie pasieki zarodowej w Maciejowie, niezb\u0119dnego do realizacji zada\u0144 z zakresu ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w zakresie edukacji ekologicznej, zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia dla potrzeb prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i warsztat\u00f3w, prowadzenie edukacji przyrodniczej dla dzieci przedszkolnych i szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu woj. opolskiego bezpo\u015brednio w ich plac\u00f3wkach, prowadzenie edukacji w Pracowni Pasiecznej dla pozosta\u0142ych grup docelowych projektu. Zadania realizowane przez partner\u00f3w w du\u017cej mierze obejm\u0105 dzia\u0142ania w zakresie mikroretencji, prowadzone \u0142\u0105cznie na 4 stawach, w tym na stawie po\u0142o\u017cnym na obszarze Natura 2000 PLH160013, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie odtworzenie naturalnego krajobrazu. Ponadto utworzone, wyremontowane zostan\u0105 \u015bcie\u017cki dydaktyczno-przyrodnicze, jedna z nich zlokalizowana jest przy wy\u0142uszczarni nasion w Lasowicach Ma\u0142ych, druga powstanie przy stawie na obszarze Natura 2000 PLH160013. W miejscach realizacji projektu przez partner\u00f3w ustawione zostan\u0105 tablice edukacyjne zawieraj\u0105ce tre\u015bci dydaktyczne zwi\u0105zane z bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105, mikroretencj\u0105, Natur\u0105 2000. Za\u0142o\u017cone w ramach proj. zadania powi\u0105zane s\u0105 z osi\u0105gni\u0119ciem okre\u015blonych wska\u017anik\u00f3w produktu: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt., Liczba o\u015brodk\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie edukacji ekologicznej obj\u0119tych wsparciem \u2013 3 szt., Liczba wspartych form ochrony przyrody \u2013 2 szt., Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "\"DOLINA STOBRAWY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Woda dla owad\u00f3w - edukacja o owadach i ich ekosystemach istotnym elementem ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci - Entomopolis w Maciejowie etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1669936.60", "WARTOSC": "1964631.30", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie os\u00f3b starszych, niesamodzielnych w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ub\u00f3stwem. Program zosta\u0142 podyktowany sytuacj\u0105 spo\u0142eczno\u2013gospodarcz\u0105 wojew\u00f3dztwa opolskiego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci zmianami struktury demograficznej regionu cechuj\u0105cymi si\u0119 znacz\u0105 zwy\u017ck\u0105 os\u00f3b w wieku poprodukcyjnym. Wdro\u017cenie programu ma na celu przeciwdzia\u0142anie dalszym niekorzystnym zmianom demograficznym szczeg\u00f3lnie, \u017ce prognozowany udzia\u0142 ludno\u015bci w wieku poprodukcyjnym b\u0119dzie w og\u00f3le ludno\u015bci wojew\u00f3dztwa jednym z najwy\u017cszych w kraju (wg \u201eStrategii Rozwoju woj. opolskiego do 2020 r.\u201d oraz \u201eSSD Z\u0142ota Jesie\u0144 obszarem dobrych praktyk na rzecz senior\u00f3w\u201d). Grup\u0105 docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 programem b\u0119d\u0105 osoby po 58r. \u017c., kt\u00f3re uzyska\u0142y w skali Barthel liczb\u0119 punkt\u00f3w od 0 do 80. Oszacowano, \u017ce obj\u0119tych programem zostanie 500 pacjent\u00f3w w tym 250 os\u00f3b w 1r. oraz 250 w 2 r. realizacji projektu. Forma zakresu opieki zostanie indywidualnie dostosowana do potrzeb pacjenta. Ustalana b\u0119dzie na podstawie rekrutacji podczas pierwszej konsultacji lekarskiej, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w miejscu zamieszkania ka\u017cdego uczestnika. Przewidujemy opiek\u0119 w domu pacjent\u00f3w wykonywan\u0105 przez piel\u0119gniarki wizyty 2x w m-cu u 350 pacj., wizyty fizjoterapeut\u00f3w 1x w tyg. przez 3 tyg. u 300 pacj. oraz wizyty psychologa w formie 10 sesji indywidualnych u 250 pacj.Podzia\u0142 ilo\u015bci pacj. na 2 lata po 50%. W ramach projektu udost\u0119pniany b\u0119dzie transport medyczny do O\u015brodka Medycznego Samarytanin celem zastosowania innowacyjnych metod: neuropedix (u 400 pacj.); hipertermia (u 150 pacj.). Projekt zak\u0142ada utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu medycznego wraz z us\u0142ug\u0105 szkole\u0144 indywidualnych w zakresie jego u\u017cytkowania oraz szkolenia dla opiekun\u00f3w faktycznych pacjent\u00f3w przeznaczonych dla 70 os. W ramach programu zostan\u0105 podniesione kwalifikacje personelu medycznego (18 os.) poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144 o tematyce zawartej w projekcie.", "BENEFICJENT": "CEZARY JUDA O\u015aRODEK MEDYCZNY \"SAMARYTANIN\"", "TYTUL": "MOBILNA OPIEKA NAD OSOBAMI STARSZYMI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1675962.00", "WARTOSC": "1971720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych ub\u00f3stwa i wykl. spo\u0142ecznego z wojew\u00f3dztwa opolskiego najmocniej zagro\u017conych ub\u00f3stwem. Wnioskodawca wraz z partnerem realizuj\u0105 projekt, w kt\u00f3rym \u0142\u0105cznie we\u017amie udzia\u0142 120 os\u00f3b. W poszczeg\u00f3lnym roku zostan\u0105 zorganizowane \u015brednio 4 edycje dzia\u0142a\u0144 a w ka\u017cdej we\u017amie udzia\u0142 10 uczestnik\u00f3w. ( 4 edycje w roku x 10 uczestnik\u00f3w x 3 lata = 120 uczestnik\u00f3w). Ka\u017cda edycja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w: Modu\u0142 I: Ka\u017cdy uczestnik projektu (UP) otrzyma w pierwszej kolejno\u015bci wsparcie w postaci aktywnej integracji spo\u0142ecznej tj: warsztat\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych z zaczerpni\u0119tych ze zwalidowanych rezultat\u00f3w EQUAL pt.:Ku\u017ania Optymizmu, kompleksowe poradnictwo pomocowe: psychologiczne, prawne i socjalne, a tak\u017ce przygotowanie przedzawodowe w postaci specjalnie zaplanowanych warsztat\u00f3w. Ten etap zak\u0142ada tak\u017ce wsparcie wizerunkowe i zdrowotne, w postaci warsztat\u00f3w i doradztwa jak i refundacje koszt\u00f3w niekt\u00f3rych us\u0142ug medycznych lub kosmetycznych (np. dentystycznych, kosmetycznych , fryzjerskich) . Modu\u0142 II. Podj\u0119te zostan\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji zawodowej: wraz z doradcami utworzone zostan\u0105 Indywidualne Plany Dzia\u0142ania i Rozwoju dla UP. Na ich podstawie dopasowywane b\u0119d\u0105 potrzebne formy wsparcia: sta\u017ce, kursy zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 adekwatn\u0105 form\u0105 zwi\u0119kszenia kwalifikacji. B\u0119d\u0105 one dostosowane do potrzeb, aspiracji UP i zapotrzebowania lokalnego rynku pracy. Modu\u0142 III Wsparcie Zmiany- W proj. utworzony zostanie mobilny punkt poradnictwa dzia\u0142aj\u0105cy w poszczeg\u00f3lnym dniu/dniach tygodnia i godzinach w gminach. \u015awiadczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy, realizowane w nim b\u0119dzie doradztwo i sesje coachingu i poradnictwa \u017cyciowego by wesprze\u0107 proces zmiany. Uczestnicy otrzymaj\u0105 stypendium za udzia\u0142 w kursach zawodowych, oraz szkoleniach aktywizacji zawodowej i przedsi\u0119biorczo\u015bci, a tak\u017ce refundacj\u0119 koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy do miejsc szkole\u0144 i potencjalnego zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"B\u0104D\u0179 DOBROCZY\u0143C\u0104\"", "TYTUL": "Skok po sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1670126.92", "WARTOSC": "1964855.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest realiz.zada\u0144 dzi\u0119ki,kt\u00f3rym gr.docel.-480os.doros\u0142ych(288Ki192M)z terenu woj.opol.,w 100%os.w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy,z najwi\u0119ksza luk\u0105 kompetencyjn\u0105 b\u0119dzie mog\u0142o naby\u0107 kompet.kluczowe tj.z zakr.znajomo\u015bci1j\u0119zyka obcego z3mo\u017cliwych w proj.-angielski,niemiecki,francuski,z czego min.84%og\u00f3l.gr.docel.potwierdzi te kompet.pozytyw.zdanym egz.zewn\u0119t.(poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyka zg.z ESOKJ -A1i/lubA2 dla wszystkich j\u0119z.w proj.;dla j.angielskiego tak\u017ce B1i/lubB2)-TOEIC,TOEIC WiDaF i TOEIC TFI,uzyskuj\u0105c tym samym min.1certyfikat i formal.potwierdz.kwalif.j\u0119zykowych.Potrzeba realiz.projektu wynika ze zdiagnoz.problemu na lokal.rynku pracy-coraz wi\u0119kszego zapotrzeb.na pracownik\u00f3w znaj\u0105cych min.1j.obcy w stopniu co najmniej komunikatywnym,co weryfikowane jest przez pracodawc\u00f3w ju\u017c na etapie rekrutacji na dane stanowisko,przy jednoczesnym wyst\u0119p.licznej gr.os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy(gr.defaworyzowana),maj\u0105cej trudno\u015b\u0107 w znalez.i utrzymaniu stabilnego zatr.i do\u015b\u0107 wysokiej stopie bezrobocia w regionie-9,0%na 31.07.2016(WUPOpole).Oznacza to,\u017ce na rynku brakuje os.o po\u017c\u0105danych przez pracodawc\u00f3w kwalif.,w tym kompet.klucz.-znaj\u0105cych j.obcy.Realiz.proj.umo\u017cliwi dopasowanie kwalif.j\u0119z.Uczestnik\u00f3w/czek do potrzeb opol.rynku pracy.Kompet/.kwalif.j\u0119z.b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe do uzyskania w proj.poprzez realiz.szkole\u0144:1.Szkol.j\u0119zykowe-j.angielski poz.A1iA2(28gr)i poz.B1iB2(4gr);2.Szkol.j\u0119zykowe-j.niemiecki poz.A1iA2(5gr);3.Szkol.j\u0119zykowe-j.francuski poz.A1iA2(3gr);zako\u0144cz.egz./certyf.Cel proj.-nabycie kompet.klucz.z obszaru znajomo\u015bci j.obcego przez 480os.doros\u0142ych od18r.\u017c.(288Ki192M)z woj.opol.,znajduj\u0105cych si\u0119 niekorzystnej sytuacji na rynku pracy,wykaz.najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 znajomo\u015bci j.obcego,z czego min.84%og\u00f3\u0142u gr.docel.(404os.-243Ki162M)pozytyw.przejdzie certyf.zew.(zda egzamin zew.),kt\u00f3ry formal.potwierdzi nabyte w proj.kwalif.-realiz.celu do 31.12.2019r.Okres realiz.proj.:01.03.2017r-31.12.2019r.Miejsce realiz.:woj.opolskie.Ty", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH I EDUKACJI POLIGLOTUS TOMASZ G\u00d3RSKI", "TYTUL": "Wi\u0119cej umiem, wi\u0119cej mog\u0119 - j\u0119zyki obce kompetencjami kluczowymi mieszka\u0144c\u00f3w woj.opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1611430.68", "WARTOSC": "1895800.80", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142eczno -zawodowej w\u015br\u00f3d 84 os. ( 44 K 40 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym we wszystkich kategoriach wiekowych, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w tym os\u00f3b os\u00f3b bezrobotnych w tym os\u00f3b III profilu z obszaru z obszaru woj. opolskiego. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w projektu, co przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno - zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w projektu mierzonej do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Spo\u0142ecznej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym co najmniej 34%, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.34%. Zatrudnieniowej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 22%, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.12%. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia - dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w tym m.in. poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w oparciu o \u015aR oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; kompleksowe poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery; po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywizacji, szkolenia zawodowe, nabieranie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach. W zale\u017cno\u015bci od potrzeb: wspieranie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Termin realizacji proj. 01.09.2017-31.07.2019.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - postaw na siebie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-11", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "1566448.50", "WARTOSC": "1843530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 oprac. w partnerstwie z Gmin\u0105 Zawadzkie. Obj\u0119to nim trzy powiaty: strzelecki, opolski i oleski. Potrzeba realizacji proj. wynika z aktualnej syt. demograf. woj. opolskiego tzn. ze wzr. Licz. os. starszych, w tym z r\u00f3\u017cnym typem niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz zagro\u017c.wykl. spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby powy\u017cej 60 r. \u017c. (wg danych stat. z 2014 r. dot. powiat\u00f3w w Polsce \u015brednio w 58% s\u0105 to kobiety), kt\u00f3rymi niejednokrotnie zajmuj\u0105 si\u0119 opiekunowie faktyczni (OF) oraz osoby, kt\u00f3re takiej opieki nie wymagaj\u0105, ale u kt\u00f3rych wyst. schorzenia neurol., ruchowe oraz psychiatryczne. Najcz. os.te nie maj\u0105 dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych, rehab. poprawiaj\u0105cych ich stan zdrowia, funkcjonalno\u015b\u0107, motoryk\u0119 \u2013 u\u0142atwiaj\u0105cych samodzielne funkcjonowanie, wp\u0142yw. na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, a przede wszystkim ograniczaj\u0105cych przedwczesn\u0105 umieralno\u015b\u0107. W proj. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zad.: wyodr\u0119bnienie 200 os. jako grupy docelowej (w tym 60% zagro\u017c. Wyklucz. Spo\u0142ecz.), przeprowadzenie w\u015br\u00f3d GD bilansu lekarskiego wej\u015bcia (neurologiczno-rehabilitacyjnego oraz psychiatrycznego), wskaz.indywidualnego toku rehabilitacji dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP) i jego przeprowadzenie. Zapewnienie opieki medycznej w zast\u0119pstwie za OF w celu czasowego ich odci\u0105\u017cenia. Szkolenia dla OF oraz GD w celu podniesienia ich kwalifik., a w przyp. OF kwalifik. do opieki nad podopiecznym w tym wsparcie psychologi., zapewnienie transportu na rehabilitacj\u0119 dla 120 UP. Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c uruchom. wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu ortoped. (\u0142\u00f3\u017cka rehabil., w\u00f3zki inwalidzkie, laski, balkoniki, ortezy itp). Proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142. jakim jest umo\u017cliwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla os. starszych, zagro\u017c. Wyklucz. spo\u0142ecznym, a tym samym danie im szansy na wyd\u0142u\u017cenie i popraw\u0119 jako\u015bci ich \u017cycia, lepsz\u0105 sprawno\u015b\u0107 fizyczn\u0105 oraz redukcj\u0119 lub eliminacj\u0119 odczuwanych dolegliwo\u015bci b\u00f3lowych.", "BENEFICJENT": "REH.MED ALEKSANDRA W\u00d3JCIK-ORTENBURGER", "TYTUL": "Lepsza kondycja psychofizyczna p\u00f3\u017anej doros\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1560108.38", "WARTOSC": "1835508.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "PROBLEM: Projekt odpowiada na zdiagnozowany problem niskiego poziomu kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa opolskiego, kt\u00f3rzy znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci dotycz\u0105cych TIK, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci u os\u00f3b: - w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - o niskich kwalifikacjach, - z teren\u00f3w wiejskich. Na podstawie analizy \u201eWykorzystania technologii informacyjno-(tele)komunikacyjnych w przedsi\u0119biorstwach i gospodarstwach domowych w 2015 r.\u201d stwierdza si\u0119, i\u017c odsetek mieszka\u0144c\u00f3w woj. opolskiego, kt\u00f3rzy nie posiadaj\u0105 \u017bADNYCH umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych wynosi: 30,2%, w tym: \u2022 40% mieszk. z teren\u00f3w wiejskich \u2022 \u015brednio 50% mieszk. 50+ \u2022 38% mieszk. z wykszta\u0142ceniem \u015brednim, 51% mieszk. z wykszta\u0142ceniem poni\u017cej \u015bredniego. Realizacja niniejszego projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji cyfrowych do 31.01.2020 u minimum 84% uczestnik\u00f3w projektu, tj. os\u00f3b doros\u0142ych od 18 roku \u017cycia spo\u015br\u00f3d 39", "BENEFICJENT": "INTERIT SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "OPOLSKA AKADEMIA KOMPETENCJI TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1529796.00", "WARTOSC": "1799760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zapewni opiek\u0119 telemedyczn\u0105 dla 1000 os\u00f3b K i M(Patrz: Grupa docelowa) z woj. opols. W ramach projektu jego beneficjenci ostateczni (BO) otrzymaj\u0105 us\u0142ug\u0119 zapewniaj\u0105c\u0105 opiek\u0119 telemedyczn\u0105 poleg. na dost\u0119pie przez 24 h/dob\u0119 do konsultacji i porad lekarskich w obszarze kardiologii, geriatrii i og\u00f3lnomedycznych, Ponadto BO otrzymaj\u0105 teletransmiter (urz\u0105dzenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie badania ekg na odleg\u0142o\u015b\u0107 tj, przez telefon), a tak\u017ce pakiet konsultacji i porad w zakresie rehabilitacji (w tym ruchowej i kardiologicznej), dietetyki (prawid\u0142owego \u017cywienia, diet zdrowotnych itp.) oraz us\u0142ug piel\u0119gnacyjnych (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem piel\u0119gnacji os\u00f3b starszych w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). Dodatkow\u0105 us\u0142ug\u0105 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wypo\u017cyczenia specjalistycznych rowerk\u00f3w rehabilitacyjnych z przeznaczeniem dla os\u00f3b niepe\u0142nospr. z nadwag\u0105 i oty\u0142o\u015bciami z pierwsze\u0144stwem dla BO z BMI 32+. BO b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 zapis ekg w formie papierowej (personel projektu dowiezie lub prze\u015ble e-malem zapis badania). Personel dowiezie rowerki rehabilitacyjne do os\u00f3b zaliczonych przez lekarza do rehabilitacji i odbierze rowerek po cyklu 2-3 tygodniowych \u0107wicze\u0144. Personel dojedzie r\u00f3wnie\u017c do BO oczekuj\u0105cych pomocy w przeprowadzeniu badania teleekg i pomo\u017ce w obs\u0142udze teletransmitera \u2013 r\u00f3wnie\u017c w sytuacji awarii telefonu lub teletransmitera, kt\u00f3ry zostanie wymieniony. Realiz. projektu zostanie przeprowadzona w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z instytucjami publicznymi i NGO \u2013 patrz cz\u0119\u015b\u0107 wniosku grupa docelowa. Opieka specjalist\u00f3w lekarzy, rahabilitant\u00f3w, dietetyk\u00f3w i piel\u0119gniarska w formie teleopieki medycznej umo\u017cliwi BO projektu do nich dost\u0119p niemal natychmiastowy bez wychodzenia z domu, dojazdu, stania w d\u0142ugich kolejkach czy oczekiwania wielotygodniowego na wizyt\u0119 i pozwoli na zapewnienie poczucia bezpiecze\u0144stwa, a w sytuacjach zagro\u017cenia \u017cycia lub zdrowia pozwoli na natychmiastowe wezwanie specjalistycznej karetki pogotowia przez lekarza konsultanta z centrum telemonitoringu medycznego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MIEJSKI KLUB SPORTOWY SUPLES", "TYTUL": "Telemedycyna szans\u0105 os\u00f3b starszych na lepsze \u017cycie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1522554.00", "WARTOSC": "1791240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Proj.realizowany przez Powiatowe Centrum Zdrowia S.A. w Kluczborku w okresie 01.07.2017-31.08.2020 na terenie woj.opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci na terenach o szczeg\u00f3lnie niskiej zg\u0142aszalno\u015bci na badania w zakresie profilaktyki raka jelita grubego,wskazanych jako \u201ebia\u0142e plamy\u201dprzez Centralny O\u015brodek Koordynuj\u0105cy przy Centrum Onkologii\u2013Instytut im.Marii Sk\u0142odowskiej\u2013Curie.Lider planuje obj\u0105\u0107 wsparciem 1400 os\u00f3b-840 kobiet i 560 m\u0119\u017cczyzn w wieku 50\u201365 lat,niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego,osoby w wieku 40\u201349 lat,kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia,u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego,osoby w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha,zamieszkuj\u0105ce woj.opolskie.Przedmiotem proj.jest poprawa dost\u0119pu do program\u00f3w zdrowotnych dotycz\u0105cych chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy,dedykowanych osobom aktywnym zawodowo oraz wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy os\u00f3b w wieku 50 \u2013 65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego,os\u00f3b w wieku 40 \u2013 49 lat,kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia,u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego,os\u00f3b w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha.Obecnie w plac\u00f3wce Wniosk.\u015bredni czas oczekiwania na wizyt\u0119 w pracowni endoskopowej wynosi 69 dni,a w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie opolskim \u015bredni czas oczekiwania wynosi 75 dni.Proj.ma na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci os\u00f3b aktywnych zawodowo z terenu woj.opolskiego poprzez zach\u0119canie ich do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych z zakresu raka jelita grubego, w okresie: 01.07.2017-31.08.2020.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy:niska zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania profilaktyczne(kolonoskopia) os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej,niedostateczna edukacja,utrudnionony dost\u0119pu do wykonania bada\u0144 oraz formy organizacji bada\u0144-niedostosowanie jednolitych akcji promuj\u0105cych badanie do populacji docelowej os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA W KLUCZBORKU", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1488139.20", "WARTOSC": "1750752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowego programu prozdrowotnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego integracj\u0119 opieki geriatrycznej z innymi formami \u015bwiadczenia zdrowotnymi i spo\u0142ecznymi. Wsparcie zostanie skierowane do 60 os\u00f3b (35K i 25M) niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u017cyj\u0105cych w jednoosobowych gospodarstwach domowych z terenu woj. opolskiego. W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone zdeinstytucjonalizowanej formy opieki poprzez zapewnienie transportu dla uczestnik\u00f3w i/lub zapewnienia wsparcia psychologicznego opiekun\u00f3w faktycznych, w okresie 05.2017-10.2019. Projekt gwarantuje us\u0142ugi zdrowotne, rehabilitacyjne, piel\u0119gnacyjne niezb\u0119dne do realizacji cel\u00f3w projektu, kt\u00f3re wykraczaj\u0105 poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej ( gwarantowana us\u0142uga zdrowotna nie mog\u0142aby zosta\u0107 sfinansowana danej osobie ze \u015brodk\u00f3w publicznych w okresie trwania projektu) tj. rehabilitacja ruchowa, psychiatryczna i logopedyczna oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego poprzez tworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu, w tym szkolenia/doradztwo w po\u0142\u0105czeniu z nauk\u0105 ich obs\u0142ugi i doradztwem w zakresie jego wykorzystania i wsparcie psychologiczne i/lub szkolenia dla opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki medycznej. Projekt b\u0119dzie realizowany przy wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami ambulatoryjnej opieki specjalistycznej w celu efektywniejszego wykorzystania potencja\u0142u kadry medycznej/zasob\u00f3w lokalowych/sprz\u0119towych AOS tj.POZ \u2013 KAMMED, Poradnia Ortopedyczna - Niepubliczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej CHIR-ORTO-MED S.C., Brzeski Szpital- Brzeskie Centrum Medyczne. Projekt zak\u0142ada komplementarno\u015b\u0107 z narz\u0119dziami zaplanowanymi w ramach programu SSD, pakiet IV Z\u0142ota jesie\u0144 oraz z innymi projektami wsp\u00f3\u0142finansowanymi z UE.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI I ODNOWY BIOLOGICZNEJ DONI COR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Z\u0142ota jesie\u0144 - us\u0142ugi zdrowotne, rehabilitacyjne, piel\u0119gnacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "768636.04", "WARTOSC": "904277.70", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica", "OPIS": "Cel proj.: aktywizacja spo\u0142. i zaw. oraz poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia 76 os. (63 K i 13 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu trzech przes\u0142anek (min. 30 % GD) tj. os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. tj. spe\u0142niaj\u0105cej co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015bl. w art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r.; os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.: 55%K; min. 30% os. niepe\u0142nosprawn. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr., zamieszk.(wg Kodeksu Cywilnego)na terenie woj. opolskiego w gm. o wysokim wska\u017aniku ub\u00f3stwa obliczonym wg metody wzorca rozwoju, tj. gm. Z\u0119bowice, Namys\u0142\u00f3w, Lubsza, Tu\u0142owice, Nysa, Paw\u0142owiczki, G\u0142ucho\u0142azy, Korfant\u00f3w, Brzeg, Mur\u00f3w, Kietrz, Krapkowice, Olszanka, Jemielnica, Popiel\u00f3w, Skarbimierz, Dobrodzie\u0144, Gorz\u00f3w \u015al., Cisek, \u0141ubniany, \u015awiercz\u00f3w, Skoroszyce, K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale, Byczyna, Wo\u0142czyn, Lubrza, \u0141ambinowice, G\u0142ubczyce, Paczk\u00f3w, Grodk\u00f3w, Lewin Brzeski, Pakos\u0142awice, Pok\u00f3j, Babor\u00f3w, Branice, Niemodlin, Kamiennik, Prudnik, Domaszowice, Wilk\u00f3w, Otmuch\u00f3w. Zadania: 1)Rekrutacja, 2)Poradnictwo psycholog. ipsychospo\u0142., Identyfikacja/oprac.IPD, Dor.zaw. grupowe i Po\u015br.pracy, 3)Szkolenia zawod., 4)Sta\u017ce. Wska\u017aniki: L.os.obj.wsparciem w progr.: a)z niepe\u0142nospr-30, b) biern.zaw.-76, c)kt.uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu progr.-23; d)efektyw.spo\u0142eczno-zatrudn.-82,26%; e)efektyw. zatrudn.-24,19%. Okres realizacji: 01.05.2016 - 30.06.2017. Miejsce realizacji: teren woj.opolskiego. TYP proj.1. Skr\u00f3ty w proj.: UP-uczestnik proj., R-Rekrutacja, K-Kobieta, M-m\u0119\u017cyczna, GD-grupa docelowa, WO-woj.opolskie, OB-os.bezrob. OBD-os.d\u0142ug bezrob., WNWnioskodawca, PP-Partner, IPD- Indywid.Plan Dzia\u0142ania, BP\u2013biuro proj., OZWS-os.zagro\u017cone wykl. spo\u0142., SZU-st.zagro\u017c.ub\u00f3st, RP-rynek pr., SB-st.bezrob., INST-instyt", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA ROZWOJU OSOBISTEGO", "TYTUL": "Czas na START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1234138.74", "WARTOSC": "1451927.93", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie \u201eCentrum aktywnego starzenia si\u0119\u201d sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z zespo\u0142u terapeutycznego, zajmuj\u0105cego si\u0119 leczeniem, opiek\u0105 i rehabilitacj\u0105 os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku (65 +) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b bezpo\u015brednio po wypisie z oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych i Zak\u0142ad\u00f3w Opieku\u0144czo Leczniczych w \u015brodowisku domowym i ambulatoryjnym. Niniejszy projekt skierowany jest do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt zak\u0142ada obj\u0119ciem opiek\u0105 rehabilitacyjn\u0105 ambulatoryjn\u0105 minimum 94 os\u00f3b. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce ponad 30% pacjent\u00f3w grupy docelowej to pacjenci, kt\u00f3rych stopie\u0144 samodzielno\u015bci w skali Barthel b\u0119dzie oscylowa\u0142 od 0 do 80 punkt\u00f3w (150 os\u00f3b). Spos\u00f3b rehabilitacji tych os\u00f3b okre\u015bl\u0105 lekarze. Spo\u015br\u00f3d zakwalifikowanej do projektu grupy 497 os\u00f3b, powy\u017cej 50 % tj. co najmniej 248 os\u00f3b to pacjenci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 obj\u0119ci rehabilitacj\u0105 domow\u0105 lub zapewniony zostanie im dost\u0119p do rehabilitacji bez konieczno\u015bci zjawienia si\u0119 osobi\u015bcie w o\u015brodku rehabilitacji dziennej. Pacjenci wchodz\u0105cy w sk\u0142ad grupy docelowej uczy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 codziennej aktywno\u015bci, b\u0119d\u0105 podnosi\u0107 wydolno\u015b\u0107 swojego organizmu, poznawa\u0107 mo\u017cliwo\u015bci ruchowe swojego cia\u0142a, uczy\u0107 si\u0119 prawid\u0142owego wykonywania \u0107wicze\u0144 przystosowanych do ich mo\u017cliwo\u015bci, nabiera\u0107 nawyku codziennej aktywno\u015bci ruchowej. Pacjenci odbywa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c spotkania z psychologiem i z dietetykiem. Zaj\u0119cia prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 fizjoterapeuci, dietetycy, psychologowie i lekarze Polskiej Grupy Kardiologicznej \"Pro Corde\". Czas trwania projektu 17 m-cy.", "BENEFICJENT": "POLSKA GRUPA KARDIOLOGICZNA \"PRO CORDE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych przez PGK \"Pro Corde \" dla os\u00f3b starszych, w tym niepe\u0142nosprawnych poprzez utworzenie \"Centrum aktywnego starzenia si\u0119\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1164064.80", "WARTOSC": "1369488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 kompleksowe, indywidualne programy aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105ce poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy,szkolenia oraz sta\u017ce, skierowane do 80 os\u00f3b(40K/40M) z terenu woj. opolskiego(w rozumieniu KC). Uczestnikami projektu s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz nieaktywne zawodowo),znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Wg stanu na koniec wrze\u015bnia 2014 roku stopa bezrobocia wynios\u0142a w woj.opolskim 12% wzgl\u0119dem 11,5% przeci\u0119tnie w kraju.Og\u00f3lna liczba bezrobotnych wynios\u0142a 42,7 tys. os\u00f3b.Dodatkowo 804 osoby poszukiwa\u0142y pracy.W\u015br\u00f3d bezrobotnych w woj. opolskim,zakwalifikowanych do jednej z trzech grup bezrobotnych,69% zakwalifikowano do bezrobotnych wymagaj\u0105cych wsparcia, 27% do oddalonych od rynku pracy, a 4% do bezrobotnych aktywnych.Kolejnym zidentyfikowanym problemem na opolskim rynku pracy jest sytuacja grup defaworyzowanych napotykaj\u0105cych potencjalnie na wi\u0119ksze bariery w podj\u0119ciu i utrzymaniu zatrudnienia oraz do\u015bwiadczaj\u0105cych d\u0142ugich okres\u00f3w bezrobocia.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Konkurencyjni - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197614.37", "WARTOSC": "232487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice", "OPIS": "Niniejszy projekt jest zarazem kontynuacj\u0105 jak i uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry od 2006 roku realizuje dzia\u0142ania w zakresie edukacji zawodowej zar\u00f3wno os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jak i os\u00f3b pracuj\u0105cych chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacje lub si\u0119 przekwalifikowa\u0107. Realizowane zadania w zakresie edukacji zawodowej odbywaj\u0105 si\u0119 poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Wnioskodawcy jak r\u00f3wnie\u017c w zakresie pozyskanych dofinansowa\u0144 na realizacj\u0119 projekt\u00f3w unijnych. Projekt w swoich za\u0142o\u017ce\u0144 nastawia si\u0119 na realizacj\u0119 kurs\u00f3w zawodowych, kt\u00f3re ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0119 egzaminem (w wi\u0119kszo\u015bci kurs\u00f3w b\u0119dzie to egzamin pa\u0144stwowy) oraz uzyskaniem konkretnych umiej\u0119tno\u015bci potwierdzonych stosownym dokumentem. Z naszego do\u015bwiadczenia wynika, i\u017c tak przeprowadzone wsparcie daje realn\u0105 szanse na podj\u0119cie zatrudnienia czy umo\u017cliwi przekwalifikowanie zawodowe. Ponadto wszystkie kursy zawodowe wybrane zosta\u0142y w oparciu o za\u0142\u0105cznik nr 10 do regulaminu konkursu - Lista zawod\u00f3w deficytowych oraz kluczowych i potencjalnie kluczowych obszar\u00f3w rozwoju w wojew\u00f3dztwie opolskim w 2014 roku, jak r\u00f3wnie\u017c analiz\u0119 bie\u017c\u0105cych ofert pracy na obszarze realizacji projektu i konsultacj\u0119 potrzeb w zakresie wykwalifikowania potencjalnych pracownik\u00f3w w\u015br\u00f3d lokalnych pracodawc\u00f3w. Ponadto projekt: - w co najmniej 80% skierowany b\u0119dzie do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich, - gwarantuj\u0119 realizacj\u0119 wsparcia w postaci kurs\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem kwalifikacji, - jest komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach Programu SSD - pakiet II Programu - dopasowanie oferty kszta\u0142cenia do potrzeb gospodarki regionu oraz dostosowanie kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych do zmieniaj\u0105cych si\u0119 potrzeb gospodarki, - wsparcie os\u00f3b w ramach projektu dotyczy zdobycia/doskonalenia w zakresie zawod\u00f3w w przypadku kt\u00f3rych odnotowuje si\u0119 zapotrzebowanie na regionalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "PROFES SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Postaw na swoje umiej\u0119tno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "863778.20", "WARTOSC": "1016209.65", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost znajomo\u015bci j.angielskiego lub niemieckiego w\u015br\u00f3d 384 os\u00f3b doros\u0142ych (287K i 97M) w wieku 18 i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych w 8 powiatach woj. opolskiego(opolski i miasto Opole, krapkowicki, kluczborski, namys\u0142owski, brzeski, nyski, oleski, strzelecki) do 31.12.2019. 360 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w 180h kursu angielskiego i 24 osoby w kursieniemieckiego, zako\u0144czonych egzaminem przeprowadzonym przez Lidera I Partnera, kt\u00f3rzy s\u0105 akredytowanymi centrami egzaminacyjnymi. Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowanyproblem zbyt niskich kompetencji j\u0119zykowych os\u00f3b rekrutuj\u0105cych si\u0119 z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy. Znajomo\u015b\u0107 j.obcych jest kluczowa obecnie na rynku pracyi stanowi podstawowe kryterium weryfikowane przez pracodawc\u00f3w w procesie rekrutacji. Osoby, kt\u00f3re nie spe\u0142niaj\u0105 tego wymogu maj\u0105 mniejsze szanse na zatrudnienie. Cz\u0119sto s\u0105 to os. z grupdefaworyzowanych na rynku pracy-m.in. os. z obszar\u00f3w wiejskich, os. w wieku 50+, os. niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, os. bezrobotne i bierne zawodowo, u kt\u00f3rych stwierdzonazosta\u0142a najwi\u0119ksza luka kompetencyjna. Skierowanie niniejszego projektu do takich os\u00f3b jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany problem i umo\u017cliwi uczestnikom zwi\u0119kszenie swojego potencja\u0142uzawodowego. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu i zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w rezultat\u00f3w i produktu przyczyni si\u0119 wi\u0119c do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 4 priorytetu 10iii. Kursy zostan\u0105zrealizowane w II edycjach: I od XII.2017 do VI.2019, II od X.2018 do XII.2019. W I edycji udzia\u0142 we\u017amie 240 os., w II 144 os. uczestnicz\u0105ce w kursach trwaj\u0105cych 180h, w grupach po 12 os\u00f3b.Certyfikat, kt\u00f3ry uzyskaj\u0105 uczestnicy to TGLS Direct English (j. angielski) i TGLS Direct Deutschtest (j. niemiecki), wybrane przez partnerstwo na podstawie charakterystyki grupy docelowej. S\u0105to powszechnie rozpoznawalne mi\u0119dzynarodowe certyfikaty. Realizacja projektu nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta przed z\u0142o\u017ceniem niniejszego wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "ROYAL SCHOOL CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH BARBARA KUBALA\u0143CA", "TYTUL": "Kurs na kursy j\u0119zykowe os\u00f3b doros\u0142ych w wojew\u00f3dztwie opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "862410.00", "WARTOSC": "1014600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 badania kolonoskopowe dla 700 os\u00f3b, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria: 1. osoby w wieku 50 \u2013 65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 2. osoby w wieku 40 \u2013 49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, 3. osoby w wieku 25 \u2013 49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W tej grupie os\u00f3b konieczne jest potwierdzenie rozpoznania przynale\u017cno\u015bci do rodziny z zespo\u0142em Lyncha z poradni genetycznej na podstawie spe\u0142nienia tzw. kryteri\u00f3w amsterdamskich i ewentualnego badania genetycznego. Cz\u0142onkowie takiej rodziny powinny mie\u0107 powtarzane kolonoskopie co 2-3 lata, chyba, \u017ce badanie genetyczne wska\u017ce, \u017ce u danej osoby nie ma mutacji genetycznych i \u017ce dana osoba mo\u017ce by\u0107 zwolniona z wykonywania kontrolnych (nadzorczych) kolonoskopii. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c otwarte dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne skierowane do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, maj\u0105ce na celu u\u015bwiadomienie konieczno\u015bci badania w kierunku raka jelita grubego, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykrycie wczesnych stadi\u00f3w choroby nowotworowej i wyleczenie pacjent\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego, poprzez zapewnienie badania kolonoskopowego dla 700 mieszka\u0144c\u00f3w woj. opolskiego w okresie 01.06.2019-30.09.2021. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem miast \u015brednich, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze: projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem przynajmniej jedno miasto \u015brednie spo\u015br\u00f3d miast wskazanych w za\u0142\u0105czniku nr 1 do dokumentu pn. Delimitacja miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale, Krapkowice, Nysa, Prudnik) oraz projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem przynajmniej jedno miasto \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno gospodarcze spo\u015br\u00f3d miast wskazanych w za\u0142\u0105czniku nr 2 do dokumentu pn. Delimitacja miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (Prudnik, Nysa, K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale).", "BENEFICJENT": "INDYWIDUALNA PRAKTYKA LEKARSKA GABINET CHIRURGICZNY KRZYSZTOF KAMI\u0143SKI", "TYTUL": "Nie daj si\u0119 rakowi 2!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "769709.85", "WARTOSC": "905541.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b od 18 roku \u017cycia z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane wsparciem w zakresie podniesienia kompetencji z j. obcych-angielskiego i niemieckiego, znajduj\u0105ce si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, s\u0105 to osoby wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. obcymi. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 444 os\u00f3b z woj.opolskiego w tym co najmniej 70 % z teren\u00f3w wiejskich, 80% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, co najmniej 20% os\u00f3b 50+, 55% kobiet. Grupa ta to osoby pracuj\u0105ce, ale ze wzgl\u0119du na niskie kwalifikacje (wykszta\u0142cenie ISCED 3) i s\u0142ab\u0105 znajomo\u015b\u0107 j, obcych zagro\u017cona jest bezrobociem, potrzebuje odnale\u017a\u0107 si\u0119 na rynku pracy lub t\u0119 prac\u0119 utrzyma\u0107, a do tego konieczna jest znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyk\u00f3w obcych \u2013 niemieckiego (beneficjent planuje zorganizowa\u0107 5 grup) i angielskiego (32 grupy). Projekt obejmie udzia\u0142 w kursach \u2013 \u0142\u0105cznie po 120 h/ grup\u0119, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem zgodnym z ESOKJ. Beneficjent zapewnia materia\u0142y dydaktyczne jak: podr\u0119cznik, \u0107wiczenia, ksero, materia\u0142y elektroniczne do wykorzystania w domu, opiek\u0119 lektor\u00f3w r\u00f3wnie\u017c indywidualn\u0105, wygodne sale, elastyczne godziny zaj\u0119\u0107, nauk\u0119 w ma\u0142ych grupach - 12 osobowych. Ponadto w trakcie kursu uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli przeprowadzane testy, egzaminy wewn\u0119trzne, co powinno zaskutkowa\u0107 zdaniem egzaminu zewn\u0119trznego i osi\u0105gni\u0119ciem kwalifikacji zgodnie z ESOKJ. Czas przypadaj\u0105cy na 1 grup\u0119 - kurs b\u0119dzie trwa\u0142 \u015brednio 4-5 miesi\u0119cy, po czym zako\u0144czy si\u0119 egzaminem zew. przeprowadzonym przez niezale\u017cn\u0105 od wnioskodawcy i partnera licencjonowan\u0105 jednostk\u0119 uprawnion\u0105 do przeprowadzania egzamin\u00f3w j\u0119zykowych i certyfikowania zgodnie z ESOKJ. Planuje si\u0119 przeszkolenie w roku 2017 - 5 grup z angielskiego w 2018- 24 grupy (21 z ang i 3 z niem), 2019 -8 grup (6 j.ang, 2 j.niem). Projekt zak\u0142ada formaln\u0105 ocen\u0119 i certyfikacj\u0119 kompetencji.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "J\u0119zyki obce nie b\u0119d\u0105 ju\u017c obce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "769709.85", "WARTOSC": "905541.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b od 18 roku \u017cycia z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane wsparciem w zakresie podniesienia kompetencji z j. obcych angielskiegoi niemieckiego, znajduj\u0105ce si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, s\u0105 to osoby wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. obcymi. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 444 os\u00f3b z woj.opolskiego w tym co najmniej 70 % z teren\u00f3w wiejskich, 80% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, co najmniej 20% os\u00f3b 50+, 55% kobiet. Grupa ta to osoby pracuj\u0105ce, ale ze wzgl\u0119du na niskie kwalifikacje (wykszta\u0142cenie ISCED 3) i s\u0142ab\u0105 znajomo\u015b\u0107 j, obcych zagro\u017cona jest bezrobociem, potrzebuje odnale\u017a\u0107 si\u0119 na rynku pracy lub t\u0119 prac\u0119 utrzyma\u0107, a do tego konieczna jest znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyk\u00f3w obcych \u2013 niemieckiego (beneficjent planuje zorganizowa\u0107 5 grup) i angielskiego (32 grupy). Projekt obejmie udzia\u0142 w kursach \u2013 \u0142\u0105cznie po 120 h/ grup\u0119, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem zgodnym z ESOKJ. Beneficjent zapewnia materia\u0142y dydaktyczne jak: podr\u0119cznik, \u0107wiczenia, ksero, materia\u0142y elektroniczne do wykorzystania w domu, opiek\u0119 lektor\u00f3w r\u00f3wnie\u017c indywidualn\u0105, wygodne sale, elastyczne godziny zaj\u0119\u0107, nauk\u0119 w ma\u0142ych grupach - 12 osobowych. Ponadto w trakcie kursu uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli przeprowadzane testy, egzaminy wewn\u0119trzne, co powinno zaskutkowa\u0107 zdaniem egzaminu zewn\u0119trznego i osi\u0105gni\u0119ciem kwalifikacji zgodnie z ESOKJ. Czas przypadaj\u0105cy na 1 grup\u0119 - kurs b\u0119dzie trwa\u0142 4-5 miesi\u0119cy, po czym zako\u0144czy si\u0119 egzaminem zew. przeprowadzonym przez niezale\u017cn\u0105 od wnioskodawcy licencjonowan\u0105 jednostk\u0119 uprawnion\u0105 do przeprowadzania egzamin\u00f3w j\u0119zykowych i certyfikowania zgodnie z ESOKJ. Planuje si\u0119 przeszkolenie w roku 2017 - 5 grup z ang. w 2018-24 grupy (21 z ang., 3 z niem.), 2019- 8 grup (6 j. ang., 2 j. niem.). Projekt zak\u0142ada formaln\u0105 ocen\u0119 i certyfikacj\u0119 kompetencji.", "BENEFICJENT": "LEAN TECH ROBERT MARKOWIAK", "TYTUL": "Kurs na j\u0119zyki obce to dobry wyb\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "373250.72", "WARTOSC": "439118.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny problem uzasadniaj\u0105cy potrzeb\u0119 realizacji projektu to deficyt wykwalifikowanej si\u0142y roboczej w zwi\u0105zku z trwaj\u0105cymi w woj. opolskim procesami emigracji i depopulacji przy jednoczesnym zapotrzebowaniu na pracownik\u00f3w, w tym z zagranicy. Problemem jest r\u00f3wnie\u017c wysoka stopa bezrobocia w woj. opolskim, zw\u0142aszcza na obszarach wiejskich, a tak\u017ce du\u017ce trudno\u015bci zwi\u0105zane z wej\u015bciem i utrzymaniem si\u0119 na rynku pracy os\u00f3b z grup defaworyzowanych. Zwi\u0105zane jest to m.in. z brakiem praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego lub niedostosowaniem posiadanych kwalifikacji do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy oraz utrudnionym dost\u0119pem do wysokiej jako\u015bci kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje, co utrudnia planowanie rozwoju zawodowego i ogranicza mo\u017cliwo\u015bci znalezienia pracy. Szczeg\u00f3\u0142owe uzasadnienie potrzeby realizacji projektu zosta\u0142o zawarte w pkt. 3.5 wniosku. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca 09.18 r. aktywno\u015bci zawodowej i podniesienie kwalifikacji 30 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz nieaktywnych zawodowo) oraz zamieszkuj\u0105cych w woj. opolskim na terenie powiatu prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego lub namys\u0142owskiego. Wszyscy uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 indywidualne i kompleksowe wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, wsparcia psychologicznego, szkolenia, sta\u017cu, a tak\u017ce dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia prowadz\u0105c\u0105 do podj\u0119cia i utrzymania przez nich zatrudnienia. W wyniku realizacji projektu zak\u0142adamy osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie dla poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w projektu, Projekt zak\u0142ada podmiotowy i czynny udzia\u0142 uczestnik\u00f3w projektu w ustaleniu i realizacji w\u0142asnej \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do podj\u0119cia zatrudnienia. Wsparcie oferowane uczestnikom projektu, stanowi odpowied\u017a na specyfik\u0119 wewn\u0105trzregionaln\u0105 zgodnie z RSI Woj. Opolskiego do roku 2020. Projekt jest ponadto komplementarny z inicjatywami zaplanowanymi w ramach programu SSD w ramach Pakie", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGION\u00d3W", "TYTUL": "Ko\u0142o ratunkowe - kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b z powiatu prudnickiego, brzeskiego, nyskiego, g\u0142ubczyckiego i namys\u0142owskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "989940.60", "WARTOSC": "1164636.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie liczby \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142.w regionie na rzecz rodziny lub otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144prowadzonych w kierunku wzmocnienia i rozszerzania potencja\u0142u r. zast\u0119pczych w woj.opolskim.Dzia\u0142ania te s\u0105 niezb\u0119dnym elementem poprawy losu dzieci odrzuconych i osieroconych orazdzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju i popularyzacji ruchu r. zast. w woj.op. Dzia\u0142ania podzielone zosta\u0142y na 3 filary,realizowane poprzez zadania: Filar I\u2013Program wsparcia dla dzieci umieszczonych wrodzinnej p. zast. oraz ich zast\u0119pczych rodzic\u00f3w - warsztaty w poszczeg\u00f3lnych powiatach woj.wzmacniaj\u0105ce kompetencje dla r. zast. - organizacja turnus\u00f3w wakacyjnych dla wspieranychrodzin wraz z programem socjoterapeutycznym - budowanie sieci mentoringowej r. zast. - prowadzenie kompl. poradnictwa specj., mediacji dla r. zast., rodz. biol. i dzieci umieszczonych wrodzinnej p. zast., Filar II\u2013 Wdra\u017canie i ewaluacja standard\u00f3w efektywnej wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy instyt. i organ. pracuj\u0105cymi na rzecz dzieci z rodzinnej p. zast. - wypracowanie rekomendacji dowdra\u017cania standard\u00f3w organizatora rodzinnej p. zast., kt\u00f3re zosta\u0142y opracowane w ramach projektu fin. ze \u015brodk\u00f3w UE pt. \u201ePRO-NGO\u2013 standardy III sektora\u201d real. przez OCWIP - konsultacjena terenie woj. op. min.10 podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cymi si\u0119 p.zast. - opracowanie rekomendacji przez gr. robocz\u0105 i przekazanie ich do inst./org. p. zast. Filar III \u2013Edukacja spo\u0142. na rzecz rodzicielstwazast. oraz szkolenia dla kandydat\u00f3w na r. zast. - kampania eduk. na rzecz upowszechniania r. zast. - szkolenie kandydat\u00f3w na r. zast. Odbiorcami proj. b\u0119d\u0105 os. wykl. spo\u0142. tj. wychow. r.zast. oraz otoczenie tych os. tj. rodz. zast\u0119pczy i cz\u0142onkowie tych rodzin. Proj. real. b\u0119dzie w partnerstwie aby zmaksymalizowa\u0107 do\u015bwiad. i kompetencje 3 NGO dzia\u0142aj\u0105cych od wielu lat wobszarze wspierania rodzin i p. zast.oraz budowania wsp\u00f3\u0142pracy w celu podnoszenia jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz dobra spo\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"B\u0104D\u0179 DOBROCZY\u0143C\u0104\"", "TYTUL": "Silna i zwarta rodzina na szczyt si\u0119 wspina!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "906780.00", "WARTOSC": "1066800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 badania kolonoskopowe dla 1013 os\u00f3b, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria: 1. osoby w wieku 50 \u2013 65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 2. osoby w wieku 40 \u2013 49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, 3. osoby w wieku 25 \u2013 49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W tej grupie os\u00f3b konieczne jest potwierdzenie rozpoznania przynale\u017cno\u015bci do rodziny z zespo\u0142em Lyncha z poradni genetycznej na podstawie spe\u0142nienia tzw. kryteri\u00f3w amsterdamskich i ewentualnego badania genetycznego. Cz\u0142onkowie takiej rodziny powinny mie\u0107 powtarzane kolonoskopie co 2-3 lata, chyba, \u017ce badanie genetyczne wska\u017ce, \u017ce u danej osoby nie ma mutacji genetycznych i \u017ce dana osoba mo\u017ce by\u0107 zwolniona z wykonywania kontrolnych (nadzorczych) kolonoskopii. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c otwarte dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne skierowane do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, maj\u0105ce na celu u\u015bwiadomienie konieczno\u015bci badania w kierunku raka jelita grubego, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykrycie wczesnych stadi\u00f3w choroby nowotworowej i wyleczenie pacjent\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego, poprzez zapewnienie badania kolonoskopowego dla 1013 mieszka\u0144c\u00f3w woj. opolskiego w okresie 01.07.2017-30.11.2020.", "BENEFICJENT": "INDYWIDUALNA PRAKTYKA LEKARSKA GABINET CHIRURGICZNY KRZYSZTOF KAMI\u0143SKI", "TYTUL": "Nie daj si\u0119 rakowi! Wi\u0119cej kolonoskopii - wi\u0119cej wylecze\u0144 raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "877173.65", "WARTOSC": "1031969.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowany na terenie Wojew\u00f3dztwa Opolskiego (WO) problem w zakresie niskiego poziomu aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w WO wynikaj\u0105cy w g\u0142\u00f3wnej mierze z niedostosowania kwalifikacji zawodowych tych os\u00f3b do potrzeb regionalnego rynku pracy. Grupa docelowa to 45 os\u00f3b fiz. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo), z kt\u00f3rych 100% to os. znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, os. z kwalifikacjami do ISCED 3, d\u0142ugotrw. bezrobotni, niepe\u0142nospr., imigranci, reemigranci) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie WO. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 45 os. fiz.z GD poprzez zapewnienie im kompleks. wsparcia w zakresie uzyskania kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy transportu drogowego do 31.03.2021 r. Dla osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142ad. celu projektu oraz poprawy dost\u0119pu w/w os\u00f3b do rynku pracy Wnioskodawca zapewni kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla 45 UP obejmuj\u0105ce dzia\u0142ania ukierunkowane na: 1/ wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy (IPD \u2013 2h/os.,poradnictwo zawod. \u2013 warsztaty \u2013 16h/gr., po\u015brednictwo pracy-2h/os.), 2/nabycie kwalifikacji zawod.- kursy z zakresu prawa jazdy kat.C i/lub C+E, kurs KWALIFIKACJA WST\u0118PNA PRZY\u015aP. \u2013 140 h, kurs ADR \u2013 przew\u00f3z materia\u0142\u00f3w niebezp. \u2013 24 h, Kurs ECO DRIVING oraz 3/ zdobycie do\u015bwiadczenia zawod. w bran\u017cy transport. przy udziale pracodawc\u00f3w -organizacja 2-miesi\u0119cznych, p\u0142atnych sta\u017cy zawod. dla min.75 %UP. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki realizacji kompleks. wsparcia, kt\u00f3re wp\u0142ynie na zwi\u0119ksz. liczby os\u00f3b zamieszka\u0142ych woj. opolskie, kt\u00f3re: uzyskaj\u0105 kwalifikacje, zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe i podejm\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "TIRem do pracy - aktywizacja zawodowa w sektorze transportu os\u00f3b bez zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "848947.87", "WARTOSC": "998762.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie podstawowego poziomu umiej\u0119tno\u015bci komputerowych i j\u0119zykowych (j.angielski lub niemiecki, przez minimum 90% spo\u015br\u00f3d 192 UP /96K+96M/, w terminie od 01.07.2017 - 31.12.2018. Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem niskich i nie wystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci komputerowych i j\u0119zykowych (w szczeg\u00f3lno\u015bci j. angielskiego i niemieckiego) w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na terenie woj. opolskiego w odniesieniu do wyzwa\u0144 rynku pracy - likwidacja tzw luk kompetencyjnych. Uczestnikami projektu s\u0105 192 osoby (96K i 96M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie maksymalni ponadgimnazjalne - ISCED 3), zamieszka\u0142e zgodnie z KC na terenie woj. opolskiego z preferencja dla teren\u00f3w wiejskich, nie posiadaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci komputerowych i j\u0119zykowych (j.ang), zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy nabyciem umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i zw. z TIK na poziomie podstawowym i potwierdzeniem ich certyfikatem. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Kurs j.angielskiego zako\u0144czony certyfikatem TGLS na poziomie A - 120h 2. Kurs j.niemieckiego zako\u0144czony certyfikatem TGLS na poziomie A - 120h 3. Kurs komputerowy zako\u0144czony certyfikatem ECCC - 120h G\u0142\u00f3wne rezultaty i efekty proj na poziomie uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowe i TIK w wymiarze ponad 90% minimum: Liczba os\u00f3b uczestnik\u00f3w proj, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 173 UP Liczba UP, kt\u00f3re uzyska\u0142y certyfikat potwierdzaj\u0105cy kompetencje cyfrowe: 173 UP Liczba UP, kt\u00f3re uzyska\u0142y certyfikat potwierdzaj\u0105cy kompetencje j\u0119zykowe zgodnie z ESOKJ: 173 UP Liczba UP o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 130 UP Liczba UP os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 44 UP Liczba UP z teren\u00f3w wiejskich, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 123 UP Liczba UP 50+ jw 36 UP", "BENEFICJENT": "PROJEKTANCI KARIERY DAWID SEIFERT", "TYTUL": "Nie straszny nam obcy j\u0119zyk, nie straszny nam komputer.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "843412.50", "WARTOSC": "992250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja kursu komputerowego wed\u0142ug ramy kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework, na poziomie podstawowym skierowanego do 420 os\u00f3b doros\u0142ych (252K,168M), pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie opolskim. Udzia\u0142 w kursie zako\u0144czy si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym w certyfikacji DIGCOM poziom A. Okres realizacji projektu to 01.09.2017-31.03.2019 r. Uzasadnieniem realizacji wsparcia jest konieczno\u015b\u0107 skierowania kszta\u0142cenia ustawicznego w zakresie kompetencji kluczowych do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w obszarze umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowied\u017a stanowi cel projektu jest nieposiadanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie TIK, przez osoby po 50 r.\u017c. posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie \u015brednie i ni\u017csze.", "BENEFICJENT": "NESTOR GROUP BARTOSZ BERKOWSKI", "TYTUL": "Moc cyfrowych kompetencji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "821401.66", "WARTOSC": "966354.90", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja kurs\u00f3w j\u0119zykowych z zakresu j\u0119zyka angielskiego oraz kurs\u00f3w komputerowych, w ramach kt\u00f3rego Uczestnicy/czki uzyskaj\u0105 znajomo\u015b\u0107 nowego dla siebie j\u0119zyka lub technologii komputerowych lub podnios\u0105 dotychczasowe umiej\u0119tno\u015bci w tym zakresie. Kursy b\u0119d\u0105 realizowane na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawans. \u2013 j\u0119zykowe \u201e0\u201d, A1, A2, B1, B2; komputerowe \u201e0\u201d, A \u2013 definiowanych odpow. zg. z EUROPEJSKIM SYSTEMEM OPISU KSZTA\u0141C. J\u0118ZYKOWEGO oraz Europejsk\u0105 Ram\u0105 Kompetencji DIGCOMP. Nabyte przez UP kompetencje zostan\u0105 potwierdz. poprzez przyst\u0105pienie do zewn. egzaminu TELC i/lub ECCC zako\u0144czonych wydaniem certyfikatu/-\u00f3w. Wszyscy UP przyst\u0105pi\u0105 do egz. na zg. z odbytym kursem zakresem tematycznym i poziomie. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 320 os\u00f3b (208K, 112M) doros\u0142ych (od 18 roku \u017cycia), znajduj\u0105cych si\u0119 (ze wzgl. na luki w zakresie kompetecji kluczowych) w niekorzystnej syt. na rynku pracy ze wzgl\u0119du na luki kompetencyjne w zakresie umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i/lub TIK,, zamieszka\u0142ych (wg K.C.)/pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. opolskiego, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych wsparciem, w tym: \u2022 min. 64 (42K, 22M) os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej [dalej: 50+], \u2022 min. 192 (126K, 66M) os. o niskich kwalif., \u2022 min. 224 (147K, 77M) os. pochodz\u0105cych z obsz. wiejskich, \u2022 min. 64 (42K, 22M) os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [dalej: ON]. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompeten. w zakresie znajomo\u015bci j\u0119z. ang. i/lub TIK. Luki kompetencyjne diagnozowane b\u0119d\u0105 na etapie rekrutacji (test kompetnecji j\u0119zykowych i/lub TIK). Potrzeba realizacji proj., SZCZEG\u00d3\u0141OWO OPISANA W PKT. 3.4, uzasadn. jest ch\u0119ci\u0105 odpowiedzi na zdiagnozow. na terenie woj. opolskiego probl. dot. zw\u0142aszcza os. o niskich kwalif., os. z obsz. wiejskich, ON, os. 50+, kobiet, tj. \u2022 brak/niewystarczaj\u0105ce kompeten. w zakresie znajomo\u015bci j\u0119z. ang., \u2022 brak/niewystarczaj\u0105ce kompeten. w zakresie znajomo\u015bci TIK, \u2022 niski udzia\u0142 os. doros\u0142ych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 AKADEMIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opolskie bez barier - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822615.79", "WARTOSC": "968251.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany przez partnerstwo FRDL (OCDL)z PZG O/Opole. Jest odpowiedzi\u0105 na problemy, utrudnienia i bariery j\u0119zykowo-komunikacyjne w obszarze aktywno\u015bci zawod. na jakie napotykaj\u0105 os. niepe\u0142nospr. (ON), w tym os. z dysfunkcjami s\u0142uchu w Polsce. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrud. na otwartym rynku pracy 30os. (15K,15M) z dysfunkcjami s\u0142uchu z terenu woj.opolskiego. W woj.opolskim odsetek ON w\u015br\u00f3d og\u00f3\u0142u bezrob. wynosi 6,4%, tj.2193 os. (dane WUP Opole 09/2015). Wg raportu GUS \u201eOs. niepe\u0142nospr. na rynku pracy w 2011r.\u201d w Polsce na 850 tys. os. w wieku 15-64 lat maj\u0105cych trudno\u015bci ze s\u0142yszeniem pracuj\u0105cych by\u0142o 33 tys. Wg danych PZG O/Opole tylko oko\u0142o 15% podopiecznych z terenu woj. opolskiego ma zatrud. Wska\u017anik zatrud. og\u00f3\u0142u ON w wieku 16-64 lat w woj. opolskim w II kw. 2015 wyni\u00f3s\u0142. 16,7%. Dla por\u00f3wnania w krajach UE wska\u017anik zatrud. ON kszta\u0142tuje si\u0119 na poziomie 40%-50%. Na sytuacj\u0119 os. g\u0142uchych na rynku pracy, ich wysok\u0105 bierno\u015b\u0107 zawodow\u0105 (65% og\u00f3\u0142u os.z dysfunkcjami s\u0142uchu to os.bierne zawodowo) wp\u0142ywa wiele problem\u00f3w: P1: Edukacja i niski poziom wykszta\u0142cenia. P2: Niskie kompetencje interpersonalne, organizacyjne i spo\u0142eczne potrzebne na rynku pracy. P3: Bariery komunikacyjne, psychologiczne i psychospo\u0142eczne. P4: Trudno\u015bci lub brak umiej\u0119tno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po runku pracy, zwi\u0105zane z nieznajomo\u015bci\u0105 procedur, instytucji rynku pracy. P5: Stereotypowe wyobra\u017cenia os\u00f3b s\u0142ysz\u0105cych na temat os\u00f3b g\u0142uchych. Zadania zaplanowane w projekcie maj\u0105 na celu eliminacj\u0119 powy\u017cszych barier. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie dostos. do potrzeb spo\u0142eczno\u015bci os. nies\u0142ysz\u0105cych oraz rynku pracy. Projekt przewiduje zadania: doradztwo zawodowe, psychospo\u0142eczne i spo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej; szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy, sta\u017ce zawod., us\u0142ugi trenera pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "\"Chc\u0119 i pracuj\u0119 - aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b z dysfunkcjami s\u0142uchu z terenu woj.opolskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "811696.87", "WARTOSC": "954937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU I JEGO CELEM JEST: Zniwelowanie posiadanej luki kompetencyjnej w zakresie umiej\u0119tno\u015bci TIK u 330 os. doros\u0142ych (198K, 132M) o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3reuko\u0144czy\u0142y 18 rok \u017cycia, zamieszkuj\u0105, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 na obszarze woj. opolskiego- znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy uczestniczy\u0107 wkszta\u0142ceniu i szkoleniu (w tym 66 os. w wieku 50+, 10 os. niepe\u0142nosprawnych oraz 231 os. pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich) w okresie 01 wrze\u015bnia 2017- 31 sierpnia 2019 poprzez realizacj\u0119wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 TIK obejmuj\u0105cych zakresem 5 obszar\u00f3w oraz 21 kompetencji DIG COMP na poziomie A, zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECCC. W projekcie zak\u0142ada si\u0119realizacj\u0119 wskazanych za\u0142o\u017ce\u0144 poprzez przeprowadzenie dla uczestnik\u00f3w wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 z zakresu TIK obejmuj\u0105cych 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji DIG COMP, zako\u0144czonychzewn\u0119trznym, uznawanym egzaminem ECCC. Projekt odpowiada na problem luki kompetencyjnej w zakresie TIK os. nisko wykszta\u0142conych, 50+, niepe\u0142nosprawnych oraz zamieszkuj\u0105cychobszary wiejskie, kt\u00f3re jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy. W woj. opolskim a\u017c 96,0% przedsi\u0119biorstw wykorzystuje do pracy komputery, 95% Internet, a a\u017c 39% firmposzukuj\u0105cych pracownik\u00f3w wymaga od nich umiej\u0119tno\u015bci komputerowych. Staje to w opozycji do posiadanych przez os. z grupy docelowej kompetencji- z komputera codziennie korzystazaledwie 17% mieszka\u0144c\u00f3w woj. o niskich kwalifikacjach, a\u017c 76% niepe\u0142nosprawnych i 81% os. 50+ nie korzysta z Internetu z powodu braku odpowiednich umiej\u0119tno\u015bci, a najni\u017csze (bardzopodstawowe) umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi komputera posiada a\u017c 46% mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Jednocze\u015bnie os. z tych grup stanowi\u0105 znaczne odsetki os. bezrobotnych i biernych w woj.,pracuj\u0105cy w mniejszym stopniu mog\u0105 liczy\u0107 na awans i rozw\u00f3j zawodowy. Proj. odpowiada na powy\u017csze zdiagnozowane problemy i obejmuje wsparciem w zakresie TIK os. o najwi\u0119kszej lucekompetencyjnej.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Opolska Akademia Kompetencji Komputerowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "756281.81", "WARTOSC": "889756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia i aktywno\u015bci 47 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 70+ (K-29, M-18), w tym 7 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami minimum 15 os\u00f3b (powy\u017cej 30% wszystkich uczestnik\u00f3w) \u017cyj\u0105cych w jednoosobowych gospodarstwach domowych poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych w mie\u015bcie Zawadzkie w okresie od 1.05.2017 do 31.11.2018 roku. Projekt skierowany jest do pensjonariuszy pobytu dziennego DOMU SENIORA w Zawadzkiem. Wsparciem zostanie obj\u0119ty DOM SENIORA oraz jego 47 pensjonariuszy (K-29, M-18) w tym 7 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. DOM SENIORA usytuowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Zawadzkie w powiecie strzeleckim, wojew\u00f3dztwo opolskie. DOM SENIORA powstaje w ramach realizacji inwestycji pn. \"Dostosowanie obiektu w Zawadzkiem do \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich w ramach plac\u00f3wek zapewniaj\u0105cych ca\u0142odobow\u0105 opiek\u0119 oraz dzienny dom opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych\". Przedsi\u0119wzi\u0119cie to zosta\u0142o wybrane do dofinansowania w ramach dzia\u0142ania 10.01-Infrastruktura spo\u0142eczna na rzecz wyr\u00f3wnania nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do us\u0142ug, poddzia\u0142anie 10.01.02 - Infrastruktura us\u0142ug spo\u0142ecznych w ramach RPO WO 2014-2020 (nab\u00f3r Nr RPOP.10.01.02-IP.01-16-001/16) Projekt SENIORZY G\u00d3R\u0104 jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 w roku 2016 diagnoz\u0119 z kt\u00f3rej wynika, \u017ce w wojew\u00f3dztwie opolskim, powiecie strzeleckim istnieje zapotrzebowanie na us\u0142ugi zdrowotne dla os\u00f3b w wieku 70+. Z diagnozy wynika, \u017ce liczba ludno\u015bci w wieku 70+ w mie\u015bcie Zawadzkie i wojew\u00f3dztwie oraz ca\u0142ym kraju z roku na rok ro\u015bnie. Trwaj\u0105cy proces starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa jest wynikiem korzystnego zjawiska jakim jest wyd\u0142u\u017canie si\u0119 \u015bredniej \u017cycia. W zwi\u0105zku z tym faktem w regionie oraz w ca\u0142ym kraju istnieje zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na us\u0142ugi zdrowotne dla os\u00f3b starszych.", "BENEFICJENT": "NADIR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SENIORZY G\u00d3R\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "738607.50", "WARTOSC": "868950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu s\u0105 nabyte kompetencje cyfrowe obejmuj\u0105ce wszystkie obszary ramy DIGCOMP na poziomie podstawowym(A) lub \u015bredniozaawansowanym(B) i uzyskanie certyfikatu IC3 przez min.84% z 360os\u00f3b doros\u0142ych(od 18 roku \u017cycia),z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowanych wsparciem,znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy-pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie kompetencji cyfrowych,mieszkaj\u0105cych na terenie woj.opolskiego,do 28.02.2018r. poprzez udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci szkoleniach komputerowych oraz egzaminie i certyfikacji. Zak\u0142adany powy\u017cej cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez realizacj\u0119 SZKOLE\u0143 PODNOSZ\u0104CYCH KOMPETENCJE CYFROWE NA POZIOMIE PODSTAWOWYM i \u015aREDNIOZAAWANSOWANYM oraz EGZAMIN\u00d3W I CERTYFIKACJI. Realizacja w/w wsparcia uzasadniona jest problemem niskich kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w woj.opolskiego i du\u017c\u0105 skal\u0105 wykluczenia cyfrowego,kt\u00f3re dotyka w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby z teren\u00f3w wiejskich,osoby o niskich kwalifikacjach,kobiety,osoby w wieku 50+ i wi\u0119cej,osoby niepe\u0142nosprawne oraz d\u0142ugotrwale bezrobotne(szerzej o tym w cz. 3.2wniosku). W zwi\u0105zku z powy\u017cszym GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 proj.stanowi 360(min.216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn)os\u00f3b doros\u0142ych(od 18 roku \u017cycia),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane wsparciem, znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy. UP b\u0119d\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie kompetencji cyfrowych,w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -z teren\u00f3w wiejskich, w tym peryferyjnych(min.80%UP); -o niskich kwalifikacjach(min.75%UP); -kobiety(min.60%UP); -w wieku 50+ i wi\u0119cej(min.40%UP); -z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(min.20%UP); -d\u0142ugotrwale bezrobotne(min.25%UP). UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu Cywilnego si\u0119 na terenie woj. opolskiego. W wyniku realizacji proj. co najmniej 84%UP(w tym 90% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 84% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 83% os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich) nab\u0119dzie kompetencje cyfrowe.", "BENEFICJENT": "KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ J&C GROUP", "TYTUL": "Kompetencje cyfrowe kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "739964.10", "WARTOSC": "870546.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja kurs\u00f3w j\u0119zykowych z zakresu j\u0119zyka angielskiego, w ramach kt\u00f3rego Uczestnicy/czki (dalej: UP) uzyskaj\u0105 komunikatywn\u0105 znajomo\u015b\u0107 nowego dla siebie j\u0119zyka lub podnios\u0105 dotychczasowe umiej\u0119tno\u015bci. Kursy b\u0119d\u0105 realizowane na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawansowania - A1, A2, B1, B2 \u2013 definiowanych zgodnie z EUROPEJSKIM SYSTEMEM OPISU KSZTA\u0141CENIA J\u0118ZYKOWEGO. Nabyte przez UP kompetencje zostan\u0105 potwierdzane poprzez przyst\u0105pienie do zewn\u0119trznego egzaminu TELC zako\u0144czonego wydaniem certyfikatu. Wszyscy UP przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu na zgodnym z odbytym kursem poziomie. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 400 os\u00f3b (240K, 160M) doros\u0142ych (od 18 roku \u017cycia), znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych (wg K.C.)/pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych wsparciem, w tym: \u2022 min. 240 (144K, 96M) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, \u2022 min. 80 (48K, 32M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (dalej: 50+) \u2022 min. 280 (168K, 112M) os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich, \u2022 min. 80 (48K, 32M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (dalej: ON). Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie znajomo\u015bci j\u0119z. angielskiego. Luki kompetencyjne diagnozowane b\u0119d\u0105 na etapie rekrutacji (test kompetencji j\u0119zykowych). Potrzeba realizacji projektu uzasadniona jest ch\u0119ci\u0105 odpowiedzi na zdiagnozowane na terenie woj. opolskiego problemy tj. \u2022 brak lub niewystarczaj\u0105ce kompetencje w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego, \u2022 niska aktywno\u015b\u0107 (spadaj\u0105ca z wiekiem) w r\u00f3\u017cnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego. Wymienione problemy dotycz\u0105 os. w najtrud. syt. na rynku pracy (zar\u00f3wno pracuj\u0105cych, bezrobotnych jak i biernych zawodowo), zw\u0142aszcza os. o niskich kwalif., os. z obszar\u00f3w wiejskich, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz os. po 50 r. \u017c. Szczeg\u00f3\u0142owe uzasadnienie potrzeby realizacji projektu opisane zosta\u0142o w pkt. 3.4. wniosku", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opolska Akademia Umiej\u0119tno\u015bci J\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "681635.00", "WARTOSC": "801924.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu konkurencyjno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych z woj. opolskiego na rynku pracy poprzez podniesienie kluczowych kompetencji w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego w\u015br\u00f3d 408 os\u00f3b doros\u0142ych wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, w tym os\u00f3b starszych w wieku 50+ oraz o niskich kwalifikacjach z woj. opolskiego (w min 70% do mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich) w okresie od 09.2017 do 12.2018. Projekt skierowany jest do 408 os\u00f3b doros\u0142ych z woj.opolskiego, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 18 rok \u017cycia, 55% Kobiet i 45% M\u0119\u017cczyzn, os.fizycznych mieszkaj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie woj.opolskiego) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji, os\u00f3b, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych w tym os\u00f3b starszych oraz o niskich kwalifikacjach chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 kluczowe kompetencje o charakterze podstawowym i przekrojowym w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w 60% do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED3) w wieku 18 lat i wi\u0119cej i w 20% do os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w 70% do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji. Projekt zak\u0142ada przeszkolenie 408 os. z j\u0119zyka ang., i ich przyst\u0105pienie do egzaminu zewn\u0119trznego TOEIC zgodnego z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego.", "BENEFICJENT": "PROFUTURA GROUP SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Szkolenia J\u0119zykowe - Twoj\u0105 szans\u0105 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "640166.31", "WARTOSC": "753145.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany przez partnerstwo Fundacj\u0119 Rozwoju Demokracji Lokalnej (OCDL) z Opolskim Centrum Wspierania Inicjatyw Pozarz\u0105dowych. Potrzeba realizacji projektu wynika z sytuacji os. niepe\u0142nosprawnych (ON), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na opolskim rynku pracy. Sytuacja ON na rynku pracy jest niekorzystna. W woj. opolskim odsetek ON w\u015br\u00f3d og\u00f3\u0142u bezrob. wynosi 6,4%, tj. 2 193 os. (dane WUP Opole 09/2015). Wg danych GUS (Bank Danych Lokalnych) wska\u017anik zatrud. ON w wieku 16-64 lat w woj. opolskim w II kw. 2015 wyni\u00f3s\u0142 16,7%. Dla por\u00f3wnania w krajach UE wska\u017anik zatrud. ON kszta\u0142tuje si\u0119 na poziomie 40%-50%. G\u0142. problem to niska aktywno\u015b\u0107 zawodowa ON, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 kilka kluczowych problem\u00f3w: P1: Niskie kompetencje interpersonalne, organizacyjne i spo\u0142eczne potrzebne na rynku pracy. P2: Nieznajomo\u015b\u0107 w\u0142asnych mocnych/s\u0142abych stron, brak umiej\u0119tno\u015bci wykorzystywania w\u0142asnych zasob\u00f3w. P3: Bariery psychologiczne. P4: Bariery edukacyjne i niski poziom wykszta\u0142cenia. P5: Nieznajomo\u015b\u0107 przepis\u00f3w, procedur i instytucji rynku pracy, brak umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy. P6: Postrzeganie niepe\u0142nosprawnych jako niewydajnych pracownik\u00f3w, przysparzaj\u0105cych k\u0142opoty. Zadania zaplanowane w projekcie maj\u0105 na celu zniwelowanie powy\u017cszych barier. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie dostosowane do potrzeb ON oraz rynku pracy. Indywidualizacja wsparcia przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawod. os. w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. W projekcie przewidziano zadania: warsztaty rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych, doradztwo zawodowe, szkolenia zawodowe i przekwalifikowuj\u0105ce, wsparcie psychologiczne, us\u0142ugi trenera pracy. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego tj. zwi\u0119kszenia szans na zatrud. na otwartym rynku pracy 32 os. (KiM) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi z terenu woj. opolskiego, poprzez ich rehabilitacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "\"(Od)Wa\u017cni na rynku pracy - aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi z terenu woj. opolskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-14", "DOFINANSOWANIE": "635163.58", "WARTOSC": "753635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Proj zapewnia \u0142\u0105czn\u0105 realizacj\u0119 typ\u00f3w projektu 1a i b, 2a i b, 3a i b, dla Dz.1.2.1 POWER zgodnie z RK nr POWR.01.02.01-IP.19-16-001/19. Wykorzystado\u015bwiadczenie beneficjenta i ma na celu (re)integrowa\u0107 48 UP z grupy NEET (28K+ 20M) ze \u015brodowiskiemzawodowym, wsparcia w zakresie kszta\u0142towania i podnoszenia kompetencji kluczowych i kwalifikacji zawod. w ramach readaptacji w kierunku podj\u0119cia pracy.Co najmniej 4UP to OzN,10 UP d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 10 UP o niskich kwalifikacjach.G\u0142\u00f3wne rezultaty:-w ci\u0105gu 4 mcy od przyst\u0105pienia zapewnione zostanie wysokiej jako\u015bci wsparcie-min. 24UP podniesie kwalifikacje zawodowe lub kompetencje-zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez praktyki zawodowe-nabycie kluczowych umiej\u0119tno\u015bci-wsparcie psychospo\u0142eczne BO-znajomo\u015b\u0107 poruszania si\u0119 na rynku pracy-nabycie umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole/integracji w grupieZadania sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na 4 fazy:1)rekrutacja i weryfikacja kandydat\u00f3w na uczestnik\u00f3w proj, dokona tego specjalista co pozwoli na wy\u0142onienieodpowiednich os\u00f3b2)sporz\u0105dzenie IPD z okre\u015bleniem \u015bcie\u017cki wsparcia oraz przygotowanie psychologiczne, doradcze, aktywizuj\u0105ce3) podniesienie kwalifikacji poprzez szkolenia/kursy lub potwierdzenie posiadanych kwalifikacji poprzez stosowne egzaminy.4) sta\u017ce/praktyki w celu zdobycie do\u015bwiadczenia zwi\u0105zanego z podj\u0119ciem zatrudnieniaZe wzgl\u0119du na charakter proj. oraz cechy UP (mo\u017cliwo\u015b\u0107 opuszczenia proj w trakcie) planowane s\u0105 dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na ci\u0105g\u0142ym wsparciu akompaniatorapracy i rozwoju.Proj. jest zgodny z cel. temat. 8 i prioryt. inwest. 8.ii, gdy\u017c realiz. dzia\u0142. prowadz\u0105 do zwi\u0119ksz. mo\u017cliw.i dostos.os\u00f3. bezrob. oraz bier.zawod. do aktualnych potrzeb ryn. pr., czy te\u017c zdobycia do\u015bwiad.Proj. przyczyn. si\u0119 do osi\u0105gn.cel\u00f3w PO WER 2014-2020, gdy\u017c poprzez udzie. wspar. zwi\u0119ksza mo\u017cliw.zatrud. os. poni\u017cej 30 r.\u017c, zgodnie ze standardami dost\u0119p.opisanych w Wytycz. w zakr. real. zasady r\u00f3wn. szans i niedyskr., w tym dost\u0119pn. dla OzN oraz zas. r\u00f3wn. K i M w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANISTYCZNO - EKONOMICZNA W BRZEGU", "TYTUL": "Twoja m\u0142odo\u015b\u0107 - Tw\u00f3j czas!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "515410.70", "WARTOSC": "606365.65", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 58 uczestnik\u00f3w projektu w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c (UP), pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, poprzez wzrost ich kwalifikacji lub kompetencji zawodowych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w zakresie wynikaj\u0105cym z IPD dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie w okresie 01.06.2017- 30.04.2019 Planowane dzia\u0142ania w znacz\u0105cym stopniu przyczyni\u0105 si\u0119 realizacji celu konkursu - aktywizacji os\u00f3b pow. 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia na opolskim rynku pracy, poprzez zastosowanie wszechstronnych i r\u00f3\u017cnorodnych narz\u0119dzi wsparcia??. Realizacja niniejszego projektu jest odpowiedzi\u0105 na rzeczywiste potrzeby os. pow. 29 r.\u017c z woj. opolskiego Podstawowe formy wsparcia : - identyfikacja i diagnoza potrzeb, wraz ze stworzeniem IPD - kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu - poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, - Analiza Potencja\u0142u Zawodowego - wsparcie psychologiczne - szkolenia wraz z kosztem bada\u0144 lekarskich oraz kosztem egzaminu potwierdzaj\u0105cego wzrost kwalifikacji lub kompetencji - sta\u017ce pozwalaj\u0105ce na nabranie do\u015bwiadczenia zawodowego przez ucz - warsztaty aktywizacyjno-motywacyjne Niniejszy projekt jest zgodny z celem tematycznym 8 i priorytetem inwest. 8.ii, gdy\u017c realizowane dzia\u0142ania prowadz\u0105 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci dostosowania os. bezrobotnych oraz biernych zawodowo do aktualnych potrzeb rynku pracy, czy te\u017c zdobycia do\u015bwiadczenia. Rezultaty: - uzyskanie wysokiej jako\u015bci ofert zatrudnienia przez wszystkich uczestnik\u00f3w projektu; - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej w wysoko\u015bci okre\u015blonej w Regulaminie konkursu; - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu - kompleksowe przygotowanie os\u00f3b pow 29 r.\u017c do uczestnictwa w rynku pracy", "BENEFICJENT": "\"EUROPEJSKIE CENTRUM EDUKACYJNE-EUROPAISCHES BILDUNGSZENTRUM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "(RE)START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "562946.15", "WARTOSC": "667947.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Proj zapewnia \u0142\u0105czn\u0105 realizacj\u0119 typ\u00f3w projektu 1a i b, 2a i b, 3a i b, 5a dla Dz.1.2.1 POWER zgodnie z RK nr POWR.01.02.01-IP.19-16-001/16. Wykorzysta do\u015bwiadczenie beneficjenta i ma na celu (re)integrowa\u0107 biernych zawod. 59 BO z grupy NEET (35K+ 24M) ze \u015brodowiskiem zawodowym, wsparcia w zakresie kszta\u0142towania i podnoszenia kompetencji kluczowych i kwalifikacji zawod. w ramach readaptacji w kierunku podj\u0119cia pracy. Co najmniej 10% to ON. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -w ci\u0105gu 4 mcy od przyst\u0105pienia zapewnione zostanie wysokiej jako\u015bci wsparcie -min. 50% podniesie kwalifikacje zawodowe lub kompetencje -zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez praktyki zawodowe -nabycie kluczowych umiej\u0119tno\u015bci -wsparcie psychospo\u0142eczne BO -znajomo\u015b\u0107 poruszania si\u0119 na rynku pracy -nabycie umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole/integracji w grupie Zadania sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na 4 fazy: 1)rekrutacja i weryfikacja kandydat\u00f3w na uczestnik\u00f3w proj, dokonaj\u0105 tego specjali\u015bci z akompaniatorem pracy i rozwoju\u00a0co pozwoli na wy\u0142onienie odpowiednich os\u00f3b 2)sporz\u0105dzenie IPD z okre\u015bleniem \u015bcie\u017cki wsparcia oraz przygotowanie psychologiczne, doradcze, aktywizuj\u0105ce 3) podniesienie kwalifikacji poprzez szkolenia/kursy lub potwierdzenie posiadanych kwalifikacji poprzez stosowne egzaminy. 4) sta\u017ce/praktyki w celu zdobycie do\u015bwiadczenia zwi\u0105zanego z podj\u0119ciem zatrudnienia Ze wzgl\u0119du na charakter proj. oraz cechy UP (mo\u017cliwo\u015b\u0107 opuszczenia proj w trakcie) planowane s\u0105 dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na ci\u0105g\u0142ym wsparciu akompaniatora pracy i rozwoju. Projekt jest zgodny z celem tematycznym 8 i priorytetem inwestycyjnym 8.ii, gdy\u017c realizowane dzia\u0142ania prowadz\u0105 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci dostosowania os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo do aktualnych potrzeb rynku pracy, czy te\u017c zdobycia do\u015bwiadczenia. Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w PO WER 2014-2020, gdy\u017c poprzez udzielone wsparcie zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cy", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANISTYCZNO - EKONOMICZNA W BRZEGU", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje szans\u0105 na sukces m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "561346.80", "WARTOSC": "660408.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu konkurencyjno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych z woj. opolskiego na rynku pracy poprzez podniesienie kluczowych kompetencji w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego w\u015br\u00f3d 336 os\u00f3b doros\u0142ych wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, w tym os\u00f3b starszych w wieku 50+ oraz o niskich kwalifikacjach z woj. opolskiego (w min 70% do mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich) w okresie od 01.2018 do 06.2019. Projekt skierowany jest do 336 os\u00f3b doros\u0142ych z woj.opolskiego, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 18 rok \u017cycia, 55% Kobiet i 45% M\u0119\u017cczyzn, os.fizycznych mieszkaj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie woj.opolskiego) w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji, os\u00f3b, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych w tym os\u00f3b starszych oraz o niskich kwalifikacjach chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 kluczowe kompetencje o charakterze podstawowym i przekrojowym w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w 60% do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED3) w wieku 18 lat i wi\u0119cej i w 20% do os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w 70% do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji. Projekt zak\u0142ada przeszkolenie 336 os. z j\u0119zyka ang., i ich przyst\u0105pienie do egzaminu zewn\u0119trznego TOEIC zgodnego z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego.", "BENEFICJENT": "GLOBALNET SP Z O.O.", "TYTUL": "Otwarta Europa - szkolenia j\u0119zykowe z certyfikatem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "556750.00", "WARTOSC": "655000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt \u201eE-UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2013 NOWE MO\u017bLIWO\u015aCI\u201d odpowiada na potrzeb\u0119 kszta\u0142cenia os\u00f3b doros\u0142ych z woj. opolskiego w zakresie technologii cyfrowych, wynikaj\u0105c\u0105 z niewystarczaj\u0105cego poziomu umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi komputera zdiagnozowanego w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, szczeg\u00f3lnie os\u00f3b po 50 roku \u017cycia i mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich. Wsparcie skierowane jest do 250 os\u00f3b (137 K, 113 M) po 18 roku \u017cycia, w tym 80 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (44 K, 36 M), zamieszka\u0142ych w woj. opolskim, w tym 75 os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich (41 K, 34 M), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji tj. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Celem projektu jest wzrost poziomu kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach z zakresu technologii cyfrowych zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECCC w okresie 01.09.2017-31.08.2019r. W ramach projektu 250 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do uzyskania kompetencji cyfrowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015blone w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji i ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym ECCC DIGCOMP. W wyniku realizacji projektu min. 90% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem tj. min. 225 uczestnik\u00f3w (124 K, 101 M) uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy DIGCOMP we wszystkich 5 obszarach, zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie projektu 4 etapami nabywania kompetencji, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MIR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI AC-EXPERT AGATA MELARA", "TYTUL": "E-UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2013 NOWE MO\u017bLIWO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "255786.25", "WARTOSC": "300925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica", "OPIS": "Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania z zakresu kompleksowej integracji dzieci i m\u0142odzie\u017cy wymagaj\u0105ca resocjalizacji i reintegracji z woj. opolskiego.W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku od 12 do 18 lat, kt\u00f3rzy przejd\u0105 zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 warsztatow\u0105 - integracyjn\u0105. \u015acie\u017cka sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w, z kt\u00f3rych ka\u017cdy dotyczy\u0107 b\u0119dzie danego zagadnienia z zakresu m.in.wsp\u00f3\u0142pracy,umiej\u0119tno\u015bci indywidualnych, zaradno\u015bci \u017cyciowej, rozwi\u0105zywania/\u0142agodzenia konflikt\u00f3w, perspektywy przysz\u0142o\u015bciowej, odkrywania w\u0142asnych pasji i zdolno\u015bci,radzenia sobie z emocjami.Ka\u017cdy element \u015bcie\u017cki sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z bloku warsztat. - doradcz. a ko\u0144czy\u0142 si\u0119 eventem np.wyjazdem dopasowanym tematycznie do warsztat\u00f3w. W proj. planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c doradztwo specjalistyczne dla ch\u0119tnych rodzin uczestnik\u00f3w projektu maj\u0105ce na celu rozwi\u0105zanie sytuacji problemowych. G\u0142\u00f3wnym celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie u\u0142atwianie m\u0142odym osobom, kt\u00f3re dzi\u015b jako osoby nastoletnie przejd\u0105 nied\u0142ugo proces adaptacji spo\u0142ecznej (jako osoby doros\u0142e b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0107 okre\u015blone role spo\u0142eczne) a w trudniejszych przypadkach readaptacji spo\u0142ecznej (wyj\u015bcie z sytuacji problemowych determinuj\u0105cych wykluczenie). Ponadto m\u0142ode osoby wezm\u0105 udzia\u0142 warsztatach z zakresu kariery zawodowej i przedsi\u0119biorczo\u015bci. Uczestnicy rekrutowani b\u0119d\u0105 z terenu tych gmin woj. op., gdzie obecnie odnotowuje si\u0119 najwi\u0119kszy odsetek os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem(41 gmin).Dotarcie do nich b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez kontakt ze szko\u0142ami, OPS-ami, PCPR-ami oraz NGOs dzia\u0142aj\u0105cymi na terenie tych gmin. Wszystkie dzia\u0142ania i metody pracy dostosowane b\u0119d\u0105 do wieku uczestnik\u00f3w (st\u0105d podzia\u0142 ich na 3 grupy). Zastosowane w projekcie dzia\u0142ania i metody by\u0142y stosowane i ewaluowane podczas 10-letniej pracy fundacji z m\u0142odzie\u017c\u0105 ze \u015brodowisk problemowych (domy socjalne, plac\u00f3wki wsparcia dziennego) i przynios\u0142y w wi\u0119kszo\u015bci zamierzony sukces w postaci usamodzielnienia \u017cyciowego podopiecznych. Dominuj\u0105cym zakresem wsparcia w projekcie b\u0119dzie resocjalizac", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM \u201eB\u0104D\u0179 DOBROCZY\u0143C\u0104\u201d", "TYTUL": "Skok wzwy\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "361420.00", "WARTOSC": "425200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Opolska cyfrowa wie\u015b\" jest nabycie przez 144 osoby (86 K, 58 M) spo\u015br\u00f3d 160 UP (96 K, 64 M) powy\u017cej 18. roku \u017cycia z obszar\u00f3w wiejskich woj. opolskiego, kwalifikacji w zakresie podstaw obs\u0142ugi komputera zgodnie ze standardem ECDL w okresie do 31.12.2018 r. Projekt adresowany jest do os\u00f3b pe\u0142noletnich pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub mieszkaj\u0105cych na terenach wiejskich woj. opolskiego zgodnie z klasyfikacj\u0105 Degurba 3, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 podst. szkole\u0144 w zakresie obs\u0142ugi komputera zgodnie ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w Za\u0142. nr 2 do Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020 dla os\u00f3b o zdiagnozowanych najwi\u0119kszych lukach kompetencyjnych w zakresie TIK. W wyniku przeprowadzenia diagnozy potrzeb szkoleniowych UP b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z jednego z dost\u0119pnych pakiet\u00f3w szkole\u0144 tj. Edytor tekstu, Edytor obraz\u00f3w, Komputer dla rachunkowo\u015bci, Aktywny internauta, zgodnych z systemem certyfikacji ECDL. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich woj. opolskiego, blisko miejsca zamieszkania UP, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 21 kompetencji zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w 5 obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Rezultat projektu: Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "KONSTAT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opolska cyfrowa wie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "409381.34", "WARTOSC": "481625.12", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest realizacja szkole\u0144,dzi\u0119ki kt\u00f3rym 144 os.doros\u0142e(100K,44M)z woj.opolskiego b\u0119d\u0105 mog\u0142y naby\u0107 kompetencje i uzyska\u0107 kwalifikacje w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i/lub TIK.Potrzeba proj.wynika ze zdiagnozowanego problemu-niski poziom w formalnym kszta\u0142ceniu ustawicznym w\u015br\u00f3d os.doros\u0142ych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r.pracy(w zakresie rozwoju umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych i/lub TIK),niedostosowanie umiej\u0119tno\u015bci tych os.do potrzeb nowoczesnego r.pracy(wg.analizy Pracuj.pl w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2016r wym\u00f3g znajomo\u015bci j\u0119z.angielskiego znalaz\u0142 si\u0119 w 70% ofert pracy.,j\u0119z.niemiecki-14%.Ozn.to i\u017c znajomo\u015b\u0107 j\u0119z.obcego to bardzo istotny aspekt dla pracodawc\u00f3w.J\u0119z.angielski jest ju\u017c standardem. To samo dot.kompetencji cyfrowych,gdzie pracodawcy wymagaj\u0105 podstawowej obs\u0142ugi komputera),wysoki odsetek os.w wieku 18-69lat nie uczestnicz\u0105cych w \u017cadnej formie kszta\u0142cenia. Realiz. proj. umo\u017cliwi dopasowanie kwalifi.Uczest./czek do potrzeb opolskiego r.pracy.Cel og\u00f3lny-wzrost stabilno\u015bci zatrudnieniowej i szans na zatrudnienie poprzez kszta\u0142cenie ustawiczne 144os. doros\u0142ych (100Ki44M)z woj.opolskiego zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy popraw\u0105 kompetencji i kwalifikacji w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i/lub TIK,znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie 01.09.17-31.08.19.Zakres wsparcia(w tym zakres tematyczny szkole\u0144)b\u0119dzie dostosowany do zdiagnozowanej luki kompet.,grupy docelowej i za\u0142o\u017ce\u0144 proj.Wniosk. przeprowadzi szkol.na poziomie dostosowanym do potrzeb uczest.proj.(na podst.diagnozy potrzeb zostanie wybrany kierunek i rodzaj edukacji).G\u0142\u00f3wne zadania:realizacja doradztwa,szkole\u0144 j\u0119zykowych, realizacja szkol. z zakresu TIK(ECDL Base).G\u0142. rezultaty-trwa\u0142e uzyskanie kwalif./kompet. przez 121 os.doros\u0142ych w zakresie TIK,potwierdzone zew. certyfikatami.Co najmniej 90% wszystkich os.kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj.we\u017amie udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu i szkol.w zakresie kompet.kluczowych:j\u0119zyk obcy i/lub TIK.Typ I(a i b),II proj.", "BENEFICJENT": "TRACZ-KRUPA KATARZYNA BIZNESLINGUA CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH", "TYTUL": "Projekt na miar\u0119 potrzeb- szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "408408.00", "WARTOSC": "480480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 260 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie do 31.12.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej, wskazane w punkcie 3.5 wniosku. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 58 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, 116 osoby w wieku 50+ (ponad 40% uczestnik\u00f3w), 202 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (ponad 70% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i pomiar luki kompetencyjnej weryfikuj\u0105cy stan wiedzy/kompetencji w obszarze TIK,2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach: informacja, komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego mieszkaj\u0105cych na terenie woj. opolskiego os\u00f3b z grupy docelowej. Problem ten polega zar\u00f3wno na niekorzystaniu przez du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 grup docelowych z mo\u017cliwo\u015bci jakie daj\u0105 technologie informatycznokomunikacyjne z powodu braku wiedzy w zakresie korzystania z TIK jak i na braku wiedzy jakie korzy\u015bci wynikaj\u0105 z wykorzystania technologii TIK( opis problem\u00f3w w pkt 3.4 i 3.5).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Szkolenia komputerowe ICT - kompleksowy projekt podniesienia kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "408408.00", "WARTOSC": "480480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 260 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie do 31.03.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej, wskazane w punkcie 3.5 wniosku. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 58 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, 116 osoby w wieku 50+ (ponad 40% uczestnik\u00f3w), 202 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (ponad 70% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i pomiar luki kompetencyjnej weryfikuj\u0105cy stan wiedzy/kompetencji w obszarze TIK,2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach: informacja, komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego mieszkaj\u0105cych na terenie woj. opolskiego os\u00f3b z grupy docelowej. Problem ten polega zar\u00f3wno na niekorzystaniu przez du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 grup docelowych z mo\u017cliwo\u015bci jakie daj\u0105 technologie informatycznokomunikacyjne z powodu braku wiedzy w zakresie korzystania z TIK jak i na braku wiedzy jakie korzy\u015bci wynikaj\u0105 z wykorzystania technologii TIK( opis problem\u00f3w w pkt 3.4 i", "BENEFICJENT": "SUROWIAK TOMASZ VERTICOM WSPARCIE IT", "TYTUL": "Liber - projekt wsparcia kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "408408.00", "WARTOSC": "480480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 260 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie do 31.12.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej, wskazane w punkcie 3.5 wniosku. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 58 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, 116 osoby w wieku 50+ (ponad 40% uczestnik\u00f3w), 202 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (ponad 70% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i pomiar luki kompetencyjnej weryfikuj\u0105cy stan wiedzy/kompetencji w obszarze TIK,2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach: informacja, komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego mieszkaj\u0105cych na terenie woj. opolskiego os\u00f3b z grupy docelowej. Problem ten polega zar\u00f3wno na niekorzystaniu przez du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 grup docelowych z mo\u017cliwo\u015bci jakie daj\u0105 technologie informatycznokomunikacyjne z powodu braku wiedzy w zakresie korzystania z TIK jak i na braku wiedzy jakie korzy\u015bci wynikaj\u0105 z wykorzystania technologii TIK( opis problem\u00f3w w pkt 3.4 i", "BENEFICJENT": "INFORMEG KONRAD SKAWI\u0143SKI", "TYTUL": "Geniusz - projekt wsparcia kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "408408.00", "WARTOSC": "480480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 260 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie do 31.03.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej, wskazane w punkcie 3.5 wniosku. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 58 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, 116 osoby w wieku 50+ (ponad 40% uczestnik\u00f3w), 202 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (ponad 70% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i pomiar luki kompetencyjnej weryfikuj\u0105cy stan wiedzy/kompetencji w obszarze TIK,2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach: informacja, komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego mieszkaj\u0105cych na terenie woj. opolskiego os\u00f3b z grupy docelowej. Problem ten polega zar\u00f3wno na niekorzystaniu przez du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 grup docelowych z mo\u017cliwo\u015bci jakie daj\u0105 technologie informatycznokomunikacyjne z powodu braku wiedzy w zakresie korzystania z TIK jak i na braku wiedzy jakie korzy\u015bci wynikaj\u0105 z wykorzystania technologii TIK( opis problem\u00f3w w pkt 3.4 i", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Eskulap - projekt wsparcia kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "408408.00", "WARTOSC": "480480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 260 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie do 31.03.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej, wskazane w punkcie 3.5 wniosku. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 58 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, 116 osoby w wieku 50+ (ponad 40% uczestnik\u00f3w), 202 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (ponad 70% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i pomiar luki kompetencyjnej weryfikuj\u0105cy stan wiedzy/kompetencji w obszarze TIK,2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach: informacja, komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego mieszkaj\u0105cych na terenie woj. opolskiego os\u00f3b z grupy docelowej. Problem ten polega zar\u00f3wno na niekorzystaniu przez du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 grup docelowych z mo\u017cliwo\u015bci jakie daj\u0105 technologie informatycznokomunikacyjne z powodu braku wiedzy w zakresie korzystania z TIK jak i na braku wiedzy jakie korzy\u015bci wynikaj\u0105 z wykorzystania technologii TIK( opis problem\u00f3w w pkt 3.4 i", "BENEFICJENT": "IT7 KRZYSZTOF BO\u017bEK SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE", "TYTUL": "Yeti - projekt wsparcia kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "408408.00", "WARTOSC": "480480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez conajmniej 260 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie do 31.03.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej, wskazane w punkcie 3.5 wniosku. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 58 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, 116 osoby w wieku 50+ (ponad 40% uczestnik\u00f3w), 202 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (ponad 70% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i pomiar luki kompetencyjnej weryfikuj\u0105cy stan wiedzy/kompetencji w obszarze TIK,2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach: informacja, komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego mieszkaj\u0105cych na terenie woj. opolskiego os\u00f3b z grupy docelowej. Problem ten polega zar\u00f3wno na niekorzystaniu przez du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 grup docelowych z mo\u017cliwo\u015bci jakie daj\u0105 technologie informatyczno-komunikacyjne z powodu braku wiedzy w zakresie korzystania z TIK jak i na braku wiedzy jakie korzy\u015bci wynikaj\u0105 z wykorzystania technologii TIK( opis problem\u00f3w w pkt 3.4 i 3.5).", "BENEFICJENT": "MOBILAP JOANNA BEDNARSKA", "TYTUL": "Demeter - projekt wsparcia kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "408408.00", "WARTOSC": "480480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 260 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC i/lub ucz\u0105cych si\u0119 i/lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy w okresie do 30.09.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej, wskazane w punkcie 3.5 wniosku. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 58 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, 116 osoby w wieku 50+ (ponad 40% uczestnik\u00f3w), 202 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (ponad 70% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119:1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i pomiar luki kompetencyjnej weryfikuj\u0105cy stan wiedzy/kompetencji w obszarze TIK,2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach: informacja, komunikacja, tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia wyst\u0119powania problemu wykluczenia cyfrowego mieszkaj\u0105cych na terenie woj. opolskiego os\u00f3b z grupy docelowej. Problem ten polega zar\u00f3wno na niekorzystaniu przez du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 grup docelowych z mo\u017cliwo\u015bci jakie daj\u0105 technologie informatyczno-komunikacyjne z powodu braku wiedzy w zakresie korzystania z TIK jak i na braku wiedzy jakie korzy\u015bci wynikaj\u0105 z wykorzystania technologii TIK( opis problem\u00f3w w pkt 3.4 i 3.5).", "BENEFICJENT": "JERZY \u017bEM\u0141A WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE", "TYTUL": "Dedal - projekt wsparcia kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "398140.00", "WARTOSC": "468400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowany problem w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy i kompetencji w zakresie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z TIK w \u017cyciu zawodowym i osobistym doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w woj. opolskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i wykazuj\u0105cych si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0105 kompetencyjn\u0105 w ww. zakresie. GRUPA DOCELOWA, to 240 fiz. os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 156 K) od 18 r.\u017c., z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych zdobyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nieniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w zakresie TIK, znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych: 1/100% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakr. TIK; 2/min.20% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c.; 3/min. 60% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach; 4/min. 20% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne; 5/100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e w rozumieniu KC i/lub pracuj\u0105ce i/lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. opolskiego, przy czym co najmniej 70% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich WO. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych min.202 doros\u0142ych os\u00f3b fiz.(min. 131 kobiet) wskazanych w GD poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych ECCC zgodnych ze standardem DIGCOMP w ramach kszta\u0142cenia poza formalnego i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci w okresie 01.03.2017-31.12.2018. PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest realizacja kurs\u00f3w komputerowych zgodnie z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework na poz.A -podst. dla 16 grup szkol.-80h -4 modu\u0142y po 20h ka\u017cdy(\u0142\u0105cznie 1280h), \u015br. 15 os./grup\u0119-\u0142\u0105cznie 240 os. oraz zewn. egzaminacji na poz.A ECCC DIGCOMP- ka\u017cdy uczestnik ma zapewnion\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyst\u0105pienia do 4 egzamin\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do zmniejszenia stopnia wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d grup defaworyzowanych wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, tj.os\u00f3b: 50+,o niskich kwalifikacjach zawod.,ON, zam.obszary wiejsk", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Z TIK na TAK - rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "397194.37", "WARTOSC": "467287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kompetencji komputerowych z zakresu IC3 Digcomp przez 204 os. (143Ki61M) doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej zamieszka\u0142ych w woj. opolskim poprzez udzia\u0142 w kursach komputerowych oraz egzaminie zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie kompetencji TIK w okresie IV'17 do XII\u201918. Projekt skierowany jest do 204 os. (143Ki61M) os\u00f3b zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych w wieku 18 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych woj. opolskie. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 kursy komputerowe IC3 Digcomp wraz z procesem egzaminacyjnym i certyfikacji dla 204 os\u00f3b. Kurs w wymiarze 72h sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 3 modu\u0142\u00f3w: 1.Podstawy Komputera; 2.Kluczowe Programy i Aplikacje; 3.Internet i praca online. Ka\u017cdy uczestnik z grupy szkoleniowej licz\u0105cej 12 os\u00f3b po zako\u0144czeniu szkolenia przyst\u0119puje do trzech egzamin\u00f3w. Proces certyfikacji umo\u017cliwia uzyskanie certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie kompetencji cyfrowych IC3 (zgodnych z DIGCOMP). Projekt zak\u0142ada, i\u017c kursy kompetencji cyfrowych zako\u0144cz\u0105 si\u0119 programem formalnej oceny i certyfikacji kompetencji osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w. Projekt zwi\u0119kszy uczestnictwo os\u00f3b doros\u0142ych w uczeniu przez ca\u0142e \u017cycie, w tym poprawi kompetencje kluczowe w zakresie TIK uczestnik\u00f3w projektu. Zakres wsparcia umo\u017cliwia uzyskanie certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie kompetencji cyfrowych IC3 (zgodnych z digcomp- 5 obszar\u00f3w-21 kompetencji -w zale\u017cno\u015bci do zdiagnozowanej luki kompetencyjnej grupy docelowej), zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie projektu etapami, w kt\u00f3rych mowa w wytycznych Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji Program\u00f3w Operacyjnych na lata 2014 \u2013 2020. Projekt zak\u0142ada, \u017ce 100% wszystkich os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu we\u017amie udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu w zakresie kompetencji kluczowych: TIK.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACYJNEGO BIZNESU TOMASZ OSAK", "TYTUL": "Klik - Opolskie - Klik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "363277.25", "WARTOSC": "427385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt skierowany jest przede wszystkim do os\u00f3b starszych, w tym niesamodzielnych pozostaj\u0105cych w domu w wyniku choroby, z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie specjalistycznej opieki medycznej (us\u0142ug opieku\u0144czo \u2013piel\u0119gniarskich)w warunkach domowych osobie starszej i schorowanej w wymiarze 4 h/dziennie przez 5 dni/tyg. w zamian za opiekun\u00f3w faktycznych oraz us\u0142ug rehabilitacyjnych (3 razy w tygodniu) przez 12 m-cy. Zapewnienie sta\u0142ej opieki nad osob\u0105 starsz\u0105, w tym niesamodzieln\u0105 pozwoli opiekunom faktycznym.: na odci\u0105\u017cenie ich z codziennych obowi\u0105zk\u00f3w opieku\u0144czych i piel\u0119gnacyjnych, opiekunowie b\u0119d\u0105 mogli wyj\u015b\u0107 i spokojnie za\u0142atwi\u0107 najpotrzebniejsze sprawy jak: zakupy, sprawy urz\u0119dowe, skorzysta\u0107 z konsultacji lekarskiej itp. B\u0119d\u0105 mogli realizowa\u0107 si\u0119 spo\u0142ecznie i zawodowo tzn. znale\u017a\u0107 zatrudnienie.W ramach dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 cyklu warsztat\u00f3w dla op. faktycznych z zakresu tematyki medycznej (np. pierwsza pomoc, opieka rehabilitacyjna, psychologiczna, piel\u0119gniarska i inne) w celu nabycia oraz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy dotycz\u0105cej podej\u015bcia do opieki nad osob\u0105 starsz\u0105 i niesamodzieln\u0105. Dodatkowo projekt zak\u0142ada przeprowadzenie cyklu specjalistycznych szkole\u0144 z zakresu wiedzy medycznej, podnosz\u0105cych wiedz\u0119 i kwalifikacje personelu medycznego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi na rzecz os\u00f3b starszych, w tym niesamodzielnych.Umo\u017cliwi to stworzenia trwa\u0142ych/wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 podnoszenia jako\u015bci u. \u015bwiadczonych w regionie \u2013 wypracowanie nowego kompleksowego interdyscyplinarnego post\u0119powania z osob\u0105 chor\u0105 poprzez stworzenie interdyscyplinarnego zespo\u0142u spec. \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi na rzecz os. starszych/niesamodzielnych oraz kompleksowego zabezpieczenia chorego poprzez dost\u0119pno\u015b\u0107 do s. rehabilitacyjnego.Czas trwania projektu 01.10.2016- 30.11.2017.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE STOWARZYSZENIE REHABILITACJI NEUROLOGICZNEJ I FUNKCJONALNEJ", "TYTUL": "Stworzenie domowej opieki medycznej, wraz z rehabilitacj\u0105 neurologiczn\u0105 i funkcjonaln\u0105, dla os\u00f3b starszych w wojew\u00f3dztwie opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "364556.50", "WARTOSC": "428890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja szkole\u0144 komputerowych (128 godzin) ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym nabycie kompetencji TIK Wsparciem zostanie obj\u0119tych 120 os. (72K, 48M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119/ pracuj\u0105cych/ zamieszkuj\u0105cych zg. z KC w woj. opolskim, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane wsparciem oraz znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w tym: - 84 osoby z teren\u00f3w wiejskich (zamieszkuj\u0105ce na terenie wg klasyfikacji DEGURBA 3) - 24 osoby w wieku 50+ - 72 osoby o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie maks. na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, tj. podnadgimnazjane) - 24 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN). Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci TIK. Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w tj: - brak lub zbyt niskie kompetencje TIK doros\u0142ych os\u00f3b z terenu w woj. opolskiego - zbyt niski udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym doros\u0142ych os\u00f3b z terenu w woj. opolskiego Szczeg\u00f3\u0142owa diagnoza problem\u00f3w zosta\u0142a przedstawiona w pkt. 3.4", "BENEFICJENT": "CTS CUSTOMIZED TRAINING SOLUTIONS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przepis na sukces \u2013 szkolenia komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "341700.00", "WARTOSC": "402000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem proj.s\u0105 szkolenia os\u00f3b doros\u0142ych w zakr.TIK,z uwzgl\u0119dnieniem elastycznych rozwi\u0105za\u0144, prowadz\u0105ce do nabycia klucz.kompetenc.Do zakresu rzeczowego zaliczaj\u0105 si\u0119 zad.skoncentrowane na niwelowaniu barier zw. z brakiem wiedzy i motywacji oraz u\u015bwiadamianiu potrzeby dalszego rozwoju,co b\u0119dzie osi\u0105gane poprzez podniesienie kompetencji cyfr.,w tym komunikacyjno-informacyjnych,wykorzystuj\u0105cych technologie spo\u0142ecze\u0144stwa informatycznego-wsparcie os.pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na r.pracy,szczeg.nara\u017conych na tzw. wykluczenie cyfrowe. Zadania proj.b\u0119d\u0105 konsolidowa\u0107 postawy otwarto\u015bci i elastyczno\u015bci wzgl. nieustaj\u0105cych zmian w stosunku do wymog\u00f3w kompetencyjnych,kszta\u0142tuj\u0105c przekonanie w\u015br\u00f3d UP,i\u017c aktywne wykorzystywanie TIK przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nej integracji spo\u0142eczno-zawodowej oraz umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 postawionych cel\u00f3w. Rozw\u00f3j i upowszechnienie TIK s\u0105 potencjalnie jednym z istotnych czynnik\u00f3w dla rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego.Podstawowym wyzwaniem zw.z rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego jest problem cyfrowego wykluczenia.Coraz powszechniejsze wykorzystanie TIK i wi\u0119ksze ich mo\u017cliwo\u015bci,a cz\u0119sto r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dno\u015b\u0107 w codziennym \u017cyciu,powoduje,\u017ce osoby kt\u00f3re z nich nie korzystaj\u0105 s\u0105 w coraz wi\u0119kszym stopniu wykluczone spo\u0142ecznie./drD.Batorski,drA.P\u0142oszaj,Diagnoza i rekomendacje w obsz.komp.cyfr.spo\u0142ecz. i przeciwdzia\u0142ania wykl.cyfr.w kontek\u015bcie wsp.na l.2014-2020/Prowadzi to,do powstania zjawiska bezrobocia technologicznego wynikaj\u0105cego z niedopasowania kompetencji os.na r.pracy i coraz szybciej zmieniaj\u0105cego si\u0119 zapotrzebowania na nie. Niski poziom kompetencji opisany w pkt 3.5. Powy\u017csze problemy wynikaj\u0105 g\u0142.z niskiej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d mieszk.WO nt korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z kszta\u0142cenia ustawicznego.St\u0105d,projekt zak\u0142ada zakres szkole\u0144, kt\u00f3ry wynika\u0107 b\u0119dzie z indywidualnych potrzeb os.znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r.pracy chc\u0105cych uczestniczy\u0107 w szkoleniu TIK i naby\u0107 kompetencje maj\u0105ce horyzontalny wp\u0142yw na ich sytuacj\u0119", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Komputerowe ABC - nowe kompetencje TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "342787.32", "WARTOSC": "403279.20", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiot projektu:CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest w okresie X.2017-VIII.2019 nabycie lub podniesienie przez osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy(wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksza luk\u0119 kompetencyjn\u0105) kwalifikacji cyfrowych( w obszarze TIK) potwierdzonych certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP na poziomie A lub B przez min.84% z 144 os. doros\u0142ych(w tym 82K,62M,93% z 29 os. 50+,85% z 87 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,83% z 101 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich,86% z 29 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,)kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 18 r.\u017c. z terenu woj.opolskiego. Skierowany do os.mieszkaj\u0105cych w rozumieniu KC i/lub pracuj\u0105cych i/lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj.opolskiego.Uczestnicy nab\u0119d\u0105 kwalifikacje cyfrowe w obszarze TIK na podstawie zdiagnozowanych luk kompetencyjnych.Wsparcie zako\u0144czone procesem certyfikacji umiej\u0119tno\u015bci tj.certyfikatem zewn\u0119trznym ECDL Profile DIGCOMP.Potwierdza e-kompetencje,pozwala pracodawcy szybko znale\u017a\u0107 pracownik\u00f3w z rzeczywistymi e-umiej\u0119tno\u015bciami i upewni\u0107 si\u0119,\u017ce zatrudnieni ju\u017c pracownicy, przeszkoleni na r\u00f3\u017cnych kursach,takie e-umiej\u0119tno\u015bci rzeczywi\u015bcie posiadaj\u0105.Nabyte umiej\u0119tno\u015bci uczestnicy mog\u0105 wykorzysta\u0107 nie tylko na rynku pracy ale tak\u017ce w \u017cyciu osobistym za\u0142atwiaj\u0105c swoje sprawy poprzez e-urz\u0119dy. Problemy na kt\u00f3re odpowied\u017a stanowi cel g\u0142\u00f3wny projektu(potrzeba realizacji projektu): -niskie kompetencje gr.docelowej w zakresie umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych w obszarze TIK -bezrobocie lub obawa utraty pracy z powodu niskich kompetencji, w tym w zakresie TIK, -niewykorzystanie potencja\u0142u starszego pokolenia na rynku pracy spowodowanym min.niskim poziomem wykszta\u0142cenia ludno\u015bci,co implikuje nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105,dyskryminacja os.ze wzg.na wiek, -wykluczenie edukacyjne os\u00f3b z niskim wykszta\u0142ceniem, -niska postawa proedukacyjna szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, - dyskryminacja kobiet i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na rynku pracy, -brak sp\u00f3jno\u015bci pomi\u0119dzy osobami zamieszkuj\u0105cymi miasto a wie\u015b, -wykluczenie cyfrowe os\u00f3b z powodu braku umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych.", "BENEFICJENT": ",,SEKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci z certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "341062.50", "WARTOSC": "401250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Przedmiotem proj.s\u0105 szkolenia os\u00f3b doros\u0142ych w zakr.TIK,z uwzgl\u0119dnieniem elastycznych rozwi\u0105za\u0144,prowadz\u0105ce do nabycia klucz.kompetencji.Do zakresu rzeczowego zaliczaj\u0105 si\u0119 zad.skoncentrowane na niwelowaniu barier zw.z brakiem wiedzy i motywacji oraz u\u015bwiadamianiu potrzeby dalszego rozwoju,co b\u0119dzie osi\u0105gane poprzez podniesienie kompetencji cyfr.,w tym komunikacyjno-informacyjnych,wykorzystuj\u0105cych technologie spo\u0142ecze\u0144stwa informatycznego-wsparcie os.pozostaj\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na r.pracy,szczeg.nara\u017conych na tzw. wykluczenie cyfrowe. Zadania proj.b\u0119d\u0105 konsolidowa\u0107 postawy otwarto\u015bci i elastyczno\u015bci wzgl. nieustaj\u0105cych zmian w stosunku do wymog\u00f3w kompetencyjnych,kszta\u0142tuj\u0105c przekonanie w\u015br\u00f3d UP,i\u017c aktywne wykorzystywanie TIK przyczyni si\u0119 do ich pe\u0142nej integracji spo\u0142eczno-zawodowej oraz umo\u017cliwi dalsz\u0105 realizacj\u0119 postawionych cel\u00f3w. Rozw\u00f3j i upowszechnienie TIK s\u0105 potencjalnie jednym z istotnych czynnik\u00f3w dla rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego.Podstawowym wyzwaniem zw.z rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego jest problem cyfrowego wykluczenia.Coraz powszechniejsze wykorzystanie TIK i wi\u0119ksze ich mo\u017cliwo\u015bci,a cz\u0119sto r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dno\u015b\u0107 w codziennym \u017cyciu,powoduje,\u017ce osoby kt\u00f3re z nich nie korzystaj\u0105 s\u0105 w coraz wi\u0119kszym stopniu wykluczone spo\u0142ecznie./drD.Batorski,drA.P\u0142oszaj,Diagnoza i rekomendacje w obsz.komp.cyfr.spo\u0142ecz. i przeciwdzia\u0142ania wykl.cyfr.w kontek\u015bcie wsp.na l.2014-2020/Prowadzi to,do powstania zjawiska bezrobocia technologicznego wynikaj\u0105cego z niedopasowania kompetencji os.na r.pracy i coraz szybciej zmieniaj\u0105cego si\u0119 zapotrzebowania na nie. Niski poziom kompetencji opisany w pkt 3.5. Powy\u017csze problemy wynikaj\u0105 g\u0142.z niskiej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d mieszk.WO nt korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z kszta\u0142cenia ustawicznego.St\u0105d,projekt zak\u0142ada zakres szkole\u0144, kt\u00f3ry wynika\u0107 b\u0119dzie z indywidualnych potrzeb os.znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r.pracy chc\u0105cych uczestniczy\u0107 w szkoleniu TIK i naby\u0107 kompetencje maj\u0105ce horyzontalny wp\u0142yw na ich sytuacj\u0119", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kompetencje TIK - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "257656.25", "WARTOSC": "303125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt ma na celu realizacj\u0119 dobrze funkcjonuj\u0105cego modelu wsparcia dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci wychowawcze, socjalne, \u017cyciowe, zagro\u017cone ograniczeniem lub utrat\u0105 praw do opieki nad dzieckiem. Fundacja dostarczy do grupy wy\u017cej wymienionych 50 rodzin kompleksowe wsparcie maj\u0105ce na celu nabycie lub przywr\u00f3cenie im zdolno\u015bci do sp\u00f3jnego i satysfakcjonuj\u0105cego \u017cycia. Wnioskodawca chce obj\u0105\u0107 us\u0142ugami zw\u0142aszcza te rejony wojew\u00f3dztwa, w kt\u00f3rych istnieje wyra\u017any ich deficyt. W praktyce oznacza to przede wszystkim wyj\u015bcie do ma\u0142ych miejscowo\u015bci Opolszczyzny. Wnioskodawca chce wykorzysta\u0107 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie wynikaj\u0105ce z 10 letniej efektywnej dzia\u0142alno\u015bci w sektorze pomocy spo\u0142ecznej jako partner pozarz\u0105dowy, a tak\u017ce upowszechni\u0107 najlepsze praktyki z nich wynikaj\u0105ce. Planuje \u0142\u0105czy\u0107 r\u00f3\u017cne formy wsparcia a w ramach pomocy konkretnym rodzinom, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z wieloma podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi na lokalnym rynku us\u0142ug spo\u0142ecznych. W ramach projektu rodziny zostan\u0105 obj\u0119te: - wsparciem asystent\u00f3w rodziny - doradztwem specjalistycznym z zakresu socjalnego, psychologicznego, pedagogicznego, prawnego - pomoc\u0105 brokera edukacyjnego - doradztwo w zakresie kierunku kszta\u0142cenia zawodowego /edukacyjnego dla m\u0142odzie\u017cy oraz m\u0142odych doros\u0142ych - wsparciem w zakresie diagnozy i wychodzenia z uzale\u017cnie\u0144 - wa\u017cnym elementem projektu b\u0119dzie dostarczanie us\u0142ug mediacji celem ugodowego rozwi\u0105zania problem\u00f3w rodzinnych oraz problem\u00f3w wynikaj\u0105cych z tocz\u0105cych si\u0119 post\u0119powa\u0144 administracyjnych ( np. zad\u0142u\u017cenia czynszowe ) i s\u0105dowych - pomoc\u0105 w ramach integracyjnych grup wsparcia Wnioskodawca po zako\u0144czeniu projektu nadal b\u0119dzie wspiera\u0142 rodziny i dzieci obj\u0119te wsparciem , poprzez prowadzone przez niego Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego oraz specjalist\u00f3w stale z nim wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM \u201eB\u0104D\u0179 DOBROCZY\u0143C\u0104\u201d", "TYTUL": "P.R.O.M. - Pomoc Rodzinie i Opieka Mobilna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-09-30", "DOFINANSOWANIE": "253397.11", "WARTOSC": "298114.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "Projekt przewiduje rozwini\u0119cie dotychczasowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju zdeinstytucjonalizowanych form opieki medycznej nad osobami starszymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez utworzenie nowych miejsc opieki medycznej, w tym d\u0142ugoterminowej medycznej opieki domowej, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug poprzez zapewnienie niezb\u0119dnego transportu oraz rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na popraw\u0119 stanu zdrowia tych os\u00f3b dzi\u0119ki zapewnieniu sta\u0142ego dost\u0119pu do \u015bwiadcze\u0144 medycznych w postaci rehabilitacji ruchowej. Dla realizacji projektu zaanga\u017cowane przez Wnioskodawc\u0119 zostanie szerokie zaplecze techniczne w postaci posiadanego stacjonarnego oraz mobilnego sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. Jako, \u017ce na etapie planowania projektu nie jest mo\u017cliwe precyzyjne okre\u015blenie stopnia wykorzystania tego sprz\u0119tu dla potrzeb projektu u\u017cywany on b\u0119dzie w miar\u0119 powstaj\u0105cych potrzeb. W pierwszym etapie realizacji projektu (IX-X '18) dokonana zostanie rekrutacja rehabilitanta o kwalifikacjach odpowiednich dla udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla specyficznej grupy pacjent\u00f3w w starszym wieku, obarczonych niepe\u0142nosprawno\u015bciami wynikaj\u0105cymi nie tylko z przebiegu chor\u00f3b takich jak udary czy urazy, ale r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119puj\u0105cymi naturalnie w wyniku post\u0119puj\u0105cych proces\u00f3w starzenia. W tym samym czasie zakupiony zostanie mobilny sprz\u0119t rehabilitacyjny w postaci urz\u0105dzenia do tekaroterapii oraz do elektroterapii. Dla zapewnienia transportu wykorzystany zostanie samoch\u00f3d przystosowany do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W okresie XI'18-IV'21 prowadzone b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednie dzia\u0142ania na rzecz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w podesz\u0142ym wieku. Wytypowane zostan\u0105 osoby, kt\u00f3rych stopie\u0144 niedoczynno\u015bci mierzony skal\u0105 Barthel mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w przedziale 45-80 punkt\u00f3w (pacjenci z dysfunkcjami ci\u0119\u017ckimi, poni\u017cej 40 punkt\u00f3w liczy\u0107 mog\u0105 na finansowan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w NFZ opiek\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105), przy czym co najmniej 1/3 z nich zamieszkiwa\u0107 b\u0119dzie w gospodarstwie jednoosobowym.", "BENEFICJENT": "NZOZ REHA-CENTRUM AGNIESZKA RYNIAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j domowej rehabilitacji medycznej os\u00f3b w starszym wieku w gminie Niemodlin i o\u015bciennych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "257358.74", "WARTOSC": "302775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Chrz\u0105stowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: D\u0105browa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Dobrze\u0144 Wielki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Komprachcice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141ubniany | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Mur\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Niemodlin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Ozimek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Popiel\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Pr\u00f3szk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tarn\u00f3w Opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Tu\u0142owice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski, GM.: Turawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Zawadzkie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug medycznych dla 9 os\u00f3b starszych niesamodzielnych (niepe\u0142nosprawnych) w miejscu ich zamieszkania na terenie woj. opolskiego do 30.09.2018. GRUPA DOCELOWA (z woj. opolskiego): a) 9 os.starszych, niesamodzielnych (100% os.niepe\u0142nosprawne) b) 8 opiekun\u00f3w faktycznych/cz\u0142onk\u00f3w rodzin os.niesamodzielnych. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA PROJEKTU: 1. Kompleksowy program us\u0142ug medycznych dla 9 os.niesamodzielnych. Zakres: a) wsparcie piel\u0119gniarskie: 2268 godz. b) fizjoterapia (rehabilitacja ruchowa) i logopedia: 1296 godz. c) opieka lekarska i psychiatryczna: 36 godz. 2. Szkolenie indywidualne (30 godz./osoba) opiekun\u00f3w faktycznych do sprawowania opieki medycznej \u2013 8 os\u00f3b G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI: a) Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 4, b) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 17, c) Liczba godzin udzielonych us\u0142ug piel\u0119gniarskich: 2268, d) Liczba godzin udzielonych us\u0142ug fizjoterapeutycznych i logopedycznych: 1296, e) Liczba godzin udzielonych us\u0142ug medycznych w postaci opieki lekarskie i wsparcia psychiatry: 36. f) Liczba godzin wsparcia w postaci szkole\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki medycznej: 240 W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane us\u0142ugi zdrowotne, rehabilitacyjne i piel\u0119gnacyjne niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu. Finansowanie tych us\u0142ug jest konieczne, gdy\u017c s\u0105 one niezb\u0119dne do realizacji cel\u00f3w projektu i jednocze\u015bnie nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 sfinansowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych - wykracza\u0107 b\u0119d\u0105 one poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej albo gwarantowana us\u0142uga zdrowotna nie mog\u0142aby zosta\u0107 sfinansowana danej osobie ze \u015brodk\u00f3w publicznych w okresie trwania projektu. Zakres wsparcia projektu nie pokrywa si\u0119 ze wsparciem realizowanym na poziomie krajowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w 100% na terenie wojew\u00f3dztwa opolskiego (kryterium bezwzgl\u0119dne).", "BENEFICJENT": "\"CERMED\" ANDRZEJAK URSZULA", "TYTUL": "\u017bYJ GODNIE NA JESIENI \u017bYCIA! - rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych z wojew\u00f3dztwa opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "253681.43", "WARTOSC": "298448.75", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt\u201d Europejskie plac\u00f3wki- innowacyjne metody edukacyjne. \u201d realizowany b\u0119dzie przez 2 podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej jako odpowied\u017a na zaobserwowane problemy.Gmina Namys\u0142\u00f3w jako podmiot zarz\u0105dzaj\u0105cy i prowadz\u0105cy jednostki kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dzia\u0142aj\u0105cy na terenie gminy, wskaza\u0142 i\u017c uczniowie: klas 2-3 ucz\u0119szczaj\u0105cy Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Namys\u0142owie oraz uczniowie gimnazjum Zespo\u0142u Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych Smogorz\u00f3w wykazuj\u0105 szereg problem\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci postaw kt\u00f3re s\u0105 uznawane za niezb\u0119dne w efektywnym funkcjonowaniu na rynku pracy.Nauczyciele wykazuj\u0105 zw. z tym deficty w zakresie eduk.kompet.kluczowych uczn, przydatnych na r.pracy. Ich problemy i potrzeby zosta\u0142y zdefiniowane na podstawie przeprowadzonej indywidualnej analizy potrzeb szko\u0142y. Diagnozy zosta\u0142y przeprowadzone przez szko\u0142y i potwierdzone przez organ prowadz\u0105cy. Ich wyniki zdecydowa\u0142y o podj\u0119ciu przez Gmin\u0119 dzia\u0142ania d\u0105\u017c\u0105cego do znalezienia sposobu/ najefektywniejszej metody umo\u017cliwiaj\u0105cej zminimalizowanie a nawet zniwelowanie istniej\u0105cych trudno\u015bci. Uczniowie maj\u0105 problemy z nauk\u0105, nie potrafi\u0105 si\u0119 skupi\u0107, s\u0105 ma\u0142o kreatywni, zestresowani, wykazuj\u0105 trudno\u015bci w sprostaniu swoim obowi\u0105zkom zwi\u0105zanymi z edukacj\u0105, po\u015bwi\u0119caj\u0105 na nauk\u0119 du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 czasu i nie osi\u0105gaj\u0105 zadowalaj\u0105cych wynik\u00f3w, co przek\u0142ada si\u0119 na ich wyniki z test\u00f3w sprawdzaj\u0105cych i egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych- gimnazjalnych. Projekt realizowany w partnerstwie przez dwa podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze edukacji og\u00f3lnej. Programy edukacyjne wykazuj\u0105ce nowoczesne innowacyjne i efektywne metody nauczania do kt\u00f3rych prawa autorskie posiada Pani Agnieszka Gorzy\u0144ska Future okaza\u0142y si\u0119 najlepsz\u0105 metod\u0105 rozwi\u0105zania trudno\u015bci zaobserwowanych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. W ten spos\u00f3b dosz\u0142o do podj\u0119cia partnerstwa mi\u0119dzy firm\u0105 Future i Gmin\u0105 Namys\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUTURE AGNIESZKA GORZY\u0143SKA", "TYTUL": "Europejskie plac\u00f3wki- innowacyjne metody edukacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1639.282820225586, "v": "42,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1639,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 927.5923883652655, "v": "24,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 492.52508536773786, "v": "12,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 68.86408876699629, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 45.67885893077875, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34.509192676143385, "v": "893,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 24.852564894932012, "v": "643,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13.896812036464771, "v": "359,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.484292336217552, "v": "323,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.391490652039554, "v": "191,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.2677966625463535, "v": "136,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3.8608868974042028, "v": "99,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.4421063813349815, "v": "37,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.9172562577255872, "v": "23,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1174.1538998763906, "v": "30,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1174,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 787.954322852287, "v": "20,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 294.69334402039556, "v": "7,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 42.136626236093946, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.93186766069221, "v": "956,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11.001979295426452, "v": "284,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.3245449629171817, "v": "34,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.11121484857849197, "v": "2,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 266.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 561.3769812268232, "v": "14,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "561,38 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 207.71698431705806, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 520.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 185.70136356613096, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 59.48702101359704, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 45.08987600432633, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 41.40875618046971, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.570878399258344, "v": "273,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7.725587144622992, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.917246214462299, "v": "75,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.6020271940667491, "v": "15,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.15724119283065513, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 378.1171079264525, "v": "9,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "378,12 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 301.27282022558717, "v": "7,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28.948050061804697, "v": "749,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.310452333127316, "v": "474,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12.160674443757728, "v": "314,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9.126661387515451, "v": "236,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.298449474660073, "v": "214,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 209.79183366810878, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "209,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 208.86476321075403, "v": "5,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.927070457354759, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 195.45904936650177, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "195,46 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58.9951780747837, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.976896631644, "v": "905,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 32.75506025957973, "v": "847,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19.484283838071693, "v": "504,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18.899188813349816, "v": "489,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10.931390991965388, "v": "282,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.324939354140916, "v": "267,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7.299219329419036, "v": "188,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.6976668726823236, "v": "43,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.09522520086526576, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 165.62138983312724, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "165,62 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 144.51220140605682, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 18.05249536464771, "v": "467,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9205427224969098, "v": "49,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.888442521631644, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.24770781829419036, "v": "6,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 126.79845101977752, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "126,80 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92.1450235630408, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25.997835290482076, "v": "673,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8.655592166254637, "v": "224,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62.49919576637824, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,50 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49.980278121137204, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4.575103909147096, "v": "118,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.650280052533993, "v": "94,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.825672126081582, "v": "73,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.4678615574783684, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 52.297041100123614, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "52,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.98649567367119, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.5549057478368356, "v": "40,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 1.4891069221260815, "v": "38,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.2665327564894932, "v": "6,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40.695746677997526, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "40,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40.695746677997526, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39.444913859703334, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,44 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21.058289941285537, "v": "545,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 13.434715698393077, "v": "347,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.986209826946848, "v": "103,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.965698393077874, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32.47159803770087, "v": "840,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "32,47 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32.47159803770087, "v": "840,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21.451242660692216, "v": "555,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,45 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 8.489155979604451, "v": "219,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8.26838303461063, "v": "214,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3.0902348578491967, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1500.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.9653121137206427, "v": "24,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.574547280593325, "v": "14,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.06360939431396787, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.276670271940668, "v": "266,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.078804079110013, "v": "131,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.985748609394314, "v": "129,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20213998763906058, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.009977595797280595, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.983164400494436, "v": "232,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,98 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 8.983164400494436, "v": "232,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3.084797975896168, "v": "79,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,08 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.084797975896168, "v": "79,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.46511665636588384, "v": "12,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,47 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.46511665636588384, "v": "12,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.02703955500618047, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.02703955500618047, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.023331273176761435, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.023331273176761435, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}