[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "340281589.00", "WARTOSC": "840337045.81", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Zdzieszowice-Wroc\u0142aw. Projekt jest zlokalizowany w ca\u0142o\u015bci na obszarze wojew\u00f3dztwa opolskiego i dolno\u015bl\u0105skiego. Przebieg gazoci\u0105gu na terenie poszczeg\u00f3lnych gmin: Le\u015bnica, Zdzieszowice, Gogolin, Tarn\u00f3w Opolski, Pr\u00f3szk\u00f3w, Opole i miasto Opole, Komprachcice, D\u0105browa, Lewin Brzeski, Olszanka, Skarbimierz, O\u0142awa i miasto O\u0142awa, Czernica, D\u0142ugo\u0142\u0119ka prezentuje mapa za\u0142\u0105czona do wniosku. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: budowa gazoci\u0105gu Zdzieszowice-Wroc\u0142aw o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: \u015brednica nominalna: 1000 mm, ci\u015bnienie robocze: 8,4 MPa, d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu: ok. 130 km Inwestycja polega na budowie gazoci\u0105gu o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 130 km, \u015brednicy DN1000 i maksymalnym ci\u015bnieniu roboczym (MOP) r\u00f3wnym 8,4 MPa, trzech odga\u0142\u0119zie\u0144: - DN400 na terenie powiatu opolskiego, w gm. Tarn\u00f3w Opolski, w obr\u0119bach: K\u0105ty Opolskie, Przywory, o d\u0142ugo\u015bci ok. 4,0 km, - DN300 na terenie powiatu brzeskiego, w gm. Lewin Brzeski, obr\u0119b Buszyce, o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,3 km, - DN200 na terenie powiatu o\u0142awskiego, w gminie O\u0142awa, obr\u0119b Godzikowice, o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,3 km, oraz infrastruktury towarzysz\u0105cej: - dziewi\u0119ciu zespo\u0142\u00f3w zaporowo \u2013 upustowych, - uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego z projektowanym gazoci\u0105giem DN1000, MOP 8,4 MPa relacji Czesz\u00f3w Kie\u0142cz\u00f3w, - uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego z projektowanym gazoci\u0105giem Zdzieszowice \u2013 K\u0119dzierzyn Ko\u017ale DN1000 MOP 8,4 MPa, - \u015bluzy nadawczo \u2013 odbiorczej t\u0142oka przy zespole zaporowo \u2013 upustowym w Skarbimierzu oraz \u015bluzy nadawczej przy zespole zaporowo \u2013 upustowym w Buszycach, - uk\u0142ad\u00f3w systemu ochrony katodowej, w tym stacji ochrony katodowej oraz uk\u0142ad\u00f3w zasilania (AKPiA) elektroenergetycznego wraz z przy\u0142\u0105czami.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Zdzieszowice-Wroc\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 599.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17084914.15", "WARTOSC": "20271611.47", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET).Wszyscy uczestnicy tj. 661 os. (425K, 236M) zostan\u0105 obj\u0119te IPD, z czego 541 os. (374K, 167M) zostanie skierowanych na sta\u017c, daj\u0105cy szans\u0119 na uzyskanie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zdobytych w miejscu pracy oraz b\u0119d\u0105cy instrumentem stymuluj\u0105cym pracodawc\u00f3w do zatrudnienia po tej formie aktywizacji. Osobom zainteresowanym samozatrudnieniem tj. 120 os. (51K, 69M) przeka\u017cemy \u015brodki na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 44% uczestnik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci,reemigranci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ug. bezrob., os. z niskimi kwalif. (do poziomu ISCED 3)), kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie trzech m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z def. wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej) i 59.5% uczestnik\u00f3w pozosta\u0142ych nie nale\u017c\u0105cych do ww. grupy, kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie trzech m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z def. wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rym mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Grup\u0105 docelow\u0105 jest tak\u017ce 3837 (1895K i 1942M) pracownik\u00f3w lub os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych samodzielnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, wspieranych zgodnie z warunkami okre\u015blonymi w art.15zzb,15zzc i 15zze ustawy z dnia 31.03.2020r. o COVID-19.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Opolu i powiecie opolskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-15", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3417698.89", "WARTOSC": "7692000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "\"Planowany do realizacji projekt polega na wdro\u017ceniu w\u0142asnej, nowej technologii oraz uruchomieniu na jej podstawie produkcji znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w jakim b\u0119dzie \u201eOsprz\u0119t elektrotechniczny Green Connect do instalacji przemys\u0142owych\u201d. Planowana do wdro\u017cenia technologia ma posta\u0107 prawa w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej (patent) i umo\u017cliwi ona wytwarzanie znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na \u015bwiecie, a tym samym na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, produkt\u00f3w. Projekt ma charakter prze\u0142omowy ze wzgl\u0119du na planowan\u0105 do wdro\u017cenia technologi\u0119 i powsta\u0142e dzi\u0119ki temu produkty. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 rozwi\u0105zania niedost\u0119pne obecnie w \u017cadnych innych aparatach alternatywnych. Dodatkowo planowane do wytwarzania produkty wp\u0142yn\u0105 bezpo\u015brednio na dalszy rozw\u00f3j bran\u017cy, w kt\u00f3rej dzia\u0142a Wnioskodawca. Decydowa\u0107 o tym b\u0119dzie przede wszystkim zakres innowacji, kt\u00f3ra w niepor\u00f3wnywalny i niespotykany dot\u0105d spos\u00f3b wp\u0142ywa na ograniczenie zu\u017cycia zasob\u00f3w naturalnych, ograniczenie zapotrzebowania na materia\u0142y metalowe, wdra\u017canie ekologicznych produkt\u00f3w o lepszych parametrach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach oczekiwanych i po\u017c\u0105danych przez klient\u00f3w. Realizacja projektu wp\u0142ynie znacz\u0105co r\u00f3wnie\u017c na dalszy rozw\u00f3j firmy Wnioskodawcy. Utworzone zostan\u0105 nowe stanowiska pracy, a firma znacznie wzmocni swoj\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku. Wp\u0142ynie na to zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy i generowanych zysk\u00f3w, poszerzenie oferty o produkty nie maj\u0105ce odpowiednika na \u015bwiecie, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u rozwojowego i technologicznego. Wnioskodawca stworzy now\u0105, w\u0142asn\u0105 mark\u0119 produkt\u00f3w, kt\u00f3re sprzedawane b\u0119d\u0105 na rynku \u015bwiatowym.\"", "BENEFICJENT": "BALS-POLSKA ELEKTROTECHNIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji innowacyjnego osprz\u0119tu elektrotechniczego Green Connect", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4073525.04", "WARTOSC": "4792381.76", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP, zakwalifikowanych do I lub profilu pomocy II w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym zw\u0142aszcza os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: a) kobiet, b) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, c) os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, d) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, f) os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, g) migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 os\u00f3b, kt\u00f3re nie zosta\u0142y uj\u0119te w pkt a) - g), przy czym nie mog\u0105 one stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 10% wszystkich uczestnik\u00f3w projektu. Zgodnie z planem udzia\u0142 w projekcie zako\u0144czy 537 os\u00f3b (350 K, 187 M). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - co najmniej 43%, - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - co najmniej 30%, - dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - co najmniej 33%, - dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej - co najmniej 33%, - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego w\u0142\u0105cznie) - co najmniej 38%, - dla kobiet \u2013 co najmniej 39%, - dla os\u00f3b wychowuj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia \u2013 co najmniej 29%.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych, w tym zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w mie\u015bcie Opolu i powiecie opolskim (II).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1954374.81", "WARTOSC": "3573408.76", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "\"Prezentowany projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie w firmie \u201eBracia Tokarscy\u201d innowacyjnej technologii produkcji brykietu w\u0119gla drzewnego, b\u0119d\u0105cej rezultatem bada\u0144 przemys\u0142owych prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Wdra\u017cana technologia b\u0119dzie przyjazna dla \u015brodowiska, dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnego systemu odci\u0105gu py\u0142\u00f3w, pozwalaj\u0105cego na odzysk powstaj\u0105cych py\u0142\u00f3w w procesie produkcyjnym. Przedmiotem projektu jest rozwi\u0105zanie wpisuj\u0105ce si\u0119 w Krajowe Inteligentne Specjalizacje i dotycz\u0105ce bran\u017c \u015brednio-wysokich technologii. W wyniku realizacji projektu, Wnioskodawca osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: 1. Do oferty wprowadzone zostan\u0105 nowe produkty, cechuj\u0105ce si\u0119 wy\u017cszym poziomem przetworzenia, wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 oraz \u0142atwo\u015bci\u0105 w u\u017cytkowaniu. Nowa oferta produktowa jest odzwierciedleniem potrzeb klient\u00f3w z rynku krajowego i mi\u0119dzynarodowego i stanowi\u0107 b\u0119dzie prze\u0142om na rynku krajowym; 2. Moce produkcyjne Wnioskodawcy zostan\u0105 zdecydowanie zwi\u0119kszone; 3. Zwi\u0119kszy si\u0119 poziom innowacyjno\u015bci firmy \u201eBracia Tokarscy\u201d; 4. Zwi\u0119kszy si\u0119 efektywno\u015b\u0107 prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, dzi\u0119ki zastosowaniu rozwi\u0105za\u0144 oszcz\u0119dzaj\u0105cych energi\u0119 i optymalizuj\u0105cej jej wykorzystanie; 5. Zwi\u0119kszy si\u0119 poziom bezpiecze\u0144stwa w firmie \u201eBracia Tokarscy\u201d, dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 przeciwpo\u017carowych, kt\u00f3re obj\u0119te zosta\u0142y zg\u0142oszeniem patentowym; 6. Usprawnione zostanie zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu kompleksowego systemu informacyjnego.\"", "BENEFICJENT": "FIRMA \"BRACIA TOKARSCY\" JAN TOKARSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w Firmie \u201eBracia Tokarscy\u201d innowacyjnej, pro\u015brodowiskowej technologii produkcji brykiet\u00f3w z w\u0119gla drzewnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3039179.08", "WARTOSC": "3606050.17", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Wszyscy uczestnicy tj.438 os. (288K,150M) zostan\u0105 obj\u0119ci IPD, z czego 371 os. (269K, 102M) zostanie skierowanych na sta\u017c, daj\u0105cy szans\u0119 na uzyskanie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zdobytych w miejscu pracy oraz b\u0119d\u0105cy instrumentem stymuluj\u0105cym pracodawc\u00f3w do zatrudnienia po tej formie aktywizacji.Osobom zainteresowanym samozatrudnieniem tj.67 os. (19K, 48M) przeka\u017cemy \u015br. po 19 584,98 PLN na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 39% uczestnik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci,reemigranci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ug. bezrob., os. z niskimi kwalif. (do poziomu ISCED 3)), kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie trzech m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z definicj\u0105 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej) i 54% uczestnik\u00f3w pozosta\u0142ych nie nale\u017c\u0105cych do ww. grupy, kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z definicj\u0105 efektywno\u015bci zatrudnieniowej) zarejestrowanych w PUP Opole.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Opolu i powiecie opolskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2993156.94", "WARTOSC": "3521361.10", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 80 os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia, mieszkaj\u0105cych w rozumieniu Kc na terenie miasta Opola lub powiatu opolskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP w Opolu jako bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym: kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia lub co najmniej jedno dziecko niepe\u0142nosprawne do 18 roku \u017cycia, migrant\u00f3w powrotnych i imigrant\u00f3w. Realizacja projektu umo\u017cliwi 100 uczestnikom projekty: 54 K i 46 M udzia\u0142 w szkoleniu umo\u017cliwiaj\u0105cym zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, a 80 uczestnikom projektu: 43 K i 37 M otrzymanie wsparcia finansowego w postaci dotacji, w wysoko\u015bci 25 tys. z\u0142, na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego obejmuj\u0105cego szkolenia i doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bezzwrotn\u0105 pomoc finansow\u0105 wyp\u0142acan\u0105 miesi\u0119cznie w kwocie nie wy\u017cszej ni\u017c 1000,- z\u0142 przez okres do 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu jest odpowiedzi\u0105 na sytuacj\u0119 panuj\u0105c\u0105 obecnie na opolskim rynku pracy. Brak odpowiednich ofert pracy (ze wzgl\u0119du na charakter umowy, wymiar czasu pracy, wynagrodzenie, miejsce wykonywania pracy, uprzedzenia pracodawc\u00f3w w stosunku do tzw. grup defaworyzowanych) jest g\u0142\u00f3wnym czynnikiem, kt\u00f3ry z jednej strony zmusza, a z drugiej zach\u0119ca i determinuje dzia\u0142ania os\u00f3b bezrobotnych do podejmowania w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do powstania 80 nowych miejsc pracy i wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci w Opolu i powiecie opolskim.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE", "TYTUL": "TW\u00d3J BIZNES - TWOJA PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.88}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2959380.82", "WARTOSC": "3511367.84", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku (I lub II profil pomocy) \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Wszyscy uczestnicy tj. 373 os\u00f3b (250 k i 123 m) zostan\u0105 obj. Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, z czego 308 (223\u00a0k i 85\u00a0m) zostanie skierowanych na sta\u017c, daj\u0105cy szans\u0119 uzyskania praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w miejscu pracy oraz b\u0119d\u0105cy instrumentem stymuluj\u0105cym pracodawc\u00f3w do zatrudnienia po tej formie aktywizacji. Osobom zainteresowanym samozatrudnieniem (65 os\u00f3b - 27 k i 38 m) przeka\u017cemy max. po 20 000 z\u0142 na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 17 % niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w, 35 % d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w, 48 % uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach i 43 % uczestnik\u00f3w (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i o niskich kwalifikacjach) zarejestrowanych w PUP Opole. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Opolu i powiecie opolskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2812422.77", "WARTOSC": "3336999.02", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku (I lub II profil pomocy) \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Wszyscy uczestnicy tj. 327 os\u00f3b (200 k i 127 m) zostan\u0105 obj. Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, z czego 217 (165 k i 52 m) zostanie skierowanych na sta\u017c, daj\u0105cy szans\u0119 uzyskania praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w miejscu pracy oraz b\u0119d\u0105cy instrumentem stymuluj\u0105cym pracodawc\u00f3w do zatrudnienia po tej formie aktywizacji, dodatkowo osoby doje\u017cd\u017caj\u0105ce na sta\u017c otrzymaj\u0105 zwrot koszt\u00f3w przejazdu przez ca\u0142y okres odbywania sta\u017cu (100 os\u00f3b - 75 k i 25 m). W celu podniesienia lub uzyskania nowych umiej\u0119tno\u015bci lub kwalifikacji zawodowych 50 os\u00f3b (15 k i 35 m) otrzyma bony szkoleniowe pozwalaj\u0105ce uczestnikowi na w miar\u0119 swobodny wyb\u00f3r kierunku szkolenia, jak i jednostki szkol\u0105cej, a z drugiej strony wymagaj\u0105cy od niego uprawdopodobnienia zatrudnienia. Osobom zainteresowanym samozatrudnieniem (60 os\u00f3b - 20 k i 40 m) przeka\u017cemy max. po 20 000 z\u0142 na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, jednak\u017ce wcze\u015bniej osoby te skorzystaj\u0105 z grupowej informacji zawodowej oraz zostan\u0105 skierowane do odbycia 5-cio dniowego szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 17 % niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w, 35 % d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w, 36 % uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach i 43 % uczestnik\u00f3w (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i o niskich kwalifikacjach) zarejestrowanych w PUP Opole. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Opolu i powiecie opolskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2803779.46", "WARTOSC": "3326743.70", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia\u00a0(dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy) pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Wszyscy uczestnicy tj. 460 os\u00f3b (316 K i 144 M) zostan\u0105 obj\u0119ci Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, z czego 426 os\u00f3b (310 K i 116 M) zostanie skierowanych na sta\u017c, daj\u0105cy szans\u0119 na uzyskanie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zdobytych w miejscu pracy oraz b\u0119d\u0105cy instrumentem stymuluj\u0105cym pracodawc\u00f3w do zatrudnienia po tej formie aktywizacji. Osobom zainteresowanym samozatrudnieniem (34 os\u00f3b - 6 K i 28 M) przeka\u017cemy max. po 24 000 PLN na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.\u00a0 G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 17% uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w, 48% \u00a0uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach i 43% uczestnik\u00f3w (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i o niskich kwalifikacjach) zarejestrowanych w PUP Opole. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Opolu i powiecie opolskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2455878.02", "WARTOSC": "2913951.14", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Wszyscy uczestnicy tj. 311 os. (213K, 98M) zostan\u0105 obj\u0119te IPD, z czego 255 os. (184K, 71M) zostanie skierowanych na sta\u017c, daj\u0105cy szans\u0119 na uzyskanie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych zdobytych w miejscu pracy oraz b\u0119d\u0105cy instrumentem stymuluj\u0105cym pracodawc\u00f3w do zatrudnienia po tej formie aktywizacji.Osobom zainteresowanym samozatrudnieniem tj. 56os. (29K, 27M) przeka\u017cemy \u015br. po 16 280,14 PLN (netto ) na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 42% uczestnik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci,reemigranci,os. z niepe\u0142nosprawnosciami, os.d\u0142ug,bezrob., os. z niskimi kwalif. (do poziomu ISCED 3)), kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie trzech m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu , w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z def. wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej) i 57% uczestnik\u00f3w pozosta\u0142ych nie nale\u017c\u0105cych do ww. grupy, kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie trzech m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu , w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z def. wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w stawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Opolu i powiecie opolskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2191924.49", "WARTOSC": "2578734.70", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 53 osoby od 30 roku \u017cycia, mieszkaj\u0105cych w rozumieniu Kc na terenie miasta Opola lub powiatu opolskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP w Opolu jako bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym: kobiet, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne, , os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, os\u00f3b posiadaj\u0105cych co najmniej jedno dziecko do 6 roku \u017cycia, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu umo\u017cliwi 60 uczestnikom projekty: 29 K i 31 M udzia\u0142 w szkoleniu i doradztwie umo\u017cliwiaj\u0105cym zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, a 53 uczestnikom projektu: 24 K i 29 M otrzymanie wsparcia finansowego w postaci dotacji, w wysoko\u015bci 27 700,- z\u0142 brutto, na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego obejmuj\u0105cego doradztwo w zakresie efektywnego wykorzystania dotacji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bezzwrotn\u0105 pomoc finansow\u0105 wyp\u0142acan\u0105 miesi\u0119cznie w kwocie nie wy\u017cszej ni\u017c 1 500,- z\u0142 brutto przez okres do 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu jest odpowiedzi\u0105 na sytuacj\u0119 panuj\u0105c\u0105 obecnie na opolskim rynku pracy. Brak odpowiednich ofert pracy (ze wzgl\u0119du na charakter umowy, wymiar czasu pracy, wynagrodzenie, miejsce wykonywania pracy, uprzedzenia pracodawc\u00f3w w stosunku do tzw. grup defaworyzowanych) jest g\u0142\u00f3wnym czynnikiem, kt\u00f3ry z jednej strony zmusza, a z drugiej zach\u0119ca i determinuje dzia\u0142ania os\u00f3b bezrobotnych do podejmowania w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do powstania 53 nowych miejsc pracy i wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci w Opolu i powiecie opolskim.", "BENEFICJENT": "MIASTO OPOLE / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU", "TYTUL": "TW\u00d3J BIZNES - TWOJA PRACA 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "693712.18", "WARTOSC": "823104.15", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki", "OPIS": "Projekt pn. \"Kszta\u0142cenie ustawiczne senior\u00f3w\" ma na celu rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, aktywizacj\u0119 intelektualn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 Senior\u00f3w, pobudzenie ich aktywno\u015bci edukacyjnej i kulturalnej, poszerzenie wiedzy zar\u00f3wno og\u00f3lnej jak i specjalistycznej, przy wykorzystaniu potencja\u0142u intelektualnego i spo\u0142ecznego senior\u00f3w poprzez dzia\u0142ania popularyzuj\u0105ce nauk\u0119 poprzez cykl wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w skierowanych do senior\u00f3w, w tym s\u0142uchaczy UTW.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W NYSIE", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie ustawiczne senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "769709.85", "WARTOSC": "905541.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Krapkowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Zdzieszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Namys\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: \u015awiercz\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: G\u0142ucho\u0142azy | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Kamiennik | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Korfant\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: \u0141ambinowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Otmuch\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Paczk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Pakos\u0142awice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Skoroszyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Dobrodzie\u0144 | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Gorz\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Olesno | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Praszka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Rudniki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski, GM.: Z\u0119bowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b od 18 roku \u017cycia z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane wsparciem w zakresie podniesienia kompetencji z j. obcych angielskiegoi niemieckiego, znajduj\u0105ce si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, s\u0105 to osoby wykazuj\u0105ce najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. obcymi. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 444 os\u00f3b z woj.opolskiego w tym co najmniej 70 % z teren\u00f3w wiejskich, 80% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, co najmniej 20% os\u00f3b 50+, 55% kobiet. Grupa ta to osoby pracuj\u0105ce, ale ze wzgl\u0119du na niskie kwalifikacje (wykszta\u0142cenie ISCED 3) i s\u0142ab\u0105 znajomo\u015b\u0107 j, obcych zagro\u017cona jest bezrobociem, potrzebuje odnale\u017a\u0107 si\u0119 na rynku pracy lub t\u0119 prac\u0119 utrzyma\u0107, a do tego konieczna jest znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyk\u00f3w obcych \u2013 niemieckiego (beneficjent planuje zorganizowa\u0107 5 grup) i angielskiego (32 grupy). Projekt obejmie udzia\u0142 w kursach \u2013 \u0142\u0105cznie po 120 h/ grup\u0119, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem zgodnym z ESOKJ. Beneficjent zapewnia materia\u0142y dydaktyczne jak: podr\u0119cznik, \u0107wiczenia, ksero, materia\u0142y elektroniczne do wykorzystania w domu, opiek\u0119 lektor\u00f3w r\u00f3wnie\u017c indywidualn\u0105, wygodne sale, elastyczne godziny zaj\u0119\u0107, nauk\u0119 w ma\u0142ych grupach - 12 osobowych. Ponadto w trakcie kursu uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli przeprowadzane testy, egzaminy wewn\u0119trzne, co powinno zaskutkowa\u0107 zdaniem egzaminu zewn\u0119trznego i osi\u0105gni\u0119ciem kwalifikacji zgodnie z ESOKJ. Czas przypadaj\u0105cy na 1 grup\u0119 - kurs b\u0119dzie trwa\u0142 4-5 miesi\u0119cy, po czym zako\u0144czy si\u0119 egzaminem zew. przeprowadzonym przez niezale\u017cn\u0105 od wnioskodawcy licencjonowan\u0105 jednostk\u0119 uprawnion\u0105 do przeprowadzania egzamin\u00f3w j\u0119zykowych i certyfikowania zgodnie z ESOKJ. Planuje si\u0119 przeszkolenie w roku 2017 - 5 grup z ang. w 2018-24 grupy (21 z ang., 3 z niem.), 2019- 8 grup (6 j. ang., 2 j. niem.). Projekt zak\u0142ada formaln\u0105 ocen\u0119 i certyfikacj\u0119 kompetencji.", "BENEFICJENT": "LEAN TECH ROBERT MARKOWIAK", "TYTUL": "Kurs na j\u0119zyki obce to dobry wyb\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "692521.38", "WARTOSC": "821691.25", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do m\u0142odzie\u017cy w wieku 15 - 29 lat z terenu wojew\u00f3dztwa opolskiego o niskich kompetencjach spo\u0142ecznych wymagaj\u0105cych rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.03.2019 do 29.02.2020. W projekcie 10 miesi\u0119cznym wsparciem zostanie obj\u0119tych 200 os\u00f3b (100 K i 100 M). Zgodnie z dokumentacja konkursow\u0105 wsparcie w projekcie b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych zgodnych z Zaleceniami Parlamentu Europejskiego i Rady (2006/962/WE). W ramach planowanych dzia\u0142a\u0144 uczestnicy po pozytywnej weryfikacji wst\u0119pnej (zakwalifikowaniu si\u0119 do projektu) zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem: mentora, mentor\u00f3w r\u00f3wie\u015bniczych, psychologa. Uczestnicy b\u0119d\u0105 uczestnikami Szko\u0142y Lider\u00f3w M\u0142odzie\u017cowych, zrealizuj\u0105 projekt prospo\u0142eczny. Uczestnikom zostanie stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywnego zaanga\u017cowania si\u0119 w wolontariat i/lub w dzia\u0142alno\u015b\u0107 organizacji pozarz\u0105dowych. Uczestnicy zostan\u0105 przygotowani do kandydowania i aktywnego uczestnictwa w istniej\u0105cych Radach M\u0142odzie\u017cowych, Samorz\u0105dach Szkolnych. Uczestnicy przy wsparciu zatrudnionego personelu przygotuj\u0105 na zako\u0144czenie projektu konferencje upowszechniaj\u0105c\u0105 (w oparciu o metody aktywne np. debata oksfordzka ). W realizacji projektu zostan\u0105 wykorzystane do\u015bwiadczenia Partner\u00f3w z zakresu pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 oraz aktywizacji spo\u0142ecznej ro\u017cnych grup odbiorczych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c gotowa do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "370209.00", "WARTOSC": "435540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Byczyna | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Lasowice Wielkie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Wo\u0142czyn | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Gogolin | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Strzeleczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki, GM.: Walce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: G\u0142og\u00f3wek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Lubrza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Izbicko | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Jemielnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Kolonowskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Le\u015bnica | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Ujazd", "OPIS": "Typ operacji 2. Projekt \"Opolska akademia budowlana\" skierowany jest do 144 os\u00f3b doros\u0142ych z terenu woj. opolskiego, kt\u00f3re zainteresowanie s\u0105 nabyciem kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych do wykonywania zawodu elektryka budowlanego z dodatkowymi specjalizacjami w zakresie monta\u017cu sieci \u015bwiat\u0142owodowych lub monta\u017cu system\u00f3w fotowoltaicznych. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na realne zapotrzebowanie zg\u0142aszane na tego typu pracownik\u00f3w przez pracodawc\u00f3w, kt\u00f3re wynika m.in. z listy zawod\u00f3w deficytowych w woj.opolskim za 2014r. W wyniku realizacji kurs\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, zgodnych z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych, zniwelowany zostanie problem deficytu wykwalifikowanych elektryk\u00f3w w regionie. Regulacje unijne w zakresie zr\u00f3wnowa\u017conego \u015brodowiskairozwojusieciszerokopasmowychmaj\u0105istotnywp\u0142ywnasta\u0142ywzrostpopytunaopolskimrynkupracynaelektryk\u00f3wbudowlanychzdodatkowymispecjalizacjami.Projekt adresowanyb\u0119dziedodw\u00f3chkategoriigrup:(1)elektryk\u00f3wbudowlanychzuprawnieniamidlagrupyIlubII,kt\u00f3rzychc\u0105uzyska\u0107kwalifikacjedlawy\u017cszejgrupyIIlubIIIwrazzdodatkow\u0105 specjalizacj\u0105oraz(2)os\u00f3b,kt\u00f3rechc\u0105dopierouzyska\u0107uprawnieniaelektrykabudowlanegodlagrupyIwrazzdodatkow\u0105specjalizacj\u0105.Takprzyj\u0119takonstrukcjaszkole\u0144zawodowychb\u0119dzie mia\u0142awymiernyefekt,gdy\u017cpozdaniuUPb\u0119d\u0105posiadalipe\u0142neuprawnieniaEiDdladanejgrupyorazb\u0119d\u0105mogliwykonywa\u0107instalacje\u015bwiat\u0142owodowezapomoc\u0105spawarek\u015bwiat\u0142owodowych Fujikura lub montowa\u0107 panele fotowoltaiczne. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do ograniczenia problemu dost\u0119pno\u015bci szkole\u0144 dla K/M z obszar\u00f3wwiejskich.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Opolska akademia budowlana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "385560.00", "WARTOSC": "453600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzeg | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Grodk\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lewin Brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Lubsza | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Olszanka | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Skarbimierz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Branice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: G\u0142ubczyce | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Kietrz | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Bierawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Cisek | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Paw\u0142owiczki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Polska Cerekiew | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: Re\u0144ska Wie\u015b | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; personelu s\u0142u\u017cb \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi zdrowotne zamieszkuj\u0105cych teren wojew\u00f3dztwa opolskiego.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie specjalistycznej opieki medycznej (us\u0142ug opieku\u0144czo \u2013 piel\u0119gniarskich) w warunkach domowych osobie starszej i schorowanej w wymiarze \u015brednio 3 h/dziennie przez 5 dni/tyg. w zamian za opiek\u0119 opiekun\u00f3w faktycznych oraz us\u0142ug rehabilitacyjnych (\u015brednio 3 razy w tygodniu) przez 12 m-cy. Zapewnienie sta\u0142ej opieki nad osob\u0105 starsz\u0105, w tym niesamodzieln\u0105 pozwoli opiekunom faktycznym:na odci\u0105\u017cenie ich z codziennych obowi\u0105zk\u00f3w opieku\u0144czych i piel\u0119gnacyjnych, opiekunowie b\u0119d\u0105 mogli wyj\u015b\u0107 i spokojnie za\u0142atwi\u0107 najpotrzebniejsze sprawy jak: zakupy, sprawy urz\u0119dowe,skorzysta\u0107 z konsultacji lekarskiej itp. B\u0119d\u0105 mogli realizowa\u0107 si\u0119 spo\u0142ecznie i zawodowo tzn. znale\u017a\u0107 zatrudnienie.W ramach dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 cyklu szkole\u0144 dla op.faktycznych z zakresu tematyki medycznej (np. pierwsza pomoc, transfer os\u00f3b starszych, problemy \u017cywieniowe os\u00f3b starszych i inne) w celu nabycia oraz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy dotycz\u0105cej podej\u015bcia do opieki nad osob\u0105 starsz\u0105 i niesamodzieln\u0105. Dodatkowo projekt zak\u0142ada przeprowadzenie cyklu specjalistycznych szkole\u0144 z zakresu wiedzy medycznej, podnosz\u0105cych wiedz\u0119 i kwalifikacje personelu medycznego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi na rzecz os\u00f3b starszych, w tym niesamodzielnych.Umo\u017cliwi to stworzenie trwa\u0142ych/wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 podnoszenia jako\u015bci u.\u015bwiadczonych w regionie \u2013 wypracowanie nowego kompleksowego interdyscyplinarnego post\u0119powania z osob\u0105 chor\u0105 poprzez stworzenie interdyscyplinarnego zespo\u0142u spec. \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi na rzecz os. starszych/niesamodzielnych oraz kompleksowego zabezpieczenia chorego poprzez dost\u0119pno\u015b\u0107 do s.rehabilitacyjnego.Czas trwania projektu 01.05.2017- 30.11.2018.", "BENEFICJENT": "OPOLSKIE STOWARZYSZENIE REHABILITACJI", "TYTUL": "Stworzenie domowej opieki medycznej, wraz z rehabilitacj\u0105 neurologiczn\u0105 i funkcjonaln\u0105, dla os\u00f3b starszych w wojew\u00f3dztwie opolskim.Etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "345577.48", "WARTOSC": "406561.74", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz uzyskanie kwalifikacji z j\u0119zyka angielskiego w okresie od 01.09.2017 do 30.09.2020 przez 185 os\u00f3b doros\u0142ych z terenu wojew. opolskiego wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 oraz z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych popraw\u0105 kompetencji i uzyskaniem kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany przez Wnioskodawc\u0119 problem, mianowicie: nieadekwatne do potrzeb rynku pracy kwalifikacje/kompetencje grupy docelowej projektu oraz brak lub niskie kompetencje j\u0119zykowe (j\u0119zyk angielski) grupy docelowej uniemo\u017cliwiaj\u0105ce znalezienie pracy, utrzymanie pracy lub awans i rozw\u00f3j zawodowy. W celu zniwelowania/z\u0142agodzenia problemu Wnioskodawca zorganizuje kursy j\u0119zykowe, na dw\u00f3ch poziomach zaawansowania, w miejscach i terminach dogodnych dla uczestnik\u00f3w projektu. W wi\u0119kszo\u015bci b\u0119d\u0105 to kursy na poziomie podstawowym (poziom A1 i A2, dla 80% uczestnik\u00f3w projektu). Pozosta\u0142e 20% stanowi\u0105 kursy na poziomie \u015bredniozaawansowanym (B1 i B2). W efekcie realizacji projektu zostanie zrekrutowane 185 os\u00f3b w tym: a/ 37 os\u00f3b w wieku 50+ i wi\u0119cej b/ 55 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach c/ 3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d/ 130 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich, w tym peryferyjnych e/109 kobiet f/ 2 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne podniesie swoje kompetencje z zakresu porozumiewania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim, uzyska kwalifikacje j\u0119zykowe oraz otrzyma certyfikaty potwierdzaj\u0105ce podniesione przez nich kompetencje (tj. 100% UP).", "BENEFICJENT": "JOANNA SZAJTER GRUPA DORADCZA PROMESA", "TYTUL": "Rozruszaj sw\u00f3j j\u0119zyk angielski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]