{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Ustrzyki Dolne", "kod_gus": "061813301000", "ludnosc": 17498, "budzet": {"dochody": "92,81 mln z\u0142", "wydatki": "98,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,91 mln z\u0142", "wydatki": "2,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6752385299999714}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6752385299999714}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.138127899999931}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.138127899999931}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.106300690000057}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.106300690000057}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -6.140298250000045}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -6.140298250000045}], "dochod_ue": "4,27 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "79,64 mln z\u0142", "gmina_pc": "4551.3 z\u0142", "powiat": "20,66 mln z\u0142", "powiat_pc": "1180.7 z\u0142", "wojewodztwo": "14,68 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "618,50 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,10 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "11,33 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "146210751.00", "WARTOSC": "349081062.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Hermanowice-Strachocina. Projekt jest zlokalizowany na terenie gmin Sanok, Tyrawa Wo\u0142oska, Dydnia, Bircza, Fredropol, Przemy\u015bl, Ustrzyki Dolne nale\u017c\u0105cych do wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: budowa gazoci\u0105gu Hermanowice - Strachocina o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: \u015brednica nominalna: 700 mm, ci\u015bnienie robocze:8,4 MPa, d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu: L= 71,7 km, a tak\u017ce: pi\u0119ciu zespo\u0142\u00f3w zaporowo \u2013 upustowych, uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego do w\u0119z\u0142a Hermanowice, uk\u0142adu regulacyjnego/redukcyjnego i pomiarowego na terenie w\u0119z\u0142a Hermanowice, \u015bluzy nadawczo \u2013 odbiorczej t\u0142oka na terenie w\u0119z\u0142a Hermanowice, uk\u0142ad\u00f3w, systemu ochrony katodowej, w tym stacji ochrony katodowej oraz uk\u0142ad\u00f3w zasilania (AKPiA) elektroenergetycznego wraz z przy\u0142\u0105czami.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Hermanowice Strachocina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1651.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-03-21", "DOFINANSOWANIE": "8711113.58", "WARTOSC": "14315318.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d realizowany w partnerstwie (Lider-Gmina Ustrzyki Dolne, Partnerzy: Gmina Czarna, Olszanica, Solina, Cisna), dotyczy budowy jednostek wytwarzania energii z OZE: zestaw\u00f3w fotowoltaicznych (o mocy 2,04 do 5,10 kW), instalacji solarnych (o mocy 2,86 do 4,29 kW), kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (o mocy od 15 do 45 kW ka\u017cdy), pomp ciep\u0142a (o mocy od 6 do 13 kW), w Gminie Ustrzyki Dolne: panele fotowoltaiczne 145 szt., instalacje solarne 58 szt., pompy ciep\u0142a 22 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 44 szt. w Gminie Czarna: panele fotowoltaiczne 30 szt., instalacje solarne 25 szt., pompy ciep\u0142a 1 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 10 szt. w Gminie Olszanica: panele fotowoltaiczne 111 szt., instalacje solarne 53 szt., pompy ciep\u0142a 2 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 31 szt. w Gminie Solina: panele fotowoltaiczne 96 szt., instalacje solarne 63 szt., pompy ciep\u0142a 1 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 22 szt. w Gminie Cisna: panele fotowoltaiczne 24 szt., instalacje solarne 12 szt., pompy ciep\u0142a 14 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 9 szt. Lider projektu w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 645 gospodarstw domowych, w tym 108 dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem energetycznym. Moc zadeklarowana z OZE wyniesie: panele fotowoltaiczne \u2013 1,54 MW, kolektory s\u0142oneczne \u2013 0,82 MW, pompy ciep\u0142a \u2013 0,35, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 2,77 MW. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 2 692 101,61 z\u0142/MW. Projekt jest zgodny z PGN gmin partnerskich. Mieszka\u0144cy zadeklarowali wniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w wysoko\u015bci 30% netto plus podatek VAT warto\u015bci instalacji OZE. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Wsparcie energetyki rozproszonej w Gminach Bieszczadzkich poprzez instalacj\u0119 system\u00f3w energii odnawialnej dla gospodarstw domowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 272.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-10-11", "DOFINANSOWANIE": "3399478.98", "WARTOSC": "3999976.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na terenie gminy Ustrzyki Dolne. Inwestycje realizowane b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie na dzia\u0142kach zabudowanych i u\u017cytkowanych oraz stale zamieszka\u0142ych.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce projekt budowy przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wp\u0142ynie na ograniczenie ilo\u015bci odprowadzanych nieoczyszczonych \u015bciek\u00f3w bytowo-gospodarczych z gospodarstw domowych do gleby i w\u00f3d, a w efekcie przerwanie proces\u00f3w degradacji \u015brodowiska naturalnego w Gminie Ustrzyki Dolne.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utrzymanie stanu r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w Gminie Ustrzyki Dolne poprzez wzmocnienie mechanizm\u00f3w jej ochrony. W nast\u0119pstwie podj\u0119tych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144 zak\u0142ada si\u0119 uzyskanie efekt\u00f3w polegaj\u0105cych na:\u2022 zmniejszeniu zanieczyszczenia \u015brodowiska niekontrolowanym i nielegalnym zrzutem \u015bciek\u00f3w,\u2022 zmniejszeniu ryzyka ska\u017cenia /uj\u0119\u0107 wody, ciek\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, w\u00f3d podziemnych, \u015brodowiska obj\u0119tego formami ochrony przyrody/\u2022 zmniejszeniu negatywnego wp\u0142ywu turystyki na zanieczyszczenie \u015brodowiska\u2022 poprawie wizerunku gminy.Projekt przewiduje: przygotowanie dokumentacji technicznej i wymaganych do zg\u0142oszenia rob\u00f3t dokument\u00f3w, wy\u0142onienie wykonawcy przedmiotowych inwestycji, przeprowadzenie prac polegaj\u0105cych na monta\u017cu oczyszczalni, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno - promocyjnych, jako nieod\u0142\u0105cznego elementu przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 okre\u015blonych w SZOOP dla typu projekt\u00f3w 7. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119. Uczestnicy zadeklarowali wniesienie 15% wk\u0142adu w realizowane inwestycje. Wk\u0142ad finansowy do dzia\u0142a\u0144 promocyjno - informacyjnych poniesiony zostanie przez Wnioskodawc\u0119. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce w ramach projektu wykorzysta zasoby i w\u0142asy potencja\u0142 do sprawnej realizacji zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 oraz nadzoru nad poprawno\u015bci\u0105 i trwa\u0142o\u015bci\u0105 wykonanej umowy o dofinansowanie.Projekt jest ze wszech miar uzasadniony i konieczny. Spe\u0142nia kryteria naboru oraz odpowiada na kierunki okre\u015blone stosownymi strategiami.", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Budowa przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w gminie Ustrzyki Dolne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "2998506.92", "WARTOSC": "4698637.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie kompleksowa modernizacja, odnowa i ochrony budynku Ustrzyckiego Domu Kultury w Ustrzykach Dolnych wraz z zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia.Zakres projektu obejmuje prace budowlane polegaj\u0105ce na przebudowie pomieszcze\u0144 budynku Ustrzyckiego Domu Kultury i rozbudow\u0119 o podjazd dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Planuje si\u0119 dodanie nowej pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych od strony p\u00f3\u0142nocnej budynku. Przebudowa zwi\u0105zana b\u0119dzie z now\u0105 aran\u017cacj\u0105 wn\u0119trza Sali kinowo-teatralnej, holu przed sal\u0105, remontem \u0142azienki dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remontem schod\u00f3w do garderoby, remontem pomieszczenia socjalnego, remontem istniej\u0105cych chod\u00f3w zewn\u0119trznych i wymian\u0105 drzwi. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug kulturalnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Ustrzyki Dolne.Do cel\u00f3w og\u00f3lnych nale\u017cy zaliczy\u0107:- popraw\u0119 poziomu estetyki miasta,- popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci turystycznej i atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej miasta,- pobudzenie aktywno\u015bci \u015brodowiska lokalnego i stymulowanie wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego oraz przeciwdzia\u0142anie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego niekt\u00f3rych grup spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "USTRZYCKI DOM KULTURY", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja, odnowa i ochrona budynku Ustrzyckiego Domu Kultury w Ustrzykach Dolnych wraz z digitalizacj\u0105/udost\u0119pnieniem zasob\u00f3w informacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "2834377.30", "WARTOSC": "3357757.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz wzrost efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w SP ZOZ w Ustrzykach Dolnych poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w wraz z modernizacj\u0105 o\u015bwietlenia.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:\u2022 obni\u017cenie koszt\u00f3w energii na skutek zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w,\u2022 poprawa stanu lokalnego \u015brodowiska naturalnego,\u2022 efekt ekologiczny \u2013 redukcja CO2 do atmosfery,\u2022 zapewnienie odpowiedniego komfortu cieplnego w ka\u017cdym z budynk\u00f3w.Analizowany projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 dw\u00f3ch budynk\u00f3w SP ZOZ w Ustrzykach Dolnych: budynek szpitala i budynek kot\u0142owni. Dostosowuj\u0105c obiekt do nowych przepis\u00f3w o ochronie cieplnej budynk\u00f3w, przewidziano m.in. ocieplenie elewacji, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji c.o. Ponad to w ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych nast\u0105pi modernizacja o\u015bwietlenia w obu budynkach.Wska\u017aniki produktu:-Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 2 szt.- Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 7 356,85 m2Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac zosta\u0142 opisany w audytach energetycznych stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIESZCZADZKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Samodzielnego Publicznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w Ustrzykach Dolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-02-13", "DOFINANSOWANIE": "2576225.97", "WARTOSC": "5281183.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Projekt dotyczy rozbudowy Urz\u0119du Miejskiego w Ustrzykach Dolnych poprzez budow\u0119 segmentu B w standardzie pasywnym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w mie\u015bcie Ustrzyki Dolne poprzez efektywno\u015b\u0107 wykorzystania zasob\u00f3w energetycznych. W ramach projektu planuje si\u0119 :-przygotowanie terenu pod budow\u0119 poprzez rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego budynku wraz z prze\u0142o\u017ceniem niezb\u0119dnych sieci,- roboty ziemne w obr\u0119bie nowych fundament\u00f3w, gruntowego wymiennika ciep\u0142a, schod\u00f3w terenowych i parking\u00f3w,-roboty konstrukcyjne i budowlane w zakresie wznoszenia kompletnego budynku,-pod\u0142\u0105czenie i monta\u017c niezb\u0119dnych instalacji i urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie \u015brodowiska, z zastosowaniem rozwi\u0105za\u0144 technicznych takich jak: powi\u0105zanie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (gruntowa pompa ciep\u0142a) z odnawialnym \u017ar\u00f3d\u0142em energii elektrycznej, wykonanie instalacji OZE, monta\u017c punkt\u00f3w \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych,- budowlano-monta\u017cowe roboty wyko\u0144czeniowe z zastosowaniem rozwi\u0105za\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych dostosowaniu budynku do standard\u00f3w pasywnych takich jak: zastosowanie urz\u0105dze\u0144 zacieniaj\u0105cych i system\u00f3w ch\u0142odzenia w porze letniej, automatyczne sterowanie temperatura w poszczeg\u00f3lnych pomieszczeniach, monitorowanie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej w czasie rzeczywistym i prezentacja wynik\u00f3w na stronie internetowej, zastosowanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia. Projekt przewiduje te\u017c: wyposa\u017cenie budynku, nadz\u00f3r inwestorki, przeprowadzenie mechanizm\u00f3w kontroli jako\u015bci, promocj\u0119. Efekty realizacji projektu b\u0119d\u0105 widoczne g\u0142\u00f3wnie w sferze \u015brodowiskowej. Projekt jest ze wszech miar uzasadniony i konieczny, spowoduje zintensyfikowanie dzia\u0142a\u0144 w zakresie rozpowszechniania budownictwa pasywnego oraz wzrostu produkcji energii z OZE, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza atmosferycznego oraz pozwoli na realizacj\u0119 cel\u00f3w okre\u015blonych w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Miasta i Gminy Ustrzyki Dolne.", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Budowa pasywnego segmentu B budynku Urz\u0119du Miejskiego w Ustrzykach Dolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-29", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2430405.14", "WARTOSC": "2859300.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i us\u0142ug zdrowotnych dla 30 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ustrzyki Dolne (20K,10M) poprzez utworzenie i funkcjonowanie 30 miejsc opieki w Dziennym Domu Pomocy (DDP) w okresie 01.07.2019 r.-29.06.2022 r. Grupa docelowa: 30 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (20K,10M), zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Ustrzyki Dolne. Zadania: 1. Uruchomienie i funkcjonowanie nowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w DDP (prace adaptacyjno-remontowe pomieszcze\u0144 DDP, zatrudnienie niezb\u0119dnej kadry: Kierownik DDP, 2 opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, piel\u0119gniarka, pomoc kuchenna, sprz\u0105taczka, zapewnienie wy\u017cywienia i dowozu UP do DDP) 2. Diagnoza sytuacji problemowej UP i ocena weryfikuj\u0105ca poziom samodzielno\u015bci UP (z wykorzystaniem skali Barthel) 3. Realizacja specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w DDP (poradnictwo psychologiczne, wsparcie rehabilitanta, terapeuty zaj\u0119ciowego, instruktora zaj\u0119\u0107 ruchowych, lekarza neurologa, lekarza geriatry, indywidualne wsparcie dietetyka, logopedy) 4. Realizacja wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (trening \u201eBezpieczny Senior\u201d, trening kompetencji spo\u0142ecznych, trening pami\u0119ci, 8 wyjaz\u00f3w prospo\u0142ecznych) 5. Teleopieka (zakup sprz\u0119tu do teleopieki i wykupienie abonamentu) G\u0142\u00f3wny wska\u017aniki projektu: Rezultatu: - 18 - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 30 Produktu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 30 Okres realizacji: 01.07.2019 r-29.06.2022 r. Miejsce realizacji: gmina Ustrzyki Dolne", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE / MIEJSKO - GMINY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W USTRZYKACH DOLNYCH", "TYTUL": "Akademia Bieszczadzkiego Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-18", "DOFINANSOWANIE": "2337430.07", "WARTOSC": "4824736.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie na rynek innowacyjnej w skali regionu us\u0142ugi kompleksowej bioregeneracji w warunkach naturalnych poprzez realizacj\u0119 inwestycji polegaj\u0105cej na wybudowaniu i wyposa\u017ceniu w niezb\u0119dne urz\u0105dzenia obiektu noclegowego w standardzie ekohotelu oraz wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac b+r. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Budow\u0119 i wyposa\u017cenie obiektu noclegowego w standardzie ekohotelu. 2. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia \u015bwiadczenia innowacyjnej us\u0142ugi. 3. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia.Planowana do wdro\u017cenia us\u0142uga bioregeneracji w warunkach naturalnych, kt\u00f3rej poszczeg\u00f3lne komponenty dobrane zosta\u0142y w efekcie przeprowadzonych prac b+r, w spos\u00f3b kompleksowy odpowiada na zdiagnozowane potrzeby przysz\u0142ych klient\u00f3w. Proponowana oferta jako jedyna na rynku regionalnym pozwoli na wprowadzenie podczas pobytu w\u0142a\u015bciwej harmonii pomi\u0119dzy duchem a cia\u0142em poprzez zadbanie o r\u00f3wnowag\u0119 psychiczn\u0105, odpowiednie od\u017cywianie, popraw\u0119 kondycji fizycznej oraz wygl\u0105du pod okiem profesjonalist\u00f3w. Realizacja projektu rozpocznie tak\u017ce kolejny etap w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Przeprowadzenie inwestycji w planowanym zakresie pozwoli Wnioskodawcy zaistnie\u0107 na rynku us\u0142ug hotelarskich, stanowi\u0105cego segment rynku us\u0142ug turystycznych, a wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi o niskim wska\u017aniku sezonowo\u015bci (kontraktowanie pobyt\u00f3w przez ca\u0142y rok) zapewni mu na nim stabiln\u0105 i trwa\u0142\u0105 pozycj\u0119. Przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy si\u0119 rozwinie, utworzy nowe miejsca pracy w borykaj\u0105cym si\u0119 z wysok\u0105 stop\u0105 bezrobocia powiecie bieszczadzkim.", "BENEFICJENT": "KOSMETYKA ESTETYCZNA JOANNA SOBIERAJSKA", "TYTUL": "Innowacyjna us\u0142uga pobytowa w obszarze turystyki zr\u00f3wnowa\u017conej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1972477.27", "WARTOSC": "2925477.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w mie\u015bcie Ustrzyki Dolne, gminie Ustrzyki Dolne, w powiecie bieszczadzkim, w wojew\u00f3dztwie podkarpackim, na terenie aglomeracji Ustrzyki Dolne. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona \u015brodowiska i poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez racjonaln\u0105 gospodark\u0119 wodno-\u015bciekow\u0105. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: - wyposa\u017cenie mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ustrzyki Dolne w infrastruktur\u0119 techniczn\u0105, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 odbi\u00f3r i unieszkodliwienie \u015bciek\u00f3w komunalnych. Zakres prac obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej przy ulicach : 1. Sie\u0107 w ul. Ogrodowej \u2013 d\u0142. 0,57 km (kolekto sanitarny i odga\u0142\u0119zienia, studnie rewizyjne z kr\u0119g\u00f3w betonowych \u2013 szt. 16, studnie rewizyjne z PCV \u2013szt. 10) 2. Sie\u0107 w ul. Sikorskiego \u2013 d\u0142. 2,15 km (kolektor sanitarny i odga\u0142\u0119zienia, studnie rewizyjne z kr\u0119g\u00f3w betonowych \u2013 szt. 73,studnie rewizyjne z PCV \u2013szt. 63) 3. Sie\u0107 w ul. Nag\u00f3rna \u2013 d\u0142. 0,95 km(kolekto sanitarny i odga\u0142\u0119zienia, studnie rewizyjne z kr\u0119g\u00f3w betonowych \u2013 szt. 45,studnie rewizyjne z PCV \u2013szt. 14) 4. Sie\u0107 w ul. W. Pola \u2013d\u0142. 1,06 km (kolekto sanitarny i odga\u0142\u0119zienia, studnie rewizyjne z kr\u0119g\u00f3w betonowych \u2013 szt. 36, studnie rewizyjne z PCV \u2013szt. 16), ul. Gombrowicza i Dzia\u0142kowa - o d\u0142. 1,035 km. Przedmiotowa inwestycja obejmuje budow\u0119 odcink\u00f3w sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej odprowadzenie \u015bciek\u00f3w sanitarnych z istniej\u0105cej i przewidywanej zabudowy mieszkaniowej po\u0142o\u017conej przy ww. ulicach. \u015acieki z terenu obj\u0119tego przedsi\u0119wzi\u0119ciem b\u0119d\u0105 odprowadzane do mechaniczno \u2013 biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Brzegach Dolnych z podwy\u017cszonym usuwaniem biogen\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci kanalizacji sanitarnej \u2013 4,73 km; Liczba mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105cej z nowo wybudowanej infrastruktury \u2013 456 mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Program strategiczny \"B\u0142\u0119kitny San\" - uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w aglomeracji Ustrzyki Dolne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1945800.00", "WARTOSC": "4066380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "W ramach projektu PAMO zamierza wdro\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re stanowi\u0105 rekomendacj\u0119 opracowanej w Etapie I strategii wzorniczej: 1.DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 PRODUKTOW\u0104: 1.1.Proj. wzor. okien antysmogowych z PCV w dw\u00f3ch kategoriach: basic, premium 2.DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 MARKETINGOW\u0104: 2.1.Rebranding marki PAMO 2.2.Stworz. sygnetu umieszczanego na innowacyjnych prod. firmy PAMO 2.3.Zdef. propozycji warto\u015bci i misji dla poddanej rebrandingowi marki oraz stworz. strategii komunikacji marki na bazie j\u0119zyka korzy\u015bci 2.4.Stworz. sp\u00f3jnej strategii komunikacji marketingowej on-line 2.5.Zaproj. nowej strony internetowej dla innowacji prod. 2.6.Zaproj. innowacyjnego konfiguratora produkt\u00f3w 2.7.Zaproj. intuicyjnej aplikacji do obs\u0142ugi innowacyjnych okien z pod\u015bwietleniem LED 2.8.Zaproj. katalogu produkt\u00f3w 2.9.Zaproj. i stworzenie profesjonalnego stoiska i materia\u0142\u00f3w wystawienniczych 2.10.Zaproj. sp\u00f3jnej identyfikacji wizualnej i aran\u017cacji przestrzeni w punktach handlowych 2.11.Zaproj. schem. monta\u017cu i zarz\u0105dzania funkcjonalno\u015bciami \u2013 filtrem antysmogowych i o\u015bwietleniem LED 2.12.Doposa\u017cenie biur handlowych 2.13.Stworz. stand. obs\u0142. klienta w salonach sprzeda\u017cy PAMO 3.DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 TECHNOLOGICZN\u0104 \u2013 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych Szczeg. opis dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w ramach projektu znajduje si\u0119 w pozycji \u201eOpis i uzasadnienie dzia\u0142a\u0144 wdro\u017ceniowych\u201d. 4.DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z WDRO\u017bENIEM INNOWACJI PROCESOWEJ ORAZ ORGANIZACYJNEJ Strategia wzor. wskazuje, \u017ce najlepszym kierunkiem rozwoju sp\u00f3\u0142ki jest wprowadzenie nowych produkt\u00f3w do oferty, kt\u00f3re pozwol\u0105 na uruchomienie procesu transformacji obecnego modelu biznesowego PAMO tzn. wzmocnienia roli planowania strategicznego i uwzgl\u0119dnienia potrzeb klient\u00f3w ko\u0144cowych w tworzeniu portfolio produktowego. Wszystkie dzia\u0142. wdra\u017cane w ramach II etapu wynikaj\u0105 wprost ze strategii, s\u0105 one wskazane w zaleceniach uj\u0119tych w strat. i s\u0105 niezb\u0119dne do ca\u0142o\u015bciowego wdro\u017cenia zawartych tam rekomendacji", "BENEFICJENT": "PAMO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORSTWA PAMO W WYNIKU WDRO\u017bENIA STRATEGII WZORNICZEJ\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1664933.54", "WARTOSC": "1811876.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "\u00a0Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bieszczadzkim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez\u00a0106 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP . W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT BIESZCZADZKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W USTRZYKACH DOLNYCH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bieszczadzkim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1505836.66", "WARTOSC": "1934419.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego w Powiecie Bieszczadzkim na skutek zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz wzrost efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w wraz z popraw\u0105 sprawno\u015bci uk\u0142adu grzewczego i modernizacj\u0105 instalacji o\u015bwietlenia.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:- poprawa stanu lokalnego \u015brodowiska naturalnego, zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w i CO2,- wdra\u017canie idei zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju,- obni\u017cenie koszt\u00f3w energii na skutek zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w,- zapewnienie odpowiedniego komfortu cieplnego w ka\u017cdym z budynk\u00f3w.Realizacja celu projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie ni\u017cej opisanych wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w. Analizowana inwestycja obejmuje termomodernizacj\u0119 dw\u00f3ch obiekt\u00f3w w Powiecie Bieszczadzkim: budynek sali gimnastycznej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Licealnych w Ustrzykach Dolnych wraz z instalacj\u0105 o\u015bwietlenia oraz budynek Zespo\u0142u Plac\u00f3wek Szkolno \u2013 Wychowawczych w Ustrzykach Dolnych wraz z instalacja o\u015bwietlenia oraz budow\u0105 instalacji fotowoltaiki z produkcj\u0105 energii elektrycznej na w\u0142asne potrzeby obiektu. Moc instalacji fotowoltaiki wynosi 25 kW.Ca\u0142o\u015b\u0107 prac ma na celu adaptacj\u0119 istniej\u0105cych budynk\u00f3w do standardu energooszcz\u0119dno\u015bci zgodnego z warunkami technicznymi jakimi powinny odpowiada\u0107 budynki oraz ich usytuowanie. Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie:1.Budynek BZPSW: zmniejszenie obliczeniowego zapotrzebowania na energi\u0119 45,33%, wska\u017anik EP = 157,79 kWh/m2/rok2. Budynek sali gimnastycznej przy ZSL: zmniejszenie obliczeniowego zapotrzebowania na energi\u0119 55,40%, wska\u017anik EP = 147,77 kWh/m2/rok.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIESZCZADZKI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142 Powiatu Bieszczadzkiego - tj. Bieszczadzkiego Zespo\u0142u Plac\u00f3wek Szkolno-Wychowawczych oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Licealnych w Ustrzykach Dolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1451454.75", "WARTOSC": "2141020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "According to the Bieszczady strategy and the analysis of the economic situation of Bieszczady in the recent decades, the driving force of development will be tourism. Bieszczady are supposed to have a recreational function \u2013 green lungs of the Podkarpackie Region. Two 'tourist hubs' are now operated: Solina Lake and High Bieszczady. There is a problem with overcrowding of land, and therefore the possibility of a loss of the values. Unfortunately, the remaining area, beautiful and rich in terms of landscape, is unavailable due to the unavailability of communication on both sides. Thus, the Bieszczady Poviat faced a new task of cross-border partnership expansion. Local authorities and organizations are aware of the fact that the accessibility of the region is a condition for its attractiveness to investors and tourists. The main objective of the project is to increase the availability of border areas of the Bieszczady Poviat and the Turka region through improved communication capacities of both regions. It is expected that as a result of the project development of tourism in areas so far inaccessible will be possible, what will contribute to strengthening regional economy, developing small and medium-sized enterprises and improving the living conditions of the residents. The main product of the project will be 15.515 km of modernized roads in the border region and a new development strategy for improving availability of adjacent areas. The Partnership created within the framework of this project will be a key one for the development of the regions. The Project assumes the cooperation of 2 partners from Poland and Ukraine and, as a consequence of its implementation, acquiring 5 new ones (2 from Poland and 3 from Ukraine).", "BENEFICJENT": "POWIAT BIESZCZADZKI", "TYTUL": "Cross-border partnership - a chance for regional development", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1833510.17", "WARTOSC": "2577102.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie prace technicznych w obr\u0119bie szlak\u00f3w pieszych s\u0142u\u017c\u0105cych zabezpieczeniu otoczenia przyrodniczego - chronionych ekosystem\u00f3w przed skutkami antropopresji. W ramach projektu planuje si\u0119 wykona\u0107 prace specyficzne dla projektu na szlakach za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 brutto: 2 186 111 PLN, dokona\u0107 zakup\u00f3w sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia wspomagaj\u0105cych utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 181 800 PLN brutto. Pozosta\u0142e koszty, w tym koordynacja projektu, obs\u0142uga finansowa oraz faza przygotowania specyfikacji dla g\u0142\u00f3wnego przetargu oraz cz\u0119\u015b\u0107 promocyjna stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 269950 PLN. Projekt realizowany b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie w granicach Bieszczadzkiego Parku Narodowego, gdzie teren jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Skarbu Pa\u0144stwa w u\u017cytkowaniu wieczystym BdPN. Map\u0119 na kt\u00f3rej wskazano obszar projektu przedstawiono w za\u0142\u0105czniku. Projekt Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska w sprawie ustanowienia planu ochrony dla BdPN Rozdzia\u0142 nr 3 OPIS GRANIC, MAPA PARKU https://www.bdpn.pl/dokumenty/pian_ochrony/rozp_projekt_bdpn.pdf szczeg\u00f3\u0142owo opisuje granice parku.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Wykonanie kompleksowej rewitalizacji szlak\u00f3w pieszych Bieszczadzkiego Parku Narodowego w celu wzmocnienia ochrony ich otoczenia przyrodniczego w latach 2017-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "940751.23", "WARTOSC": "3493780.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119, budynku Przedszkola nr 1 w Ustrzykach Dolnych. Planowana pow. dydaktyczna nowej cz\u0119\u015bci: 190, m 2 . Planowana rozbud. b\u0119dzie jedno \u2013 i dwu kondygnac. \u0142\u0105cznik podpiwniczony. Polega\u0107 b\u0119dzie na powi\u0119kszeniu obiektu od strony po\u0142udniowej o dodatkowe sale dydaktyczne, w tym sal\u0119 \u0107wicze\u0144 i gabinet logopedyczny, szatnie i pomieszczenia pomocnicze (o \u0142\u0105cznej pow. 754,4 m 2 ). Nowa cz\u0119\u015b\u0107 budynku zostanie po\u0142\u0105czona przeszklonym \u0142\u0105cznikiem z cz\u0119\u015bci\u0105 istniej\u0105c\u0105 na poziomie obecnego parteru. Przy \u0142\u0105czniku powstanie nowa szatnia dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola (do sal w starej i nowej cz\u0119\u015bci). R\u00f3wnocze\u015bnie powstanie drugie wej\u015bcie na poziom przyziemia (poziom -1) nowej cz\u0119\u015bci i ma\u0142\u0105 szatni\u0119 na tym poziomie dla dzieci m\u0142odszych. Ca\u0142y budynek po budowie zostanie dostosowany do nowych wymog\u00f3w cieplnych oraz b\u0119dzie dost\u0119pny na ka\u017cdym poziomie dla os\u00f3b z ograniczon\u0105 zdolno\u015bci\u0105 poruszania si\u0119, r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b na w\u00f3zku i mam z dzie\u0107mi w w\u00f3zkach. Przed g\u0142\u00f3wnym wej\u015bciem zostanie dobudowana pochylnia, a w \u0142\u0105czniku d\u017awig osobowy \u0142\u0105cz\u0105cy wszystkie kondygnacje nowej i istniej\u0105cej cz\u0119\u015bci budynku. ZAKRES ROB\u00d3T - Planuje si\u0119 rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku przedszkola na cele powstania \u017c\u0142obka. - Projektowana rozbudowa b\u0119dzie jedno- i dwukondygnacyjna, \u0142\u0105cznik podpiwniczony. - Planowana rozbudowa polega\u0107 b\u0119dzie na powi\u0119kszeniu obiektu od strony po\u0142udniowej o dodatkowe sale zaj\u0119\u0107, szatnie i pomieszczenia pomocnicze. - Planuje si\u0119 budow\u0119 w systemie tradycyjnym (wylewanie betonu na budowie i murowanie): uk\u0142ad konstrukcyjny w oparciu o \u015bciany no\u015bne murowane, uzupe\u0142nione miejscowo s\u0142upami i podci\u0105gami \u017celbetowymi, stropy monolityczne \u017celbetowe, dachy dwuspadowe na konstrukcji drewnianej, pokryte blach\u0105 dach\u00f3wkow\u0105. - Obecna funkcja budynku rozszerzona o \u017clobek, przewiduje si\u0119 stworzenie dodatkowo 3 oddzia\u0142\u00f3w dla dzieci w wieku do lat 3. - Projektuje si\u0119 malowanie ca\u0142ego nowego budynku. - W wybudowanej cz\u0119\u015bci obiektu zastan\u0105 wykonane potrzebne instalacje.", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Przedszkole moich marze\u0144 \u2013 budowa zaplecza \u017c\u0142obka gminnego poprzez rozbudow\u0119 Przedszkola Nr 1 w Ustrzykach Dolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2427332.88", "WARTOSC": "2855685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu zosta\u0142 okre\u015blony nast\u0119puj\u0105co: Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego - wzrost kompetencji w\u015br\u00f3d 1350 [626 K, 724 M] uczni\u00f3w oraz wzrost kompetencji 248 [168 K i 80 M] nauczycieli, zwi\u0119kszenia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnej w procesie nauczania oraz tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu - poprzez kursy, szkolenia, realizacj\u0119 interdyscyplinarnych projekt\u00f3w edukacyjnych, doposa\u017cenie w sprzet TIK oraz pomoce dydaktyczne plac\u00f3wek dydaktycznych zlokalizowanych na terenie gmin: Baligr\u00f3d, Fredropol, Przeworsk, Ustrzyki Dolne, Solina do dnia 30.06.2018 Wska\u017aniki rezultatu: Liczba uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 1350 os./ Liczba uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetncji kluczowych w programie 1350 os. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 248 os./ Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 248 os. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 18 Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 18 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 1350 uczni\u00f3w [626 K, 724 M] , ucz\u0119szczaj\u0105cych do 18 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3le (na poziomie podstawowym oraz gimnazjalnym) kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najni\u017csze wyniki edukacyjne oraz 248 [168 K i 80 M] zatrudnionych w nich nauczycieli - w nast\u0119puj\u0105cych gminach Fredropol, Baligr\u00f3d, Przeworsk, Solina, Ustrzyki Dolne. Zadania realizowane w projekcie: 1. Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci/postaw w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w oraz nauczycieli 2. Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3. Wsparcie na rzecz zwi\u0119kszenia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnej w procesie nauczania oraz rozwini\u0119cie kompetencji informatycznych w\u015br\u00f3d ucz", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "OMNIBUS -kompleksowy program rozwoju szko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "882480.33", "WARTOSC": "1038212.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie szansy na zatrudnienie dla 160 uczni\u00f3w BZSZ w bran\u017cy hotelarsko-gastronomicznej, handlowo-us\u0142ugowo-turystycznej na lokalnym rynku pracy poprzez podniesienie jakosci nauczania oraz kwalifikacji zawodowych i umiej\u0119tno\u015bci w ciagu dw\u00f3ch lat szkolnych. Grupa docelowa: uczniowie szko\u0142y zawodowej i technikum w BZSZoraz nauczyciele Rezultaty: - 1 plac\u00f3wka edukacyjna kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 11 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu pprojektu - 1 plac\u00f3wka kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017cona w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego - 11 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w projekcie - 160 uczni\u00f3w plac\u00f3wki kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy - 160 uczni\u00f3w plac\u00f3weki prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe obj\u0119tych wsparciem w programie - 1 plac\u00f3wka kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3re nawi\u0105\u017ce trwa\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym - 1 plac\u00f3wka kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3re podnios\u0142a jako\u015b\u0107 procesu dydaktycznego i/lub funkcjonowania szko\u0142y/plac\u00f3wki - 0 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u przedsi\u0119biorcy nie b\u0119d\u0105cego pracodawc\u0105 - 0 obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciam - 22 osoby obj\u0119te szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 0 projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Zadania: 1. organizacja sta\u017cy i praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w 2. organizacja praktyk dla nauczycieli 3. organizacja kurs\u00f3w, szkole\u0144, warsztat\u00f3w dla uczni\u00f3w 4. studia podyplomowe, kursy i szkolenia dla nauczycieli 5. remont pomieszcze\u0144, pracowni szkolnych, dostawa i monta\u017c sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIESZCZADZKI/BIESZCZADZKI ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH W USTRZYKACH DOLNYCH IM. LECHA WA\u0141\u0118SY", "TYTUL": "Szkolnictwo zawodowe w powiecie bieszczadzkim otwarte na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "840000.00", "WARTOSC": "2066400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy dwunastu domk\u00f3w rekreacji indywidualnej, w tym 1 przystosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakupu wyposa\u017cenia,przygotowania miejsc postojowych w tym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w miejscowo\u015bci Ustrzyki Dolne, gmina Ustrzyki Dolne, w celu wprowadzenia na rynek udoskonalonej us\u0142ugi - kr\u00f3tkotrwa\u0142ego zakwaterowania, w wyd\u0142u\u017conym sezonie (go\u015bcie przyjmowani b\u0119d\u0105 od IV do X i od XII do III), w nowych 12 obiektach (1 przystosowany dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) o wysokim standardzie, z basenem, saun\u0105, wypo\u017cyczalni\u0105 rower\u00f3w. Udoskonalona us\u0142uga przyczyni si\u0119 do podniesienia atrakcyjno\u015bci gospodarczej regionu dzi\u0119ki rozwijanej dzia\u0142alno\u015bci w obszarze szerokorozumianej turystyki i jej promocji, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 przek\u0142ada\u0142a na promocj\u0119 12 gmin bieszczadzkich. Projekt jest zgodny z Regionaln\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0105 woj. Podkarpackiego: jako\u015b\u0107 \u017cycia.", "BENEFICJENT": "PIOTR JAROSIEWICZ FPHU PARMA", "TYTUL": "Budowa dwunastu budynk\u00f3w rekreacji indywidualnej w Ustrzykach Dolnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-30", "DATA_START": "2020-05-15", "DOFINANSOWANIE": "819035.31", "WARTOSC": "1868911.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie udoskonalonych us\u0142ug turystycznych poprzez rozbudow\u0119, nadbudow\u0119 i przebudow\u0119 budynku pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 oraz zakup wyposa\u017cenia, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem, zwi\u0119kszenia liczby inwestycji prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacj\u0119). Projekt polega na wprowadzeniu do oferty firmy udoskonalonych us\u0142ug turystycznych oraz zaoferowanie dodatkowych us\u0142ug: w budynku stworzona zostanie bezp\u0142atna strefa fitness: sauna, t\u0119\u017cnia solna i si\u0142ownia. Obiekt wyposa\u017cony zostanie w wind\u0119, dzi\u0119ki czemu u\u0142atwi to komunikacj\u0119 i dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug osob\u0105 z dysfunkcjami ruchowymi. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci na rynku regionalnym oraz przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci gospodarczej regionu.", "BENEFICJENT": "JAN SZCZ\u0118SNY PEX - JAN PRODUKCJA W\u0118DLIN I MI\u0118SA US\u0141UGI ROLNICZO TRANSPORTOWE", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy PEX-JAN poprzez wprowadzenie udoskonalonych us\u0142ug turystycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-27", "DOFINANSOWANIE": "683940.52", "WARTOSC": "933332.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "CELE Cel g\u0142\u00f3wny projektu: \u201eStworzenie trwa\u0142ej i nowoczesnej plac\u00f3wki edukacyjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej r\u00f3wny dost\u0119p dzieci i m\u0142odzie\u017cy do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej\u201d Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zapewnienie odpowiedniego standardu prowadzenia zaj\u0119\u0107 sportowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Licealnych w Ustrzykach Dolnych dla rozwoju potencja\u0142u dzieci i m\u0142odzie\u017cy powiatu bieszczadzkiego. 2. Podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug edukacyjnych, poprzez modernizacj\u0119 i rozw\u00f3j infrastruktury dydaktycznej i wyposa\u017cenie pracowni j\u0119zykowej, matematycznej, informatycznej przyrodniczej i chemicznej w niezb\u0119dne materia\u0142y dydaktyczne oraz sprz\u0119t komputerowy. 3. Wprowadzenie na sta\u0142e nowych technologii, jako narz\u0119dzi edukacyjnych. 4. Ukierunkowanie zmian w edukacji pozwalaj\u0105cych szybciej osi\u0105gn\u0105\u0107 status spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego \u2013 spo\u0142ecze\u0144stwa funkcjonuj\u0105cego w realiach gospodarki opartej na wiedzy. Za\u0142o\u017cone cele s\u0105 mierzalne i okre\u015blone w czasie. Ich osi\u0105gni\u0119cie jest realistyczne. Ponadto projekt jest sp\u00f3jny i komplementarny z celami dokument\u00f3w strategicznych na poziomie kraju i regionu oraz polityk\u0105 lokaln\u0105. Realizowany projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych prac: \u2022 remont i wyposa\u017cenie sal dydaktycznych w budynku Szko\u0142y - utworzenie pracowni specjalistycznych \u2022 przebudowa i modernizacja element\u00f3w w budynku sali gimnastycznej oraz jej doposa\u017cenie , \u2022 modernizacja i rozbudowa zewn\u0119trznych obiekt\u00f3w sportowych wraz z doposa\u017ceniem. Po realizacji przewiduje si\u0119, i\u017c powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie wykorzystywana przez uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Licealnych w Ustrzykach Dolnych ( 315 os.). Beneficjentami po\u015brednimi projektu s\u0105 mieszka\u0144cy powiatu bieszczadzkiego. Beneficjentami docelowymi projektu s\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna, ich rodzice oraz nauczyciele z terenu miasta Ustrzyki Dolne oraz ca\u0142ego powiatu bieszczadzkiego. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania w ca\u0142o\u015bci zapewni\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia nowoczesnej infrastruktury edukacyjnej u", "BENEFICJENT": "POWIAT BIESZCZADZKI", "TYTUL": "Przebudowa infrastruktury edukacyjno \u2013 sportowej zaplecza dydaktycznego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Licealnych im. J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Ustrzykach Dolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "678985.22", "WARTOSC": "798806.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "G\u0142.celem proj.jest poprawa funkcjonowania 19rodzin-70os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,poprzez poszerzenie oferty dot.realiz.us\u0142ug spo\u0142.i us\u0142ug wsparcia rodziny w MGOPS Ustrzyki Dol. w okr.01.09.2018-31.08.2020,zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Ustrzyki Dolne(woj.podkarpackie)i korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.,prze\u017cywaj\u0105ce jednocze\u015bnie trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek.-wychow. Rez: Liczba wspartych w progr.miejsc \u015bwiadcz.us\u0142.spo\u0142.,istniej.po zako\u0144cz.proj.-6; L.os.zagro\u017c.ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz.w kszta\u0142c.lub szkoleniu,zdobywaj.kwalifik.,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz.dzia\u0142al.na w\u0142.rach.)po opuszcz.progr.-6; L.utworz. w progr.miejsc \u015bwiadcz.us\u0142.wspierania rodziny i pieczy zast\u0119p.istniej\u0105cych po zako\u0144cz.proj.-6; L.os.zagro\u017c.ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re podnios\u0142y swoje kompet.: spo\u0142.i partnerskie-24; rodzicielskie-24; \u017cyciowe-24; L.rodzin zagro\u017c.ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re zwi\u0119kszy\u0142y stopie\u0144 samodzielno\u015bci poprzez obj\u0119cie prac\u0105 socj.-19; L.dzieci,kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tn.radzenia sobie z agresj\u0105 oraz kontroli nad swoimi emocjami-32; L.dz.,kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119t.efekt. uczenia si\u0119 i zapami\u0119tywania-32; L.rodzic\u00f3w,u kt\u00f3rych odnotowano popraw\u0119 relacji rodzinnych i popraw\u0119 stanu zdrowia poprzez poradnictwo psycholog./rodzinne/psychiatr./terapeut./rehabilitac./fizjoterapeut.oraz udzia\u0142 w gr.wsparcia-24; L.dz.,u kt\u00f3rych odnotowano popraw\u0119 stanu zdrowia poprzez specjalist.wsparcie terapeuty dziec./logopedy/neurologop./pedag./psych.dziec.-32. Gr.doc.:19rodzin zagro\u017c.ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142.,korzystaj\u0105ce ze \u015bwiad.z pom.spo\u0142.zgod.z ust.z dn.12 marca 2004 o pomocy spo\u0142.(Dz.U.z 2017r.poz. 1769 ze zm.)lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.,wg art.7 ust.z dn.12.03.2004 ww. ust.,zamieszk.na ter.Gm.Ustrzyki Dol.:70os.(39K,31M),w tym 30rodzic\u00f3w(19K,11M)oraz 40dzieci(20K,20M). Zad.: Praca socjalna,\u015acie\u017cka wsparcia dla rodzin z problemami opieku\u0144czo-wych, Spec. Wsparcie Rodzi", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE / MIEJSKO - GMINY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W USTRZYKACH DOLNYCH", "TYTUL": "AKADEMIA POZYTYWNEJ KOMUNIKACJI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "676235.57", "WARTOSC": "824249.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: \u201eStworzenie trwa\u0142ego i kompleksowego systemu wsparcia rodzin na terenie powiatu bieszczadzkiego poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i rozw\u00f3j istniej\u0105cych oraz przygotowanie zaplecza infrastrukturalnego na wprowadzenie nowych form pomocy rodzinie\u201d. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: 1. Zapewnianie odpowiedniego standardu us\u0142ug wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej poprzez rozw\u00f3j infrastruktury, 2. Minimalizacja zjawiska niewydolno\u015bci opieku\u0144czo \u2013 wychowawczej rodzin zamieszkuj\u0105cych teren powiatu bieszczadzkiego poprzez rozw\u00f3j istniej\u0105cych oraz wprowadzenie nowych form wsparcia a tak\u017ce zintegrowanie dzia\u0142a\u0144 jednostek pomocy spo\u0142ecznej w zakresie sytemu wsparcia rodzin, 3. Wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy \u015brodowiska lokalnego /jednostek, instytucji i os\u00f3b/ poprzez wsp\u00f3ln\u0105 realizacje projektu, wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 oraz tworzenie lobbingu na rzecz realizacji wsp\u00f3lnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obr\u0119bie zada\u0144 zmierzaj\u0105cych do zwi\u0119kszania kompetencji spo\u0142ecznych, ograniczania zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego i dyskryminacji mieszka\u0144c\u00f3w powiatu. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego oraz cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie ni\u017cej opisanych wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w: liczba miejsc w obiektach wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej wspartych w wyniku realizacji projektu, liczba wspartych plac\u00f3wek wsparcia dziennego, liczba wspartych obiekt\u00f3w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej. Przedmiotem projektu jest przebudowa i nadbudowa infrastruktury Starostwa Powiatowego w Ustrzykach Dolnych na Bieszczadzkie Centrum Wspierania Rodziny. Utworzone Bieszczadzkie Centrum Wspierania Rodziny sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z plac\u00f3wki wsparcia dziennego o zasi\u0119gu ponadgminnym oraz sali szkoleniowo - konferencyjnej. Sala szkoleniowo - konferencyjna zostanie zagospodarowana z cz\u0119\u015bci parteru budynku natomiast plac\u00f3wka wsparcia dziennego mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na nadbudowanym pi\u0119trze ca\u0142o\u015bci tego samego budynku.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIESZCZADZKI", "TYTUL": "Przebudowa i nadbudowa budynku Starostwa Powiatowego na Bieszczadzkie Centrum Wspierania Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "650000.00", "WARTOSC": "1230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci podmiotu, jako przedsi\u0119biorstwa innowacyjnego na rynku regionalnym \u015bwiadcz\u0105cego ulepszone us\u0142ugi przy wykorzystaniu nowozakupionego systemu na\u015bnie\u017cania. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: \u2022 Zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci systemu na\u015bnie\u017cania stoku w por\u00f3wnaniu z obecnie stosowanymi rozwi\u0105zaniami na tereniewojew\u00f3dztwa podkarpackiego. \u2022 Utrzymanie sta\u0142ej jako\u015bci \u015bniegu, co w znacz\u0105cy spos\u00f3b prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jako\u015b\u0107 przygotowania stok\u00f3w narciarski dla narciarzy. \u2022 Wyd\u0142u\u017cenie sezonu narciarskiego min. o kilka tygodni, dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnego systemu za\u015bnie\u017cania. \u2022 Zminimalizowanie niebezpiecze\u0144stwa wyst\u0119powania oblodze\u0144, co w znacz\u0105cy spos\u00f3b prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jako\u015b\u0107 przygotowania stok\u00f3w narciarski dla narciarzy. \u2022 Zwi\u0119kszenie \u017cywotno\u015bci urz\u0105dze\u0144 i instalacji stosowanej w systemie na\u015bnie\u017cania w por\u00f3wnaniu z obecnie stosowanymi rozwi\u0105zaniami na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. \u2022 Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej (mniejsze zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 w por\u00f3wnaniu z obecnie stosowanymirozwi\u0105zaniami na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). \u2022 Zmniejszenie zu\u017cycia wod\u0119. \u2022 Zastosowanie technologii TIK poprzez wykorzystanie standardowej obs\u0142ugi systemu przez Wi-Fi ze smartfonem, tabletem lub laptopem. \u2022 Zmniejszenie koszt\u00f3w serwisowania instalacji poprzez zastosowanie zdalnej diagnostyki serwisowej. Projekt charakteryzuje si\u0119 innowacyjno\u015bci\u0105 na poziomie regionalnym, nie jest wynikiem wdra\u017cania prac badawczo-rozwojowych.Projekt przyczyni si\u0119 do ograniczenia spadku udzia\u0142u przedsi\u0119biorstw innowacyjnych w og\u00f3lnej liczbie przedsi\u0119biorstw w regionie i woj. podkarpackim.", "BENEFICJENT": "BRONIS\u0141AW MRUGA\u0141A PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE ABM", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Stacji Narciarskiej Gromadzy\u0144 poprzez wprowadzenie innowacyjnego systemu na\u015bnie\u017cania stok\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-10-25", "DOFINANSOWANIE": "633134.60", "WARTOSC": "1550141.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Przedmiotowy Projekt, ubiegaj\u0105cy si\u0119 o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014 \u2013 2020, w zakresie uwzgl\u0119dnionym w niniejszym wniosku, dotyczy wprowadzenia do oferty Wnioskodawcy, nowych us\u0142ug dostosowanych do potrzeb i oczekiwa\u0144 turyst\u00f3w. Jego realizacja - poprzez poszerzenie spektrum us\u0142ug b\u0119d\u0105cych w aktualnej ofercie gospodarstwa agroturystycznego \u201eZakole Wiaru\u201d oraz wprowadzenie nowych us\u0142ug o charakterze turystyczno-rekreacyjnym i edukacyjnym - przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci Firmy Wnioskodawcy. Zadania planowane do realizacji w ramach Projektu s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zmieniaj\u0105ce si\u0119 preferencje i potrzeby turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy oczekuj\u0105 nowoczesnej, kompleksowej us\u0142ugi o wysokim standardzie a jednocze\u015bnie ukierunkowanej na wdra\u017canie modelu zdrowego stylu \u017cycia oraz powrotu do korzeni.Projekt wzmocnienia potencja\u0142u turystycznego \u201eZakola Wiaru\u201d oraz jego konkurencyjno\u015bci, bazuje przede wszystkimi na olbrzymich walorach przyrodniczych regionu, jego dziedzictwie kulturowym, ale r\u00f3wnie\u017c na tradycyjnych formach aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w tych teren\u00f3w. Jego realizacja - w szerszym aspekcie - pozytywnie wp\u0142ynie na popraw\u0119 wizerunku lokalnego rynku us\u0142ug turystycznych, promocj\u0119 obszaru Pog\u00f3rza Przemyskiego jako produktu turystycznego oraz rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych form turystyki. Wszystkie dzia\u0142ania realizowane w ramach Projektu s\u0105 sp\u00f3jne i zamierzaj\u0105 w skali mikro: do poprawy konkurencyjno\u015bci Firmy Wnioskodawcy a skali makro: do wykreowania regionu jako miejsca, do kt\u00f3rego chce si\u0119 przyjecha\u0107 i wraca\u0107. Efektem d\u0142ugofalowym Projektu b\u0119dzie wzrost liczby turyst\u00f3w, zar\u00f3wno z kraju, jak i z zagranicy, kt\u00f3rzy, korzystaj\u0105c z przygotowanej dla nich oferty turystycznej, zwi\u0119ksz\u0105 zasobno\u015b\u0107 finansow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA BROKERSKA \"RO\u017bEK BROKERS GROUP\" BERNARD RO\u017bEK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy poprzez rozw\u00f3j i wprowadzenie nowych us\u0142ug turystyczno-rekreacyjnych i edukacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "449363.97", "WARTOSC": "539696.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji budynk\u00f3w przy ul. Kr\u00f3tka 1 , ul. Naftowa 10, w Ustrzykach Dolnych oraz budynku w miejscowo\u015bci Liskowate 19, w Gminie Ustrzyki Dolne, powiecie bieszczadzkim, woj. podkarpackim. W budynkach zaplanowano: docieplenie stropodach\u00f3w we wszystkich budynkach, izolacj\u0119 fundament\u00f3w w budynkach w Liskowatym 19 i przy ul. Naftowa 10, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w budynkach w Liskowatym 19 i przy ul. Naftowa 10, wymiana drzwi zewn\u0119trznych przy ul. Kr\u00f3tka 1, Naftowa 10, w Liskowatym 19, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych we wszystkich budynkach, docieplenie stropu nad piwnic\u0105 w budynkach przy ul. Kr\u00f3tka 1 i w Liskowatym 19. Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie we wszystkich trzech budynkach: Warto\u015bci wska\u017anika EP na poziomie 72,67 kWh/m2 /rok, zmniejszenie zapotrzebowania na zu\u017cycie energii o 85,84 %. Pozwoli tak\u017ce na realizacj\u0119 cel\u00f3w projektu: Celu g\u0142\u00f3wnego: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym Gminy Ustrzyki Dolne przez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w wielorodzinnych w mie\u015bcie Ustrzyki Dolne oraz miejscowo\u015bci Liskowate. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: -zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w wielorodzinnych w Ustrzykach Dolnych przy ul. Naftowej 10 i Kr\u00f3tkiej 1 oraz w miejscowo\u015bci Liskowate 19, przez zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii finalnej dzi\u0119ki termomodernizacj tych budynk\u00f3w o 495,70 MWh/rok, -redukcja emisji CO2 o 186,43 ton/rok dzi\u0119ki termomodernizacji budynk\u00f3w jw., -promowanie postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w termomodernizowanych budynk\u00f3w, spo\u0142eczno\u015bci gminy oraz spo\u0142eczno\u015bci regionu dzi\u0119ki dzia\u0142aniom promocyjnym, -wype\u0142nianie za\u0142o\u017ce\u0144 dokument\u00f3w strategicznych: europejskich, krajowych, regionalnych, lokalnych, w kt\u00f3rych zawarte s\u0105 d\u0142ugofalowe uwarunkowania sektora energetyki dotycz\u0105ce zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenia niskiej emisji.", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie Ustrzyki Dolne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-22", "DOFINANSOWANIE": "422767.09", "WARTOSC": "522796.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Projekt \u201cTermomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych SM Ustrzyki Dolne\u201d, obejmuje dzia\u0142ania inwestycyjne w budynku mieszkalnym, wielorodzinnym po\u0142o\u017conym przy ul. Nowa 5, w Ustrzykach Dolnych, nale\u017c\u0105cym do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Ustrzykach Dolnych ul. Pionierska 15, w gminie miejsko-wiejskiej Ustrzyki Dolne, powiecie bieszczadzkim, woj. Podkarpackie.W ramach projektu przeprowadzona zostanie termomodernizacja budynku obejmuj\u0105ca: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych z coko\u0142em, \u015bcian\u0119 w gruncie, p\u0142yty balkonowe, docieplenie stropu poddasza, wymian\u0119 stolarki okiennej w piwnicy.Cel Projektu Cel g\u0142\u00f3wny: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym miasta Ustrzyki Dolne przez termomodernizacj\u0119 budynku wielorodzinnego przy ul. Nowa 5 w Ustrzykach Dolnych, nale\u017c\u0105cego do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Ustrzykach Dolnych przy ul. Pionierskiej 15.Cele szczeg\u00f3\u0142owe\u2022 zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku wielorodzinnego przy ul. Nowa 5 przez zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii finalnej dzi\u0119ki termomodernizacj tego budynku o 195,90 MWh/rok\u2022 redukcja emisji CO2 o 66,96 ton/rok dzi\u0119ki termomodernizacji budynku jw.\u2022 Promowanie w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w bloku, spo\u0142eczno\u015bci tworz\u0105cej Sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 Mieszkaniow\u0105 oraz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, dzi\u0119ki dzia\u0142aniom promocyjnym, postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii \u2022 wype\u0142nianie za\u0142o\u017ce\u0144 dokument\u00f3w strategicznych: europejskich, krajowych, regionalnych, lokalnych, w kt\u00f3rych zawarte s\u0105 d\u0142ugofalowe uwarunkowania sektora energetyki dotycz\u0105ce zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenia niskiej emisji", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \u201ePIONIERSKA\u201d", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku wielorodzinnego w Ustrzykach Dolnych przy ul. Nowa 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "358844.20", "WARTOSC": "679566.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Celem projektu inwestycyjnego, na sfinansowanie kt\u00f3rego ubiegamy si\u0119 o \u015brodki UE jest modernizacja i dokonanie zasadniczych zmian procesu produkcyjnego naszej piekarni, w spos\u00f3b zabezpieczaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkowania nowej i innowacyjnej \u017cywno\u015bci, przy jednoczesnym uzyskaniu niezale\u017cno\u015bci energetycznej piekarni (instalacja fotowoltaiczna jest cz\u0119\u015bci\u0105 naszego projektu), a tak\u017ce zatrudnienie 1 pracownika do obs\u0142ugi zakupowanych urz\u0105dze\u0144.Zamierzamy unowocze\u015bni\u0107 posiadany park maszynowy \u2013 zakupi\u0107 nowe maszyny i urz\u0105dzenia, kt\u00f3rych obecnie nie posiadamy dla wprowadzenia na rynek nowych, innowacyjnych asortyment\u00f3w. Zakupione urz\u0105dzenia tworz\u0105 now\u0105, innowacyjn\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105 o wysokim stopniu zautomatyzowania i parametryzacji produkcji, przeznaczon\u0105 wy\u0142\u0105cznie do produkowania nowego asortymentu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA HANDLOWO \u2013 US\u0141UGOWA HALICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j innowacyjnej produkcji piekarniczej w piekarni SHU Halicz w Ustrzykach Dolnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "343553.67", "WARTOSC": "343553.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PAMO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PAMO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "245984.53", "WARTOSC": "384771.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii, dla Jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odynie. Wnioskowany samoch\u00f3d ma nast\u0119puj\u0105ce parametry techniczne: fabrycznie nowy, podwozie z kabin\u0105 modu\u0142ow\u0105 czterodrzwiow\u0105, silnik wysokopr\u0119\u017cny z turbo do\u0142adowaniem, norma emisji spalin EURO 6, skrzynia 5-biegowa (manualna) plus bieg wsteczny, nap\u0119d na obie osie 4x4, uk\u0142ad kierowniczy ze wspomaganiem, uk\u0142ad hamulcowy z ABS, kabina czterodrzwiowa przystosowana do przewozu 5 os\u00f3b, radio CD. Elementy dodatkowe to m.in: sygnalizacja \u015bwietlno-d\u017awi\u0119kowa, o\u015bwietlenie pola pracy, o\u015bwietlenie przedzia\u0142u sprz\u0119towego, dach w formie podestu roboczego, o\u015bwietlenie platformy dachowej, agregat wysokoci\u015bnieniowy, maszt pneumatyczno-elektryczny LED, wciagarka elektryczna, hak holowniczy, fala \u015bwietlna, gniazdo z zasilaniem 12V, opony ca\u0142oroczne , drabina aluminiowa nasadkowa 3elementowa , narz\u0119dzie Hooligan, ga\u015bnice: proszkowa, \u015bniegowa, do uk\u0142ad\u00f3w elektr., koc ga\u015bniczy, parawan do zabezp. , pacho\u0142ki drogowe z diod\u0105 sygnalizacyjn\u0105, flary diodowe,klucze hydrantowe, pilarka \u0142a\u0144cuchowa, agregat pradotw.,vaparaty z butlami kompozytowymi z maskami i czujkami bezruchu, ubrania i buty specjalne, w\u0119ze t\u0142oczne, pradownica turbo, kliny pod ko\u0142a, latarka led k\u0105towa z ladowarka samochodow\u0105 i inne zgodnie ze specyfikacj\u0105 dostaw przedstawion\u0105 w za\u0142\u0105czniku nr 9 do wniosku o dofinansowanie. Celami og\u00f3lnymi projektu s\u0105 poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa w Gminie Ustrzyki Dolne pod wzgl\u0119dem zagro\u017ce\u0144 naturalnych i technologicznych, poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, zwi\u0119kszone bezpiecze\u0144stwo gospodarowania, wzrost konkurencyjno\u015bci Gmin, Celem bezpo\u015brednim Projektu jest poprawa stanu przygotowania Gminy do podejmowania dzia\u0142a\u0144 ratowniczych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych ze zmian klimatu oraz katastrof technicznych i komunikacyjnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Zakup pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z terenu Gminy Ustrzyki Dolne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3278417.70", "WARTOSC": "3856962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (CG) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej na terenie gmin : \u0141a\u0144cut, Grodzisko Dolne, Przemy\u015bl, Sanok i Ustrzyki Dolne poprzez pomoc w opiece i wychowaniu 295 UP oraz rozszerzenie oferty wsparcia pi\u0119ciu \u015bwietlic do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ? wykszta\u0142cenie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? pozbycie si\u0119 (niwelacja) kompleks\u00f3w ? odnalezienie i wspieranie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych dla danej osoby - warto\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci, talent\u00f3w, w\u0142a\u015bciwych postaw \u017cwyciowych a przez to aktywnego \u017cycia w spo\u0142. ? umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie z trudno\u015bciami \u017cyciowymi. G\u0142\u00f3wne zadania to rozszerzenie oferty wsparcia w swietlic socjoterapeutycznych w: 1. Grodzisku Dln., 2. w \u0141a\u0144cucie 3. w Przemy\u015blu 4. w Ustrzykach Dln, 5. w Sanoku WN poprzez realizacj\u0119 projektu zak\u0142ada przygotowanie UP do aktywnego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Cel ten zostanie osiagni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji programu profilaktycznego oraz poprzez przygotowane zabawy, konkursy oraz zawody sportowe do os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. UP ucz\u0119szczajacym na zaj\u0119cia w ramach \u015bwielicy zostan\u0105 ukazane w\u0142a\u015bciwe postawy \u017cyciowe. Rodziny z jakich si\u0119 wywodz\u0105 UP s\u0105 dotkni\u0119te problemami, dzieci czesto nie maj\u0105 warunk\u00f3w do nauki jak r\u00f3wnie\u017c do rozwijania swoich umiej\u0119tno\u015bci czy zainteresowa\u0144 UP bed\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: ? diagnozy potrzeb wraz z organizacj\u0105 pracy socjoterapeutycznej, ? korygowania zaburzonych zachowa\u0144 i stymulowania rozwoju, a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych ? zagospodarowanie czasu wolnego poprzez pomoc w nauce, zaj\u0119cia z j. obcego, j. ojczystego, matematyki i zaj.naukowo-technicznych Realizacja zada\u0144 zostanie poprzedzona zakupem niezbednego wyposa\u017cenia ( biurka, krzes\u0142a, zestawy dydaktycze tj. d\u0142ugopisy, kredki, zeszyty, wyposa\u017cenie edukacyjne tj.gry logiczne, puzzle, podr\u0119czniki).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "215495.00", "WARTOSC": "378655.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem Projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do dzia\u0142aj\u0105cego przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy w postaci 3-ch p\u0142ywaj\u0105cych \u0142odzi, kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 zakres dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy o now\u0105 us\u0142ug\u0119 wynajmu innowacyjnego sprz\u0119tu p\u0142ywaj\u0105cego jakim jest party-boat.", "BENEFICJENT": "F.H.U. ROBERT KOWALCZYK S\u0141ONECZNA POLANA", "TYTUL": "Innowacyjna us\u0142uga szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy F.H.U Robert Kowalczyk S\u0142oneczna Polana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1980244.98", "WARTOSC": "2339700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci podkarpackich park\u00f3w krajobrazowych poprzez opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 na potrzeby sporz\u0105dzenia plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zahamowania spadku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarach cennych przyrodniczo oraz pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cone korzystanie z zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego. Najwa\u017cniejsze cele szczeg\u00f3\u0142owe:- wzrost wiedzy o obszarze;- wzrost zaanga\u017cowania os\u00f3b i podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obr\u0119bie siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w chronionych w prace na rzecz opracowania dokumentacji;- ograniczenie presji inwestycyjnej i osadniczej na atrakcyjnych krajobrazowo i przyrodniczo terenach Park\u00f3w;- wypracowanie wzorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ochronnych;- kszta\u0142towanie postaw i zachowa\u0144 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego opartych na szacunku do przyrody;Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144: twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych na potrzeby opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej i Lasy Janowskie.Dla ka\u017cdego z w/w park\u00f3w krajobrazowych zostan\u0105 opracowane operaty:- ochrony \u015brodowiska abiotycznego i gleb,- ochrony le\u015bnych, niele\u015bnych, bagiennych i wodnych zbiorowisk ro\u015blinnych,- ochrony ro\u015blin i grzyb\u00f3w,- ochrony w\u00f3d,- ochrony zwierz\u0105t,- ochrony walor\u00f3w krajobrazowych,- ochrony warto\u015bci kulturowych,- uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych parku oraz jego udost\u0119pnienia,- zagospodarowania przestrzennego,- synteza.Ponadto zostanie opracowany i wdro\u017cony publiczny system informacji przestrzennej - geoportal (Interaktywne mapy tematyczne), kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z portalu mapowego oraz portalu informacyjnego (z informacjami tekstowymi, graficznymi, fotograficznymi) zawieraj\u0105cymi dane na temat element\u00f3w przyrodniczych, kulturowych i krajobrazowych park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej oraz Las\u00f3w Janowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie PAMO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej wskazuj\u0105cej dalsze kierunki rozwoju firmy. W ramach audytu wzorniczego b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiza firmy w zakresie oferty produktowej \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 7 dni, - analiza firmy w zakresie modelu biznesowego \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 7 dni, - analiza firmy w zakresie technologii \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 7 dni, - analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 14 dni, - analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 7 dni, - analiza firmy w zakresie strategii marketingowej \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 7 dni, - analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa PAMO trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 14 dni, - analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 14 dni, - analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 14 dni, - opracowanie strategii wzorniczej - raportu z przeprowadzonego audytu wzorniczego \u2013 czas realizacji us\u0142ugi 5 tygodni. Wskazane powy\u017cej dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105cych Ekspert\u00f3w z firmy CODE DESIGN SP. Z O. O.: Micha\u0142 Biernacki, Magdalena Lubi\u0144ska, Agnieszka Przepi\u00f3rzy\u0144ska, Klaudia Go\u0142aszczyk, Natalia Pietruszewska \u2013 Golba, Maria Gody\u0144.", "BENEFICJENT": "PAMO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eWZROST KONKURENCYJNO\u015aCI SP\u00d3\u0141KI PAMO W WYNIKU PRZEPROWADZENIA AUDYTU WZORNICZEGO I OPRACOWANIA STRATEGII WZORNICZEJ\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "78000.00", "WARTOSC": "147600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "''Bieszczadzka droga'' to innowacyjny pomys\u0142 na stworzenie aplikacji turystycznej, w kt\u00f3rej zamieszcza\u0107 mo\u017cna na wybranych trasach turystycznych zmierzaj\u0105cych do Bieszczadzkiego Parku Narodowego automatycznego przewodnika po trasie. Dzi\u0119ki tej aplikacji tury\u015bci wyje\u017cd\u017caj\u0105cy z Ustrzyk Dolnych b\u0119d\u0105 mogli za pomoc\u0105 przygotowanego opisu trasy do aplikacji poznawa\u0107 histori\u0119 regionu, ''drog\u0119 pokole\u0144 bieszczadzkich rodzin'', atrakcje zlokalizowane na trasie widoczne z okien autokaru, histori\u0119 minionych stuleci. W ramach realizacji projektu \"Bieszczadzka droga\" zamierzamy zakupi\u0107 innowacyjn\u0105 mobiln\u0105 aplikacj\u0119 turystyczn\u0105 wraz z zestawami s\u0142uchawkowymi dla min. 110 os\u00f3b. Zestaw s\u0142uchawkowy obejmuje w swoim zakresie m.in. nadajniki, odbiorniki, skrzynk\u0119 \u0142aduj\u0105ca, mikrofony, s\u0142uchawki (s\u0142uchawki te przeznaczone s\u0105 r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b niedos\u0142ysz\u0105cych itp). Szczeg\u00f3\u0142y techniczne aplikacji: - aplikacja na Androida (m.in. pobieranie przez WIFIz serwera informacji o trasach, praca w terenie bez dost\u0119pu do internetu, \u015bledzenie lokalizacji i odtwarzanie nagra\u0144 audio po zbli\u017ceniu si\u0119 do punktu widokowego, mo\u017cliwo\u015b\u0107 r\u0119cznego odtworzenia nagra\u0144 np. przy braku po\u0142\u0105czenia GPS, odtwarzanie muzyki pomi\u0119dzy punktami, - aplikacja serwerowa - wersja minimalna (m in. udost\u0119pnianie do aplikacji mobilnych danych o trasach i plik\u00f3w z nagraniami, r\u0119czne wgrywanie nowych tras i poprawianie starych, opis trasy w pliku tekstowym (lista punkt\u00f3w, wsp\u00f3\u0142rz\u0119dne geograficzne), nagrania w plikach mp3, edytor tras, wersja 7-j\u0119zykowa). Szczeg\u00f3\u0142y techniczne zestaw\u00f3w s\u0142uchawkowych m.in.: - cyfrowy odbi\u00f3r, kt\u00f3ry gwarantuje wysoki zasi\u0119g, wynosz\u0105cy min. 50 metr\u00f3w, - stabilny przekaz sygna\u0142u d\u017awi\u0119kowego, a wi\u0119c transmisj\u0119 bez jakichkolwiek zak\u0142\u00f3ce\u0144, - krystalicznie czysty d\u017awi\u0119k jaki s\u0142yszy odbiorca, - zmiany poziomu g\u0142o\u015bno\u015bci, - odbiorniki pracuj\u0105ce na jednym \u0142adowaniu min. 30 godzin, - system analogowy zasilany wbudowanymi bateriami litowymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA EKO - KARPATY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bieszczadzka Droga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "71680.00", "WARTOSC": "125952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej linii produkt\u00f3w w postaci okien drewnianych i PVC wyposa\u017conych w funkcjonalno\u015b\u0107 identyfikacji z wykorzystaniem technologii RFID. Nowy produkt zosta\u0142 opracowany samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119 w ramach prac badawczych. Produkt b\u0119dzie oferowany partnerom biznesowym (deweloperom) realizuj\u0105cym du\u017ce inwestycje mieszkaniowe i biurowe. Funkcjonalno\u015b\u0107 nowych okien PAMO pozwoli na skuteczniejsz\u0105 logistyk\u0119 i zarz\u0105dzanie stolark\u0105 okienn\u0105 na rozleg\u0142ych placach budowy. Ograniczy b\u0142\u0119dy ludzkie podczas ewidencji, u\u0142atwi proces reklamacji.", "BENEFICJENT": "PAMO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego produktu w Sp\u00f3\u0142ce PAMO w postaci okien znakowanych w technologii RFID", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "2571131.73", "WARTOSC": "3084366.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uruchomienie nowych e-us\u0142ug o wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury teleinformatycznej do poziomu niezb\u0119dnego dla uruchomienia systemu zarz\u0105dzania i udost\u0119pniania zasob\u00f3w cyfrowych dla czytelnik\u00f3w zapisanych w sieci Podkarpackich Bibliotek Pedagogicznych, dostosowanie us\u0142ug do obecnych standard\u00f3w i rozwoju technologii. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 trzech kluczowych element\u00f3w: 1) Wykonanie portalu internetowego e-biblioteki; 2) Rozbudow\u0119 wdro\u017conego systemu bibliotecznego o nowe funkcjonalno\u015bci; 3) Utworzenie dedykowanych aplikacji mobilnych do obs\u0142ugi konta czytelnika w systemie bibliotecznym za pomoc\u0105 smartfon\u00f3w/ tablet\u00f3w. W ramach projektu zostanie wdro\u017conych 7 nast\u0119puj\u0105cych e-us\u0142ug: Internetowa rezerwacja komputer\u00f3w (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4), Us\u0142uga komunikacji z u\u017cytkownikami (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3), Zg\u0142aszanie propozycji zakup\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 g\u0142osowania (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3), Zdalne wypo\u017cyczenia i zwroty ksi\u0105\u017cek (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5), Internetowe zamawianie skan\u00f3w (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4), Internetowe zamawianie kserokopii (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5), Zapis do Biblioteki z wykorzystaniem profilu zaufanego ePUAP (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5). Beneficjentami projektu Podkarpackie e-biblioteki pedagogiczne b\u0119d\u0105 wszyscy czytelnicy (w tym osoby niepe\u0142nosprawne) zarejestrowani w sieci Bibliotek Pedagogicznych Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego. B\u0119d\u0105 to m.in.: dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna, studenci, nauczyciele i pracownicy administracyjni szk\u00f3\u0142, mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, osoby niepe\u0142nosprawne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpackie e \u2013 biblioteki pedagogiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1677699.34", "WARTOSC": "1864110.39", "MIEJSCE": "WOJ.: Ivano-Frankivska oblast | WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "The project is directly related to Thematic objective Security and Priority 3.2 Addressing common security challenges, including Improving qualifications of the staff in charge of rescue actions and developing the ability to participate effectively in a joint response to incurred risks and Joint initiatives on prevention of natural and man-made disasters. The project is related to Ukrainian Strategy of reforming system of national rescue services based on decree of Prime Minister of Ukraine No. 61-p dated 25th January 2017. The project is based on the partnership of SOS \u2013 rescue Foundation (leader), Mountain Volunteer Search and Rescue \u2013 Bieszczady Group (GOPR), Lviv regional control and rescue service of tourist-sports association of Ukraine and Municipality Ustrzyki Dolne. The overall objective of the project is: creating coordination and training centre to reduce mobilization time and increase effectiveness of cross-border rescue actions in Bieszczady region. To complete the overall objective following actions will be executed: adaptation of building in R\u00f3wnia, Poland for coordination and training centre, modernization of quarters in Slavsko, Ukraine for training and rescue action centre, purchase of training and rescue equipment for SOS \u2013 rescue Foundation, Mountain Volunteer Search and Rescue \u2013 Bieszczady Group and Lviv regional control and rescue service of tourist-sports association of Ukraine, conducting training courses for rescuers and volunteer firefighters, conducting coordinated cross-border rescue actions, organizing public events to raise awareness about safety in mountains. The project will change following issues: no access to the self-reliant training and coordination centre in Polish Bieszczady region, no proper rescue and training base in Ukraine, no proper equipment for coordinated cross-border rescue actions, excessive waiting time for rescue team in Ukraine, low level of safety knowledge among local citizens and tourists.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SOS - NA RATUNEK", "TYTUL": "SOS - rescue - the training center for organizing and operating cross-border rescue actions", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1409.2344056463592, "v": "24,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1409,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 816.7983735284032, "v": "14,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 140.5191530460624, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 115.38226768773573, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 84.31860155446338, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 73.9336455594925, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59.282200251457304, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 56.935175448622694, "v": "996,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 27.205047433992455, "v": "476,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17.61520059435364, "v": "308,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8.598734141044691, "v": "150,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.739099897131101, "v": "100,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.906906503600412, "v": "50,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1233.046253857583, "v": "21,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1233,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 743.1859389644532, "v": "13,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 392.22449822836893, "v": "6,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 55.84906960795519, "v": "977,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34.785666933363814, "v": "608,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.5748988455823523, "v": "62,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.336104697679735, "v": "58,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09007658018059207, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 392.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 663.0441547605441, "v": "11,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "663,04 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "23.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 261.94593667847755, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 76908.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 130.91670762372843, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 79.92215053148932, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 65.98814435935536, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63.36345296605327, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48.072858612412844, "v": "841,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10.877103097496857, "v": "190,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.9578008915304606, "v": "34,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 440.88185449765695, "v": "7,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "440,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 301.1865813235799, "v": "5,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 71.06195508058065, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.397680306320723, "v": "444,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.346976797348272, "v": "408,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.258782718024916, "v": "197,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7.87797519716539, "v": "137,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy marsza\u0142kowskie", "value": 0.6912790033146645, "v": "12,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.06062407132243685, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 384.3887089953137, "v": "6,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "384,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70.5667161961367, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57.85346096696765, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 420.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 55.827580866384736, "v": "976,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44.04514401645903, "v": "770,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 35.52445479483369, "v": "621,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33.42096239570237, "v": "584,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32.65155903531832, "v": "571,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27.959018173505545, "v": "489,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.224554234769688, "v": "423,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.9611744199337067, "v": "34,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.35408389530232026, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 359.2280740656075, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "359,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "270.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 255.04709738255804, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 155.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 104.18097668304951, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 337.3241953366098, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "337,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 318.25162590010285, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 14.86853354669105, "v": "260,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4.204035889815979, "v": "73,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 214.28052063092926, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "214,28 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 122.08461538461539, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68.49383529546233, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.702069950851524, "v": "414,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 197.4129060464053, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "197,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 148.8930752085953, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 48.519830837810034, "v": "849,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 192.3092433420962, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 548.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "192,31 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "259.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159.03432335124015, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 1594.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32.93225225740084, "v": "576,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.34266773345525203, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59.309959423934146, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "59,31 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38.91162818607839, "v": "680,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16.969367927763173, "v": "296,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.428963310092582, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 46.574821122413994, "v": "814,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "46,57 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "151.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 45.316623042633445, "v": "792,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2581980797805463, "v": "22,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 24.541525888672986, "v": "429,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,54 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 23.398538118642126, "v": "409,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1429877700308606, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 21.80145845239456, "v": "381,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,80 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 21.80145845239456, "v": "381,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21.339885701222997, "v": "373,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,34 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.935226883072353, "v": "366,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.4046588181506458, "v": "7,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18.38362955766373, "v": "321,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,38 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17.720552063092924, "v": "310,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5424922848325522, "v": "9,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1205852097382558, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.831376157275118, "v": "207,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.8608629557663745, "v": "102,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.74888787289976, "v": "100,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20733798148359814, "v": "3,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.014287347125385758, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11.77809121042405, "v": "206,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,78 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.269955994970854, "v": "74,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 4.049511372728312, "v": "70,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.458623842724883, "v": "60,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5.72166133272374, "v": "100,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,72 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "587.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 5.72166133272374, "v": "100,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 1.9741947651160132, "v": "34,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1114.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,97 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "132.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9741947651160132, "v": "34,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1114.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 0.5714938850154303, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,57 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "282.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5714938850154303, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.14164190193164933, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.14164190193164933, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.06446050977254543, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.06446050977254543, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}