{"gmina": "Hacz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Hacz\u00f3w", "kod_gus": "061813302042", "kod_gus_powiatu": "061813302000", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "podregion_eurostat": "PL821", "ludnosc": "9'220", "budzet": {"dochody": "40,41 mln z\u0142", "wydatki": "41,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 32936243.84000001, "dane1": 32200439.550000012, "dane2": 32200439.550000012, "dane3": 735804.2899999991}, {"label": "2017", "dane0": 36347089.06, "dane1": 36533399.01999997, "dane2": 36347089.06, "dane4": 186309.9599999711}, {"label": "2018", "dane0": 38037652.199999996, "dane1": 39524721.71999999, "dane2": 38037652.199999996, "dane4": 1487069.5199999958}, {"label": "2019", "dane0": 40410125.62000002, "dane1": 41864679.180000015, "dane2": 40410125.62000002, "dane4": 1454553.559999995}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9308916.57, "dane1": 11888318.0}, {"label": "2017", "dane0": 9440572.280000001, "dane1": 12687142.029999997}, {"label": "2018", "dane0": 9299587.610000001, "dane1": 12084535.76}, {"label": "2019", "dane0": 9518949.32, "dane1": 12858144.27}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "926,43 tys z\u0142", "wydatki": "1,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 62.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7358042899999991}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7358042899999991}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1863099599999711}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1863099599999711}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.487069519999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.487069519999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.454553559999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.454553559999995}], "dochod_ue": "107,22 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "23,87 mln z\u0142", "gmina_pc": "2588.8 z\u0142", "powiat": "8,78 mln z\u0142", "powiat_pc": "952.7 z\u0142", "wojewodztwo": "7,73 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "71,46 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,03 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,65 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9518949.32, "wydatki": 12858144.27}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236678000.17", "WARTOSC": "664471432.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Strachocina \u2013 Pog\u00f3rska Wola. Inwestorem Projektu GAZ-SYSTEM S.A. Projekt jest zlokalizowany na obszarze wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego i podkarpackiego. Zakres prac obejmuje budow\u0119 nowego gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci ok. 97 km wraz z infrastruktur\u0105: -6 zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych DN 1000 na trasie gazoci\u0105gu, -1 zesp\u00f3\u0142 zaporowo-upustowy DN 1000 na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, w miejscu po\u0142\u0105czenia z gazoci\u0105giem DN1000 Pog\u00f3rska Wola \u2013 Tworze\u0144, -uk\u0142ad po\u0142\u0105czeniowy z instalacj\u0105 t\u0142oczni gazu w Pog\u00f3rskiej Woli, -\u015bluza uniwersalna do czyszczenia i diagnostyki gazoci\u0105gu na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, -urz\u0105dzenia ochrony katodowej, -system \u0142\u0105czno\u015bci i sterowania \u2013 linia \u015bwiat\u0142owodowa, -przy\u0142\u0105cza energetyczne.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Strachocina-Pog\u00f3rska Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1185.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2100000.00", "WARTOSC": "3690000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest istotnym elementem strategicznych plan\u00f3w rozwojowych firmy, maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie do praktyki gospodarczej innowacyjnej us\u0142ugi, powsta\u0142ej w oparciu o wyniki prowadzonych przez Przedsi\u0119biorstwo prac badawczo- rozwojowych. Efektem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wdro\u017cenie do obecnej oferty handlowej ZBR \"Later\" Sp. z. o.o. innowacyjnej us\u0142ugi monta\u017cu niskostratnych przewod\u00f3w wysokotemperaturowych o ma\u0142ych zwisach HTLS typu ACCC z rdzeniem z w\u0142\u00f3kien w\u0119glowych z ci\u0105g\u0142\u0105 rejestrowan\u0105 kontrol\u0105 naci\u0105gu oraz wymiany i monta\u017cu przewod\u00f3w odgromowych skojarzonych z w\u0142\u00f3knami \u015bwiat\u0142owodowymi z wykorzystaniem bramek wzd\u0142u\u017cnych na liniach wysokich i najwy\u017cszych napi\u0119\u0107 z ci\u0105g\u0142\u0105 rejestrowan\u0105 si\u0142\u0105 naci\u0105gu. Wprowadzona us\u0142uga stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 w skali krajowego rynku. Charakterystycznymi cechami oraz funkcjonalno\u015bciami w\u0142a\u015bciwymi dla rezultatu projektu b\u0119dzie skr\u00f3cenie czasu oraz zmniejszenie awaryjno\u015bci prowadzonych czynno\u015bci monta\u017cowych, przed\u0142u\u017cenie \u017cywotno\u015bci przewod\u00f3w wykorzystywanych w pracach instalacyjnych, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa BHP przy wykonywaniu prac eksploatacyjnych i remontowych. Projekt dotyczy zakupu niezb\u0119dnego, wysokiej jako\u015bci sprzetu oraz maszyn, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia innowacyjnych us\u0142ug. Dywersyfikacja dotychczasowej oferty Sp\u00f3\u0142ki i wprowadzenie na rynek nowej us\u0142ugi w konsekwencji skutkowa\u0107 b\u0119dzie podniesieniem poziomu konkurencyjno\u015bci ZBR \"Later\" Sp. z o.o. , a tak\u017ce zwi\u0119kszeniem procentowego udzia\u0142u i pozyskaniem nowych klient\u00f3w na rynku polskim, a tak\u017ce europejskim. Z perspektywy d\u0142ugoterminowego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy realizacja projektu wp\u0142ynie na wzmocnienie potencja\u0142u innowacyjnego firmy, a tak\u017ce na podejmowanie dalszych inwestycji rozwojowych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BUDOWLANO - REMONTOWY \"LATER\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy ZBR \u201eLATER\u201d Sp.z o.o. poprzez wdro\u017cenie, w oparciu o przeprowadzone prace B+R, innowacyjnej us\u0142ugi monta\u017cu przewod\u00f3w napowietrznych z ci\u0105g\u0142\u0105 rejestrowan\u0105 kontrol\u0105 naci\u0105gu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-06-28", "DOFINANSOWANIE": "1748716.55", "WARTOSC": "3764995.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka mieszka\u0144c\u00f3w gminy Hacz\u00f3w korzystaj\u0105cych z systemu zaopatrzenia w wod\u0119 o wysokich parametrach fizyko-chemicznych i bakteriologicznych. Do cel\u00f3w og\u00f3lnych projektu nale\u017c\u0105: racjonalizacja koszt\u00f3w zaopatrzenia w wod\u0119 pitn\u0105 o znanych, wysokich parametrach, ograniczona zachorowalno\u015b\u0107 na choroby zwi\u0105zane ze stosowaniem wody o niekorzystnym sk\u0142adzie fizyko-chemicznym i bakteriologicznym, poprawa warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i rolniczej, wzrost konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci spo\u0142eczno-gospodarczej gminy Hacz\u00f3w i ca\u0142ego regionu Podkarpacia, poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy.Projekt obejmuje zadania zwi\u0105zane z budow\u0105 podstawowej infrastruktury zaopatrzenia w wod\u0119, kt\u00f3re w dokumentach planistycznych Gminy Hacz\u00f3w zosta\u0142y okre\u015blone jako zadania o najwy\u017cszym priorytecie oraz wymagaj\u0105ce podj\u0119cia zdecydowanych dzia\u0142a\u0144.Przedmiotem projektu jest budowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w - etap II, kt\u00f3ra obejmie wykonanie sieci wodoci\u0105gowej grawitacyjnej z rur PE o \u015brednicach: od 32 mm do 200mm o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 16,164 km. W miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105 zaprojektowano jako przesy\u0142owo - rozdzielcz\u0105 z uk\u0142adami pier\u015bcieniowymi. Do sieci wybudowanej w ramach projektu zostanie przy\u0142\u0105czonych 140 budynk\u00f3w i wybudowane przy\u0142\u0105cza z rur PE o \u015brednicach: 32mm, 50mm, 65mm i 90mm o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci: 4,631km.II etap budowy sieci wodoci\u0105gowej realizowany w ramach przedmiotowego projektu b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 pe\u0142nemu zwodoci\u0105gowaniu miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w. Projektowana sie\u0107 wodoci\u0105gowa b\u0119dzie w\u0142\u0105czona do budowanej sieci wodoci\u0105gowej (w ramach I etapu, kt\u00f3ry ma by\u0107 zako\u0144czony w 2019 roku). Projektowana sie\u0107 wodoci\u0105gowa b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 wod\u0119 z uj\u0119cia wody w Sieniawie doprowadzonej do miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w magistral\u0105 wodoci\u0105gow\u0105 biegn\u0105c\u0105 w kierunku Krosna.W miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105 zaprojektowano jako przesy\u0142owo - rozdzielcz\u0105 z uk\u0142adami pier\u015bcieniowymi.", "BENEFICJENT": "GMINA HACZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "1282046.82", "WARTOSC": "1712755.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez stworzenie warunk\u00f3w do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, kulturalnej i zawodowej.W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przeprowadzony zostanie remont generalny, wraz z przebudow\u0105 pomieszcze\u0144 wewn\u0105trz obiektu dworu w Haczowie celem nadania mu nowych funkcji. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie przyleg\u0142ego otoczenia funkcjonalnego zwi\u0105zanego z budynkiem dworu. Zmiana funkcji zdegradowanego obiektu zabytkowego dworu w Haczowie na kulturaln\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 wi\u0105\u017ce si\u0119 z przeznaczeniem jego dla potrzeb Gminnej Biblioteki Publicznej i czytelni. Ponadto w ramach zagospodarowania obiektu zaplanowano mu nowe funkcje spo\u0142eczne, edukacyjne i gospodarcze tj. 1) pomieszczenia dla funkcjonowania Gminnego Centrum Nabywania Umiej\u0119tno\u015bci i Wiedzy, kt\u00f3re zostanie utworzone po realizacji projektu, jako jednostka organizacyjna gminy posiadaj\u0105ca osobowo\u015b\u0107 prawn\u0105. Zadania tej organizacji to realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz innych aktywizuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w spo\u0142ecznie, zawodowo i w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci, 2) lokale dla bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci lokalnych organizacji pozarz\u0105dowych, 3) pomieszczenie Lokalnej Galerii Dzie\u0142 i Produkt\u00f3w Lokalnych - przestrze\u0144 wystawowa dla ekspozycji prac lokalnych tw\u00f3rc\u00f3w, artyst\u00f3w i rzemie\u015blnik\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 sprzeda\u017cy. Lokalna Galeria Dzie\u0142 i Produkt\u00f3w Lokalnych zostanie oddana w zarz\u0105dzanie nowemu lokalnemu podmiotowi gospodarczemu wy\u0142onionemu w drodze konkursu. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 w projekcie Gmina: zmieni spos\u00f3b u\u017cytkowania obiektu i przeznaczenie pomieszcze\u0144, poprawi warunki lokalowe dla GBP w Haczowie, stworzy miejsce dla aktywizacji zawodowej, spo\u0142ecznej i gospodarczej, powstrzyma procesy degradacji zabytkowego obiektu dworu wraz z otoczeniem, stworzy miejsce spotka\u0144 i integracji spo\u0142eczno\u015bci Haczowa, co wp\u0142ynie na pobudzenie lokalnych inicjatyw spo\u0142ecznych i kulturalnych, poprawi estetyk\u0119 teren\u00f3w podworskich poprzez ich zagospodarowanie i urz\u0105dzenie.", "BENEFICJENT": "GMINA HACZ\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja zespo\u0142u dworsko parkowego w Haczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2016-08-24", "DOFINANSOWANIE": "601086.13", "WARTOSC": "872857.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest uzyskanie pe\u0142nego odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Hacz\u00f3w. Cele og\u00f3lne projektu to poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Hacz\u00f3w, ograniczenie marginalizacji mieszka\u0144c\u00f3w gminy, wzrost atrakcyjno\u015bci obszaru dla inwestycji gospodarczych oraz zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego. Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej na terenie Aglomeracji Hacz\u00f3w w miejscowo\u015bciach Hacz\u00f3w \u2013 (zadanie obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w systemie grawitacyjno-pompowym odprowadzaj\u0105cej \u015bcieki sanitarne z budynk\u00f3w mieszkalnych w miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w do istniej\u0105cej sieci kanalizacji sanitarnej) i Jab\u0142onica Polska (zadanie obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w systemie grawitacyjnym odprowadzaj\u0105cej \u015bcieki sanitarne z budynk\u00f3w mieszkalnych w miejscowo\u015bci Jab\u0142onica Polska do istniej\u0105cej sieci kanalizacji sanitarnej w Jab\u0142onicy Polskiej.) W wyniku realizacji projektu zostanie przebudowane 0,03 km. kanalizacji sanitarnej oraz wybudowane 6,2 km. kanalizacji sanitarnej. Projekt obejmuje cele i zadania zwi\u0105zane z ochron\u0105 \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3re w dokumencie \u201eStrategia Rozwoju Gminy Hacz\u00f3w do roku 2024\u201d maj\u0105 swoje uzasadnienie w postaci przyj\u0119tych cel\u00f3w strategicznych, operacyjnych i zada\u0144 realizacyjnych.Rozwi\u0105zanie problemu odprowadzania \u015bciek\u00f3w w Gminie Hacz\u00f3w jest wa\u017cne z uwagi na jej walory przyrodnicze i \u015brodowiskowe oraz potencjalne mo\u017cliwo\u015bci rozwoju sektora turystycznego. Odprowadzanie \u015bciek\u00f3w do lokalnych potok\u00f3w i ciek\u00f3w rzecznych oraz w grunty drastycznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 walor\u00f3w \u015brodowiskowych, a dodatkowo stwarza zagro\u017cenie dla zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w i obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia w gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA HACZ\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej na terenie Aglomeracji Hacz\u00f3w w miejscowo\u015bciach Hacz\u00f3w i Jab\u0142onica Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "525200.00", "WARTOSC": "1291992.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu umo\u017cliwi firmie wprowadzenie nowej us\u0142ugi: wykonawstwa sieci w warunkach utrudnionych z wykorzystaniem technologii przewiert\u00f3w horyzontalnych. Dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu firma wnioskodawcy b\u0119dzie posiada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzenia prac budowlanych zwi\u0105zanych z budow\u0105 sieci teletechnicznych i energetycznych w spos\u00f3b kompleksowy w terenach o r\u00f3\u017cnej i trudnej charakterystyce. Inwestycja obejmuje zakup minikoparek oraz wiertnicy horyzontalnej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNEJ OBS\u0141UGI BUDOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe rozwi\u0105zania technologiczne kluczem do rozwoju firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2999800.00", "WARTOSC": "5293920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu, Przedsi\u0119biorstwo Handlowo \u2013 Us\u0142ugowe \u201eWulkanex\u201d Stapi\u0144ski Krzysztof (zwanej w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku WULKANEX) planuje nast\u0119puj\u0105ce, powi\u0105zane z rekomendacjami wskazanymi w zatwierdzonej Strategii Wzorniczej, dzia\u0142ania: a) wprowadzenie innowacji produktowej dostosowanej do potrzeb rynku i u\u017cytkownik\u00f3w, tj. us\u0142ugi SMARTER MOTO. W ww. us\u0142udze, zaimplementowane b\u0119d\u0105 rekomendowane w Strategii Wzorniczej, innowacje wzornicze, tj. us\u0142uga zawsze dost\u0119pna, us\u0142uga dopasowana do mnie, us\u0142uga daj\u0105ca zadowolenie, pe\u0142ny zakres us\u0142ug. S\u0105 to rozwi\u0105zania innowacyjne w skali firmy. b) zmiany w zakresie proces\u00f3w, tj. wprowadzenie innowacji procesowej; c) zmiany w strukturze organizacyjnej, tj. wprowadzenie innowacji organizacyjnej; d) zmiany wizerunkowe \u2013 wdro\u017cenie innowacji marketingowej (m.in. wykorzystanie nowoczesnych narz\u0119dzi przekazu, takich jak SEO (pozycjonowanie stropy www, optymalizacja nag\u0142\u00f3wk\u00f3w, tytu\u0142\u00f3w podstron, nasycenie tre\u015bci frazami kluczowymi, w\u0142a\u015bciwy dob\u00f3r s\u0142\u00f3w kluczowych, optymalizacja szybko\u015bci dzia\u0142ania witryny), social media (Google AdWords, Linkedin), komunikacja offline (event marketing, dzia\u0142ania Public Relations)); Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektowych (w okresie od 01.09.2019 do 31.12.2020) pozwoli firmie na wytyczenie we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci ustalonego, przemy\u015blanego i racjonalnego kierunku dalszego rozwoju (w tym rozwoju w zakresie wzornictwa). Dzi\u0119ki realizacji projektu, firma ma szans\u0119 unowocze\u015bni\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 us\u0142ugow\u0105 w bran\u017cy motoryzacyjnej, a wdro\u017cona us\u0142uga SMARTER MOTO b\u0119dzie w stanie zaspokoi\u0107 zdiagnozowane potrzeby odbiorc\u00f3w; ponadto, z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem stan\u0105 si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci filarem jej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"WULKANEX\" STAPI\u0143SKI KRZYSZTOF", "TYTUL": "Wzornictwo kluczem rozwoju firmy Wulkanex \u2013 wdro\u017cenie Strategii Wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-19", "DATA_START": "2016-01-20", "DOFINANSOWANIE": "370496.36", "WARTOSC": "578432.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest wysoka jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia prowadzonego w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych na terenie gminy Hacz\u00f3w. Celami og\u00f3lnymi projektu jest wyr\u00f3wnanie szans rozwojowych dzieci i m\u0142odzie\u017cy z obszaru gminy Hacz\u00f3w oraz ograniczone ryzyko wykluczenia spo\u0142ecznego spowodowanego dysproporcjami w dost\u0119pie do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w w gminie Hacz\u00f3w. Cele projektu obejmuj\u0105 takie elementy jak : \u2022 popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142cenia podstawowego i gimnazjalnego; \u2022 popraw\u0119 warunk\u00f3w dydaktycznych w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych gminy; \u2022 zwi\u0119kszenie wykorzystania ICT (Information Communication Technology) w procesie kszta\u0142cenia. Przedmiotem projektu jest wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t ICT i materia\u0142y dydaktyczne pracowni informatycznych w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych Gminy Hacz\u00f3w. W ramach projektu planuje si\u0119 wyposa\u017cenie 7 pracowni w nowe zestawy komputerowe z oprogramowaniem narz\u0119dziowym Microsoft Office 2013Edu (lub r\u00f3wnowa\u017cny) oraz monitory interaktywne, urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, serwer, akcesoria komputerowe. Nowy sprz\u0119t pozwoli na organizowanie innowacyjnych zaj\u0119\u0107, maj\u0105cych na celu zdobywanie wiedzy i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci stosowania nowoczesnych IT w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin, nauki programowania. Opr\u00f3cz zaj\u0119\u0107 lekcyjnych z informatyki odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia pozalekcyjne: ko\u0142a zainteresowa\u0144 i warsztaty z programowania. Produkty projektu: 1) doposa\u017conych zostanie 7 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z Gminy Hacz\u00f3w w sprz\u0119t ICT, 2) 989 uczni\u00f3w w roku 2017 b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 ze sprz\u0119tu zakupionego w ramach realizacji projektu, 3) plac\u00f3wki o\u015bwiatowe z terenu gminy Hacz\u00f3w w roku 2017 otrzymaj\u0105 882 szt. sprz\u0119tu ICT. Inwestycja ta zapewni odpowiedni poziom jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci edukacji w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych Gminy Hacz\u00f3w, zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 MEN.", "BENEFICJENT": "GMINA HACZ\u00d3W", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t ICT i materia\u0142y dydaktyczne pracowni informatycznych w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych Gminy Hacz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "293215.80", "WARTOSC": "363079.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa stanu i dost\u0119pno\u015bci infrastruktury przedszkolnej na terenie Gminy Hacz\u00f3w, poprzez przebudow\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 i instalacji w obiekcie w Trze\u015bniowie i wykonanie infrastruktury dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w obiekcie w Haczowie. Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa szans rozwojowych dzieci z obszaru gminy Hacz\u00f3w oraz zniwelowane ryzyko wykluczenia spo\u0142ecznego spowodowane dysproporcjami w dost\u0119pie do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacji przedszkolnej. Przedmiotem projektu jest poprawa stanu dydaktycznej infrastruktury w obiektach wychowania przedszkolnego: w budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Haczowie, filia w Trze\u015bniowie oraz w budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Haczowie, poprzez wykonanie infrastruktury na potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz przebudow\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 i instalacji na potrzeby realizacji wychowania przedszkolnego wynikaj\u0105cego z podstawy programowej dla przedszkoli. G\u0142\u00f3wnymi produktami projektu b\u0119d\u0105: 1) poprawiony stan dydaktycznej infrastruktury przedszkolnej w dw\u00f3ch obiektach wychowania przedszkolnego tj. w budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Haczowie w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: (wykonanie ubikacji dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wykonanie platformy przy\u015bciennej dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich), oraz w budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Haczowie, filia w Trze\u015bniowie w zakresie: (przebudowa pion\u00f3w kanalizacyjnych oraz wodoci\u0105gowych, wymiana instalacji elektrycznej oraz instalacji co. oraz wymiana parkiet\u00f3w, terakoty i odnowienie \u015bcian w salach lekcyjnych); 2) budynek Przedszkola Samorz\u0105dowego w Haczowie dostosowany zostanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; 3) z obj\u0119tych wsparciem obiekt\u00f3w Przedszkola w Haczowie i Trze\u015bniowie korzysta\u0107 b\u0119dzie docelowo w 2017 roku 200 dzieci. Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci i uatrakcyjnienia oferty przedszkola w Haczowie i Trze\u015bniowie jak r\u00f3wnie\u017c stworzy warunki dla utworzenia grup integracyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA HACZ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w edukacyjnych oraz likwidacja barier architektonicznych w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Haczowie w miejscowo\u015bciach Hacz\u00f3w i Trze\u015bni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-15", "DATA_START": "2019-04-29", "DOFINANSOWANIE": "249954.56", "WARTOSC": "776205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup \u015bredniego pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej z wyposa\u017ceniem standardowym do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii dla Jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trze\u015bniowie. Celami og\u00f3lnymi Projektu s\u0105:- poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa w Gminie Hacz\u00f3w pod wzgl\u0119dem zagro\u017ce\u0144 naturalnych i technologicznych,- poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w,- zwi\u0119kszone bezpiecze\u0144stwo gospodarowania,- wzrost konkurencyjno\u015bci Gminy Hacz\u00f3w.Celem bezpo\u015brednim Projektu jest:- poprawa stanu przygotowania Gminy Hacz\u00f3w do podejmowania dzia\u0142a\u0144 ratowniczych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych ze zmian klimatu oraz katastrof technicznych i komunikacyjnymi.Beneficjentami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci Trze\u015bni\u00f3w w liczbie 1175 os\u00f3b oraz pozosta\u0142ych miejscowo\u015bci Gminy Hacz\u00f3w. \u0141\u0105cznie z realizacji projektu skorzystaj\u0105 zatem 9244 osoby. Do najwa\u017cniejszych korzy\u015bci scharakteryzowanych i oszacowanych w analizie ekonomicznej nale\u017c\u0105 nast\u0119puj\u0105ce (szczeg\u00f3\u0142owy opis w analizie ekonomicznej):Zwi\u0119kszenie gminnego potencja\u0142u ochrony przed zagro\u017ceniami wynikaj\u0105cymi ze zmian klimatu.- Podniesienie standardu sprz\u0119towego do realizowania podstawowych i specjalistycznych dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. - Podniesienie jako\u015bci i funkcjonalno\u015bci wyposa\u017cenia jednostek ratowniczych.- Zwi\u0119kszenie liczby zagro\u017ce\u0144 obj\u0119tych dzia\u0142aniami ochronno-ratowniczymi - podniesienie standardu ratownictwa drogowego. - Poprawa systemu ratownictwa, ochrony ludno\u015bci i poczucia bezpiecze\u0144stwa w\u015br\u00f3d obywateli.", "BENEFICJENT": "GMINA HACZ\u00d3W", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego do zwalczania po\u017car\u00f3w, kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych i likwidacji skutk\u00f3w powa\u017cnych awarii, dla potrzeb OSP w Trze\u015bniowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-11", "DOFINANSOWANIE": "196467.22", "WARTOSC": "284299.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odpad\u00f3w zebranych selektywnie w Gminie Hacz\u00f3w. Przedmiotem projektu jest budowa i wyposa\u017cenie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) na dzia\u0142ce o numerze ewidencyjnym 2892/26 w miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w. Zakres planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: I. Roboty budowlane - obni\u017cenie kraw\u0119\u017cnik\u00f3w na wje\u017adzie; - wykonanie rob\u00f3t ziemnych; - wykonanie \u0142aw pod kraw\u0119\u017cniki, - monta\u017c obrze\u017cy betonowych; - wykonanie konstrukcji utwardzonej i nieprzepuszczalnej w miejscu wiaty i placu s\u0142u\u017c\u0105cego do lokalizacji kontener\u00f3w i pojemnik\u00f3w do magazynowania odpad\u00f3w; - wykonanie stop fundamentowych; - wykonanie konstrukcji 4 szt. wiat i pokrycia z odprowadzeniem w\u00f3d opadowych z dachu (rury i rynny spustowe); - wykonanie odprowadzenia w\u00f3d opadowych (kanalizacja deszczowa - przy\u0142\u0105cz do istniej\u0105cej kanalizacji deszczowej na dzia\u0142ce nr 2892/26 wykonany z rur PCV z zastosowaniem studzienek rewizyjnych z PCV oraz wpustu ulicznego z krat\u0105 \u017celiwn\u0105); - ogrodzenie i utwardzenie placu (kostk\u0105 brukow\u0105 betonow\u0105 gr. 8cm na podsypce cementowo-piaskowej). II. Dostawy - zakup wyposa\u017cenia (pojemnik\u00f3w, kontener\u00f3w i wag); III. Us\u0142ugi - przeprowadzenie kampanii informacyjno-edukacyjnej. Punkt Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Haczowie b\u0119dzie miejscem na terenie gminy, w kt\u00f3rym mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli pozostawia\u0107 odpady komunalne zebrane w spos\u00f3b selektywny. Punkt b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 standardy, normy oraz przepisy prawa krajowego i Unii Europejskiej. Dobrze zaprojektowany i zarz\u0105dzany, a tak\u017ce eksploatowany PSZOK nie b\u0119dzie emitowa\u0142 \u017cadnych zanieczyszcze\u0144 ani odor\u00f3w do \u015brodowiska. B\u0119dzie to obiekt funkcjonalny, wygodny i bezpieczny. Lokalizacja PSZOK w Haczowie zosta\u0142a wybrana w spos\u00f3b optymalny do wymog\u00f3w stawianych punktom, tj. w miejscu dost\u0119pnym dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w, zapewniaj\u0105cym samodzielne dostarczenie odpad\u00f3w przez mieszka\u0144c\u00f3w bez zniech\u0119cania ich do korzystania z punktu przez konieczno\u015b\u0107 jazdy kilku czy kilkunastu kilometr\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA HACZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych, realizowanego na dzia\u0142ce o nr ewidencyjnym 2892/26 w miejscowo\u015bci Hacz\u00f3w, gmina Hacz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2829148.72", "WARTOSC": "3328410.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem projektu jest: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie wsparcia 60 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez treningi samodzielno\u015bci, poradnictwo specjalistyczne i inne formy aktywnej integracji w dw\u00f3ch mieszkaniach treningowych we Wr\u00f3bliku Kr\u00f3lewskim okresie od 01.2019 r.- 12.2021 r. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w istniej\u0105cych dw\u00f3ch mieszkaniach o charakterze wspomaganym oraz wzrostu kompetencji spo\u0142ecznych i psycho-fizycznych u co najmniej 80% uczestnik\u00f3w projektu. Grupa docelowa: Projektem zostanie obj\u0119tych co najmniej 60 os\u00f3b z orzeczon\u0105 niep\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym lub umiarkowanym . Zadania: 1. Dostosowanie dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych do zwi\u0119kszonej liczby uczestnik\u00f3w projektu. 2. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. 3.Specjalistyczne wsparcie uczestnik\u00f3w dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. Rezultaty: Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142ecznych - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psychospo\u0142ecznej - 50", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "\"Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107 - 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "777235.32", "WARTOSC": "914394.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans zatrudnienia u 20 mieszk. PB zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z powodu bezrob. przez kompleksow\u0105reintegracj\u0119 spo\u0142. i zawod. W wyniku realizacji projektu 20os.(12K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych zostanie wsparciem; 15os.(8K) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy po opuszczeniu programu; 5os.(min.2K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poopuszczeniu programu rozpocznie prac\u0119, 15os.(8K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci zawodowe.Rezultaty/efekty projektu:- zwi\u0119kszony potencja\u0142 dydaktyczny i techniczny pracowni PCIS \u2013 zakup 20 rodzaj\u00f3w nowego sprz\u0119tu;- wzrost kompetencji zawod. i spo\u0142. u 20os., w tym 12K, obj\u0119tych kompleksow\u0105 reintegracj\u0105 spo\u0142. i zawod.;- podniesienie skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PCIS;- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zaj\u0119\u0107 warsztatowych - organizacja 2 temat. nowych warsztat\u00f3w- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci doradztwa psychologicznego (399h i zawod. (640h) w projekcie.Gr. docelowa - 20 os.(12K) w wieku aktywno\u015bci zawod. z PB zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy ozatrudnieniu socjalnym. Wsparcie w szczeg\u00f3l. skierowane zostanie do os., kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w tzw. szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy \u2013 s\u0105 bezrob. lubnieaktywne zawod., o niskich kwalifikacjach (bez wykszta\u0142cenia \u015br.), ma\u0142ym do\u015bwiadczeniu zawod.. G\u0142. zadania obejmuj\u0105 szeroko poj\u0119t\u0105:a) reintegracj\u0119 spo\u0142. prowadzon\u0105 przez psychologa, doradc\u0119 zawodowego, pracownika socjalnego;b) reintegracj\u0119 zawod. poprzez prac\u0119 w jednym z 2 warsztat\u00f3w zawod. prowadzonych przez instruktor\u00f3w zawodu;Wszyscy bed\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w warsztacie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci i pierwszej pomocy przedmedycznej. W okresie uczestnictwa dla uczest. projektuprzewidziano premi\u0119 motywacyjn\u0105 w wysoko\u015bci max. do 50% \u015bwiadczenia integracyjnego i mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania za\u015bwiadczenia/\u015bwiadectwa ozako\u0144czeniu warsztatu florystycznego i pielegnacji krzew\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZOZOWSKI/POWIATOWE CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - szersze perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1436669.23", "WARTOSC": "1690199.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, kondycji psycho\u2013fizycznej i poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej u 46 z 54 ON poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w postaci mieszka\u0144 treningowych, przygotowuj\u0105cych 54 ON(24K) do prowadzenia samodzielnego \u017cycia od 04.2017r. do 12.2018r. 54 osoby (24K/30M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w gminach: Hacz\u00f3w, Brzoz\u00f3w, Dukla, Krosno, Iwonicz Zdr\u00f3j, Korczyna, Kro\u015bcienko W., Miejsce Piastowe, Ryman\u00f3w, Besko, Zarszyn, Bukowsko i miasta: Brzoz\u00f3w, Krosno, Dukla, Iwonicz Zdr\u00f3j, Ryman\u00f3w i posiadaj\u0105 orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w st. znacznym lub umiarkowanym z niepe\u0142. intelektualn\u0105. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami mieszkalnictwa wspomaganego w postaci trening\u00f3w mieszkalnictwa i poradnictwa specjalistycznego. Nie przewiduje si\u0119 odp\u0142atno\u015b\u0107 za udzia\u0142 w projekcie. ZADANIA: 1. Dostosowanie, wyposa\u017cenie budynku i jego otoczenia do potrzeb ON 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w postaci trening\u00f3w mieszkalnictwa, w tym udzia\u0142 w \u017cyciu kulturalnym 3. Dzia\u0142ania merytoryczne w postaci wsparcia specjalistycznego z psychologiem i seksuologiem WSKA\u0179NIKI: Liczba (L.) wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -18, L. ON obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142., o co najmniej 40% - 46 L. ON obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psycho- spo\u0142., o co najmniej 40% - 46 L. ON, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podst. samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej o co najmniej 40% - 46 L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.- 54 L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb ON -1 L. wspartych plac\u00f3wek mieszkalnictwa wspomaganego -1 L. miejsc w plac\u00f3wce prowadzonej mieszkalnictwo wspomagane -18 L. ON obj\u0119tych wsparciem - 54 L. ON obj\u0119tych poradnictwem specjalistycznym - 54 L. ON bior\u0105ca udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142. i kulturalnym - 54", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 785522.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 669542.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 293730.49}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 180949.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 157391.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 148092.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 146019.4}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 69495.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 60703.19}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19557.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10959.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10859.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8610.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7860.42}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 710998.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 320458.67}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 417.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2258155.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 183169.61}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1255.34}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 824528.61}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 688461.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 566911.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 471541.0899999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 386953.60000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 317882.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 285981.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 284113.61000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 218757.53}, {"name": "Gimnazja", "value": 189753.36000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 145026.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 127182.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 91675.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 66921.57999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63633.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61603.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58313.88}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 56655.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 55798.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54018.780000000006}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48833.91}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 35048.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34297.9}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 26331.37}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 25049.199999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 21982.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21031.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 19964.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18968.04}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 17692.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14498.22}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13980.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11476.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11324.44}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9789.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8264.27}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7793.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7778.36}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7403.029999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6200.959999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6170.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5739.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5462.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4737.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4193.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2100.78}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1895.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1719.98}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1076.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1070.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 791.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 280.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 259.45}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 101.43}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7057721.989999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2124084.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 1160158.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 584380.0399999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 560478.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 452289.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 356961.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 303249.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 300783.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 283683.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 254283.12000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 216486.66999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 148446.90000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54262.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53183.9}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49964.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48991.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37526.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35893.56}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 29478.739999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25080.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21335.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14374.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11005.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9196.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8262.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6702.030000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5960.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 720.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 347149.37}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 212187.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 193485.49}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 24023.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9427.919999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1601.3999999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62036.979999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10537.82}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8180372.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3330925.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 380322.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 371073.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 154353.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 132151.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 112348.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 95336.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 94568.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81540.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 46661.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 34341.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 30332.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29208.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26100.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25750.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23467.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16210.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15847.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13004.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8844.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2776.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1640.53}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1626.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1445.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1358.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 844.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 267.21}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 41.42}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 639792.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 475000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 379000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 248926.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 158347.83}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17340.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 65343.58}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 785522.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 692455.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 363043.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 349993.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 200506.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 158951.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10959.61}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7860.42}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 710998.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 320458.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 417.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2258155.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 183169.61}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1255.34}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1795960.0399999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1066693.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 568111.03}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 566911.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 417485.88999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 320728.6099999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 309552.17000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 127182.95}, {"name": "Rodzina", "value": 112325.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62557.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26331.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21773.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17843.279999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5462.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 101.43}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9736190.099999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2798820.639999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 720650.8500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 385859.13999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 365223.55000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54262.97}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49964.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37526.93}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25080.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21335.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15898.83}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4133.58}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 405672.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 347149.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24023.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 9427.919999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1601.3999999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 62036.979999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 10537.82}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11882371.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 527250.2200000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 352302.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 190513.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 177821.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29208.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1445.8}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 864000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 639792.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 407274.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17340.6}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 65343.58}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12858144.27, "v": "12,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.71, "v_pc": "1394,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8410665.0, "v": "8,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 1991638.3699999999, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 804466.0000000001, "v": "804,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 599863.1500000001, "v": "599,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 372792.85, "v": "372,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 337052.30000000005, "v": "337,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147775.08000000002, "v": "147,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63633.41, "v": "63,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48833.91, "v": "48,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 34341.66, "v": "34,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 32181.089999999997, "v": "32,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14901.45, "v": "14,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12380556.599999998, "v": "12,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.57, "v_pc": "1342,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8267854.330000001, "v": "8,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3636591.2600000002, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 426266.73999999993, "v": "426,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21031.61, "v": "21,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 19964.3, "v": "19,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7778.36, "v": "7,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1070.0, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3557444.6899999995, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.49, "v_pc": "385,84 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2524042.9199999995, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 515251.7900000001, "v": "515,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 217277.66999999995, "v": "217,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102456.61, "v": "102,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 100738.48000000001, "v": "100,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 97635.8, "v": "97,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 41.42, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3479212.83, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.31, "v_pc": "377,35 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "256.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2988711.05, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 295053.95, "v": "295,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.48}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 180949.61, "v": "180,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14498.22, "v": "14,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1915297.9299999997, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57, "v_pc": "207,73 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1000261.14, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 579712.14, "v": "579,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 223788.22, "v": "223,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.68}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 56655.48, "v": "56,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.95}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 24023.0, "v": "24,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18968.04, "v": "18,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9789.13, "v": "9,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2100.78, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1906027.5100000002, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 193.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55, "v_pc": "206,73 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "113.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1906027.5100000002, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 193.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1519747.11, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63, "v_pc": "164,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 475274.43000000005, "v": "475,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 363187.79000000004, "v": "363,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 212187.0, "v": "212,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.96}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 193485.49, "v": "193,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.73}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 171068.59999999998, "v": "171,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.25}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 104543.8, "v": "104,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1393682.41, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32, "v_pc": "151,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 617273.0899999999, "v": "617,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 218757.53, "v": "218,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 160615.71000000002, "v": "160,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 132151.93, "v": "132,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125074.68000000001, "v": "125,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 95336.84, "v": "95,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 17692.25, "v": "17,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 810.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11476.53, "v": "11,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8844.75, "v": "8,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6459.1, "v": "6,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 878995.22, "v": "879,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09, "v_pc": "95,34 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 475000.0, "v": "475,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 379000.0, "v": "379,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.11}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 24995.219999999998, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 569367.46, "v": "569,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36, "v_pc": "61,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 569367.46, "v": "569,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 564818.6500000001, "v": "564,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34, "v_pc": "61,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 394409.6800000001, "v": "394,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 354.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 154353.77, "v": "154,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.32}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16055.200000000003, "v": "16,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 469993.23, "v": "469,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12, "v_pc": "50,98 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349993.23, "v": "349,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6792.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.53}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 85592.10999999999, "v": "85,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42349.83, "v": "42,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41066.299999999996, "v": "41,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1895.0, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 280.98, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85338.66, "v": "85,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,26 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 81094.68, "v": "81,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4193.98, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.0, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Informatyka", "value": 83604.12, "v": "83,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19, "v_pc": "9,07 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "151.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83604.12, "v": "83,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 65343.58, "v": "65,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,09 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 65343.58, "v": "65,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 51411.369999999995, "v": "51,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,58 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 26331.37, "v": "26,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.21}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25080.0, "v": "25,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.78}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 101.43, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 101.43, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}