{"gmina": "Czarna", "typ_gminy": "gmina wiejska Czarna", "kod_gus": "061813603032", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "eurostat": "PL824", "ludnosc": 12974, "budzet": {"dochody": "63,69 mln z\u0142", "wydatki": "62,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 48139830.789999984, "dane1": 46659314.60000003, "dane2": 46659314.60000003, "dane3": 1480516.189999953}, {"label": "2017", "dane0": 51182037.85000001, "dane1": 51609479.32999999, "dane2": 51182037.85000001, "dane4": 427441.4799999818}, {"label": "2018", "dane0": 59389837.82000001, "dane1": 69967655.88, "dane2": 59389837.82000001, "dane4": 10577818.059999987}, {"label": "2019", "dane0": 64845988.620000005, "dane1": 60399569.0, "dane2": 60399569.0, "dane3": 4446419.620000005}, {"label": "2020", "dane0": 63690303.92999999, "dane1": 62499752.619999975, "dane2": 62499752.619999975, "dane3": 1190551.3100000173}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11097002.660000002, "dane1": 16789842.53000001}, {"label": "2017", "dane0": 11124950.65, "dane1": 17278370.84}, {"label": "2018", "dane0": 11241761.13, "dane1": 18024870.150000002}, {"label": "2019", "dane0": 11872547.82, "dane1": 19379341.329999994}, {"label": "2020", "dane0": 12234215.81, "dane1": 18898273.84}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,29 mln z\u0142", "wydatki": "2,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 82.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 134.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4805161899999528}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4805161899999528}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.42744147999998183}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.42744147999998183}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -10.577818059999988}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -10.577818059999988}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.446419620000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.446419620000005}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1905513100000173}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1905513100000173}], "dochod_ue": "174,94 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "20,87 mln z\u0142", "gmina_pc": "1608.4 z\u0142", "powiat": "10,57 mln z\u0142", "powiat_pc": "814.4 z\u0142", "wojewodztwo": "10,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "164,19 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12234215.81, "wydatki": 18898273.84}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "3403694.93", "WARTOSC": "6181653.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w oraz ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez popraw\u0119 czysto\u015bci zlewni rzeki Wis\u0142oki na terenie Gminy Czarna. Poprzez realizacj\u0119 projektu \"Program poprawy czysto\u015bci zlewni rzeki Wis\u0142oki-Etap IV-Gmina Czarna\u201dzostan\u0105 przebudowane i rozbudowane oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w w Czarnej oraz G\u0142owaczowej. Nast\u0105pi zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w G\u0142owaczowej do Q\u015brd=500m3/d, zmniejszenie uci\u0105\u017cliwo\u015bci odorowej oczyszczalni oraz higiena odwodnionych osad\u00f3w a tak\u017ce zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czarnej do Q\u015brd=470 m3/d. Planowana jest r\u00f3wnie\u017c inwestycja 'Budowa sieci kanalizacyjnej sanitarnej grawitacyjnej i ci\u015bnieniowej wraz z przy\u0142\u0105czami i przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Czarna\". Aglomeracja Czarna - liczba RLM wynosi 3450. Aglomeracja G\u0142owaczowa -liczba RLM wynosi 4911. Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czarnej do 470m3/d pozwoli na przy\u0142\u0105czenie 12 budynk\u00f3w mieszkalnych w ramach projektu. Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w G\u0142owaczowej do 500m3/d pozwoli na przy\u0142\u0105czenie 12 budynk\u00f3w mieszkalnych w ramach projektu.W ramach projektu powstanie 1969,5 m nowej instalacji kanalizacyjnej w gminie Czarna. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wyr\u00f3wnanie dost\u0119pu do sieci kanalizacyjnej mieszka\u0144c\u00f3w gminy, co wp\u0142ynie na podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Poprawie stanu infrastruktury \u015bciekowej przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci mi\u0119dzy innymi poprzez wspieranie rozwoju przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych zgodnie z zasadami poszanowania \u015brodowiska. Opr\u00f3cz tego ulegnie poprawie stan \u015brodowiska naturalnego mi\u0119dzy innymi poprzez wzrost, jako\u015bci w\u00f3d gruntowych i powierzchniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA", "TYTUL": "Program poprawy czysto\u015bci zlewni rzeki Wis\u0142oki - Etap IV -Gmina Czarna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-15", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "9517622.79", "WARTOSC": "14877658.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt \"parasolowy\" dotyczy budowy instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych na terenie gmin Brzostek, Czarna oraz Pilzno. W ramach projektu wybudowane zostan\u0105:- 154 zestawy 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 300 l,- 389 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 350 l,- 203 zestawy 3 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 500 l.- 322 instalacje fotowoltaicznych o mocy 3 kW,- 58 instalacji fotowoltaicznych o mocy 4 kW,- 12 instalacji fotowoltaicznych o mocy 5 kW.Celem projektu jest m.in. zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO", "TYTUL": "Instalacje system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gmin Brzostek, Czarna oraz Pilzno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-12-08", "DOFINANSOWANIE": "9267435.51", "WARTOSC": "13533639.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gmin: Brzostek, Czarna, D\u0119bowiec, Krempna, Sko\u0142yszyn. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej: 1) Szko\u0142a Podstawowa w Grudnej G\u00f3rnej \u2013 Gmina Brzostek 2) Publiczna Szko\u0142a Podstawowa im. KEN w Brzostku \u2013 Gmina Brzostek 3) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Starej Jastrz\u0105bce \u2013 Gmina Czarna 4) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u017bd\u017carach \u2013 Gmina Czarna 5) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Borowej \u2013 Gmina Czarna 6) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Chotowej \u2013 Gmina Czarna 7) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w G\u0142owaczowej \u2013 Gmina Czarna 8) Szko\u0142a Podstawowa w R\u00f3\u017cy \u2013 Gmina Czarna 9) Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum w D\u0119bowcu \u2013 Gmina D\u0119bowiec 10) Remiza OSP w Krempnej \u2013 Gmina Krempna 11) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w \u015awi\u0119canach \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 12) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Kunowej \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 13) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w B\u0105czalu Dolnym \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 14) Szko\u0142a Podstawowa w Jab\u0142onicy \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 15) Szko\u0142a Podstawowa w Lisowie \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 16) Szko\u0142a Podstawowa w Przysiekach \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wynosi 26 922,46 m2. Ponadto w ramach projektu przewidziano wykonanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "MODERNIZACJA ENERGETYCZNA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ NA TERENIE GMIN NALE\u017b\u0104CYCH DO ZWI\u0104ZKU GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI ZAKRES II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-02-16", "DOFINANSOWANIE": "2340000.00", "WARTOSC": "4797000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu trzech linii produkcyjnych wykorzystuj\u0105cych wyniki prac badawczo-rozwojowych ( technologi\u0119 IDF) tj. dwie linie produkcyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z zgrzewarki czterog\u0142owicowej, centrum obr\u00f3bczego na gotowej zgrzewce do skrzyde\u0142, sto\u0142u obrotowego, oczyszczarki oraz jednej linii produkcyjnej, kt\u00f3ra b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z zgrzewarki czterog\u0142owicowej, centrum obr\u00f3bczego na gotowej zgrzewce do ram, sto\u0142u obrotowego, oczyszczarki. Zakupione linie produkcyjne Wnioskodawca wykorzysta do wprowadzenia na rynek nowego produktu w postaci znacznie ulepszonej stolarki PVC. Produkt b\u0119dzie rezultatem zleconych prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych wynikiem jest opracowana technologia Invisible Decor-Finishing (IDF). Stolarka wyprodukowana w technologii IDF b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 niewyst\u0119puj\u0105c\u0105 do tej pory wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 i estetyk\u0105 zgrzewu co ma kluczowe znaczenie dla projektu.", "BENEFICJENT": "KM OKNO S.C. KLESZCZ BOGUS\u0141AW, KLESZCZ-W\u00d3JCIK EWA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek ulepszonego produktu - stolarki PVC z wykorzystaniem innowacyjnej technologii Invisible Decor-Finishing b\u0119d\u0105cej rezultatem prac B+R przedsi\u0119biorstwa KM OKNO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "37566844.41", "WARTOSC": "60949488.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 12 121 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 102 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 19, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1216 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "WDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internet nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 sie\u0107 NGA w powiecie d\u0119bickim i mieleckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-17", "DOFINANSOWANIE": "8496614.59", "WARTOSC": "16135741.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery na obszarze D-ROF poprzez modernizacj\u0119 taboru Miejskiej Komunikacji Samochodowej Sp. z o.o. w D\u0119bicy wraz z przebudow\u0105 infrastruktury drogowej niezb\u0119dnej do poprawy jako\u015bci funkcjonowania systemu transportu publicznego i ograniczenia zat\u0142oczenia w mie\u015bcie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - ograniczenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery poprzez wymian\u0119 wyeksploatowanego taboru oraz modernizacj\u0119 infrastruktury drogowej, -modernizacja taboru MKS Sp. z o.o. w D\u0119bicy, -wzrost bezpiecze\u0144stwa transportu publicznego i podr\u00f3\u017cnych na terenie DRO-F, poprzez wprowadzenie system\u00f3w monitoringu na przystankach i w autobusach, -ograniczenie zat\u0142oczenia w mie\u015bcie. Zakres projektu obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zakupem 10 nowych autobus\u00f3w nap\u0119dzanych silnikiem diesla, przebudow\u0119 infrastruktury drogowej wraz z budow\u0105 ronda, zakup i monta\u017c 16 wiat przystankowych. Projekt obejmuje tak\u017ce dzia\u0142ania zwi\u0105zane z popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa transportu publicznego i pasa\u017cer\u00f3w poprzez monta\u017c system\u00f3w monitoringu na 3 przystankach oraz wym\u00f3g bezwzgl\u0119dny wyposa\u017cenia nowych autobus\u00f3w w kamery. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 skutkowa\u0107 uruchomieniem nowej linii komunikacji miejskiej o d\u0142ugo\u015bci 10 km \u0142\u0105cz\u0105cej wschodni\u0105 i zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 miasta. Produkty: -Liczba zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej 10 szt - Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej 800 os. - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych lub przebudowanych linii komunikacji miejskiej 24 km, - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w 1,077 km. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach partnerstwa.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w D\u0119bicko Ropczyckim Obszarze Funkcjonalnym poprzez zakup nowoczesnych autobus\u00f3w oraz popraw\u0119 infrastruktury drogowej zwi\u0105zanej z obs\u0142ug\u0105 transportu drogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "448350.00", "WARTOSC": "787815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy innowacyjnych produkt\u00f3w dla bran\u017cy je\u017adzieckiej (podk\u00f3w) wytwarzanych w oparciu o technologie b\u0119d\u0105ce przedmiotem zrealizowanego bonu z Instytutem Odlewnictwa w Krakowie. Produkty charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprawionymi parametrami wagi (ograniczenie masy) i odporno\u015bci na \u015bcieranie (zwi\u0119kszenie odporno\u015bci na zu\u017cycie trybologiczne). Produkowane b\u0119d\u0105 z wykorzystaniem opracowanych nowych stop\u00f3w odlewniczych stalowych i aluminiowych. Proces projektowania zak\u0142ada wdro\u017cenie opracowanego przez zesp\u00f3\u0142 Wnioskodawcy specjalistycznego procesu projektowania i wytwarzania wykorzystuj\u0105cego zastosowanie skanowanie i druku 3D. Produkcja podk\u00f3w zak\u0142ada wykorzystanie r\u00f3\u017cnych sposob\u00f3w odlewania (kokilowe i wytapianych modeli), przez co mo\u017cliwe b\u0119dzie zapewnienie pe\u0142nego asortymentu w tym podk\u00f3w ortopedycznych, sportowych a nawet specjalistycznych. Wysoko zaawansowany spos\u00f3b projektowania i wytwarzania podk\u00f3w powoli na zoptymalizowanie produkcji i dostosowywanie jej do potrzeb rynku je\u017adzieckiego. Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie na zakupionym sprz\u0119cie rozpocz\u0105\u0107 produkcj\u0119 podk\u00f3w o zr\u00f3\u017cnicowanym rozmiarze i kszta\u0142cie. Pozwoli to sp\u00f3\u0142ce Ti-CON na szybkie zdobycie rynku i ugruntowanie marki. W tym celu zostanie wdro\u017cona innowacja procesowa (w skali kraju). Wnioskodawca rozpocznie zar\u00f3wno produkcj\u0119 masow\u0105 najbardziej popularnych modeli na opracowanych na zam\u00f3wienie kokilach jak r\u00f3wnie\u017c wprowadzi technologi\u0119 wytwarzania podk\u00f3w spersonalizowanych (dla produkcji jednostkowej i ma\u0142oseryjnej) w oparciu o wykorzystanie prototypowania i druku 3D. Tym samym wdro\u017cenie pozwoli wnioskodawcy na zaoferowanie pe\u0142nej gamy produktowej w optymalnej cenie.", "BENEFICJENT": "TI-CON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do oferty Ti-CON specjalistycznego procesu projektowania i wytwarzania innowacyjnych podk\u00f3w o zwi\u0119kszonych parametrach wagi i odporno\u015bci na \u015bcieranie produkowanych z wykorzystaniem opracowanych nowych stop\u00f3w odlewniczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1629139.30", "WARTOSC": "1916634.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci z terenu gmin: D\u0119bica, Czarn\u00f3w, \u017byrak\u00f3w poprzez otwarcie integracyjnego o\u015brodka wych przedszkolnego w \u017byrakowie dla 60 dzieci, dostosowanego do dzieci niepe\u0142nosprawnych, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci oraz wzrost kompetencji 6 nauczycieli w zakresie TIK i pracy z dzie\u0107mi, w tym niepe\u0142nosprawnymi w okresie od 01.06.2016 do 31.08.2017 Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 60 miejsc w integracyjnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez nauczycieli, kt\u00f3rzy zostali odpowiednio przeszkoleni ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odbyli m.in trening umiejetno\u015bci wychowawczych, szkolenia w zakresie TIK oraz z metod rozwij\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci my\u015blenia metod\u0105 Gruszczyk-Kolczy\u0144skiej i umiej\u0119tno\u015b\u0107 czytania u dzieci metod\u0105 Cieszy\u0144skiej. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i oraganizacja placu zabaw, mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna. Zaplanowano zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, zatrudnienie logopedy i psychologa. Dzieciom zapewniono pe\u0142ne wy\u017cywienie i dow\u00f3z do przedszkolaa.. Rodzice otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotka\u0144 z psychologiem przedszkolnym. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0142a fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca. -", "BENEFICJENT": "FIRMA EDUKACYJNA \"FRAJDA\" JERZY RAJSKI", "TYTUL": "Bajeczny \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "382437.73", "WARTOSC": "449926.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie i uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci nowego oddzia\u0142u O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego \u201eEcoDziecko\u201d w miejscowo\u015bci Czarna na terenie Gminy Czarna, powiat d\u0119bicki, woj. podkarpackie wraz z utworzeniem 30 nowych miejsc dla dzieci. Zrealizowanie tego celu bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 dla Dzia\u0142ania 9.1 \u201eZwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego\u201d. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: powstanie nowego oddzia\u0142u OWP oraz jego funkcjonowanie przez min. 3 lata, co umo\u017cliwi korzystanie z edukacji przedszkolnej dzieciom z terenu Gm. Czarna, kt\u00f3re do tej pory nie mia\u0142y takiej mo\u017cliwo\u015bci, a tak\u017ce stworzenie szansy rodzicom dzieci w wieku przedszkolnym podj\u0119cia pracy. Utworzenie nowocze\u015bnie wyposa\u017conego oddzia\u0142u OWP zwi\u0119kszy dost\u0119p dzieci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug przedszkolnych, w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych. Przedszkole b\u0119dzie dba\u0142o o rozw\u00f3j osobisty i spo\u0142eczny wychowank\u00f3w poprzez liczne zaj\u0119cia w grupach r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w. Spowoduje to podniesienie statusu spo\u0142ecznego i ekonomicznego rodzin, kt\u00f3re do tej pory nie mog\u0142y korzysta\u0107 z takiej mo\u017cliwo\u015bci. Nowo utworzone przedszkole stworzy warunki do lepszego godzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego 30 rodzinom z terenu Gm. Czarna, a w szczeg\u00f3lno\u015bci kobietom podejmuj\u0105cym prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dzieci. Grupy docelowe to dzieci przyj\u0119te do przedszkola i ich rodzice, oraz nowo utworzony oddzia\u0142 OWP na terenie Gminy Czarna. Projekt odpowiada na potrzeby wynikaj\u0105ce z diagnozy dotycz. potrzeby obj\u0119cia wych. przedszk. dzieci z terenu Gm. Czarna, kt\u00f3re nie s\u0105 ni\u0105 obj\u0119te z powodu braku miejsc w istniej\u0105cych ju\u017c OWP. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie: 1. Wyposa\u017cenie oddzia\u0142u OWP - przedszkola 2. Utrzymanie i prowadzenie oddzia\u0142u OWP. Nowo utworzony OWP nie by\u0142 odbiorc\u0105 wsp\u00f3\u0142finans. ze \u015br. EFS w ramach RPO WP 2014-2020. Projekt realizowany w Gm. Czarna o poziomie upowsz. wych. przedszk. poni\u017cej \u015br.woj.podk", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"ECODZIECKO\" (EL\u017bBIETA SKUBEL)", "TYTUL": "Radosne Przedszkole w Gminie Czarna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-13", "DOFINANSOWANIE": "280494.90", "WARTOSC": "329994.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug wychowania przedszkolnego w okresie do 31-08-2021 r. poprzez: 1. utworzenie 22 nowych miejsc w Niepublicznym Przedszkolu \u201eEcoDziecko\u201d w miejscowo\u015bci Czarna na terenie Gminy Czarna, powiat d\u0119bicki, woj. podkarpackie dla dzieci w wieku przedszkolnym, dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 2. wyposa\u017cenie i dostosowanie bazy dydaktycznej do potrzeb dzieci, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 3. poszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wg. zdiagnozowanych deficyt\u00f3w 4. podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji 1 nauczyciela. Grupy docelowe: 1. 22 dzieci w wieku przedszkolnym (zam.g.Czarna (p.d\u0119bicki woj. podkarpackie), okre\u015blonym w ustawie Prawo O\u015bwiatowe 2. Istniej\u0105ce OWP \u2013 niepubliczne przedszkole \u201eEcoDziecko\u201d w Czarnej 3. Kadra pedagogiczna zatrudniona w OWP \u2013 1 os Zadania: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144 i doposa\u017cenie OWP 2. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania oraz organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych 3. Kszta\u0142cenie kadry G\u0142. produkty: - lb miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -22 - lb dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 22 G\u0142. rezultaty: - lb nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 1 os.", "BENEFICJENT": "EL\u017bBIETA SKUBEL PROWADZ\u0104CA NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE ECODZIECKO", "TYTUL": "Ekologiczny Przedszkolak w Gminie Czarna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1325216.64", "WARTOSC": "1559078.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem proj jest podj\u0119cie pracy zarobk przez 20 K lub M po okresie sprawow opieki nad dzieckiem do lat 3 z gm D\u0119bica, \u017byrak\u00f3w, Czarna w woj podkarpackim przez zabezpieczenie opieki nad dzieckiem w formie nowo otwartego \u017c\u0142obka w \u017byrakowie z 16 miejscami w okresie od 1.lipca.2019 r. do 31.marca.2021 r., z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 30.09.2023 r. Wsparcie b\u0119dzie udzielone rodzicowi przy za\u0142o\u017ceniu powrotu do pracy/wej\u015bcia na rynek pracy/rejestracji w trakcietrwania wsparcia lub do 4 tyg po jego ustaniu. Projekt adresowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawne. Wsparcie zostanie udzielone poprzez zapewnienie opieki dla 16 dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia poprzez otwarcie plac\u00f3wki w \u017byrakowie w postaci \u017c\u0142obka otwartego w godzinach od 6.30 do 18.30. W projekcie przewiduje si\u0119 przygotowanie pomieszcze\u0144 budynku do prowadzenia \u017c\u0142obka, w tym sal zabaw, szatni, w\u00f3zkowni, pomieszcze\u0144 sanitarnych dla dzieci i socjalnych dla personelu, przygotowanie i wyposa\u017cenie kuchni, przygotowanie placu zabaw. Planowane jest zapewnienie najwy\u017cszych standard\u00f3w", "BENEFICJENT": "FIRMA EDUKACYJNA \"FRAJDA\" JERZY RAJSKI", "TYTUL": "Rajski zak\u0105tek maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2589559.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1431988.29}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1217075.63}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1123548.7000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 943821.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 572658.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 531369.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 506009.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 358814.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 230139.00999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 229986.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 183545.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 145962.66999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 145109.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 136138.06}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 110845.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 104663.75000000003}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 94536.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88458.42}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 84164.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 81102.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65172.53000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 57452.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 57186.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56324.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 54477.57000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47653.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41982.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 38000.62}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27936.34}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23189.440000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22775.079999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19349.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11866.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9049.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7331.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7127.49}, {"name": "Cmentarze", "value": 6282.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6160.53}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5201.47}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4953.79}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4059.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3503.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2758.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2499.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2094.2}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1300.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1080.01}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 598.64}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 136.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 100.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 22.09}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 461927.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 238555.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 150000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30319.92}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 1123231.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 568431.26}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 558188.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 334149.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 137016.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 129016.86}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 103372.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 62115.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 43000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28949.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25199.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13397.14}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 615.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1594000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 289650.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 236433.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 149962.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118017.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 108000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 86498.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15478.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 13166.85}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2900.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11139017.370000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2497166.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 1223274.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1063726.1700000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 753379.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 619577.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 537939.5900000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 516915.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 480758.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 154977.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 131540.78}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 109582.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 109212.25999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 101845.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63165.600000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43381.81}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 37298.55}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29754.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28539.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28038.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12812.59}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7998.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5060.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4063.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2673.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2169.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 535.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15012118.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5569303.57}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 579700.56}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 526306.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 502350.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 465990.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 307091.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 221571.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143598.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 88438.12}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 85400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75512.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 63823.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 56338.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 47265.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34669.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 34149.04}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26339.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10500.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7699.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7485.93}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6690.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2741.66}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1244.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 392.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 299.59}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 609246.89}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 164190.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10749.78}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3882594.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2666740.7800000007}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1256085.7600000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1217075.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 707789.2599999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 505103.86}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 391251.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 296632.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 230139.00999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 184147.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 81102.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47853.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7331.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6282.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6160.53}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5201.47}, {"name": "Turystyka", "value": 4059.0}, {"name": "Informatyka", "value": 2600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 461927.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 268875.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 150000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1838034.62}, {"name": "Turystyka", "value": 558188.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 334764.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 137016.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 129016.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75512.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28949.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25199.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1703694.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 289650.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 249600.49000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 149962.06}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 116323.33}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 86498.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15478.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2900.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14929359.799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3169059.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 669480.3700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 653136.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 109582.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65336.96000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45550.81}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32427.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12812.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8533.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5060.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4063.73}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21083771.700000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1387987.0599999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 762070.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 324282.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 149996.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 85400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 83211.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 299.59}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 609246.89}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164190.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10749.78}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 21921055.439999998, "v": "21,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.07, "v_pc": "1689,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15144105.470000003, "v": "15,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6104539.670000003, "v": "6,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 572643.09, "v": "572,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 57186.57, "v": "57,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41982.0, "v": "41,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 598.64, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18898273.84, "v": "18,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.23, "v_pc": "1456,63 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13339043.360000001, "v": "13,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 2204036.91, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1183874.03, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 983365.9900000001, "v": "983,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 653769.7200000001, "v": "653,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 237983.06, "v": "237,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146521.56, "v": "146,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 110845.89, "v": "110,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 29783.62, "v": "29,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9049.7, "v": "9,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4495656.57, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19, "v_pc": "346,51 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2627157.67, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 943821.39, "v": "943,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 527127.9199999999, "v": "527,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 174001.08, "v": "174,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 114484.56999999999, "v": "114,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 57452.8, "v": "57,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 41103.19, "v": "41,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10371.95, "v": "10,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 136.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4157569.0800000005, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65, "v_pc": "320,45 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3036021.2399999998, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.02}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 638721.0499999998, "v": "638,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 220542.48, "v": "220,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140923.33000000002, "v": "140,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 91941.78, "v": "91,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27325.0, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2094.2, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3343430.9699999997, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34, "v_pc": "257,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1704792.55, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 1123231.07, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 289.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.59}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 287536.44, "v": "287,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.6}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 103372.29, "v": "103,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.09}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 86498.0, "v": "86,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 38000.62, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.13}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2354099.5100000002, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.76, "v_pc": "181,45 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 661067.6699999999, "v": "661,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 526306.11, "v": "526,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 465990.66, "v": "465,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 221571.51, "v": "221,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.41}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 183545.04, "v": "183,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 134298.86, "v": "134,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92183.14, "v": "92,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 47288.07, "v": "47,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19349.45, "v": "19,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2499.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 397.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1718389.09, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74, "v_pc": "132,45 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1600695.95, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.15}, {"name": "Biblioteki", "value": 108000.0, "v": "108,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7998.55, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1694.59, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1217075.63, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 6885.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94, "v_pc": "93,81 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "489.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1217075.63, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 6885.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 990195.6100000001, "v": "990,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58, "v_pc": "76,32 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 510147.45999999996, "v": "510,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.51}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 466881.25, "v": "466,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.15}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11866.9, "v": "11,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 649344.27, "v": "649,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03, "v_pc": "50,05 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 366514.2, "v": "366,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 56.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 279481.06, "v": "279,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2269.0, "v": "2,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1080.01, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 609246.89, "v": "609,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97, "v_pc": "46,96 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 609246.89, "v": "609,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 569892.77, "v": "569,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "43,93 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 569277.77, "v": "569,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 615.0, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Turystyka", "value": 562247.0, "v": "562,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "43,34 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "147.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "120.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 562247.0, "v": "562,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 439066.43, "v": "439,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "33,84 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 307091.44, "v": "307,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 121474.99, "v": "121,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10500.0, "v": "10,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 359155.87, "v": "359,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "27,68 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 359155.87, "v": "359,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 125158.36999999998, "v": "125,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 122485.36999999998, "v": "122,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2673.0, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81012.88, "v": "81,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,24 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 77912.88, "v": "77,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.17}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2900.0, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6282.4, "v": "6,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 6282.4, "v": "6,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 2600.0, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2600.0, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}