{"gmina": "D\u0119bica", "typ_gminy": "gmina miejska D\u0119bica", "kod_gus": "061813603011", "kod_gus_powiatu": "061813603000", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "podregion_eurostat": "PL824", "ludnosc": "46'289", "budzet": {"dochody": "238,89 mln z\u0142", "wydatki": "246,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 165802618.03999996, "dane1": 158579006.10999992, "dane2": 158579006.10999992, "dane3": 7223611.930000037}, {"label": "2017", "dane0": 192950881.83999997, "dane1": 184376875.8200001, "dane2": 184376875.8200001, "dane3": 8574006.019999862}, {"label": "2018", "dane0": 203575877.72000003, "dane1": 213319440.91999996, "dane2": 203575877.72000003, "dane4": 9743563.199999928}, {"label": "2019", "dane0": 238889345.14999998, "dane1": 246873234.34000018, "dane2": 238889345.14999998, "dane4": 7983889.190000206}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 35361454.019999996, "dane1": 60668146.99999997}, {"label": "2017", "dane0": 38270935.900000006, "dane1": 64528289.28000001}, {"label": "2018", "dane0": 39662808.160000004, "dane1": 71328136.73000002}, {"label": "2019", "dane0": 42077248.739999995, "dane1": 71107304.75000007}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,25 mln z\u0142", "wydatki": "6,76 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 65.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 64.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.223611930000037}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.223611930000037}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 8.574006019999862}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 8.574006019999862}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.743563199999928}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.743563199999928}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -7.983889190000206}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -7.983889190000206}], "dochod_ue": "13,20 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "340,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "7349.6 z\u0142", "powiat": "37,70 mln z\u0142", "powiat_pc": "814.4 z\u0142", "wojewodztwo": "38,83 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,32 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "13,40 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "67,71 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 42077248.739999995, "wydatki": 71107304.75000007}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-07-15", "DOFINANSOWANIE": "166355438.66", "WARTOSC": "246472628.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest realizowany w ramach RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020. Projekt zak\u0142ada wykonanie dokumentacji projektowej dla odcinka Padew \u2013 Mielec \u2013 D\u0119bica (od km 275,300 \u2013 323,217) wraz z wykonaniem rob\u00f3t budowlanych na odcinku Mielec \u2013 D\u0119bica (ze stacj\u0105 Mielec). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w: - przywr\u00f3cenie ruchu pasa\u017cerskiego - skr\u00f3cenie czasu jazdy - poprawa przepustowo\u015bci linii, cz\u0119stotliwo\u015bci, skomunikowania oraz punktualno\u015bci realizowanych po\u0142\u0105cze\u0144 - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportu kolejowego - poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego, podr\u00f3\u017cnych, przewo\u017conych \u0142adunk\u00f3w oraz ruchu drogowego na przejazdach kolejowych - osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w zawartych w strategiach regionalnych - zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania transportu na \u015brodowisko - usprawnienie infrastruktury pasa\u017cerskiej, w tym informacji pasa\u017cerskiej i monitoringu. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: - dostosowanie infrastruktury technicznej linii do prognozowanych wielko\u015bci przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich i towarowych, - osi\u0105gni\u0119cie parametr\u00f3w technicznych wymaganych (maj\u0105cymi zastosowanie w danym przypadku) regulacjami: TSI, innymi przepisami UE, przepisami krajowymi, stosowanymi normami oraz przepisami wewn\u0119trznymi PKP PLK S.A. (z zastrze\u017ceniem mo\u017cliwo\u015bci uzyskania odst\u0119pstw od wymaga\u0144, w przypadkach uzasadnionych uwarunkowaniami technicznymi i ekonomicznymi), - zastosowanie element\u00f3w o wysokiej niezawodno\u015bci i trwa\u0142o\u015bci, w tym wandaloodpornych, - wyposa\u017cenie przejazd\u00f3w kolejowych w nowoczesne urz\u0105dzenia zabezpieczenia ruchu, zastosowanie rozwi\u0105za\u0144, system\u00f3w i technologii umo\u017cliwiaj\u0105cych i u\u0142atwiaj\u0105cych korzystanie z infrastruktury osobom o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119, - zabudow\u0119 kanalizacji kablowej w celu przysz\u0142ego pod\u0142\u0105czenia system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, system\u00f3w rozg\u0142oszeniowych oraz system\u00f3w monitoringu wizyjnego.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 25 na odcinku Padew \u2013 Mielec - D\u0119bica, Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1056.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "28256856.00", "WARTOSC": "54271173.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt obejmuje: - modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Qd\u015br=14 000 m3/d, RLM = 101 500; - modernizacj\u0119 stacji uzdatniania wody; - budow\u0119 3,98 km sieci kanalizacji sanitarnej i pod\u0142\u0105czenie 295 os\u00f3b; - modernizacj\u0119 6,57 km sieci kanalizacji sanitarnej; - zakup samochodu specjalistycznego do czyszczenia sieci; - wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi.", "BENEFICJENT": "WODOCI\u0104GI D\u0118BICKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki wodno-\u015bciekowej Miasta D\u0119bica z modernizacj\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 610.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "17230675.00", "WARTOSC": "31304632.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na wdro\u017cenie do praktyki gospodarczej innowacyjnego na skal\u0119 europejsk\u0105 produktu, w postaci folii opakowaniowej, wytworzonej z zastosowaniem wzmocnienia struktury materia\u0142u nanokompozytami polimerowymi. Podstaw\u0105 opracowania technologii wytwarzania folii nowej generacji by\u0142y wyniki prac B+R zrealizowane na zlecenie firmy DUET Sp. z o.o., przez Wydzia\u0142 Chemiczny Politechniki Rzeszowskiej im. Ignacego \u0141ukasiewicza. W efekcie opracowano produkt wykorzystuj\u0105cy nowatorsk\u0105 mieszank\u0119 nankompozyt\u00f3w polimerowych zastosowan\u0105 w technologii rozdmuchu z ch\u0142odzeniem wod\u0105. Produkt b\u0119d\u0105cy rezultatem projektu jest rozwi\u0105zaniem prze\u0142omowym dla bran\u017cy opakowa\u0144 z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskiwania cienkich wymiar\u00f3w wyrobu, przy zachowaniu wysokich parametr\u00f3w w zakresie wytrzyma\u0142o\u015bci na rozci\u0105ganie, odporno\u015bci na uderzenia, barierowo\u015bci, a tak\u017ce prze\u017aroczysto\u015bci. Nowatorska wielowarstwowa folia poliolefinowa, przeznaczona b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie do produkcji opakowa\u0144 zgrzewanych lub termoformowanych w sektorze rolno-spo\u017cywczym, pozwalaj\u0105c na uruchomienie w nim nowych trend\u00f3w pos\u0142ugiwania si\u0119 opakowaniami niezwykle cienkimi, zachowuj\u0105cymi wysokie parametry u\u017cytkowe. Cienka struktura opakowa\u0144 wp\u0142ynie tak\u017ce na zmniejszenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci w ca\u0142ym cyklu \u017cycia produktu, wpisuj\u0105c si\u0119 tym samym w ekologiczne kierunki rozwoju opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych. Dla uruchomienia innowacji produktowej nowej generacji opakowa\u0144, niezb\u0119dny jest: zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych umo\u017cliwiaj\u0105cych powstanie nowego zak\u0142adu, nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w zakresie linii technologicznej oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "DUET SP. Z O. O.", "TYTUL": "Produkcyjne wdro\u017cenie folii opakowaniowej z zastosowaniem wzmocnienia struktury materia\u0142u nanokompozytami polimerowymi w wyniku prac badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 372.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13021800.00", "WARTOSC": "26694690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie infrastruktury niezb\u0119dnej do produkcji nowego innowacyjnego wyrobu b\u0119d\u0105cego efektem przeprowadzonych prac B+R \u2013 specjalistycznych kontener\u00f3w szczelnych elektromagnetycznie (jako obiekty ekranuj\u0105ce), w szczeg\u00f3lno\u015bci dla sektora wojskowego. Wdra\u017cane wyniki prac s\u0105 przedmiotem zg\u0142oszenia jednego wzoru u\u017cytkowego oraz jednego patentu na wynalazek. Projekt obejmuje budow\u0119 hali produkcyjnej wraz z magazynem oraz zakup linii technologicznej do produkcji (maszyny i urz\u0105dzenia). Realizacja zakresu rzeczowego pozwoli Wnioskodawcy uzyska\u0107 moce wytw\u00f3rcze niezb\u0119dne do wytwarzania nowego produktu, gdy\u017c obecne zasoby nie s\u0105 wystarczaj\u0105ce \u2013 w\u0105skim gard\u0142em jest przede wszystkim powierzchnia monta\u017cowa, w ca\u0142o\u015bci wykorzystywana na potrzeby dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci. Tymczasem zdolno\u015b\u0107 oferenta do realizacji dostaw terminowo, cz\u0119stokro\u0107 w mo\u017cliwie kr\u00f3tkim czasie od zako\u0144czenia przetargu, jest wa\u017cnym kryterium stanowi\u0105cym warunek tak uzyskania jak i utrzymania zam\u00f3wienia w sektorze obronnym. W tym kontek\u015bcie niezmiernie wa\u017cne jest posiadanie wydajnego zaplecza produkcyjnego/monta\u017cowego i sprawnego \u0142a\u0144cucha dostaw po stronie wykonawcy kontraktu dla wojska. Opr\u00f3cz dzia\u0142a\u0144 o charakterze stricte inwestycyjnym wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac wymaga czynno\u015bci administracyjnych zwi\u0105zanych z uzyskaniem pozwolenia na budow\u0119, dzia\u0142a\u0144 marketingowych w ko\u0144cowej fazie, kt\u00f3re Wnioskodawca przeprowadzi we w\u0142asnym zakresie w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej. Projekt posiada uregulowane kwestie w\u0142asno\u015bci intelektualnej i nie jest obarczony istotnymi ryzykami/barierami dla jego realizacji. Wnioskodawca posiada potencja\u0142 kadrowy, organizacyjny i finansowy niezb\u0119dny do realizacji projektu. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "JANUSZ KANIA AGREGATY PEX-POOL PLUS", "TYTUL": "Budowa zak\u0142adu produkcji rozsuwanych jednostronnie kontener\u00f3w 20-stopowych szczelnych elektromagnetycznie (obiekt\u00f3w ekranuj\u0105cych)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12805182.75", "WARTOSC": "20779185.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych samodzielnie i na zlecenie, nabytych przed z\u0142o\u017ceniem wniosku i zg\u0142oszonych do ochrony patentowej przez Makdor dotycz\u0105cych produkcji znacz\u0105co ulepszonej ta\u015bmy do pakowania wytwarzanej z politereftalanu etylenu pochodz\u0105cego z recyklingu (np. butelek PET). Nowopowsta\u0142a ta\u015bma b\u0119dzie wytrzymalsza, mocniejsza i b\u0119dzie mia\u0142a bardziej jednolit\u0105 struktur\u0119 ni\u017c dotychczas produkowane ta\u015bmy, dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie mog\u0142a osi\u0105ga\u0107 wi\u0119ksz\u0105 rozpi\u0119to\u015b\u0107 rozmiar\u00f3w w zakresie szeroko\u015bci i grubo\u015bci ni\u017c dotychczasowe. W wyniku zmiany technologii produkcji, ta\u015bma b\u0119dzie ta\u0144sza w produkcji i sprzeda\u017cy od ta\u015bm konkurencji. Rozpocz\u0119cie produkcji ww. innowacyjnej ta\u015bmy o du\u017cym potencjale eksportowym wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 powstania drugiego zak\u0142adu dzia\u0142aj\u0105cego w ramach struktury Grupy Makdor (pierwszy zak\u0142ad jest w\u0142asno\u015bci\u0105 firmy DOZA Bogdan Kowalik; p. Bogdan Kowalik to by\u0142y komandytariusz Wnioskodawcy, a obecnie jej prokurent). Nabycie nowej linii produkcyjnej pozwoli Sp\u00f3\u0142ce na produkcj\u0119 ta\u015bmy o nieosi\u0105galnych obecnie parametrach. W tym celu planuje si\u0119 budow\u0119 zak\u0142adu produkcyjnego o powierzchni oko\u0142o 1600 m2, gdzie zostanie zlokalizowana linia produkcyjna. Docelowo planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c stworzenie co najmniej 15 miejsc pracy. Przeprowadzone prace B+R w obszarze sposobu produkcji ta\u015bm o znacznie ulepszonych parametrach obejmowa\u0142y prace projektowe oraz konstrukcyjne w zakresie modyfikacji linii laboratoryjnej, testow\u0105 produkcj\u0119 ta\u015bm o innowacyjnych parametrach, walidacj\u0119 (w tym pr\u00f3by odporno\u015bciowe na rozci\u0105ganie, zrywanie i \u0142amanie ta\u015bm) i wprowadzenie odpowiednich modyfikacji w zakresie budowy linii produkcyjnej i sposobu produkcji ta\u015bm. Prace B+R dotyczy\u0142y r\u00f3wnie\u017c modyfikacji sk\u0142adu surowc\u00f3w - wykorzystanie termoplastycznego elastomeru i przed\u0142u\u017cacza \u0142a\u0144cucha polimeru w celu ich wyd\u0142u\u017cenia i poprawy w\u0142a\u015bciwo\u015bci. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "MAKDOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie linii wytwarzania ta\u015bmy do pakowania z politereftalanu etylenu pochodz\u0105cego z recyklingu i sposobu jej wytwarzania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "14928854.29", "WARTOSC": "28650500.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa powi\u0105za\u0144 komunikacyjnych i systemu komunikacji publicznej w wojew\u00f3dztwie podkarpackim poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej PowiatuD\u0119bickiego. W tym celu na terenie Gminy \u017byrak\u00f3w i Miasta D\u0119bica wybudowany zostanie most do W\u0119z\u0142a Zachodniego A4 D\u0119bica \u2013 Zach\u00f3d wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. \u0141\u0105cznik uzupe\u0142nibraki w sieci drogowej, prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost p\u0142ynno\u015bci ruchu i dost\u0119pno\u015bci do sieci dr\u00f3g wy\u017cszego rz\u0119du oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa. Zakres rzeczowy zadania inwestycyjnego obejmujerozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego mostu, budow\u0119 nowego mostu, budow\u0119 i rozbudow\u0119 dojazd\u00f3w do mostu w ci\u0105gu drogi powiatowej nr 1290R na w km. 0+000,00 - 0+592,7, przebudow\u0119 dw\u00f3chskrzy\u017cowa\u0144 z drogami gminnymi i powiatowymi w tym rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego ronda i budow\u0119 ronda w nowej lokalizacji, rozbi\u00f3rk\u0119 dojazd\u00f3w do istniej\u0105cego mostu, wykonanie chodnika dlapieszych i \u015bcie\u017cki rowerowej. Zakres rob\u00f3t obejmuje r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119 lub budow\u0119 sieci uzbrojenia terenu w niezb\u0119dnym zakresie.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI", "TYTUL": "Budowa mostu (JNI 01024793) przez rzek\u0119 Wis\u0142ok\u0119 w ci\u0105gu drogi powiatowej nr 1290R D\u0119bica-Strasz\u0119cin-Grabiny wraz z dojazdami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "11008000.00", "WARTOSC": "19975200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem projektu jest budowa przy dofinansowaniu ze \u015brodk\u00f3w dzia\u0142ania 2.1 PO IR profesjonalnego centrum badawczo-rozwojowego w Makdor Sp. z o.o. sp.k (dalej: Makdor) w dziedzinie technologii przetwarzania odpad\u00f3w PET na wysokojako\u015bciowe produkty przemys\u0142owe. Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup gruntu, budowa i wyposa\u017cenie centrum B+R w innowacyjne urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do prowadzenia specjalistycznych projekt\u00f3w B+R dotycz\u0105cych politereftalanu etylenu pochodz\u0105cego z recyklingu, dalej zwanego rPET. Dodatkowo, nabyte zostan\u0105 materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia bada\u0144 zwi\u0105zanych z opracowaniem ta\u015bm o innowacyjnych parametrach oraz nowych produkt\u00f3w z materia\u0142u pochodz\u0105cego z przetworzenia zu\u017cytych opakowa\u0144 PET.", "BENEFICJENT": "MAKDOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa Centrum Badawczo-Rozwojowego MAKDOR Sp. z o.o. sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 237.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-20", "DOFINANSOWANIE": "9751743.58", "WARTOSC": "18504411.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w regionie. Zapewnione b\u0119dzie to poprzez rozbudow\u0119 z przebudow\u0105 istniej\u0105cego budynku szpitala wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 dla potrzeb centralnej sterylizacji, stacji dezynfekcji \u0142\u00f3\u017cek i bloku operacyjnego, przystosowanie infrastruktury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki temu zapewniona b\u0119dzie wysoka jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych przez szpital us\u0142ug i dost\u0119p do nich mieszka\u0144com powiatu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:- poprawa warunk\u00f3w leczenia, zmniejszenie czasu oczekiwania na skorzystanie z us\u0142ug zdrowotnych,- poprawa jako\u015bci i skuteczno\u015bci przeprowadzanych zabieg\u00f3w- wzrost ilo\u015bci przeprowadzanych zabieg\u00f3w i skr\u00f3cenie czasu ich wykonania poprzez dostosowanie pomieszcze\u0144 do funkcji sal operacyjnych,- ograniczenie awaryjno\u015bci i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci pracy poprzez dostosowanie infrastruktury,- poprawa warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa pracy personelu medycznego Projekt Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w D\u0119bicy zak\u0142ada prace budowlane, kt\u00f3rymi obj\u0119te zostan\u0105: Oddzia\u0142 Chirurgii Og\u00f3lnej z Pododdzia\u0142em Gastroenterologii Oddzia\u0142 Chirurgii Urazowo \u2013 Ortopedycznej Oddzia\u0142 Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cniczy z Pododdzia\u0142em Ginekologii Onkologicznej Oddzia\u0142 Okulistyczny . W ramach zadania zostanie wykonana rozbi\u00f3rka istniej\u0105cego budynku w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 pralnia i kuchnia, wykonanie budynku trzykondygnacyjnego podpiwniczonego w wyniesionym l\u0105dowiskiem dla helikopter\u00f3w. W pomieszczeniach piwnic b\u0119d\u0105 zlokalizowane pomieszczenia stacji mycia i dezynfekcji \u0142\u00f3\u017cek, na parterze zlokalizowane b\u0119d\u0105 pomieszczeniu bloku operacyjnego, na kondygnacji I pi\u0119tra b\u0119d\u0105 zlokalizowane pomieszczenia centralnej sterylizacji. Budynek wyposa\u017cony zostanie w instalacj\u0119 wentylacyjn\u0105, centralnego ogrzewania, elektryczn\u0105, instalacj\u0119 gaz\u00f3w medycznych, instalacj\u0119 niskopr\u0105dow\u0105. W ramach projektu wsparciem obj\u0119ty b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 Opieki Zdrowotnej w D\u0119bicy. Dzi\u0119ki realizacji projektu ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi obj\u0119tych b\u0119dzie 4709 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W D\u0118BICY", "TYTUL": "Budowa i przebudowa istniej\u0105cego budynku szpitala wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 dla potrzeb centralnej sterylizacji, stacji dezynfekcji \u0142\u00f3\u017cek i bloku operacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "37566844.41", "WARTOSC": "60949488.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 12 121 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 102 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 19, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1216 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "WDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internet nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 sie\u0107 NGA w powiecie d\u0119bickim i mieleckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7158390.00", "WARTOSC": "17752590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie instalacji na gaz ziemny z wykorzystaniem silnik\u00f3w gazowych do wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w wysokosprawnej kogeneracji. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zlokalizowane na dzia\u0142ce o nr 360/6 w mie\u015bcie D\u0119bicy. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zmniejszy emisj\u0119 CO2 ze spalania w\u0119gla kamiennego poprzez spalanie paliwa o ni\u017cszej emisyjno\u015bci Podstawowe parametry techniczne i produkcyjne: 1) Silnik gazowy o mocy elektrycznej nie mniejszej ni\u017c 3,2 MW i mocy cieplnej nie mniejszej ni\u017c 3,1 MW 2) Kocio\u0142 gazowy o mocy w paliwie do 3 MW 3) Zak\u0142adana wielko\u015b\u0107 produkcji ciep\u0142a \u2013 nie mniej ni\u017c 74 825 GJ/rok 4) Produkcja energii elektrycznej \u2013 nie mniej ni\u017c 21 488 MWh 5) Sprawno\u015b\u0107 ca\u0142kowita \u2013 oko\u0142o 82,5 % 6) Wsp\u00f3\u0142czynnik skojarzenia produkcji energii elektrycznej \u2013 41,95% Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie sprawdzone rozwi\u0105zania technologiczne spe\u0142niaj\u0105ce warunki BAT i gwarantuj\u0105ce zminimalizowanie zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska w trakcie jego normalnej eksploatacji. Inwestycja zostanie wykonana w spos\u00f3b okre\u015blony w przepisach techniczno-budowlanych oraz zgodnie z zasadami wiedzy technicznej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W D\u0118BICY", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji dla Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Energetyki Cieplnej Sp. z o. o. w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7001312.50", "WARTOSC": "10570575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Przedmiotem projektu jest opracowanie w toku bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych, konstrukcji i technologii (BAT) pierwszej w Polsce i Europie \u015arodkowej spr\u0119\u017carkowej pompy ciep\u0142a du\u017cej mocy SPCDM 5MWt o wysokiej sprawno\u015bci (COP 4), wykorzystuj\u0105cej jako dolne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a energi\u0119 geotermaln\u0105 (innowacja produktowa w skali \u015bwiatowej). SPCDM znajdzie zastosowanie m.in. w miejskich i gminnych ciep\u0142owniach, zast\u0119puj\u0105c dotychczasowe ciep\u0142ownie w\u0119glowe, gazowe, olejowe (spalanie); przyczyni si\u0119 do znacznej redukcji koszt\u00f3w wytwarzania ciep\u0142a (min. 30%) i generowanych zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska w por\u00f3wnaniu do system\u00f3w grzewczych opartych na konwencjonalnych rozwi\u0105zaniach. SPCDM 5MWt b\u0119dzie posiada\u0107 istotne przewagi konstrukcyjne i technologiczne - konkurencyjne w stosunku do najlepszych obecnie na rynkach \u015bwiatowych rozwi\u0105za\u0144 (tj. Friotherm Unitop 28 (Szwajcaria), Enertime PAC (Francja), Mitsubishi Hitachi Power Systems SC1F (Japonia). Na problem badawczy tj. niska sprawno\u015b\u0107 COP 2, niska temperatura zasilania (60-80 C), wym\u00f3g dodatkowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (spalanie gazu), wysoka emisja zanieczyszcze\u0144 atmosferycznych oraz wysokie koszty produkcji ciep\u0142a sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ograniczenia dotychczas stosowanej w Polsce technologii absorpcyjnych pomp ciep\u0142a (Geotermia Pyrzyce, Geotermia Mszczon\u00f3w i in.).", "BENEFICJENT": "WYW\u00d3RNIA URZ\u0104DZE\u0143 CH\u0141ODNICZYCH \u201ePZL\u2013D\u0118BICA\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Prace B+R nad opracowaniem konstrukcji i technologii, pierwszej polskiej spr\u0119\u017carkowej geotermalnej pompy ciep\u0142a du\u017cej mocy SPCDM o najwy\u017cszych, \u015bwiatowych parametrach eksploatacyjnych (BAT)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6995415.53", "WARTOSC": "11659025.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest opracowanie technologii i uruchomienie produkcji innowacyjnych implant\u00f3w stomatologicznych o zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach osteoinduktywnych. Istot\u0105 projektu jest modyfikacja powierzchni implant\u00f3w pod k\u0105tem zwi\u0119kszenia jej bioaktywno\u015bci i biozgodno\u015bci. Modyfikacja ta b\u0119dzie w g\u0142\u00f3wnej mierze przeprowadzana w procesie plazmowego utleniania elektrochemicznego (PEO), w trakcie kt\u00f3rego w powierzchni\u0119 implant\u00f3w zostan\u0105 trwale wbudowane zwi\u0105zki wapnia i fosforu. Powierzchnia implant\u00f3w b\u0119dzie cechowa\u0142a si\u0119 odpowiedni\u0105 mikrostruktur\u0105 i porowato\u015bci\u0105, co w znacznym stopniu u\u0142atwi adhezj\u0119 kom\u00f3rek ko\u015bciotw\u00f3rczych i przyspieszy procesy osteointegracyjne. Opcjonalnie wybrane obszary powierzchni implant\u00f3w zostan\u0105 pokryte hydroksyapatytem metod\u0105 osadzania laserowego. W ramach projektu zostan\u0105 dobrane warunki obr\u00f3bki wst\u0119pnej implant\u00f3w \u2013 laserowe usuwanie gradu lub elektropolerowanie, laserowe teksturowanie, oraz doprecyzowane parametry procesu PEO. W tym celu zostanie zbudowane stanowisko do\u015bwiadczalne i linia pilota\u017cowa, przy pomocy kt\u00f3rych wytworzona zostanie demonstracyjna partia innowacyjnych implant\u00f3w stomatologicznych. Implanty stomatologiczne zostan\u0105 poddane rygorystycznej ocenie, zgodnej z norm\u0105 PN-EN ISO 10993, a tak\u017ce literaturowej ocenie klinicznej w celu uzyskania stosownego certyfikatu. Po zako\u0144czeniu projektu technologia produkcji implant\u00f3w zostanie wdro\u017cona u Wnioskodawcy, a innowacyjne implanty w\u0142\u0105czone do sprzeda\u017cy.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "NANO-PRIME SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie technologii i uruchomienie produkcji innowacyjnych implant\u00f3w stomatologicznych o zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach osteoinduktywnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "9962703.52", "WARTOSC": "15743660.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania energii OZE w gospodarstwach domowych na terenie Gminy Partnerskich tj. Gminy Miasta D\u0119bica i Gminy Ropczyce.Osi\u0105gniecie celu przyczyni si\u0119 do:- Zmniejszenia udzia\u0142u instalacji wykorzystuj\u0105cych nieodnawialne zasoby, w og\u00f3lnej produkcji energii cieplnej i elektrycznej w gospodarstwach domowych na terenie Gmin Partnerskich,- Zwi\u0119kszenia wykorzystania potencja\u0142u rozwojowego zwi\u0105zanego z energi\u0105 s\u0142o\u0144ca i biomasy, - Zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza, - Zmniejszenia poziomu ub\u00f3stwa energetycznego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, - Poprawy standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w (zmniejszenie problem\u00f3w zdrowotnych, zubo\u017cenia spo\u0142ecze\u0144stwa).W ramach projektu zostanie zaprojektowanych i wybudowanych:- 477 szt. instalacji do wytwarzania energii cieplnej (409 instalacji solarnych + 68 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119), o \u0142\u0105cznej mocy 2,70 MWt, w tym w Gminie Miasta D\u0119bica \u2013 318 szt. instalacji (250 instalacji solarnych + 68 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119) o \u0142\u0105cznej mocy 2,12 MWt, w Gminie Ropczyce \u2013 159 szt. instalacji solarnych o \u0142\u0105cznej mocy 0,58 MWt;- 494 szt. instalacji fotowoltaicznych, do wytwarzania energii elektrycznej, o \u0142\u0105cznej mocy 1,89 MWe , w tym w Gminie Miasta D\u0119bica - 263 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,94 MWe, w Gminie Ropczyce \u2013 231 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,95 MWe;\u0141\u0105cznie zostanie zaprojektowanych i wybudowanych 971 instalacji OZE o mocy 4,59 MW.Gminy Partnerskie zamierzaj\u0105 przeprowadzi\u0107 jedn\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 procedur\u0119 przetargow\u0105 (na zadanie 1 i zadanie 2), przy czym ka\u017cdy z partner\u00f3w podpisze odr\u0119bn\u0105 umow\u0119 z wykonawc\u0105/ wykonawcami wy\u0142onionymi w drodze przetargu (ka\u017cdy parter w zakresie prac wykonywanych na swoim terenie).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Instalacja system\u00f3w energii odnawialnej dla gospodarstw domowych z terenu Gminy Miasta D\u0119bica i Gminy Ropczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2017-03-29", "DOFINANSOWANIE": "6055910.91", "WARTOSC": "11943109.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Firma ProClean Tank Cleaning Group specjalizuje si\u0119 w profesjonalnym czyszczeniu zbiornik\u00f3w chemicznych i spo\u017cywczych od ponad 15 lat. Zdobyte do\u015bwiadczenie w po\u0142\u0105czeniu ze \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z firmami chemicznymi na \u015bwiecie oraz Pa\u0144stwow\u0105 Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Techniczno - Ekonomiczn\u0105 pozwala na wprowadzanie do naszej oferty coraz to nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie mycia produkt\u00f3w, kt\u00f3re stanowi\u0105 problem dla wi\u0119kszo\u015bci europejskich myjni. Nasza firma od kilkunastu lat wsp\u00f3\u0142pracuje z Polskim Stowarzyszeniem Myjni Cystern i dzi\u0119ki temu ma kontakt zar\u00f3wno z bran\u017c\u0105 myjni cystern w kraju jak i poza granicami b\u0119d\u0105c przedstawicielem Stowarzyszenia w European Federation of Tank Cleaning Associations \u2013 EFTCO. Firma zamierza wprowadzi\u0107 na rynek nowy, opracowany na nasze zlecenie produkt, wybudowa\u0107 w D\u0119bicy najnowocze\u015bniejsz\u0105 myjni\u0119 w Europie oraz kompleksowo j\u0105 wyposa\u017cy\u0107, co umo\u017cliwi wprowadzenie us\u0142ug , tj. mycie produkt\u00f3w lateksowych w innowacyjny spos\u00f3b, mycie po TDI, mycie i pasywacj\u0119 chemiczn\u0105 powierzchni metalowych wewn\u0105trz zbiornik\u00f3w, mycie cystern, mycie cz\u0119\u015bci i podzespo\u0142\u00f3w silnikowych lotniczych, us\u0142ug\u0119 handlingu oraz dokowania kontener\u00f3w morskich w \u0142a\u0144cuchu dostaw intermodalnych oraz ich serwis.Wszystkie wymienione us\u0142ugi, w tym innowacyjne na skale europejsk\u0105 powoduj\u0105, i\u017c projekt w ca\u0142o\u015bci nale\u017cy uwa\u017ca\u0107 jako unikalny w skali kraju i Europy. Komplementacja zainstalowanej technologii wraz z obiektem czyni przedsi\u0119wzi\u0119cie innowacyjnym i maksymalnie ergonomicznym przy jednoczesnym znacz\u0105cym ograniczeniu negatywnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Ka\u017cde ze stanowisk zostanie wyposa\u017cone w specjalistyczne urz\u0105dzenia do mycia i \u015bwiadczenia us\u0142ug opracowane \u015bci\u015ble wed\u0142ug wytycznych opracowanych wsp\u00f3lnie z Uczelni\u0105. Wybudowana myjnia b\u0119dzie najnowocze\u015bniejsza w Polsce, a zarazem w Europie.", "BENEFICJENT": "PROCLEAN TANK CLEANING GROUP A.W\u00d3JTOWICZ I WSP\u00d3LNICY SP.JAWNA", "TYTUL": "PROCLEAN PARK&SERVICE - STACJA OBS\u0141UGI TRANSPORTU PRODUKT\u00d3W P\u0141YNNYCH I SYPKICH W \u0141A\u0143CUCHU DOSTAW INTERMODALNYCH ORAZ SPECJALISTYCZNYCH US\u0141UG MYCIA DLA BRAN\u017bY SPO\u017bYWCZEJ, CHEMICZNEJ I LOTNICZEJ.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-04", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "12300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "W celu realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka BRATEX zakupi \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane w procesie produkcji produkt\u00f3w elewacyjnych z innowacyjn\u0105 w skali \u015bwiatowej pow\u0142ok\u0105 hydrofobow\u0105. Wnioskodawca w styczniu 2017 r. naby\u0142 patent wraz z prawami tw\u00f3rczymi do wynik\u00f3w prac badawczo \u2013 rozwojowych nad opracowaniem formu\u0142y zapewniaj\u0105cej lepsz\u0105 hydrofobowo\u015b\u0107 blachy. Planowana do wdro\u017cenia technologia opiera si\u0119 na opracowaniu innowacyjnej kompozycji lakieru akrylowego z dodatkiem nanonape\u0142niacza (modyfikowanej krzemionki) oraz alkilo-funkcyjnych silan\u00f3w. Pokrycie zewn\u0119trznej warstwy blachy tak\u0105 kompozycj\u0105 wyra\u017anie ogranicza kontakt z wod\u0105, poprawia w znacz\u0105cy spos\u00f3b jej sp\u0142ywalno\u015b\u0107 zar\u00f3wno w lecie jak i w zimie (brak oblodzenia). Taki efekt pomaga przede wszystkim zapobiega\u0107 korozji blachy jak i nadaje jej w\u0142a\u015bciwo\u015bci samoczyszcz\u0105ce (nie przyleganie brudu), a tak\u017ce zapobiega porostowi r\u00f3\u017cnego rodzaju mikroorganizm\u00f3w na ich powierzchniach (glony, algi, mchy). W ramach projektu firma zakupi dwa specjalnie zaprojektowane urz\u0105dzenia (Zautomatyzowane Aplikatory), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y do nak\u0142adania warstwy ochronnej na blach\u0119. Zakupione urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas obr\u00f3bki blachy na zakupionych w ramach projektu maszynach/ liniach - do produkcji paneli elewacyjnych modu\u0142owych (r\u0105bek stoj\u0105cy) oraz do produkcji paneli elewacyjnych ci\u0105g\u0142ych i kaseton\u00f3w elewacyjnych. Wnioskodawca poniesie r\u00f3wnie\u017c wydatki na zakup linii do ci\u0119cia wzd\u0142u\u017cnego, a tak\u017ce maszyn\u0119 do t\u0142oczenia wzork\u00f3w w blasze, zestawy narz\u0119dzi typu roll-forming do produkcji profili podkonstrukcji i dwa w\u00f3zki wid\u0142owe. Rynek produkt\u00f3w elewacyjnych, na kt\u00f3ry chce wej\u015b\u0107 Wnioskodawca z nowym produktem jest bardzo obiecuj\u0105cym rynkiem. Analitycy przewiduj\u0105, i\u017c tendencja wzrostowa w tej bran\u017cy mo\u017ce potrwa\u0107 przynajmniej do 2020 roku, z czym Sp\u00f3\u0142ka ma du\u017ce szanse na zdobycie nowych klient\u00f3w, zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie nowo oferowanych, innowacyjnych w skali \u015bwiatowej produkt\u00f3w elewacyjnych.", "BENEFICJENT": "BRATEX DACHY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201ePodwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki BRATEX poprzez wykorzystanie w procesie produkcji stalowych produkt\u00f3w elewacyjnych innowacyjnej metody pokrywania blachy\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-11-24", "DOFINANSOWANIE": "5998614.85", "WARTOSC": "15792300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Stworzenie optymalnych warunk\u00f3w dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej poprzez modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 infrastruktury instytucji kultury.Cele szczeg\u00f3\u0142owe: poprawa stanu infrastruktury kultury, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do oferty kulturalnej dla mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru D-ROF, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u instytucji kultury. Projekt dotyczy przebudowy i rozbudowy Domu Kultury. Wydzielono 2 etapy realizacji: I \u2013 obejmuj\u0105cy roboty zwi\u0105zane z przebudow\u0105 Sali widowiskowej, sceny z zapleczem garderobowym artyst\u00f3w, holu wej\u015bciowego z robotami instalacyjnymi koniecznymi do funkcjonowania Sali oraz termodernizacj\u0119 \u015bciany zewn\u0119trznej na wysoko\u015bci zaplecza gerderobianego sceny i wymian\u0119 zadaszenia budynku nad sal\u0105 widowiskow\u0105. Pozosta\u0142e roboty budowlane wchodz\u0105 w zakres II etapu inwestycji. W budynku stosuje si\u0119 energooszcz\u0119dne rozwi\u0105zania w postaci zastosowanych urz\u0105dze\u0144 jak centrale wentylacyjne z odzyskiem ciep\u0142a w wymiennikach krzy\u017cowych, uk\u0142ad\u00f3w o\u015bwietleniowych technologii led.W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c zamontowany monitoring. Zostan\u0105 umieszczone 4 kamery:-1 szt. \u2013 wewn\u0105trz budynku na sali widowiskowej,-1 szt. \u2013 wewn\u0105trz na korytarzu,-2 szt. na zewn\u0105trz budynku.W ramach projektu zostanie zagospodarowane otoczenie wok\u00f3\u0142 budynku poprzez usuni\u0119cie przero\u015bni\u0119tych drzew iglastych, kt\u00f3re w obecnym stanie nie spe\u0142niaj\u0105 funkcji estetycznych a jedynie uszkadzaj\u0105 i zawilgacaj\u0105 budynek oraz zacieniaj\u0105 pomieszczenia u\u017cytkowe. Zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykonane nowe nasadzenia, teren wok\u00f3\u0142 budynku zostanie porz\u0105dkowy oraz zostan\u0105 zamontowane \u0142awki. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zania techniczne dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 4 wska\u017aniki produktu:-Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem - 1 szt.,-Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 1 szt.,-Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.,-Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Modernizacja Miejskiego O\u015brodka Kultury w D\u0119bicy w celu nadania mu funkcji Regionalnego Centrum Inicjatyw Spo\u0142eczno-Kulturalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5994000.00", "WARTOSC": "10817702.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji wynik\u00f3w prowadzonych przez firm\u0119 prac badawczo rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie do oferty innowacyjnego produktu, a tym samym podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci firmy DARCO na rynku. W wyniku przedsi\u0119wzi\u0119cia Wnioskodawca wdro\u017cy do produkcji innowacyjn\u0105 nasad\u0119 wentylacyjn\u0105 - nap\u0119dzan\u0105 wiatrem i energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Planowany do wdro\u017cenia asortyment jest zestawem urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re za pomoc\u0105 unikalnego mechanizmu zapewniaj\u0105 w\u0142a\u015bciw\u0105 wymian\u0119 powietrza w pomieszczeniach (wentylacj\u0119). Zastosowanie tego rozwi\u0105zania zapewnia w\u0142a\u015bciw\u0105 wymian\u0119 powietrza w budynku, co jest kluczowe ze wzgl\u0119du na zdrowie i samopoczucie os\u00f3b w nim przebywaj\u0105cych. Obrotowa nasada jest urz\u0105dzeniem dynamicznie wykorzystuj\u0105cym si\u0142\u0119 wiatru do wspomagania ci\u0105gu kominowego w przewodach wentylacyjnych, wyposa\u017cona jest dodatkowo w silnik elektryczny i panel fotowoltaiczny. Taka konstrukcja pozwala na zwi\u0119kszenie ci\u0105gu kominowego w s\u0142oneczne i bezwietrzne dni. Panel fotowoltaiczny wytwarza energi\u0119 elektryczn\u0105 wykorzystywan\u0105 przez silnik do nap\u0119du g\u0142owicy nasady. Nasada montowana jest bezpo\u015brednio na kominie i nie wymaga przeprowadzania \u017cadnych przewod\u00f3w elektrycznych. Tym samym bez pr\u0105du, bez kabli elektrycznych zapewnia wydajn\u0105 wentylacj\u0119 pomieszcze\u0144 (a w okresach gor\u0105cego lata, tak\u017ce ich ch\u0142odzenie \u2013 na podobnej zasadzie jak wentylatory domowe). Nowa konstrukcja urz\u0105dzenia jest bardzo innowacyjna oraz prze\u0142omowa, a potencjalnym u\u017cytkownikom, przyniesie nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: - Zmniejszenie mocy akustycznej Lwa o 14 dB. Ha\u0142as jednostajny (bez stuk\u00f3w) - Mniejsze opory toczenia wymagaj\u0105 mniejszego wiatru do obracania turbiny. Pocz\u0105tek pracy przy wietrze o 1 m/s mniejszym. - Wi\u0119ksza niezawodno\u015b\u0107. - D\u0142u\u017cszy okres eksploatacji. - \u0141atwiejsze nap\u0119dzanie wiatrem. - Czas wykorzystania energii s\u0142onecznej wi\u0119kszy nawet o 10 godzin. - Okres eksploatacji zwi\u0119kszy si\u0119 o 20%. - K\u0105t wykorzystania s\u0142o\u0144ca zwi\u0119kszy si\u0119 o 155 stopni.", "BENEFICJENT": "\"DARCO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201ePodwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci firmy DARCO poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnych nasad wentylacyjnych - nap\u0119dzanych wiatrem i energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5730000.00", "WARTOSC": "13016500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji technologicznej maj\u0105cej na celu wdro\u017cenie wysoce zaawansowanej technologii wytwarzania urz\u0105dzenia do wytwarzania zbiornik\u00f3w przemys\u0142owych, i na jej podstawie uruchomienie seryjnej produkcji maszyny. Wdra\u017cana technologia jest bezpo\u015brednim efektem w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych Wnioskodawcy w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej (tzw. tajne know-how przedsi\u0119biorstwa). Jej wdro\u017cenie stanowi bezpo\u015bredni\u0105 odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby, wymagania i preferencje odbiorc\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c globalnych tendencji. Zar\u00f3wno wdra\u017cana technologia jak i nowy produkt b\u0119d\u0105 innowacj\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105. G\u0142\u00f3wne elementy innowacyjno\u015bci stanowi\u0105 planowane do zastosowania autorskie rozwi\u0105zania technologiczne dotychczas niestosowane przez \u017cadne przedsi\u0119biorstwo zar\u00f3wno w Polsce jak i na \u015bwiecie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci Podkarpackich Zak\u0142ad\u00f3w Mechanicznych, poprzez wdro\u017cenie ww. technologii. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prowadzonych prac B+R do praktyki biznesowej; 2. Inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z budow\u0105 hali produkcyjnej oraz zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacyjnej technologii; 3. Optymalizacja aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych z politykami horyzontalnymi (zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, r\u00f3wno\u015b\u0107 szans i niedyskryminacji) na wszystkich etapach prac wdro\u017ceniowych; 4. Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci Podkarpackich Zak\u0142ad\u00f3w Mechanicznych, poprzez rozpocz\u0119cie seryjnej produkcji urz\u0105dzenia do wytwarzania zbiornik\u00f3w przemys\u0142owych o r\u00f3\u017cnych gabarytach (w zakresie od 800 do 1800 mm).", "BENEFICJENT": "PODKARPACKIE ZAK\u0141ADY MECHANICZNE SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki Podkarpackie Zak\u0142ady Mechaniczne w wyniku wdro\u017cenia innowacyjnej technologii maszyn powsta\u0142ej jako efekt prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4260319.51", "WARTOSC": "7485990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca \u2013 firma AE Solution Sp. z o.o. w ramach przeprowadzonych w\u0142asnych oraz zleconych prac B+R znacznie ulepszy\u0142 produkty dotychczas wytwarzane \u2013 szafy sterownicze. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem bada\u0144, tym samym elementem innowacyjnym by\u0142o zwi\u0119kszenie no\u015bno\u015bci szafy produkcji w\u0142asnej AE do u\u017cytku wewn\u0119trznego, a tak\u017ce zastosowanie odmiennego systemu grodzi, izolacji termicznej oraz trwa\u0142o\u015bci poprzez zastosowanie rolek offsetowych w szafach AE do zastosowania zewn\u0119trznego. Planowane jest jednak skupienie si\u0119 na wdro\u017ceniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w produkcji szaf wewn\u0119trznych. Firma prowadzi sprzeda\u017c zar\u00f3wno samej obudowy jak i kompletnie wyposa\u017conej szafy, wi\u0119c w wyniku realizacji projektu wdro\u017cone zostan\u0105 dwa produkty finalne \u2013 szafa AE bez wyposa\u017cenia do zastosowania wewn\u0119trznego, szafa AE z wyposa\u017ceniem do zastosowania wewn\u0119trznego. Elementem niezb\u0119dnym do wprowadzenia innowacji w swoich produktach jest stworzenie linii produkcyjnej, w zwi\u0105zku z czym w zakres rzeczowy inwestycji wchodz\u0105 maszyny i urz\u0105dzenia, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne w procesie produkcji. Dotychczas wiele element\u00f3w zlecanych by\u0142o firmom zewn\u0119trznym, jednak wprowadzaj\u0105c nowe innowacyjne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re na dzie\u0144 dzisiejszy nie s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 patentow\u0105, pomimo odpowiednich \u015brodk\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych, narazi\u0142oby Wnioskodawc\u0119 na utrat\u0119 informacji b\u0119d\u0105cych tajemnic\u0105 firmy, zwi\u0105zanych z wprowadzanymi innowacjami. Inwestycja prowadzona b\u0119dzie w D\u0119bicy przy ul. Transportowc\u00f3w 8, gdzie Wnioskodawca posiada zak\u0142ad produkcyjny od 2013 roku.", "BENEFICJENT": "AE SOLUTION SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w przeprowadzonych w\u0142asnych prac B+R w postaci innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w produkcji szaf sterowniczych przez firm\u0119 AE Solution Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "4192113.80", "WARTOSC": "7366142.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Utworzenie przez AG MOTORS Sp. z o.o. Centrum Badawczo-Rozwojowego dla potrzeb bran\u017cy rowerowej", "BENEFICJENT": "AG MOTORS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie przez AG MOTORS Sp. z o.o. Centrum Badawczo-Rozwojowego dla potrzeb bran\u017cy rowerowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-11-14", "DOFINANSOWANIE": "6851196.85", "WARTOSC": "16489486.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do wzmacniania wi\u0119zi spo\u0142ecznych i ograniczenia wykluczenia spo\u0142ecznego, poprzez stworzenie funkcjonalnej i bezpiecznej przestrzeni i obiekt\u00f3w publicznych s\u0142u\u017c\u0105cych mieszka\u0144com. Zakres projektu obejmuje szereg dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych najbardziej zmarginalizowanych obszar\u00f3w, obiekt\u00f3w publicznych i budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej obszar\u00f3w rewitalizacji Miasta D\u0119bica, Gminy D\u0119bica oraz Gminy \u017byrak\u00f3w, maj\u0105cych na celu nadanie nowych lub przywr\u00f3cenie niegdy\u015b pe\u0142nionych funkcji wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego otoczenia funkcjonalnie zwi\u0105zanego z budynkiem/ obiektem. W wyniku realizacji projektu stworzone zostan\u0105 miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w opieki przedszkolnej (Zadanie 1 Przebudowa, rozbudowa i nadbudowa budynku Przedszkola nr 8 w D\u0119bicy), stworzona zostanie przyjazna przestrze\u0144 miejska (Zadanie 2 Zagospodarowanie terenu Parku im. W\u0142odzimierza Skarbka-Borowskiego w D\u0119bicy), poprawione zostanie bezpiecze\u0144stwo na odcinku drogi powiatowej i w jej otoczeniu (Zadanie 3 Przebudowa drogi powiatowej nr 1284R Pustk\u00f3w-Osiedle od km 5+200 do km 6+150), nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w bytowych mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w socjalnych poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w technicznych cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w (Zadanie 4 Remont budynku socjalnego nr 47 w Pustkowie-Osiedlu) oraz stworzona przestrzeni do funkcjonowania \u015bwietlic, w kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce aktywizacji mieszka\u0144c\u00f3w (Zadanie 5 Remont pomieszcze\u0144 zabytkowego Dworku w Strasz\u0119cinie).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Rewitalizacja fizyczna, gospodarcza i spo\u0142eczna D\u0119bicko-Ropczyckiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3660953.92", "WARTOSC": "5151424.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie pompy PCNG z jedyn\u0105 na \u015bwiecie prze\u0142omow\u0105 technologi\u0105 bezpo\u015bredniego poboru energii cieplnej z powietrza atmosferycznego opart\u0105 o przemiany politropowe, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y stosowane w \u017cadnych systemach grzewczych. Pompa przeznaczona do ogrzewania r\u00f3\u017cnego typu instalacji c.o. i c.w.u. oraz wytwarzania ch\u0142odu przyczyni si\u0119 do znacznej redukcji koszt\u00f3w w por\u00f3wnaniu do system\u00f3w grzewczych opartych na konwencjonalnych rozwi\u0105zaniach produkcji ciep\u0142a jak w\u0119giel, gaz, ropa, drewno, itp. Na problem badawczy sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 ograniczenia w dotychczas stosowanej technologii jak niska sprawno\u015b\u0107 COP, niska temperatura zasilania, wym\u00f3g dodatkowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, wysoka emisja zanieczyszcze\u0144 atmosferycznych oraz wysokie koszty produkcji ciep\u0142a. Proponowane rozwi\u0105zanie ma wyeliminowa\u0107 te wady. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 prace badawcze dotycz\u0105ce sprawno\u015bci pompy ciep\u0142a, sterowania i monitorowania danych. Oprac. zostan\u0105 cechy konstrukcyjne, kinematyczne i termodynamiczne oraz przemian politropowych. Zostanie zaprojektowany prototyp pompy ciep\u0142a nowej generacji w oparciu o innowacyjne jedyne na \u015bwiecie rozwi\u0105zanie z zastosowaniem g\u0142owicy cieplnej. Specjali\u015bci z zakresu termodynamiki i robotyki oraz energii odnawialnej zajm\u0105 si\u0119 zaprojektowaniem uk\u0142ad\u00f3w sterowania, doborem element\u00f3w i systemem komunikacji. Opracowana tech. b\u0119dzie zgodna z najnowszymi normami EN 14511, EN 255 i b\u0119dzie to ca\u0142kowicie nowatorskie rozwi\u0105zanie techniczne, oparte na przemianach politropowych, a energia potrzebna do produkcji ciep\u0142a lub ch\u0142odu b\u0119dzie pochodzi\u0142a bezpo\u015brednio z powietrza.", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA URZ\u0104DZE\u0143 CH\u0141ODNICZYCH \"PZL-D\u0118BICA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eOpracowanie innowacyjnej technologii pompy ciep\u0142a powietrze-woda PCNG (Pompa Ciep\u0142a Nowej Generacji)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-20", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5529251.49", "WARTOSC": "13561863.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa powodziowego w dolinie rzeki Wis\u0142oki w wojew\u00f3dztwie podkarpackim, poprzez kontynuacj\u0119 procesu budowy wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu bezpo\u015brednio przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia stopnia bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w obszarze zagro\u017conym powodziami i podtopieniami na terenach miasta D\u0119bica i miejscowo\u015bci K\u0119dzierz. Realizacja projektu zwi\u0119kszy odporno\u015b\u0107 tego obszaru na zagro\u017cenia spowodowane niekorzystnymi zmianami klimatycznymi (powodzie i podtopienia). Projekt nale\u017cy do inwestycji maj\u0105cych na celu ochron\u0119 obszar\u00f3w ze \u015brednim ryzykiem powodziowym. Efekty projektu zminimalizuj\u0105 b\u0105d\u017a ca\u0142kowicie zlikwiduj\u0105 zagro\u017cenie powodziowe, a przez to jego skutki: - straty w ludziach, - straty w zdrowiu mieszka\u0144c\u00f3w, - nieodwracalne zniszczenia i degradacj\u0119 \u015brodowiska naturalnego, - straty w mieniu os\u00f3b i podmiot\u00f3w gospodarczych, - straty w mieniu publicznym, - ponoszenie przez w\u0142adze lokalne wysokich koszt\u00f3w na odbudowanie zniszczonego maj\u0105tku publicznego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie nowych i rozbudowie istniej\u0105cych wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych w mie\u015bcie D\u0119bica i miejscowo\u015bci K\u0119dzierz na terenie gminy D\u0119bica, w wojew\u00f3dztwie podkarpackim, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 4,418 km. Projekt przewiduje: - Budow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 1,640 km w km rzeki 50+500-52+030, - Rozbudow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 1,019 km w km rzeki 54+890-55+710 - Budow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 0,119 km w km rzeki 55+850-55+960 - Rozbudow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 1,320 km w km rzeki 55+960-57+150 - Budow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 0,320 km w km rzeki 57+150-57+470, Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wykonanie urz\u0105dze\u0144 funkcjonalnie zwi\u0105zanych z wa\u0142ami przeciwpowodziowymi tj. wykonanie przepust\u00f3w wa\u0142owych, dr\u00f3g przeciwpowodziowych oraz przejazd\u00f3w wa\u0142owych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpowodziowe obszar\u00f3w zalewowych po\u0142o\u017conych na prawym brzegu rzeki Wis\u0142oki w km 50 + 500 \u2013 57 + 800 na terenie miejscowo\u015bci D\u0119bica i K\u0119dzierz, woj. podkarpackie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-17", "DOFINANSOWANIE": "8496614.59", "WARTOSC": "16135741.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery na obszarze D-ROF poprzez modernizacj\u0119 taboru Miejskiej Komunikacji Samochodowej Sp. z o.o. w D\u0119bicy wraz z przebudow\u0105 infrastruktury drogowej niezb\u0119dnej do poprawy jako\u015bci funkcjonowania systemu transportu publicznego i ograniczenia zat\u0142oczenia w mie\u015bcie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - ograniczenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery poprzez wymian\u0119 wyeksploatowanego taboru oraz modernizacj\u0119 infrastruktury drogowej, -modernizacja taboru MKS Sp. z o.o. w D\u0119bicy, -wzrost bezpiecze\u0144stwa transportu publicznego i podr\u00f3\u017cnych na terenie DRO-F, poprzez wprowadzenie system\u00f3w monitoringu na przystankach i w autobusach, -ograniczenie zat\u0142oczenia w mie\u015bcie. Zakres projektu obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zakupem 10 nowych autobus\u00f3w nap\u0119dzanych silnikiem diesla, przebudow\u0119 infrastruktury drogowej wraz z budow\u0105 ronda, zakup i monta\u017c 16 wiat przystankowych. Projekt obejmuje tak\u017ce dzia\u0142ania zwi\u0105zane z popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa transportu publicznego i pasa\u017cer\u00f3w poprzez monta\u017c system\u00f3w monitoringu na 3 przystankach oraz wym\u00f3g bezwzgl\u0119dny wyposa\u017cenia nowych autobus\u00f3w w kamery. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 skutkowa\u0107 uruchomieniem nowej linii komunikacji miejskiej o d\u0142ugo\u015bci 10 km \u0142\u0105cz\u0105cej wschodni\u0105 i zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 miasta. Produkty: -Liczba zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej 10 szt - Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej 800 os. - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych lub przebudowanych linii komunikacji miejskiej 24 km, - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w 1,077 km. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach partnerstwa.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w D\u0119bicko Ropczyckim Obszarze Funkcjonalnym poprzez zakup nowoczesnych autobus\u00f3w oraz popraw\u0119 infrastruktury drogowej zwi\u0105zanej z obs\u0142ug\u0105 transportu drogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-15", "DOFINANSOWANIE": "3489882.90", "WARTOSC": "14256385.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j O\u015brodka Badawczo-Rozwojowego (OBR) przedsi\u0119biorstwa Olimp Laboratories Sp.z o.o., prowadz\u0105cego badania z zakresu technologii, bezpiecze\u0144stwa i efektywno\u015bci suplement\u00f3w diety. W ramach projektu zostanie zakupiona infrastruktura B+R umo\u017cliwiaj\u0105ca projektowanie, badanie i testowanie wraz z wytwarzaniem prototypowych formulacji, innowacyjnych suplement\u00f3w diety i produkt\u00f3w leczniczych przy zastosowaniu nowatorskiego procesu badawczego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wykorzystanie wynik\u00f3w bada\u0144. Rezultatem rozwoju OBR b\u0119dzie wdro\u017cenie 5 innowacji produktowych jakimi b\u0119d\u0105 zaawansowane sk\u0142adowo suplementy diety oraz innowacji procesowej w postaci unikalnego procesu ich projektowania, po\u0142\u0105czonej z zaawansowanymi badaniami ich bezpiecze\u0144stwa oraz efektywno\u015bci dzia\u0142ania przy wykorzystaniu sztucznego uk\u0142adu pokarmowego.", "BENEFICJENT": "OLIMP LABORATORIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j O\u015brodka Badawczo Rozwojowego Olimp Laboratories w obszarze poprawy bezpiecze\u0144stwa i efektywno\u015bci dzia\u0142ania suplement\u00f3w diety.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "13860430.23", "WARTOSC": "17724903.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w o\u015brodkach miejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne. Przedmiotowy cel jest zbie\u017cny z celem Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020 Dzia\u0142anie 3.3 Poprawa Jako\u015bci Powietrza, Poddzia\u0142ania 3.3.1 Realizacja plan\u00f3w niskoemisyjnych \u2013 wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: - Redukcja emisji CO2 o 22 225,38 tCO2 oraz redukcja PM10 o 152 500,93 kg/rok dzi\u0119ki modernizacji przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, - Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c 33 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 - Zwi\u0119kszenie wykorzystania lokalnych zasob\u00f3w (z\u0142o\u017ca gazu) poprzez monta\u017c 904 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz pod\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w do sieci gazowej, - Wybudowanych / przebudowanych 14 wymiennikowni ciep\u0142a sieciowego. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych oraz wielorodzinnych (sp\u00f3\u0142dzielnie /wsp\u00f3lnoty). Zakres projektu obejmuje instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w gazowych, kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, w\u0119z\u0142y cieplne oraz instalacji odbiorczych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona na terenie Gmin/Miast \u2013 Partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w Projekcie tj.: - Gmina Chork\u00f3wka, - Miasto D\u0119bica, - Gmina D\u0119bica, - Miasto Jas\u0142o, - Gmina Jas\u0142o, - Gmina Jedlicze, - Gmina Pilzno, - Gmina \u017byrak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach prywatnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki \u2013 Projekt 3.3.1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3282751.70", "WARTOSC": "5703107.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu technologii oczyszczania wi\u00f3r\u00f3w superstop\u00f3w inconel oraz tytanu, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wejd\u0105 specjalny \u015brodek chemiczny oraz dostosowane do pracy z nim wiruj\u0105ce urz\u0105dzenie czyszcz\u0105ce. Wnioskodawca planuje w wyniku prac B+R uzyska\u0107 bardzo wysok\u0105 czysto\u015b\u0107 materia\u0142u, kt\u00f3ra pozwoli na wykorzystanie go jako surowca produkcyjnego w najbardziej wymagaj\u0105cych pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w materia\u0142\u00f3w bran\u017cach, takich jak przemys\u0142 lotniczy i petrochemiczny. Czysto\u015b\u0107 materia\u0142u b\u0119dzie si\u0119 przejawia\u0142a niskim poziomem zanieczyszcze\u0144 organicznych, a tak\u017ce nisk\u0105 zawarto\u015bci\u0105 wodoru, tlenu i azotu. Uzyskany dzi\u0119ki opracowanej technologii czyszczenia materia\u0142 b\u0119dzie tak\u017ce posiada\u0142 nienaruszon\u0105 struktur\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej zachowa swoje parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe. Podobnym rozwi\u0105zaniem nie dysponuje \u017cadna firma polska, natomiast podobne do planowanych w projekcie rezultat\u00f3w osi\u0105ga jedynie kilka firm na \u015bwiecie. Potencja\u0142 rynkowy projektu gwarantuje jednak rosn\u0105ce \u015bwiatowe zapotrzebowanie na wysokiej jako\u015bci surowce, kt\u00f3re wykorzystywane s\u0105 w bardzo dynamicznie rozwijaj\u0105cej si\u0119 bran\u017cy lotniczej. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki przeprowadzeniu prac badawczych polegaj\u0105cych na identyfikacji odpowiedniej, nieinwazyjnej dla materia\u0142u, a jednocze\u015bnie precyzyjnie usuwaj\u0105cej zanieczyszczenia substancji, a tak\u017ce dzi\u0119ki planowanym pracom projektowym, w ramach kt\u00f3rych wykonany zostanie prototyp urz\u0105dzenia czyszcz\u0105cego dostosowanego do pracy z opracowanym \u015brodkiem chemicznym. Zaplanowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do stworzenia kompletnej technologii, kt\u00f3ra zostanie przetestowana w warunkach rzeczywistych, osi\u0105gaj\u0105c tym samym najwy\u017cszy stopie\u0144 gotowo\u015bci technologicznej, oraz gotowo\u015b\u0107 do wdro\u017cenia. W\u0142a\u015bciw\u0105 realizacj\u0119 etap\u00f3w zapewni wykwalifikowany i do\u015bwiadczony zesp\u00f3\u0142 badawczy oraz wybrani podwykonawcy.", "BENEFICJENT": "NICROMETAL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii oczyszczania odpad\u00f3w poprodukcyjnych z superstop\u00f3w na bazie niklu i stop\u00f3w tytanu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3000000.00", "WARTOSC": "6182964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "W ramach projektu przedsi\u0119biorstwo PODKARPACKIE ZAK\u0141ADY MECHANICZNE Sp. z o.o. Sp. k. (dalej PZM) zamierza wdro\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re stanowi\u0105 rekomendacj\u0119 opracowanej w Etapie I strategii wzorniczej: 1. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zaprojektowaniem w\u0142asnych produkt\u00f3w \u2013 zbiorniki dla przemys\u0142u z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konfiguracji oraz ogrodowe i tarasowe paleniska gazowe i tradycyjne (innowacja produktowa). 2. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z mark\u0105 \u2013 marka Podkarpackie Zak\u0142ady Mechaniczne (B2B) i nowa marka produktowa (B2C) (innowacja marketingowa). 3. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem ci\u0105gu technologicznego w \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji produktowej (innowacja technologiczna). 4. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wyodr\u0119bnieniem nowych stanowisk i uzupe\u0142nieniem kompetencji w zakresie zarz\u0105dzania procesami wzorniczymi (innowacja organizacyjna/procesowa). Strategia wzornicza wskazuje, \u017ce najlepszym kierunkiem rozwoju sp\u00f3\u0142ki jest wprowadzenie nowych produkt\u00f3w do oferty przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re pozwol\u0105 na uruchomienie procesu transformacji obecnego modelu biznesowego PZM: z firmy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi dla ograniczonego portfela klient\u00f3w do producenta wyrob\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 wykorzystywane w ramach szeroko rozumianych rynk\u00f3w B2B (zbiorniki dla przemys\u0142u \u2013 marka PZM) i B2C (ogrodowe i tarasowe paleniska gazowe i tradycyjny \u2013 nowa marka produktowa). Kolejno, strategia wzornicza wskazuje jako wa\u017cny punkt rozwoju firmy wprowadzenie licznych usprawnie\u0144 w obecnych procesach zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem komplementarnej us\u0142ugi oraz wyodr\u0119bnienie nowych stanowisk w firmie, a tak\u017ce przeszkolenie kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej w odpowiednich obszarach wdro\u017cenia wzornictwa. Zaproponowane innowacje produktowe i us\u0142ugowe wymagaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyodr\u0119bnienia przestrzeni produkcyjnej i magazynowej w przedsi\u0119biorstwie. Wszystkie dzia\u0142ania wdra\u017cane w ramach II etapu wynikaj\u0105 wprost ze strategii, s\u0105 one wskazane w zaleceniach uj\u0119tych w strategii i s\u0105 niezb\u0119dne do ca\u0142o\u015bciowego wdro\u017cenia zawartych tam rekomendacji.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKIE ZAK\u0141ADY MECHANICZNE SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORSTWA PODKARPACKIE ZAK\u0141ADY MECHANICZNE W WYNIKU WDRO\u017bENIA STRATEGII WZORNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2998446.23", "WARTOSC": "10526788.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem projektu jest przywr\u00f3cenie roli zabytkowego Domu Kultury \u015anie\u017cka, jako miejsca o szczeg\u00f3lnym znaczeniu dla dziedzictwa kulturowego.Cele szczeg\u00f3\u0142owe to poprawa stanu technicznego budynku oraz funkcjonalno\u015bci pomieszcze\u0144 DK \u015anie\u017cka, zabezpieczenie zabytku oraz instytucji kultury wraz z otoczeniem na wypadek zagro\u017ce\u0144.Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa budynku Domu Kultury \u015anie\u017cka, po\u0142o\u017conego na dzia\u0142ce numer ewidencyjny 968 obr\u0119b 4, przy ul. Bojanowskiego 18 w D\u0119bicy. Zabytkowa cz\u0119\u015b\u0107 budynku wpisana jest od 2016 rok, do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A-1409 \u2013 budynek \u201eSoko\u0142a\u201d. W granicach w/w dzia\u0142ki zlokalizowany jest r\u00f3wnie\u017c zabytkowy park wpisany do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A-259 od 1985 roku. Zakres projektu obejmuje: 1) przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku DK \u015anie\u017cka - dzi\u0119ki tym dzia\u0142aniom istniej\u0105ca infrastruktura zostanie dostosowana do standard\u00f3w zapewniaj\u0105cych prawid\u0142owe prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej oraz umo\u017cliwi jej rozszerzenie o nowe formy edukacji kulturalnej oraz nowe imprezy/wydarzenia zgodnie z istniej\u0105cym zapotrzebowaniem spo\u0142eczno\u015bci lokalnej;2) remont generalny zabytkowego fortepianu wpisanego do inwentarza Muzeum Regionalnego w D\u0119bicy pod numerem MRD 3048, w celu jego udost\u0119pnienia i wykorzystania jako atrakcj\u0119 kulturaln\u0105 Domu Kultury \u015anie\u017cka;3) zakup i monta\u017c zewn\u0119trznego infokiosku, interaktywnego samoobs\u0142ugowego punktu informacji. Infokiosk b\u0119dzie prezentowa\u0142 informacj\u0119 o zabytku oraz ofercie kulturalnej DK \u015anie\u017cka;4) przebudow\u0119 chodnika przed wej\u015bciem do budynku, znajduj\u0105cego si\u0119 w bezpo\u015brednim otoczeniu budynku zabytkowego, w obr\u0119bie granic ochrony konserwatorskiej, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do obiektu zabytkowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Renowacja zabytkowej cz\u0119\u015bci Domu Kultury \u015anie\u017cka w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2993900.00", "WARTOSC": "6166236.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "W ramach projektu przedsi\u0119biorstwo BRATEX DACHY SP. Z O. O. SP. K. zamierza wdro\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re stanowi\u0105 rekomendacj\u0119 opracowanej w Etapie I strategii wzorniczej: 1. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 PRODUKTOW\u0104: 1.1.Zaprojektowanie nowej linii produkt\u00f3w tj. Systemy rynnowe o niestandardowym \u2013 w stosunku do istniej\u0105cych na rynku \u2013 przekroju, zapewniaj\u0105cym wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cy charakter produktu. 2. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 MARKETINGOW\u0104: 2.1. Opracowanie strategii marketingowej BRATEX w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z architektami. 2.2. Przeprowadzenie audyt i opracowanie strategii SEO. 2.3. Opracowanie strategii DIGITAL MARKETING. 2.4. Opracowanie strategii CONTENT MARKETING. 2.5. Projekty nowych materia\u0142\u00f3w promocyjnych dla dystrybutor\u00f3w. 2.6. Projekty nowych materia\u0142\u00f3w promocyjnych dla dekarzy. 2.7. Profesjonalne nazewnictwo i COPYWRITING. 3. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 TECHNOLOGICZN\u0104 \u2013 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w ramach projektu znajduje si\u0119 w pozycji \u201eOpis i uzasadnienie dzia\u0142a\u0144 wdro\u017ceniowych\u201d. 4. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z WDRO\u017bENIEM INNOWACJI PROCESOWEJ ORAZ ORGANIZACYJNEJ: - Wdro\u017cenie procesu zarz\u0105dzania mark\u0105; - Zarz\u0105dzanie wzornictwem w procesie planowania i rozwoju firmy BRATEX na poziomie strategicznym; - Zarz\u0105dzanie rozwojem produktu uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rozw\u00f3j styl\u00f3w architektonicznych; - Rozszerzenie dzia\u0142u marketingu o stanowisko - Specjalista ds. analityki internetowej; - Rozszerzenie dzia\u0142u marketingu o stanowisko - Product Manager / Mened\u017cer Produktu. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem innowacji procesowej oraz organizacyjnej nie maj\u0105 bezpo\u015bredniego odzwierciedlenia w bud\u017cecie zwa\u017cywszy na fakt, i\u017c zostan\u0105 one zrealizowane z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa. Wszystkie dzia\u0142ania wdra\u017cane w ramach II etapu wynikaj\u0105 wprost ze strategii, s\u0105 one wskazane w zaleceniach uj\u0119tych w strategii i s\u0105 niezb\u0119dne do ca\u0142o\u015bciowego wdro\u017cenia zawartych tam rekomendacji.", "BENEFICJENT": "BRATEX DACHY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORSTWA BRATEX DACHY SP. Z O. O. SP. K. W WYNIKU WDRO\u017bENIA STRATEGII WZORNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "2991318.28", "WARTOSC": "3687220.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na budowie drogi gminnej nr 106298R relacji Pustynia\u2013Paszczyna w km 0+233,00 \u2013 1+080,00 oraz przebudowie wskazanej drogi w km 0+000,00 \u2013 0+233,00 1+080,00 \u2013 1+668,00 i 1+668,00 \u2013 4+054,00, zlokalizowanej w miejscowo\u015bciach Pustynia, Brze\u017anica i Paszczyna. Inwestycja stanowi\u0107 b\u0119dzie bezpo\u015brednie powi\u0105zanie komunikacyjne z w\u0119z\u0142em autostrady A4. Celem g\u0142\u00f3wny projektu jest: poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej oraz jako\u015bci infrastruktury drogowej na terenie Gminy D\u0119bica oraz okolicznych gmin. Realizowany projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 infrastruktury drogowej na terenie Gminy D\u0119bica oraz zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 transportow\u0105 wojew\u00f3dztwa w ruchu drogowym. Powsta\u0142a i remontowana droga b\u0119dzie przeznaczone do ruchu ko\u0142owego dla m.in. mieszka\u0144c\u00f3w Gminy D\u0119bica w szczeg\u00f3lno\u015bci miejscowo\u015bci Pustynia, Brze\u017anica i Paszczyna, turyst\u00f3w oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w. Ponadto. Rzeczowym efektem realizacji projektu b\u0119dzie budowa odcinka drogi o d\u0142ugo\u015bci 0,847 km i przebudowa trzech odcink\u00f3w drogi o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,207 km. Projekt przyczynia si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym, w ramach zakresu prac uwzgl\u0119dniono \u015brodki poprawy bezpiecze\u0144stwa, s\u0105 to: wydzielenie przestrzeni dla ruchu lekkiego, w tym budowa chodnika, \u015bcie\u017cki rowerowej, utwardzonego pobocza, budowa wyniesionego przej\u015bcia dla pieszych, instalacja barier ochronnych wzd\u0142u\u017c kraw\u0119dzi jezdni, sytuowanie znak\u00f3w na tle fluorescencyjnym. Za\u0142o\u017cenia projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w kierunki wyznaczone w Planie Zagospodarowania Przestrzennego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego \u2013 Perspektywa 2030 (Obronno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo publiczne, Poprawa dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa oraz Kszta\u0142towanie warunk\u00f3w rozwoju gospodarczego w zakresie polityki przestrzennej) oraz w cele okre\u015blone w Strategicznym Planie Adaptacji dla sektor\u00f3w i obszar\u00f3w wra\u017cliwych na zmiany klimatu do roku 2020 z perspektyw\u0105 do roku 2030 (SPA 2020) - Cel 3: Rozw\u00f3j transportu w warunkach zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Budowa i przebudowa drogi gminnej nr 106298R Pustynia-Paszczyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "2985500.00", "WARTOSC": "5108820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Realizacja projektu bezpo\u015brednio wi\u0105\u017ce si\u0119 z wdro\u017ceniem opracowanej w ramach Etapu I dz. 1.4. POPW strategii wzorniczej (SW). Do wdro\u017cenia wybrano zakres rekomendacji wzorniczych zgodnych z aktualn\u0105 strategi\u0105 biznesow\u0105 firmy ZMI. Projekt rozpocznie si\u0119 02.2019r. procedurami wyboru wykonawc\u00f3w us\u0142ug i dostawc\u00f3w maszyn. Zakres projektu obejmuje dzia\u0142ania: a) Projektowe- doradcze maj\u0105ce na celu opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych dla nowych produkt\u00f3w oraz zaprojektowanie narz\u0119dzi identyfikacji wizualnej firmy, b) Wdro\u017ceniowe doradcze- w celu uzupe\u0142nienia kompetencji zespo\u0142u realizuj\u0105cego proces rozwoju nowych produkt\u00f3w, c) Wdro\u017ceniowe- inwestycyjne\u2013 zakup nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci ZMI nowych technologii, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie rozszerzenie portfela produkt. firmy, wprowadzenie na rynek innowacji produktowej poprzez zaprojektowanie nowych produkt\u00f3w, d) Wdro\u017ceniowe- organizacyjne- realizowane wewn\u0119trznie przez kadr\u0119 firmy ZMI w celu wprowadzenia i stosowanie proces\u00f3w wzorniczych do dzia\u0142. przedsi\u0119biorstwa. Wdro\u017cone dzia\u0142ania powi\u0105zane b\u0119d\u0105 z nast. rekomendacjami wzorniczymi: 1. Wprowadzenie do oferty firmy innowacji produktowej- nowe systemy ogrodzeniowe oraz usprawnienie wzornicze aktualnie oferowanych system\u00f3w- rekomendacja (dalej R) pn. Wprowadzenie do oferty w\u0142asnych wzor\u00f3w ogrodzenia i wypracowanie autorskiej stylistyki oferty (s. 120 SW), 2. Zakup nowych maszyn produkcyjnych oraz oprogr. do projektowania- R pn. Podniesienie potencja\u0142u produkcyjnego firmy (s. 122 SW), Podniesienie efekt. proces\u00f3w prod. (s.123 SW), Podniesienie efekt. proc. przygotowania prod. (s.124 SW), 3. Opracowanie projekt\u00f3w narz\u0119dzi identyfikacji wizualnej firmy - R pn. Poprawa komunikacji wizualnej (s.125 SW), 4. Zaprojektowanie planu dzia\u0142a\u0144 marketingowych- R pn. Wzmocnienie przekazu wa\u017cnych dla budowy marki komunikat\u00f3w (s.126 SW), 5. Zaprojektowanie systemu pracy z dystrybutorami- R pn. Systematyczne podej\u015bcia do pracy z dystrybutorami (s.127 SW)", "BENEFICJENT": "LESZEK POTYRA\u0141A ZAK\u0141AD METALOWO-INSTALACYJNY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii wzorniczej w firmie Leszek Potyra\u0142a Zak\u0142ad Metalowo-Instalacyjny (ZMI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-14", "DATA_START": "2018-02-20", "DOFINANSOWANIE": "2963200.00", "WARTOSC": "6194280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "W ramach projektu DARCO zamierza wdro\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re stanowi\u0105 rekomendacj\u0119 opracowanej w Etapie I strategii wzorniczej: 1. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 PRODUKTOW\u0104: 1.1.Zaprojektowanie nowej linii produkt\u00f3w element\u00f3w wentylacji grawitacyjnej i hybrydowej - zaprojektowanie 2 r\u00f3\u017cnych wzorniczo linii produkt\u00f3w wentylacyjnych, 1.2.Zaprojektowanie systemu nowej wentylacji - mechanicznej z rekuperacj\u0105. 2. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 MARKETINGOW\u0104: 2.1.Stworzenie strategii komunikacji marki DARCO (wraz z submark\u0105 DARCO). 2.2.Stworzenie projektu graficznego nowego systemu identyfikacji wizualnej marki (Brand ID). 2.3.Stworzenie planu promocji online i offline. 2.4.Stworzenie projektu graficznego wzor\u00f3w podstawowych akcydens\u00f3w oraz materia\u0142\u00f3w promocyjnych i sprzeda\u017cowych. 2.5.Stworzenie projektu wzor\u00f3w opakowa\u0144 i instrukcji do produkt\u00f3w. 2.6.Stworzenie projektu architektury i funkcjonalno\u015bci strony internetowej wraz z projektami graficznymi. 3. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 PROCESOW\u0104 - u\u0142o\u017cenie procesu rozwoju nowego produktu: 3.1.Zaprojektowanie Design DNA DARCO - w formie Design Book'a. 3.2.U\u0142o\u017cenie procesu rozwoju nowego produktu np. podczas warsztat\u00f3w co-create, zgodnych z metodyk\u0105 Design thinking. 4. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z INNOWACJ\u0104 TECHNOLOGICZN\u0104 \u2013 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w ramach projektu znajduje si\u0119 w pozycji \u201eOpis i uzasadnienie dzia\u0142a\u0144 wdro\u017ceniowych\u201d. Firma DARCO w ramach wdra\u017canych rekomendacji opracowanej strategii wzorniczej zrealizuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem zmian w obr\u0119bie struktury organizacyjnej (innowacja organizacyjna) jednak\u017ce nie maj\u0105 one prze\u0142o\u017cenia na pozycj\u0119 bud\u017cetowe wniosku o dofinansowanie. Wszystkie dzia\u0142ania wdra\u017cane w ramach II etapu wynikaj\u0105 wprost ze strategii wzorniczej i s\u0105 niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "\"DARCO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201ePodwy\u017cszenia konkurencyjno\u015bci na rynku firmy DARCO wskutek wdro\u017cenia rekomendacji strategii wzorniczej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3462878.28", "WARTOSC": "7094531.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost poziomu wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - energii s\u0142onecznej. Realizacja projektu umo\u017cliwi racjonalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w gminie D\u0119bica, \u017byrak\u00f3w, poprzez zwi\u0119kszenie wytwarzania energii elektrycznej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (energia s\u0142oneczna), prowadz\u0105ce mi\u0119dzy innymi do zmniejszenia emisji, ograniczenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz wspieranie rozwoju niskoemisyjnej gospodarki i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju regionu. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1,76MW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci D\u0119bica, Gmina Miasto D\u0119bica na terenie dzia\u0142ek nr 709/2, 711/1, 711/3 o ca\u0142kowitej powierzchni 3,0933ha. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada monta\u017c 7040 sztuk paneli fotowoltaicznych o mocy min. 250 Wp wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105.Kluczowe elementy projektu stanowi\u0105: panele fotowoltaiczne - zestaw sk\u0142ada si\u0119 z 7040sztuk paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych o mocy 250Wp, konstrukcja wbijana, falowniki / przetwornice - stacja transformatorowa, magazyn mocy, kompletna instalacja elektryczna, ogrodzenie elektrowni, monitoring , o\u015bwietlenie. W ramach projektu dodatkowo Wnioskodawca zrealizuje instalacj\u0119 5,0kW w celu obni\u017cenia koszt\u00f3w funkcjonowania obiektu Stowarzyszenia Rodzic\u00f3w i Przyjaci\u00f3\u0142 Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych \u201eRADO\u015a\u0106\u201d - Partnera projektu. Elementy instalacji: 20szt. paneli 250Wp, konstrukcja wsporcza-\u015bruby dwu-gwintowe i profile aluminiowe, kabel DC, 2 komplety z\u0142\u0105czek MC4 , 1szt. skrzynka DC z zabezpieczeniami przeciwprzepi\u0119ciowymi Typu II, 1 szt. falownik, okablowanie AC,1szt. skrzynka AC z zabezpieczeniami, przeciwprzepi\u0119ciowymi Typu I+II. Okres realizacji projektu obejmuje I kwarta\u0142 2018 do II kwarta\u0142 2019r. Wnioskodawca posiada komplet dokument\u00f3w niezb\u0119dnych do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. W ramach projektu, poza pracami inwestycyjnymi - robotami budowlanymi, przy\u0142\u0105czeniem do sieci, b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.", "BENEFICJENT": "GDG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza i zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE poprzez instalacj\u0119 elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1,76MW w D\u0119bicy wykorzystuj\u0105cej zaawansowane rozwi\u0105zania techniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "2514272.30", "WARTOSC": "3930059.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji sze\u015bciu budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. A. Fredry w D\u0119bicy. Obejmuje nast\u0119puj\u0105ce budynki mieszkalne wielorodzinne: blok przy ul. Fredry 9, ul. Fredry 11, ul. Fredry 13, ul. Fredry 17, ul. Kraszewskiego 23, ul. Rzeszowskiej 79.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynk\u00f3w i koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119.W ramach w/w celu planuje si\u0119:1.Zmniejszenie zapotrzebowania dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem, w tym na:- energi\u0119 pierwotn\u0105 do EP = do 2 105,92 MWh/rok (redukcja o 38,49% ),- energi\u0119 finaln\u0105 do 1 466,39 MWh/rok (redukcja o 40,88% ).2. Zmniejszenie rocznych koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i centralnego ogrzewania do 341 tys. z\u0142/rok (redukcja o 37,44 % ).Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105:1.Zmniejszenie strat ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych projektem poprzez:- docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych warunki izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d obowi\u0105zuj\u0105cych od 1 stycznia 2021 r. (zgodnie z Rozp. Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 5 lipca 2013 r., Dz.U. poz. 926 z dnia 13.08.2013 r.) \u2013 \u0142\u0105cznie 15 383,28 m2 powierzchni;- zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej ka\u017cdego budynku obj\u0119tego projektem (zmniejszeniem obliczeniowego zapotrzebowania na energi\u0119), o ponad 25%.- wymian\u0119 okien na klatkach schodowych i drzwi zewn\u0119trznych na stolark\u0119 spe\u0142niaj\u0105c\u0105 warunki izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d obowi\u0105zuj\u0105cych od 1 stycznia 2021 r. \u2013 \u0142\u0105cznie 219 szt. okien i 6 szt. drzwi;- zmniejszenie strat ciep\u0142a na podgrzanie powietrza wentylacyjnego (poprzez wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej na klatkach schodowych).2.Podniesienie sprawno\u015bci instalacji centralnego ogrzewania, poprzez:- popraw\u0119 regulacji przep\u0142ywu wody (monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych regulacyjnych, zawor\u00f3w termostatycznych na klatkach schodowych);- zaizolowanie przewod\u00f3w rozprowadzaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA IM. ALEKSANDRA FREDRY", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. Aleksandra Fredry w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2288732.57", "WARTOSC": "3311930.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projektowany PSZOK wybudowany zostanie w miejscowo\u015bci Paszczyna, powiat d\u0119bicki, wojew\u00f3dztwo podkarpackie na dzia\u0142kach nr 2218/14 i 63/2. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: ? Budow\u0119 budynku gospodarczego, Budow\u0119 wiaty do magazynowania odpad\u00f3w, Wykonanie plac\u00f3w wewn\u0119trznych, ich utwardzenie oraz utwardzenie miejsc postojowych , Wykonanie \u015bcie\u017cki edukacyjno-ekologicznej, Wykonanie ogrodzenia terenu wraz z o\u015bwietleniem, Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia PSZOK, Zakup pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w do magazynowania odpad\u00f3w, Wykonanie kolorowych plakat\u00f3w i ulotek edukacyjnych.Nowy, gminny punkt zapewni mieszka\u0144com sta\u0142y, nowoczesny, estetyczny i przyjazny punktu odbioru odpad\u00f3w problemowych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych) jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w przekazywanych przez mieszka\u0144c\u00f3w Gminy D\u0119bica w spos\u00f3b selektywny i zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w trafiaj\u0105cych do systemu w formie zmieszanej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 Osi\u0105gni\u0119cie wysokiej jako\u015bci recyklingu poprzez zebranie frakcji odpad\u00f3w o du\u017cej czysto\u015bci, \u2022 Wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 ustawowych kierowanych zar\u00f3wno do gmin jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w . \u2022 Minimalizacja zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z niew\u0142a\u015bciwego zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych przez w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci (spalanie odpad\u00f3w, tworzenie dzikich wysypisk). \u2022 Minimalizacja ilo\u015bci wytwarzanych odpad\u00f3w poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych (\u015bcie\u017cka edukacyjna, plakaty i ulotki edukacyjno-informacyjne rozprowadzone po regionie gospodarki odpadami w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 Gmina D\u0119bica) oraz utworzenie punktu wymiany produkt\u00f3w co powoduje realizacje zada\u0144 zgodnie z hierarchia post\u0119powania z odpadami.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODAROWANIA ODPADAMI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie D\u0119bica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "2119294.48", "WARTOSC": "3417468.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w wielorodzinnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w D\u0119bicy, ul. Kolejowa 29. Obejmuje 5 blok\u00f3w: ul. Fredry 4,ul. Fredry 6, ul. Rzeszowska 77, ul. Le\u015bna 12, ul. G\u0142owackiego 21.Celem g\u0142\u00f3wny projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynk\u00f3w i koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119.W ramach w/w celu planuje si\u0119:1.Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem, w tym zapotrzebowania na:- energi\u0119 pierwotn\u0105 EP = do 2 251,00 MWh/rok ( redukcja o 36,59 %);- energi\u0119 finaln\u0105 do 1 245,95 MWh/rok (redukcja o 42,50%);2.Zmniejszenie rocznych koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i centralnego ogrzewania do 405,7 tys. z\u0142/rok (redukcja o 35,69%);Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1.Zmniejszenie strat ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych projektem poprzez:-docieplenie \u015bciany zewn\u0119trznych i strop\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych warunki izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d obowi\u0105zuj\u0105cych od 1 01.2021 r. \u2013 \u0142\u0105cznie 13 498 m2 powierzchni;-wymian\u0119 okien na klatkach schodowych, piwnicach i drzwi zewn\u0119trznych na stolark\u0119 spe\u0142niaj\u0105c\u0105 warunki izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d obowi\u0105zuj\u0105cych od 1.012021 r. \u2013 \u0142\u0105cznie 263 szt. okien i 13 szt. drzwi;-zmniejszenie strat ciep\u0142a na podgrzanie powietrza wentylacyjnego (poprzez wymian\u0119 stolarki na klatkach schodowych).-remont komin\u00f3w, wymiana inst. odgromowej, obr\u00f3bek blacharskich, rynien i rur spustowych2.Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 (ul. G\u0142owackiego 21), poprzez:- zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci o\u015bwietlenia (wymiana opraw o\u015bwietleniowych i \u017car\u00f3wek na o\u015bwietlenie ledowe, \u0142\u0105cznie 81 szt.,- podniesienie sprawno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa instalacji elektrycznej (wymiana przewod\u00f3w elektrycznych).- modernizacja automatyki (wymiana tablic elektrycznych, pi\u0119trowych, g\u0142\u00f3wnych, administracyjnych)3.Podniesienie sprawno\u015bci instalacji centralnego ogrzewania, poprzez:- popraw\u0119 regulacji przep\u0142ywu wody (monta\u017c zawor\u00f3w regulacyjnych)- izolacja przewod\u00f3w rozprowadzaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W D\u0118BICY", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej przy ul. Kolejowej 29 w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "5900000.00", "WARTOSC": "8040337.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w o\u015brodkach miejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105:- Redukcja emisji CO2 o 5291,69 tCO2/rok oraz py\u0142u PM10 o 58,31 t/rok dzi\u0119ki modernizacji przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142aDzi\u0119ki realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119ciu poszczeg\u00f3lnych wska\u017anik\u00f3w projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w d\u0142ugofalowych, zwi\u0105zanych z przej\u015bciem na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105, w tym przede wszystkim:-powstrzymanie procesu zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego, w tym przede wszystkim powietrza,-zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery, kt\u00f3rych \u017ar\u00f3d\u0142em jest spalanie paliw opa\u0142owych,-poprawa jako\u015bci \u017cycia oraz zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w Miast i Gmin, -powstrzymanie degradacji ekosystem\u00f3w, -poprawa konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci Miast i Gmin, -poprawa sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.Projekt obejmuje modernizacj\u0119 przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona na terenie Gmin \u2013 Partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w Projekcie.Zakres projektu obejmuje monta\u017c kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e inne ni\u017c biomasa. Przedmiotem projektu jest wymiana dotychczasowych nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y w\u0119glowe klasy nie ni\u017csza ni\u017c 5 oraz spe\u0142niaj\u0105ce wymagania ekoprojektu w zakresie efektywno\u015bci energetycznej i emisji zanieczyszcze\u0144 okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu Komisji (UE) 2015/1189 lub Rozporz\u0105dzeniu Komisji (UE) 2015/1185 (ECODESIGN) o sprawno\u015bci nie mniejszej ni\u017c 88%,w ilo\u015bci:-Miasto D\u0119bica: 59 szt.-Gmina D\u0119bica: 46 szt.-Miasto Jas\u0142o: 101 szt.-Gmina Jas\u0142o: 46 szt.-Gmina Jedlicze: 27 szt.-Gmina Pilzno: 30 szt.-Gmina \u017byrak\u00f3w: 39 szt.\u0141\u0105cznie kot\u0142y z automatycznym zasypem: 348 szt.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach prywatnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki \u2013 Projekt 3.3.2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1728000.00", "WARTOSC": "3542400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "W ramach projektu firma Prografix Sp. z o.o. wdro\u017cy wyniki w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych dotycz\u0105cych zautomatyzowania procesu weryfikacji, standaryzacji i zaawansowanej deduplikacji danych zawartych w nadsy\u0142anych przez klient\u00f3w plikach list adresowych. System dostarcza\u0107 b\u0119dzie partnerom biznesowym (resellerom) zintegrowan\u0105 i kompleksow\u0105 us\u0142ug\u0119 obejmuj\u0105c\u0105 udost\u0119pnienie klientom ko\u0144cowym mo\u017cliwo\u015b\u0107 samodzielnego przeprowadzania kampanii marketingu bezpo\u015bredniego w postaci spersonalizowanej zaadresowanej wysy\u0142ki reklamowej (direct mail). Problemy zwi\u0105zane z plikiem adresowym powoduj\u0105 konieczno\u015b\u0107 r\u0119cznego sprawdzania, a w razie b\u0142\u0119d\u00f3w odsy\u0142anie pliku do weryfikacji klienta. Wyd\u0142u\u017ca to czas realizacji us\u0142ugi jak i jej koszt \u2013 zar\u00f3wno dla klienta, jak i dla Prografix \u2013 a tak\u017ce sprawia, \u017ce us\u0142uga direct mail jawi si\u0119 jako trudna w realizacji i obci\u0105\u017caj\u0105ca klienta czasoch\u0142onnym \u201eczyszczeniem\u201d list adresowych. W oparciu o przeprowadzone prace B+R Prografix stworzy platform\u0119 typu B2B (system) pozwalaj\u0105c\u0105 klientom na zlecanie kampanii direct mail w oparciu o nieuporz\u0105dkowan\u0105 list\u0119 adresow\u0105. Zaszyte w platformie algorytmy (wynik prac B+R) przeprowadz\u0105 \u201eza klienta\u201d weryfikacj\u0119, standaryzacj\u0119 i deduplikacj\u0119 danych, oferuj\u0105c na wyj\u015bciu nie tylko produkcj\u0119 i wysy\u0142k\u0119 materia\u0142u, ale tak\u017ce uporz\u0105dkowan\u0105 (i wystandaryzowan\u0105) list\u0119 do dalszego zarz\u0105dzania oraz wykorzystania w kolejnych kampaniach. Dodatkowo klient otrzyma raport z obs\u0142ugi zwrot\u00f3w korespondencji, pozwalaj\u0105cy optymalizowa\u0107 sam\u0105 list\u0119 jak i ca\u0142e kampanie w kolejnych ods\u0142onach. Rozwi\u0105zanie to stanowi innowacj\u0119 w skali europejskiej, gdy\u017c na rynku europejskim nie istniej\u0105 serwisy oferuj\u0105ce tego rodzaju kompleksow\u0105 i zautomatyzowan\u0105 us\u0142ug\u0119. Obowi\u0105zuj\u0105cym globalnie standardem jest wym\u00f3g dostarczenia/dostosowania przez klienta danych adresowych do uk\u0142adu/formatu (czasem jednego z kilku) narzuconego/-ych przez firm\u0119 realizuj\u0105c\u0105 zlecenie w obszarze direct mail.", "BENEFICJENT": "PROGRAFIX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie innowacyjnej platformy B2B do zarz\u0105dzania kampaniami direct mail", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1723500.00", "WARTOSC": "4920000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa BRATEX DACHY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA dotyczy zakupu niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz oprogramowania do uruchomienia produkcji innowacyjnego produktu tj. blachodach\u00f3wka hybrydowa. Poniesione przez przedsi\u0119biorstwo wydatki inwestycyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek nowego dotychczas niewytwarzanego przez BRATEX DACHY produktu.", "BENEFICJENT": "BRATEX DACHY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eWzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki BRATEX DACHY poprzez wprowadzenie do oferty innowacyjnych hybrydowych pokry\u0107 dachowych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1693710.00", "WARTOSC": "1992600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie poprawa codziennego funkcjonowania dla 45 (40K, 5M) nipe\u0142nosprawnych lub niesamodzielnych os\u00f3b (kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na stan zdrowia, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie miasta D\u0119bica poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i obj\u0119cie ich us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez MOPS w D\u0119bicy w okresie do 31.12.2020 roku. G\u0142\u00f3wne zadania 1.Asystent osoby niepe\u0142nosprawnej - realizacjia us\u0142ugi dla 15 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 2.S\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze - wprowadzenie s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych dla 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych lub niesamodzielnych G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20 Liczba O\u015brodk\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, kt\u00f3re zwi\u0119kszy\u0142y dost\u0119p do \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w programie - 1 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 45 (40K, 5M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ug\u0105 asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej - 15 (13K, 2M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych s\u0105siedzkimi us\u0142ugami opieku\u0144czymi w programie - 30 (27K, 3M)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO D\u0118BICA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W D\u0118BICY", "TYTUL": "Wspierajmy razem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-06-08", "DOFINANSOWANIE": "1583328.14", "WARTOSC": "1944616.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Okre\u015blaj\u0105c d\u0142ugotrwa\u0142e konsekwencje realizacji projektu, wykraczaj\u0105ce poza natychmiastowe efekty, sformu\u0142owano nast\u0119puj\u0105cy cel g\u0142\u00f3wny projektu: Ochrona \u015brodowiska naturalnego na skutek zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery dzi\u0119ki g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w 6 wsp\u00f3lnot mieszkaniowych w D\u0119bicy, oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w i CO2,\u2022 obni\u017cenie koszt\u00f3w energii na skutek zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w,\u2022 zapewnienie odpowiedniego komfortu cieplnego w budynkach obj\u0119tych projektem,\u2022 podniesienie dochod\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w i zmniejszenie ub\u00f3stwa energetycznego.W ramach prac termomodernizacyjnych planuj\u0119 si\u0119: Izolacja \u015bcian piwnic i fundament\u00f3w, ocieplenie \u015bcian ,(w tym ocieplenie daszk\u00f3w na wej\u015bciami i balkon\u00f3w oraz demonta\u017c i monta\u017c instalacji odgromowej), ocieplenie komin\u00f3w,ocieplenie strop\u00f3w oraz wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej demonta\u017c i monta\u017c instalacji odgromowej.Kompleksowe dzia\u0142ania termomodernizacyjne budynk\u00f3w mieszkalnych s\u0105 konieczne dla: ograniczania niskiej emisji do atmosfery , stopniowej eliminacji zagro\u017cenia dla zdrowia ludzi, oraz ograniczenia przyspieszonego niszczenia budynk\u00f3w co zwi\u0105zane jest z zanieczyszczeniem powietrza. Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie wska\u017anika EP na poziomie 45,03% dla projektu.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA MATEJKI 15", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w 6 wsp\u00f3lnot mieszkaniowych w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1509015.36", "WARTOSC": "2117934.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie oraz optymalizacja systemu monitoringu parametr\u00f3w transportowych \u017cywno\u015bci oraz elektroniki. Uk\u0142ad, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z sond pomiarowych, baz mobilnych, stacji dokuj\u0105cych oraz systemu parasolowego w ramach projektu zostanie przygotowany do ci\u0105g\u0142ego, dost\u0119pnego on-line pomiaru temperatury, wilgotno\u015bci, ci\u015bnienia, po\u0142o\u017cenia oraz wstrz\u0105s\u00f3w w przewozie towar\u00f3w wra\u017cliwych. W trakcie projektu wykonane zostan\u0105 testy i optymalizacja systemu dla przewozu owoc\u00f3w i warzyw mi\u0119kkich, nabia\u0142u, mi\u0119sa \u015bwie\u017cego oraz elektroniki. W ramach projektu, obejmuj\u0105cego badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe przewiduje si\u0119 opracowanie konstrukcji podzespo\u0142\u00f3w oraz wyb\u00f3r optymalnego sposobu transmisji danych pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi elementami ca\u0142ego systemu. Przewidziane testy w warunkach laboratoryjnych oraz rzeczywistych pozwol\u0105 Wnioskodawcy okre\u015bli\u0107 optymalne parametry systemu, tj. konstrukcj\u0119 podzespo\u0142\u00f3w, ilo\u015b\u0107 sond niezb\u0119dn\u0105 do jednoznacznego okre\u015blenia parametr\u00f3w transportu, spos\u00f3b i cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 komunikacji i przesy\u0142u danych, a tak\u017ce wp\u0142yw warunk\u00f3w \u015brodowiskowych przewozu na pomiary. W ramach projektu przewidziana jest wsp\u00f3\u0142praca z dwoma jednostkami naukowymi, Uniwersytetem Rolniczym w Krakowie oraz z Akademi\u0105 G\u00f3rniczo - Hutnicza w Krakowie, z kt\u00f3rymi Wnioskodawca posiada umowy o wsp\u00f3\u0142pracy. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie test\u00f3w pilota\u017cowych w przedsi\u0119biorstwie Darpol, kt\u00f3re specjalizuje si\u0119 w przewozie \u017cywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "KANGUR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Interaktywny system monitoringu parametr\u00f3w transportowych produkt\u00f3w wra\u017cliwych i nara\u017conych na uszkodzenia pozwalaj\u0105cy na identyfikacj\u0119 i ograniczenie strat w dystrybucji towar\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "1507247.16", "WARTOSC": "2243834.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \u201ePodniesienie jako\u015bci obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w D\u0119bicy, poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na popraw\u0119 efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci e-us\u0142ug, \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119, poprzez zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu informatycznego oraz oprogramowania, do II kwarta\u0142u 2019 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: zwi\u0119kszenie oferty e-us\u0142ug w dzia\u0142alno\u015bci gminy (w tym e-us\u0142ug o wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci); rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej, do poziomu niezb\u0119dnego dla uruchomienia i funkcjonowania wskazanych e-us\u0142ug. Przedmiotem wnioskowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest realizacjazada\u0144 niezb\u0119dnych ku wdro\u017ceniu w dzia\u0142alno\u015bci Gminy 71 e-us\u0142ug. Obligatoryjnym elementem realizacji ww. jest zakup niezb\u0119dnej dla realizacji zamierzonych e-us\u0142ug bazy sprz\u0119towej oraz oprogramowania. \u0179r\u00f3d\u0142ami weryfikacji osi\u0105gni\u0119tych wska\u017anik\u00f3w b\u0119d\u0105: dokumentacja zwi\u0105zana z realizacj\u0105 projektu, w tym protoko\u0142y odbioru, faktury, umowy z Wykonawcami, dokumentacja fotograficzna. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia Wnioskodawca realizowa\u0142 b\u0119dzie zadania zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem oraz jego promocj\u0105. W ramach projektu planuje si\u0119 wdro\u017cenie 71 e-us\u0142ug ( 4 us\u0142ug A2A; 57 e-us\u0142ug A2C; 10 A2B ). Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja: 13 szt. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on - line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja: 58 szt. (w tym 55sz. na poziomie 4 oraz 3 szt. na poziomie 5 e-dojrza\u0142o\u015bci).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w D\u0119bicy, poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na popraw\u0119 efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1443302.50", "WARTOSC": "3593652.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie rozwini\u0119cie aktualnie prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci B+R poprzez utworzenie wyodr\u0119bnionego w strukturze organizacyjnej firmy Centrum B+R", "BENEFICJENT": "TABOR D\u0118BICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eUtworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Tabor D\u0119bica sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-10", "DATA_START": "2018-05-21", "DOFINANSOWANIE": "1519560.00", "WARTOSC": "3247264.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu MATEO zamierza wdro\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re stanowi\u0105 rekomendacj\u0119 opracowanej w Etapie I strategii wzorniczej: 1.DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z ZAPROJEKTOWANIEM NOYCH PRODUKT\u00d3W (innowacja produktowa): -Zaproj. produkt\u00f3w - LINIA DA\u0143 DLA DZIECI -Zaproj. produkt\u00f3w - LINIA DA\u0143 REGIONALNYCH -Zaproj. produkt\u00f3w - LINIA \u017bYWNO\u015aCI FUNKCJONALNEJ 2.DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z IDENTYFIKACJ\u0104 I WIZUALIZACJ\u0104 MARKI (innowacja marketingowa): -Rebranding marki MATEO; re-design logo; zaprojektowanie identyfikacji wizualnej; opracowanie ksi\u0119gi marki (Brand Book) -Zdefiniowanie propozycji warto\u015bci, misji i wizji -Stworzenie strategii komunikacji marki z otoczeniem wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym, w tym strategii komunikacji on-linei obecno\u015bci w social media -Stworzenie projektu strony internetowej -Stworzenie projektu opakowa\u0144 produkt\u00f3w -Stworzenie projektu materia\u0142\u00f3w informacyjnych i katalog\u00f3w produkt\u00f3w dla klient\u00f3w B2C i B2B -Stworzenie projektu stoiska i materia\u0142\u00f3w wystawienniczych 3.DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z ZAKUPEM MASZYN NIEZB\u0118DNYCH DO WDRO\u017bENIA INNOWACJI PRODUKTOWEJ (innowacja technologiczna). W wyniku wdra\u017canej innowacji procesowej oraz organizacyjnej MATEO zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -Uporz\u0105dkowanie wewn\u0119trznych procedur wspieraj\u0105cych procesy produkcyjne i obs\u0142ugi klienta -Wyznaczenie w strukturze firmy design managera -Wprowadzenie systemu sta\u0142ego, cyklicznego monitorowania otoczenia firmy, zbierania, przetwarzania i analizowania informacji rynkowych -Ochrona prawna marki i znak\u00f3w. Niniejsze dzia\u0142ania nie maj\u0105 bezpo\u015bredniego odzwierciedlenia w bud\u017cecie zwa\u017cywszy na fakt, i\u017c zostan\u0105 one zrealizowane z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa. Wdro\u017cenie rekomendacji oraz wprowadzenie innowacji produktowych pozwoli na rozw\u00f3j firmy i wzmocnienie pozycji rynkowej. W tym celu konieczne b\u0119dzie rozwini\u0119cie stosowanych technologii i doposa\u017cenie zasob\u00f3w technologicznych firmy w urz\u0105dzenia umo\u017cliwiaj\u0105ce wprowadzenie innowacji produktowej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"MATEO\" STANIS\u0141AW CABAJ", "TYTUL": "\u201ePodwy\u017cszenia konkurencyjno\u015bci na rynku PHU MATEO wskutek wdro\u017cenia rekomendacji strategii wzorniczej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1288203.08", "WARTOSC": "2073009.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu nowego produktu do ochrony powierzchni drewna (dalej: Projekt). B\u0119dzie to produkt silnie hydrofobowy i cienkopow\u0142okowy wykorzystuj\u0105cy \u017cywic\u0119 alkidow\u0105 na bazie oleju naturalnego, modyfikowan\u0105 silanami bez dodatku substancji bioaktywnych przeznaczonych do ochrony drewna i zarejestrowanych na BPR (Biocides Product Registration). Pierwszy etap Projektu to przeprowadzenie bada\u0144 nad reakcj\u0119 oleju z silanami (winylotrimetoksysilanu lub polidymetylosiloksan), kt\u00f3re doprowadz\u0105 do opracowania schematu reakcji pomi\u0119dzy tymi dwoma substancjami. Opracowanie wspomnianego schematu (w tym: zr\u00f3\u017cnicowanie stosunku molowego reagent\u00f3w, czasu reakcji i ilo\u015bci reagent\u00f3w), pozwoli kontrolowa\u0107 w\u0142a\u015bciwo\u015bci hydrofobowe produktu finalnego. Tak zmodyfikowany olej b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 wykorzystany w nast\u0119pnych etapach Projektu do produkcji \u017cywicy oraz emulsji wodnej oleju. \u017bywica b\u0119dzie wytworzona w procesie sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 z etapu estryfikacji oraz polikondensacji z wykorzystaniem alkoholi wielowodorotlenowych, bezwodnika kwasu ftalowego i jednego ze zmodyfikowanych olej\u00f3w ro\u015blinnych ( lnianego, sojowego). Powy\u017csze pozwoli na stworzenie spoiwa o silnych w\u0142asno\u015bciach hydrofobowych. Nast\u0119pny krok to zemulgowanie w wodzie \u017cywicy alkidowej i opracowanie na jej bazie cienkopow\u0142okowego wyrobu lakierniczego: impregnatu, bejcy do zastosowania na domy drewniane, meble ogrodowe oraz stolark\u0119 okienn\u0105 i w zastosowaniu zewn\u0119trznym. W zwi\u0105zku z tym sprawdzane b\u0119dzie m.in. odporno\u015b\u0107 na warunki atmosferyczne w komorze QUV, odporno\u015b\u0107 na grzyby oraz ple\u015bnie. Zmodyfikowany olej r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie emulgowany w wodzie i na jego bazie zostanie skomponowany olej wodny do zastosowania w aplikacjach tj. tarasy, podesty i schody. Sprawdzana b\u0119dzie m.in. odporno\u015b\u0107 na warunki atmosferyczne, wod\u0119 oraz grzyby. Aktualnie nikt na rynku farbiarski", "BENEFICJENT": "TIKKURILA POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bezbiocydowe, ekologiczne wyroby lakiernicze do ochrony drewna bazuj\u0105ce na sililowanych olejach ro\u015blinnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "1200813.56", "WARTOSC": "2962583.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj. budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Janusza Korczaka w D\u0119bicy.Dzia\u0142ania projektowe s\u0142u\u017c\u0105 poprawie efektywno\u015bci energetycznej poprzez zwi\u0119kszenie izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d zewn\u0119trznych budynku oraz dostosowanie konstrukcji do projektowanych zmian w zakresie instalacji wewn\u0119trznych. Przyczyni si\u0119 to do zmniejszenia koszt\u00f3w eksploatacji obiektu i wzrostu komfortu u\u017cytkowania.Celem strategicznym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 oraz obni\u017cenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 w po\u0142\u0105czeniu z podniesieniem parametr\u00f3w energetycznych modernizowanego budynku.W zakres rzeczowy inwestycji wchodzi: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu \u2013 skosy oraz stropu \u017celbetowego i drewnianego; wymiana okien (11,43 m2); wymiana drzwi (9,47 m2); zmiana wentylacji w cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 z grawitacyjnej na mechaniczn\u0105 z odzyskiem ciep\u0142a; modernizacja CWU (wykonanie instalacji CWU i zasilenie jej z pompy ciep\u0142a typu powietrze/woda spr\u0119\u017carkowa nap\u0119dzana elektrycznie); modernizacja instalacji c.o.; usprawnienie systemu grzewczego (kompleksowa wymiana przewod\u00f3w instalacji c.o.- 1154 m; monta\u017c: zawor\u00f3w i g\u0142owic termostatycznych-127 szt., nowych grzejnik\u00f3w- 127 szt., gazowego kot\u0142a kondensacyjnego wraz z osprz\u0119tem- 1 kpl., licznik\u00f3w ciep\u0142a- 17 szt., naczynia wzbiorczego \u2013 1 szt oraz regulacja hydrauliczna instalacji- 1 kpl.)Ponadto: wymiana pokrycia dachowego wraz z innymi elementami po\u0142aci dachowej, wykonanie obudowy i sufit\u00f3w podwieszanych oraz modernizacja instalacji elektrycznej.Inwestycja s\u0142u\u017cy dostosowaniu obiektu do warunk\u00f3w technicznych w zakresie izolacyjno\u015bci cieplnej do standard\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cych po 1 stycznia 2021 r. Realizacja projektu umo\u017cliwi:- zmniejszenie zapotrzebowania na zu\u017cycie energii o 60,77%,- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika EP na poziomie 156,99 [kWh/(m2- rok)].", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Janusza Korczaka w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-06", "DOFINANSOWANIE": "1167293.60", "WARTOSC": "1412490.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu: Poprawa warunk\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie pomocy spo\u0142ecznej w plac\u00f3wkach pobytu dziennego w D\u0119bicy poprzez remont i rozbudow\u0119 obiektu, a tym samym stworzenie mo\u017cliwo\u015bci utworzenia Akademii Zdrowia i poszerzenia oferty dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: -zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 spo\u0142ecznych, -poszerzenie oferty \u015bwiadczonych us\u0142ug, -wzrost \u015bwiadomo\u015bci podopiecznych w zakresie profilaktyki zdrowotnej, -poprawa dost\u0119pno\u015bci obiektu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - desintytucjonalizacja us\u0142ug. Ca\u0142o\u015b\u0107 wymienionych dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych pozwoli na utworzenie Akademii Zdrowia dla podopiecznych \u015aDS i DDP, ale tak\u017ce innych potrzebuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Planuje si\u0119 aby w ramach Akademii Zdrowia zorganizowa\u0107 dzie\u0144 otwarty dla ch\u0119tnych do skorzystania z oferowanych us\u0142ug. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu i zawodowemu os. niepe\u0142nosprawnych i senior\u00f3w, poprzez termomodernizacj\u0119 istniej\u0105cego budynku, remont istniej\u0105cej klatki schodowej oraz podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wykonanie nak\u0142adki asfaltowej na cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego zjazdu i miejscach postojowych, przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 wewn\u0119trznych instalacji: wod.\u2013kan., elektrycznych i C.O. wraz z wymian\u0119 dw\u00f3ch piec\u00f3w oraz przebudow\u0119 istniej\u0105cego drena\u017cu wok\u00f3\u0142 budynku i poszerzenie szybu windowego plac\u00f3wek wsparcia przy ul. Mo\u015bcickiego 26 w D\u0119bicy. Projekt swoim zakresem obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej budynku. Nak\u0142ady na te dzia\u0142ania wynosz\u0105 328379,95 z\u0142. Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifik. wynosz\u0105 1595694,01 z\u0142. Ee = 328 379,95/1 595 694,01=20,57% Wnioskodawca jest na etapie uzyskania pozwolenia na budow\u0119 oraz zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Planowana data uzyskania decyzji to 29.04.2016 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Powiatem D\u0119bickim. Udzia\u0142 Partnera jest niefinansowy. Zakres wsp\u00f3\u0142. zawiera umowa partnerska stanowi\u0105ca za\u0142\u0105cznik do wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Utworzenie Akademii Zdrowia w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego w D\u0119bicy, umo\u017cliwiaj\u0105ce wzrost jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug i rozszerzenie oferty dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1158089.02", "WARTOSC": "2684134.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na realizacji eksperymentalnych prac rozwojowych w celu stworzenia prototypu pojazdu sanitarnego wielonoszowego dla sektora obronnego. Efekty projektu b\u0119d\u0105 podlega\u0142y komercjalizacji i uruchomieniu w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. B\u0119dzie to produkcja seryjnych pojazd\u00f3w sanitarnych wielonoszowych (karetek wielonoszowych) z przeznaczeniem do wykorzystania w wojsku. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R Wnioskodawca wprowadzi innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali kraju \u2013 b\u0119dzie to jeden nowy produkt: pojazd sanitarny wielonoszowy do wykorzystania w sektorze obronnym. B\u0119dzie to pierwszy produkowany w Polsce produkt - sanitarna karetka wojskowa spe\u0142niaj\u0105ca rygorystyczne normy i za\u0142o\u017cenia funkcjonalne przewidziane przez Ministerstwo Obrony Narodowej oraz NATO. Innowacja produktowa wzmocni konkurencyjno\u015b\u0107 Wnioskodawcy oraz przyczyni si\u0119 do dalszego jego rozwoju. Certyfikacja i homologacja prototypu pojazdu sanitarnego wg norm polskich i europejskich umo\u017cliwi sprzeda\u017c tych wyrob\u00f3w na jednolity rynek Unii Europejskiej (wzmocnienie internacjonalizacji podkarpackich przedsi\u0119biorstw). Zatem przedmiotowy projekt pozwoli na wzmocnienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gospodarki regionu oraz rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie podkarpackim. Dodatkowo przyczyni si\u0119 do inteligentnego rozwoju wojew\u00f3dztwa, poniewa\u017c polega\u0107 b\u0119dzie na realizacji dzia\u0142a\u0144 B+R w zakresie Regionalnej Inteligentnej Specjalizacji (RIS3) \u2013 motoryzacja.", "BENEFICJENT": "JANUSZ KANIA AGREGATY PEX-POOL PLUS", "TYTUL": "Realizacja eksperymentalnych prac rozwojowych w celu stworzenia prototypu pojazdu sanitarnego wielonoszowego dla sektora obronnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1046850.00", "WARTOSC": "1871425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest zakup od IOB proinn. us\u0142ug s\u0142u\u017c\u0105c. oprac. i wdro\u017c. 2 innowacji produkt. (nowa us\u0142uga w postaci specjalistycznego czyszczenia kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych bez koniecz. ich demonta\u017cu; znacz. ulepszona us\u0142uga dot. prac wodno-kanalizacyjnych), 2 innowacji proces. (ulepszony proces czyszczenia kanalizacji/rur, nowy proces czyszczenia przewod\u00f3w wentylacyjnych), a tak\u017ce inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105z. z wdro\u017c. innow. techn. w firmie Wnioskodawcy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wdro\u017c. innow. marketingowej i organizacyjnej. ZAKRES PROJEKTU 1. Zakres proinnow. us\u0142ug doradczych wspier. wdro\u017cenie innow.: - Przyg. szczeg\u00f3\u0142. modelu finans. dla oprac. lub wdra\u017canej innow. - Identyfikacja i mapow. klucz. proces\u00f3w bizn. zwi\u0105z. z wdra\u017c. innow., ich mod. i optymalizacji - Pomoc w oprac. dokumentacji funkcjon. lub techn. niezb\u0119dnej do wdro\u017c. innow. - Poszukiw. i nawi\u0105z. kontaktu z dostawc\u0105 techn. - Pomoc w procesie przyg. lub przepr. negocjacji z dostawc\u0105 techn. - Doradz. w procesie przyg. umowy zakupu techn. pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 techn. - Analiza ryzyka wdro\u017c. innow. - Doradz., pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017c. innow. - Doradz. i pomoc w oprac. i przepr. pilota\u017c. wdro\u017c. innow. - Monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017c. innow. - Oprac. strategii marketing. dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przed. wdro\u017c. innowacji - Doradz. w zakr. rozwoju zasob\u00f3w ludzkich zwi\u0105z. z wdra\u017c. innow. 2. Wydatki inwestycyjne obj\u0119te regionaln\u0105 pomoc\u0105 inwestycyjn\u0105: nabycie albo wytw. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych innych ni\u017c grunty oraz nieruchomo\u015bci \u2013 zakup zestawu sprz\u0119tu do czyszcz. kana\u0142\u00f3w wentylac. i instalacji wodno-kanalizac. sk\u0142ad. si\u0119 z nast. element\u00f3w: specjalistyczny pojazd hydrodynamiczny, podno\u015bnik, w\u00f3zek wid\u0142owy i zdalnie sterowany wieloczynno\u015bciowy robot do czyszczenia przewod\u00f3w wentylacyjnych. Zaplanowane do zakupu...", "BENEFICJENT": "BOGUS\u0141AW LESIAK ZAK\u0141AD ROB\u00d3T WODNO-KANALIZACYJNYCH WOD-KAN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Zak\u0142adu Rob\u00f3t Wodno - Kanalizacyjnych WOD- KAN Bogus\u0142aw Lesiak poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego systemu czyszczenia kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych oraz instalacji wodno-kanalizacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "945396.99", "WARTOSC": "1112231.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Cel: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 3 szko\u0142ach podstawowych w mie\u015bcie D\u0119bica: SP nr 2, SP nr 8 i SP nr 12 w okresie od IX.2018r. do ko\u0144ca VI.2020r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 445 uczni\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych dla 70 nauczycieli przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych z w/w szk\u00f3\u0142 oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych i pracowni TIK tych szk\u00f3\u0142. Grupa docelowa: szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne, nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego i uczniowie tych szk\u00f3\u0142. Projekt skierowany jest do os\u00f3b i podmiot\u00f3w z wj. podkarpackiego (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, mieszkaj\u0105, w przypadku podmiot\u00f3w maj\u0105 siedzib\u0119 na obszarze woj.). 1. SP nr 2 w D\u0119bicy:kl. I-VI: 200uczni\u00f3w (U) w tym 100kobiet (K) i 29 nauczycieli (N) w tym 1m\u0119\u017cczyzna (M) 2. SP nr 8 w D\u0119bicy: kl. I-VIII: 105U (40K) i 21N (16K) 3. SP nr 12 w D\u0119bicy: kl. I-VIII: 140U (70K) i 20N (18K) Wnioskodawc\u0105 jest organ prowadz\u0105cy w/w szko\u0142y - miasto D\u0119bica. \u0141\u0105cznie: 445U (210K) i 70N (62K). Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane w oparciu o diganoz\u0119 potrzeb edukacyjnych, opracowan\u0105 oddzielnie przez ka\u017cd\u0105 szko\u0142\u0119 i zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku. Dzia\u0142ania: Typ1: Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji i kwalifikacji zawodowych nauczycieli oraz rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych dla rynku pracy. Typ2: Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3. Typ3: Zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w szko\u0142ach Rezultaty -70 nauczycieli przed. og\u00f3lnych obj\u0119tych wsparciem uzyska nowe kwalifikacje i/lub kompetencje zawodowe, w tym TIK w nauczaniu, co poprawi jako\u015b\u0107 ich pracy i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j uczni\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142 -min. 90% uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem uzyska dodatkowe kompetencje (w tym informatyczne, matematyczne, naukowo-techniczne) i rozwinie ju\u017c posiadane umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zesp. Proj. realizowany w okresie: 1.IX.2018-30.VI.2020r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Kompleksowa oferta kszta\u0142cenia og\u00f3lnego szk\u00f3\u0142 podstawowych w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2014-11-12", "DOFINANSOWANIE": "937354.63", "WARTOSC": "4093709.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w edukacji Miejskiego Gimnazjum nr 2 w D\u0119bicy wspieraj\u0105cych kluczowe umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w w tym kompetencji w zakresie kultury fizycznej i nauk matematyczno-przyrodniczych poprzez: 1. Rozbudow\u0119 budynku szko\u0142y o budynek sali gimnastycznej wraz z zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia w celu: \u2022 zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci prowadzenia zaj\u0119\u0107 dydaktycznych zw\u0142aszcza dyscyplin dru\u017cynowych z zakresu kultury fizycznej; \u2022 podnoszenia sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w. 2. wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego w budynku szko\u0142y na energooszcz\u0119dne w celu: \u2022 poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku i komfortu \u015bwietlnego; \u2022 obni\u017cenia koszt\u00f3w zakupu energii elektrycznej; 3. zakup wyposa\u017cenia do 6 pracowni w nowoczesny sprz\u0119t ICT i materia\u0142y dydaktyczne w celu: \u2022 dostosowania warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata; \u2022 rozwijania kompetencji matematycznoprzyrodniczych uczni\u00f3w m. in. sk\u0142onienie ich do konstruktywnego wykorzystania zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci. Przedmiotem projektu jest Miejskie Gimnazjum nr 2 przy ul. \u0141ysog\u00f3rskiej 25 w D\u0119bicy, zlokalizowane na dzia\u0142ce nr ewid. 2753, obr. 4, a jego zakres obejmuje: 1. Dobudow\u0119 budynku sali gimnastycznej o wymiarach 28,45m x 44,90m z cz\u0119\u015bci\u0105 socjalno-sanitarno-szatniow\u0105 o wymiarach 13,78m x 27,90 m. Budynek b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dydaktyczn\u0105 i sportow\u0105 oraz zakup wyposa\u017cenia sta\u0142ego i ruchomego do sali gimnastycznej; 2. Wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego w budynku szko\u0142y tj. \u015bwietl\u00f3wek i \u017car\u00f3wek na energooszcz\u0119dne lub gdy wymaga\u0142 tego z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cego o\u015bwietlenia; 3. Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu ICT\u20136 zestaw\u00f3w interaktywnych : tablicy multimedialnej interaktywnej, projektora i uchwytu na projektor do 6 pracowni w tym po 1szt. do dw\u00f3ch pracowni matematycznych, po 1szt. do pracowni biologicznej, chemicznej, fizycznej geograficznej oraz 12 zestaw\u00f3w materia\u0142\u00f3w dydaktycznych 2 szt. dla pracowni biologicznej, 1szt. do p. chemicznej, 7szt. do p. fizycznej, 1szt. do p. geograficznej", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury dydaktycznej Miejskiego Gimnazjum nr 2 w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1394201.92", "WARTOSC": "1640237.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 20 os\u00f3b niesamodzielnych w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia z terenu D\u0119bicy (gminy miejskiej i wiejskiej) poprzez utworzenie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych, specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych oraz aktywizacji w sferze fizycznej, intelektualnej oraz spo\u0142ecznej w Dziennym Domu Pomocy \"Dom Symeona i Anny\" w D\u0119bicy w okresie od 01.05.2020 do 31.12.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 20 os., w tym 16 K i 4 M, zamieszka\u0142ych na terenie Miasta D\u0119bicy (gmina miejska) oraz Gminy D\u0119bica (gm. wiejska), w wieku powy\u017cej 60 lat, b\u0119d\u0105cych osobami niesamodzielnymi, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: - utworzenie Dziennego Domu Pomocy Symeona i Anny w D\u0119bicy poprzez realizacj\u0119 prac adaptacyjnych w budynku i wyposa\u017cenie domu oraz - bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie domu (wydatki na personel, zaj\u0119cia aktywizacyjne, integracyjne,terapeutyczne, wy\u017cywienie, op\u0142aty zwi\u0105zane z utrzymaniem domu). G\u0142\u00f3wne rezultaty - utworzenie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych, wsparcie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, obj\u0119cie wsparciem 20 os\u00f3b niesamodzielnych (w tym 16 kobiet), poprawa psychicznej jako\u015bci \u017cycia u 15 os\u00f3b niesamodzielnych (w tym 14 K)- uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IM. EDMUNDA BOJANOWSKIEGO \"DOBRO\u0106\"", "TYTUL": "Dom lekarstwo na codzienn\u0105 samotno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-01-23", "DOFINANSOWANIE": "863317.64", "WARTOSC": "1620376.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"IGLOOPOL\" w D\u0119bicy. Obejmuje dwa bloki: przy ulicy Sikorskiego 8 i Sikorskiego 10. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynk\u00f3w i koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119. W ramach w/w celu planuje si\u0119: 1)zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem, w tym zapotrzebowania na:- energi\u0119 pierwotn\u0105 do EP = do 1 202,03 MWh/rok (zmniejszenie o 624,47 MWh/rok \u2013 redukcja o 34,19%),- energi\u0119 finaln\u0105 do 924,64 MWh/rok (zmniejszenie o 480,36 MWh/rok - redukcja o 34,19%),2)Zmniejszenie rocznych koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i centralnego ogrzewania do 209 tys. z\u0142/rok (obni\u017cenie koszt\u00f3w o ok.110 tys. z\u0142/rok - redukcja o 34,61 %).Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest zmniejszenie strat ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych projektem poprzez:- docieplenie \u015bciany zewn\u0119trznych i strop\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych warunki izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d obowi\u0105zuj\u0105cych od 1 stycznia 2021 r. (zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 5 lipca 2013 r. zmieniaj\u0105ce rozporz\u0105dzenie w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie - Dz.U. poz. 926 z dnia 13.08.2013 r.) \u2013 \u0142\u0105cznie 6 958,19 m2 powierzchni.- wymian\u0119 okien na klatkach schodowych na stolark\u0119 spe\u0142niaj\u0105c\u0105 warunki izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d obowi\u0105zuj\u0105cych od 1 stycznia 2021 r. \u2013 \u0142\u0105cznie 36 szt. - zmniejszenie strat ciep\u0142a na podgrzanie powietrza wentylacyjnego (poprzez wymian\u0119 stolarki na klatkach schodowych)Celami nadrz\u0119dnymi s\u0105:- poprawa stanu bud\u017cet\u00f3w domowych i przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu mieszka\u0144c\u00f3w poprzez obni\u017cenie zu\u017cycia energii do cel\u00f3w u\u017cytkowych i centralnego ogrzewania,- zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10 o ok. 2,3 tony/rok,- zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - obni\u017ceni emisji CO2 o ok. 213 ton CO2 eq/rok -redukcja o 34,19%.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"IGLOOPOL\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w wielorodzinnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej IGLOOPOL w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834657.37", "WARTOSC": "981949.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "CEL Celem projektu jest upowszechnienie, w ramach przedszkola integracyjnego Happy Kids, dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego poprzez: a) utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami b) dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz realizacja dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej dziecku z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci, c) rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY G\u0142ownym rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie 40 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w tym 6 dla dzieci niepe\u0142nosprawnych.Dodatkowym efektem b\u0119dzie wyposa\u017canie plac\u00f3wki w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne, a tak\u017ce budowa placu zabaw. W ramach projektu przeprowadzona zostanie adaptacja budowlana obiektu i jego najbli\u017cszego otoczenia. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w projekcie nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Adaptacja obiektu do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych 2. Wyposa\u017cenie sal dydaktycznych, wyposa\u017cenie placu zabaw, adaptacja pomieszcze\u0144 do potrzeb OWP 3. Utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci OWP przez okres 12 m-cy 4. Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych wsp\u00f3lnych lub dedykowanych dla dzieci zdrowych oraz dzieci niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "APG GROUP A.P. G\u0104SIOR SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w gminie D\u0119bica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-06-13", "DOFINANSOWANIE": "800906.97", "WARTOSC": "1175149.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - energii s\u0142onecznej, poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.Projekt dotyczy budowy instalacji fotowoltaicznej na Stacji Uzdatniania Wody w D\u0119bicy, przy ul. Kwiatkowskiego 11 o mocy 195,75 kW produkuj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 na u\u017cytek w\u0142asny SUW. Instalacja zostanie umiejscowiona na dzia\u0142ce i sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 5 modu\u0142\u00f3w, kt\u00f3re zajm\u0105 \u0142\u0105cznie obszar 0,40 ha. Modu\u0142y fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej ilo\u015bci 783 sztuk zostan\u0105 zamocowane na wolnostoj\u0105cych konstrukcjach wsporczych, nachylonych pod k\u0105tem 35\u00b0 wzgl\u0119dem ziemi. Nie b\u0119dzie prowadzona sprzeda\u017c wyprodukowanej energii oraz nie b\u0119dzie ona wprowadzana do sieci zewn\u0119trznej, poniewa\u017c w rozdzielni niskiego napi\u0119cia zamontowane zostan\u0105 urz\u0105dzenia blokuj\u0105ce przep\u0142yw energii do sieci zewn\u0119trznej. W ramach projektu powstanie tak\u017ce instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynku zaplecza sanitarno-szatniowego kompleksu sportowego Orlik w D\u0119bicy, po\u0142o\u017conego przy ul. Strumskiego o mocy 3,24kW.", "BENEFICJENT": "\"WODOCI\u0104GI D\u0118BICKIE\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej zasilaj\u0105cej Stacj\u0119 Uzdatniania Wody w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "789433.67", "WARTOSC": "928745.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Cel i rezultaty proj.: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci kompleksowych us\u0142ug wsparcia rodziny dla cz\u0142onk\u00f3w 37 rodzin (44 rodzic\u00f3w-30K, 14M i 60 dzieci-26K, 34M) z terenu miasta D\u0119bica poprzez prac\u0119 z rodzin\u0105 i rozszerzenie oferty w trzech istniej\u0105cych Plac\u00f3wkach Wsparcia Dziennego (PWD) w mie\u015bcie D\u0119bica oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc w ww. PWD o 15 - do 31.07.2019 r. Proj. skierowany jest bezpo\u015brednio do os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu miasta D\u0119bica, wsparciem w proj obj\u0119tych jest: -37 rodzin: 44 doros\u0142ych: 30K, 14M i 45 dzieci, w tym 19 dz i 26 ch (skorzyst. z rozszerzenia oferty PWD), - 15 dzieci dla kt\u00f3rych utworzone zostan\u0105 nowe miejsca w 3 PWD-po 5 miejsc w ka\u017cdej, tj: *\u201eZgrana Paka\u201d (przy. ul. Kraszewskiego) *\u201eZgrana Paka\u201d (ul. Sienkiewicza) *PWD na ul Matejki 7 Zadania: Program wsparcia rodziny w tym m.in. praca z asystentem rodziny, grupa wsparcia, specjalistyczne poradnictwo, treningi umiej\u0119tno\u015bci Realizacja zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w ramach plac\u00f3wek wsparcia dziennego Realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w ramach plac\u00f3wek wsparcia dziennego", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO D\u0118BICA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W D\u0118BICY", "TYTUL": "Aktywna rodzina.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "770233.80", "WARTOSC": "1100334.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie technologii: \u201eInnowacyjna technologia wytwarzania farb do malowania betonu oraz innych specjalistycznych farb, istotnie poprawiaj\u0105ca kluczowe w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowe i bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownika farb oraz minimalizuj\u0105ca wp\u0142yw na \u015brodowisko i energoch\u0142onno\u015b\u0107 proces\u00f3w, a zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 ich wydajno\u015b\u0107\u201d w budowanym zak\u0142adzie produkcyjnym w strefie ekonomicznej w Pustkowie- Strachowie. Opracowana technologia wytwarzania farb do malowania betonu oraz innych specjalistycznych farb jest w ca\u0142o\u015bci opracowana przez firm\u0119 AKSIL i jest wynikiem w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych, stanowi\u0105c tajemnice przedsi\u0119biorstwa. W wyniku jej wdro\u017cenia mo\u017cna b\u0119dzie uzyska\u0107 znacz\u0105co ulepszone farby oraz wprowadzi\u0107 nowe farby dla nowych segment\u00f3w rynku, co z kolei pozytywnie wp\u0142ynie na pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 firmy. W szczeg\u00f3lno\u015bci mo\u017cliwo\u015b\u0107 jako realizacji. wi\u0119kszej ilo\u015bci zam\u00f3wienia w szybszym czasie w por\u00f3wnaniu do konkurencji. Innowacyjna technologia wytwarzania farb do malowania betonu oraz innych specjalistycznych farb poprawia kluczowe w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowe i bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownika farb oraz minimalizuje wp\u0142yw na \u015brodowisko i energoch\u0142onno\u015b\u0107 proces\u00f3w, zwi\u0119kszaj\u0105c ich wydajno\u015b\u0107. Umo\u017cliwia ona wprowadzenie do wielkotona\u017cowej produkcji nowych wyrob\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AKSIL FABRYKA SPECJALISTYCZNYCH WYROB\u00d3W LAKIEROWYCH SP Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnej innowacyjnej technologii wytwarzania farb do malowania betonu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "756830.97", "WARTOSC": "890389.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie Technikum nr 3 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. J. Korczaka w D\u0119bicy (zatw. przez org. prow.). W wyniku spotka\u0144 w okresie X-XII15\u2019 dyrekcji Technikum z reprezentantami Unii Producent\u00f3w i Pracodawc\u00f3w Przemys\u0142u Mi\u0119snego(UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic(U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego oraz nauczycieli/ek (N) jak i szko\u0142y, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu, liderem UPEMI jako organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie. w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 160 uczniom/uczennicom z kier. T. \u017bywienia i us\u0142ug gastronomicznych. Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie 9 nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych (w tym dla N i U), organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalistycznych zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie zawodowe nauczycieli/ek. Na podstawie przeprowadzonych analiz (ofert pracy; opracowa\u0144, analiz, statystyk WUP w Rzeszowie, PUP D\u0119bickim, w tym w obszarze rejestracji bezrobotnych absolwent\u00f3w, barometr zawod\u00f3w)jednoznacznie wynika, \u017ce na absolwent\u00f3w przedmiotowego zawodu jest i b\u0119dzie zapotrzebowanie z uwagi na szeroki wachlarz potencjalnych miejsc pracy w bran\u017cy turystycznej oraz gastronomicz", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "M\u0142ody gastronom- start do kariery zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "731307.70", "WARTOSC": "860362.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Cel projektu i grupa docelowa poprawa codziennego funkcjonowania to 48 (44K, 4M) niesamodzielnych os\u00f3b starszych powy\u017cej 65 r\u017c. (kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie miasta D\u0119bica poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i obj\u0119cie ich us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez MOPS w D\u0119bicy w okresie do 31.12.2018 roku. G\u0142\u00f3wne zadania 1.Nowoczesne technologie w us\u0142ugach opieku\u0144czych - wprowadzenie teleopieki dla 10 os\u00f3b 2.Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze - realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych dla 12 os\u00f3b - realizacj\u0119 specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla 6 os\u00f3b 3.S\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze - wprowadzenie s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych dla 20 os\u00f3b G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 2 Liczba O\u015brodk\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, kt\u00f3re zwi\u0119kszy\u0142y dost\u0119p do \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych w programie - 1 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 48 (44K, 4M)Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ug\u0105 teleopieki w programie - 10 (9K, 1M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w programie - 12 (11K, 1M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych specjalistycznymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi w programie - 6 (6K, 0M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych s\u0105siedzkimi us\u0142ugami opieku\u0144czymi w programie - 20 (18K, 2M)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO D\u0118BICA/ MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W D\u0118BICY", "TYTUL": "Seniorom na ratunek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-02-02", "DOFINANSOWANIE": "681174.10", "WARTOSC": "1057033.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem strategicznym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci szkolnictwa zawodowego na terenie Powiatu D\u0119bickiego oraz wzrost kompetencji przysz\u0142ych kadr gospodarki. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie mo\u017cliw\u0105 dzi\u0119ki stworzeniu w szko\u0142ach warunk\u00f3w zbli\u017conych do tych, kt\u00f3re panuj\u0105 w realnym \u015brodowisku pracy zawodowej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w oparciu o istniej\u0105c\u0105 baz\u0119 dydaktyczn\u0105 i zak\u0142ada jej rozw\u00f3j poprzez modernizacj\u0119 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu. Celowi temu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w oraz zakup materia\u0142\u00f3w dydaktycznych. Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie 13 pracowni w 4 obiektach infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego, tj. : 1) Technikum nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 2 im. Kwiatkowskiego w D\u0119bicy - 1 pracownia: elektryczna i elektroniczna 2) Technikum Nr 3 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w D\u0119bicy - 2 pracownie (pracownia grafiki reklamowej oraz pracownia marketingu) 3) Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego \u2013 2 pracownie (pracownia system\u00f3w automatyki i system\u00f3w mikroprocesorowych oraz pracownia komputerowa) 4) Technikum Nr 1 oraz Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa Nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych Nr 1 im. Jana Paw\u0142a II w D\u0119bicy - 8 pracowni (pracownie i warsztaty, w kt\u00f3rych odbywa si\u0119 kszta\u0142cenie w zawodach: technik pojazd\u00f3w samochodowych, technik teleinformatyk, technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych, technik budownictwa oraz elektromechanik pojazd\u00f3w samochodowych, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, blacharz izolacji przemys\u0142owych i monter izolacji przemys\u0142owych, a tak\u017ce warsztaty - spawalnia).Wyposa\u017cenie pracowni obj\u0119tych inwestycj\u0105 wynika z rekomendacji KOWEZiu w ramach \u201eOpisu rekomendowanego wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych\u201d b\u0105d\u017a z podstaw programowych kszta\u0142cenia w zawodach w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem.Zakres rzeczowy oparto na diagnozie potrzeb szk\u00f3\u0142 w zakresie modernizacji wyposa\u017cenia pracowni zawodowych zgodnie z trendami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Powiecie D\u0119bickim poprzez modernizacj\u0119 infrastruktury dydaktycznej szk\u00f3\u0142 zawodowych wraz z zakupem wyposa\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "654937.75", "WARTOSC": "770515.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Cel i rezultaty proj.:Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci kompleksowych us\u0142ug wsparcia rodziny dla cz\u0142onk\u00f3w 30 rodzin (41 rodzic\u00f3w-29K, 12M i 45 dzieci-21K, 24M) z terenu miasta D\u0119bicapoprzez prac\u0119 z rodzin\u0105 i rozszerzenie oferty w trzech istniej\u0105cych Plac\u00f3wkach Wsparcia Dziennego (PWD) w mie\u015bcie D\u0119bica oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc www. PWD o 15 - do 30.06.2022 r.Proj. skierowany jest bezpo\u015brednio do os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu miasta D\u0119bica, wsparciemw proj obj\u0119tych jest 30 rodzin, w tym 41 doros\u0142ych (29K, 12M) i 45 dzieci (19 dz i 26 ch) - 30 skorzysta z rozszerzenia oferty PWD, dla 15dzieci utworzone zostan\u0105 nowe miejsca w 3 PWD-po 5 miejsc w ka\u017cdej, tj.:*\u201eZgrana Paka\u201d (przy. ul. Kraszewskiego)*\u201eZgrana Paka\u201d (ul. Sienkiewicza)*\u201eZgrana Paka\u201d na ul Matejki 7Zadania:1. Program wsparcia rodziny w tym m.in. praca z asystentem rodziny, grupa wsparcia, specjalistyczne poradnictwo, treningi umiej\u0119tno\u015bci.2. Realizacja zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w ramach plac\u00f3wek wsparcia dziennego.3. Praca podw\u00f3rkowa (zaj\u0119cia animacyjne i socjoterapeutyczne) oraz realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w ramach Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO D\u0118BICA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W D\u0118BICY", "TYTUL": "Lepsza Przysz\u0142o\u015b\u0107 Zgranej Paki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "629167.88", "WARTOSC": "740197.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "edukacyjnych 50 (24Dz.) dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych prowadzonych przez W. do 31.08.2019 r. Grupa docelowa projektu to: 1. 50 dzieci w wieku przedszkolnym (24Dz.), okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty z terenu m. D\u0119bica,D\u0119bicy - gm. wiejskiej, \u017byrakowa, Ostrowa, m. Ropczyce, Ropczyce - gm. wiejskiej. 2.4 nauczycieli (4K) zatrudnione w OWP prowadzonego przez W. 3. zostan\u0105 utworzone 2 nowe oddzia\u0142y przedszkolne \u2013 powstanie \u0142\u0105cznie 50 miejsc. G\u0142\u00f3wnym zad. p. jest utworzenie nowych oddzia\u0142\u00f3w. Nowe oddzia\u0142y powstan\u0105 w budynku na terenie m. D\u0119bica. Do uruchomienia oddzia\u0142\u00f3w Wnioskodawca przeprowadzi prace remontowo-budowlane oraz zakupi meble, wyposa\u017cenie sal oraz wyposa\u017cy kuchni\u0119, pomoce do zaj\u0119\u0107 oraz zatrudni nauczycieli. B\u0119dzie to pierwsze zadanie realizowane w ramach projektu. Drugim zadaniem b\u0119dzie realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla wszystkich dzieci przyj\u0119tych na nowoutworzone miejsca. B\u0119d\u0105 to zaj\u0119cia rytmiczno \u2013 wokalne, taneczno \u2013 baletowe, teatralne, z akrobatykin tanecznej, dla dzieci u kt\u00f3rych zdiagnozowano wymowy zostan\u0105 zorganizowane wady zaj\u0119cia logopedyczne. Trzecim zadaniem b\u0119dzie zdobycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przez 4 nowych nauczycieli do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1) 50 dzieci zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej; 2) 50 miejsc wychowania przedszkolnego zostanie dofinansowanych w programie; 3) 4 nauczycieli uzyska kwalifikacje/nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA ARTYSTYCZNA \"BALTIMA\" ANNA PIETRUSZEWSKA-SARAMA", "TYTUL": "Przedszkole Artystyczne BALTIMA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1325216.64", "WARTOSC": "1559078.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem proj jest podj\u0119cie pracy zarobk przez 20 K lub M po okresie sprawow opieki nad dzieckiem do lat 3 z gm D\u0119bica, \u017byrak\u00f3w, Czarna w woj podkarpackim przez zabezpieczenie opieki nad dzieckiem w formie nowo otwartego \u017c\u0142obka w \u017byrakowie z 16 miejscami w okresie od 1.lipca.2019 r. do 31.marca.2021 r., z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 30.09.2023 r. Wsparcie b\u0119dzie udzielone rodzicowi przy za\u0142o\u017ceniu powrotu do pracy/wej\u015bcia na rynek pracy/rejestracji w trakcietrwania wsparcia lub do 4 tyg po jego ustaniu. Projekt adresowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawne. Wsparcie zostanie udzielone poprzez zapewnienie opieki dla 16 dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia poprzez otwarcie plac\u00f3wki w \u017byrakowie w postaci \u017c\u0142obka otwartego w godzinach od 6.30 do 18.30. W projekcie przewiduje si\u0119 przygotowanie pomieszcze\u0144 budynku do prowadzenia \u017c\u0142obka, w tym sal zabaw, szatni, w\u00f3zkowni, pomieszcze\u0144 sanitarnych dla dzieci i socjalnych dla personelu, przygotowanie i wyposa\u017cenie kuchni, przygotowanie placu zabaw. Planowane jest zapewnienie najwy\u017cszych standard\u00f3w", "BENEFICJENT": "FIRMA EDUKACYJNA \"FRAJDA\" JERZY RAJSKI", "TYTUL": "Rajski zak\u0105tek maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "604790.93", "WARTOSC": "711518.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego poprzez utworzenie nowych 125 miejsc, w pi\u0119ciu d\u0119bickich szko\u0142ach podstawowych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 dzieci w liczbie 125 (w tym dwoje dzieci z orzeczeniami o niepe\u0142nosprawno\u015bci) w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty, obj\u0119te rocznym przygotowaniem przedszkolnym. W roku szkolnym 2015/2016 s\u0105 to dzieci z rocznik\u00f3w 2012, 2011, 2010 i dzieci z rocznika 2009 odroczone od obowi\u0105zku szkolnego. Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na remoncie 5 pomieszcze\u0144 w szko\u0142ach podstawowych SP 2,3,5,9 i 11 celem utworzenia oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych, wyposa\u017ceniu oddzia\u0142\u00f3w w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do prowadzenia edukacji przedszkolnej, a tak\u017ce zatrudnieniu nauczycieli edukacji wczesnoszkonej i j\u0119zyka angielskiego w okresie 12 miesi\u0119cy dofinasowania oraz w kolejnych 2 latach w ramach zapewnienia trwa\u0142o\u015bci projektu. Oddzia\u0142y wychowania przedszkolnego b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y przez 7 godzin dziennie", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Utworzenie oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w szko\u0142ach podstawowych dla dzieci obj\u0119tych obowi\u0105zkowym rocznym przygotowaniem przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-12-13", "DOFINANSOWANIE": "577500.00", "WARTOSC": "1291500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt realizowany przez Zak\u0142ad Narz\u0119dziowy \"PZL-D\u0119bica\" Sp. z o. o. dotyczy zakupu specjalistycznej tokarki sterowanej numerycznie do produkcji wielkogabarytowych element\u00f3w metalowych, co umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek nowychdotychczas niewytwarzanych przez wnioskodawc\u0119 produkt\u00f3w: tarcz, tulei i wa\u0142\u00f3w o \u015brednicy do 1000 mm i d\u0142ugo\u015bci do 3000 mm Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacji produktowej o zasi\u0119gu regionalnym. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca utworzy 3 nowe miejsc pracy.Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w i zysk\u00f3w firmy z tytu\u0142u rozszerzenia zakresu oferowanych us\u0142ug i poszerzenia zakresu zakresu wymiarowego produkowanych wyrob\u00f3w, co zapewnia op\u0142acalno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 finansow\u0105 projektu. Projekt zwi\u0105zany jest z wdro\u017ceniem innowacji procesowej i produktowej. W wyniku realizacji projektu uzyskane zostan\u0105 produkty i rezultaty prowadz\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia d\u0142ugofalowego celu projektu jakim jest rozw\u00f3j i wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Zak\u0142ad Narz\u0119dziowy \"PZL-D\u0119bica\" Sp. z o.o. na rynku regionalnym, krajowym i europejskim. Plan inwestycyjny projektu przygotowany zosta\u0142 w oparciu o analiz\u0119 potrzeb rynku, a tak\u017ce Wnioskodawcy, zatem realizuje oczekiwania obydwu stron.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD NARZ\u0118DZIOWY \"PZL-D\u0118BICA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty produktowej Zak\u0142adu Narz\u0119dziowego \"PZL-D\u0119bica\" poprzez zakup tokarki numerycznej do produkcji element\u00f3w wielkogabarytowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "560236.24", "WARTOSC": "743656.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu Firmy Rainforrest - systemu \u201ereal time climat\u201d (w dokumnetacji projektowej zamiennnie stosowany jest skr\u00f3t \u201eRTC\u201d). B\u0119dzie to system sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 ze sterownika elektronicznego po\u0142\u0105czonego z aplikacj\u0105 informatyczn\u0105. System ten b\u0119dzie wykorzystywany do sztucznych ekosystem\u00f3w takich jak akwaria, terraria oraz paludaria. B\u0119dzie on na bie\u017c\u0105co kontrolowa\u0142, mierzy\u0142 i optymalizowa\u0142 warunki pogodowe w zbiorniku, na podstawie danych ze stacji pogodowej. Stacja ta pochodzi\u0107 b\u0119dzie z okre\u015blonej strefy klimatycznej, z kt\u00f3rej pochodz\u0105 ro\u015bliny i/lub zwierz\u0119ta hodowane w zbiorniku. Cele jednostkowy projektu (przedmiot projektu) jest w pe\u0142ni zgodny z celem konkursu i ma na celu realizacje projektu pilota\u017cowego, kt\u00f3re umo\u017cliwi wdro\u017cenie do sprzeda\u017cy innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu firmy maj\u0105cej swoj\u0105 siedzib\u0119 (oraz miejsce realizacji projektu) na terenie Polski Wschodniej. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z kilku zada\u0144 wyodr\u0119bnionych tematycznie: 1. Przygotowanie prototypu steronika i rozpocz\u0119cie jego seryjnej produkcji. 2. Dzia\u0142ania handlowe. 3. Dzia\u0142ania marketingowe. 4. Utrzymanie i rozw\u00f3j produktu. 5. Koszty po\u015brednie. Rozpocz\u0119cie reazliacji projektu zaplanowano na 01.10.2017 r. i trwa\u0142 b\u0119dzie do 31.03.2019 r. (tj. 18 miesi\u0119cy). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Polski Wschodniej w wojew\u00f3dztwie podkarpackim w miejscowo\u015bci D\u0119bica.", "BENEFICJENT": "RAINFORREST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie przez RAINFORREST Sp. z o.o. systemu przenoszenia warunk\u00f3w pogodowych do sztucznych ekosystem\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "558721.00", "WARTOSC": "1717027.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie poziomu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wychowania przedszkolnego, podniesienie jego jako\u015bci na terenie Gminy oraz poprawa warunk\u00f3w edukacji przedszkolnej w Przedszkolu w Pustkowie Osiedlu. Przedmiotem projektu jest: 1) przebudowa i rozbudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 gospodarczo-pomocniczych na sale dydaktyczne w budynku przedszkola w Pustkowie Osiedlu w celu poprawy i zwi\u0119kszenia powierzchni dydaktycznej (w tym zwi\u0119kszenie liczby miejsc do 120 i liczby grup do 5). 2) Zakup wyposa\u017cenia \u2013 meble, sprz\u0119ty i wyposa\u017cenie niezb\u0119dne do funkcjonowania przedszkola. 3) Nadz\u00f3r inwestorski nad jako\u015bci\u0105 wykonania prac (wydatek niekwalifikowany).", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Przebudowa budynku przedszkola w Pustkowie-Osiedlu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "530456.31", "WARTOSC": "624066.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego poprzez utworzenie 3 nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w trzech d\u0119bickich przedszkolach w liczbie 75 ( w tym jedno dziecko z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci) w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty. W roku szkolnym 2016/2017 s\u0105 to dzieci z rocznik\u00f3w (2010 - 2013). W przedszkolu nr 1 , 6, i 8 zosta\u0142y utworzone grupy dla dzieci 3 letnich. Utworzone oddzia\u0142y przedszkolne funkcjonuj\u0105 przez 10 godzin dziennie w przypadku przedszkola nr 6 i 8 oraz 9 godzin dziennie w przypadku przedszkola nr 1. Realizacja projektu polega na doposa\u017ceniu 3 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w niezb\u0119dne meble, sprz\u0119t kuchenny i pomoce dydaktyczne. W ramach projektu zostali zatrudnieni nauczyciele wychowania przedszkolnego na okres 12 miesi\u0119cy dofinansowania oraz kolejne dwa lata w ramach zapewnienia trwa\u0142o\u015bci projektu. Nauczyciele zostali zatrudnieni na podstawie Karty Nauczyciela. Na potrzeby dziecka niepe\u0142nosprawnego zostanie zatrudniony nauczyciel prowadz\u0105cy zaj\u0119cia specjalistyczne (2 godz. tygodniowo) oraz zostan\u0105 zakupione odpowiednie pomoce dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Mam 3 lata - id\u0119 do przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1771834.86", "WARTOSC": "2084511.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie Stalowej Woli, D\u0119bicy i Tarnobrzegu istnieje potrzeba utworzenia nowych \u017c\u0142obk\u00f3w, co umo\u017cliwipowr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Nowe \u017c\u0142obki w Stalowej Woli, D\u0119bicy i Tarnobrzegu szans\u0105 na powr\u00f3t lub znalezienie pracy jest umo\u017cliwienie 45 osobomsprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jejposzukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 45 miejsc w 3 \u017c\u0142obkach na terenie Stalowej Woli (15 dz.), D\u0119bicy (15 dz.) i Tarnobrzegu (15 dz.) do 31 lipca2021 r.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ww. problemy. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 45 kobiet, matek dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cych w Stalowej Woli, D\u0119bicy iTarnobrzegu. W okresie od maja 2019 r. do ko\u0144ca lipca 2019 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe \u017c\u0142obki, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w \u017c\u0142obkach 45 dzieciom oraz przeprowadzone zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105.Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 33 kLiczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 12 kLiczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 45Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 45", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Nowe \u017c\u0142obki w Stalowej Woli, D\u0119bicy i Tarnobrzegu szans\u0105 na powr\u00f3t lub znalezienie pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "442850.00", "WARTOSC": "640830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu modelu biznesowego internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci, przedstawiaj\u0105cego kompleksow\u0105 analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej o nowe rynki zbytu. Produkty firmy BRATEX DACHY ciesz\u0105 si\u0119 szczeg\u00f3lnym uznaniem klient\u00f3w w Polsce. Firma stale pracuje nad rozwojem sieci sprzeda\u017cy, prowadz\u0105c rozmowy z potencjalnymi dystrybutorami zar\u00f3wno w Polsce, jak i poza jej granicami. Og\u00f3lnym celem projektu jest wi\u0119c zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu na rynki europejskie, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u0119gierski i s\u0142owacki. W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do zapoznania potencjalnych partner\u00f3w handlowych na rynku w\u0119gierskim i s\u0142owackim z mark\u0105 firmy oraz jej ofert\u0105, m.in.: 1.Us\u0142ugi doradcze w zakresie wyszukiwania, selekcji, nawi\u0105zania kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi na terenie W\u0119gier i S\u0142owacji. 2.Us\u0142ugi doradcze w zakresie przygotowania produktu do potrzeb rynku docelowego (w tym m.in. badanie marketingowe na rynku docelowym) 3.Us\u0142ugi doradcze w zakresie budowy kana\u0142\u00f3w dystrybucji i kana\u0142\u00f3w obs\u0142ugi otoczenia formalnoprawnego umo\u017cliwiaj\u0105cego wej\u015bcie na dany rynek zagraniczny oraz przygotowania planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej, projektowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, stron internetowych na rynek w\u0119gierski i s\u0142owacki. 4.Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych umo\u017cliwiaj\u0105c Wnioskodawcy zaprezentowanie wzor\u00f3w w\u0142asnych produkt\u00f3w w celu dokonania transakcji handlowych. 5.Zakup oprogramowania niezb\u0119dnego do zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem(procesami sk\u0142adania i realizacji zam\u00f3wie\u0144, procesami produkcyjnymi, logistycznymi, a tak\u017ce zakupu surowc\u00f3w, ich magazynowania i rozliczania). Opr. modelu bazuje na wnikliwej analizie:-dzia\u0142alno\u015bci Klienta -proces\u00f3w sprzeda\u017cy-strategii pod k\u0105tem internacjonalizacji-dostawc\u00f3w i dystrybutor\u00f3w-rynku i konkurencji.Opr. modelu wymaga spotka\u0144 i sta\u0142ej konsultacji z Klientem. Okres realizacji projektu wyniesienie 22 miesi\u0105ce (01.03.2020-31.12.2021)", "BENEFICJENT": "BRATEX DACHY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie modelu biznesowego internacjonalizacji celem podwy\u017cszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa BRATEX DACHY Sp. z o.o. Sp. k. na rynku w\u0119gierskim i s\u0142owackim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "563637.66", "WARTOSC": "663103.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozwini\u0119cie w okresie 03.2017-06.2018 r. u 1.067 uczni\u00f3w i 103 nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (ucz\u0105cych si\u0119 i pracuj\u0105cych w 6 szko\u0142ach powiatu d\u0119bickiego) kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wzrost u 103 nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (pracuj\u0105cych w 6 szko\u0142ach powiatu d\u0119bickiego) kompetencji w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniu G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: 1. liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 747 2. liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 103 3. liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych i wyposa\u017conych w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 6 Grupy docelowe: 1. szko\u0142y obj\u0119te wsparciem (Technikum ZSZ nr 1 w D\u0119bicy, Technikum i LO ZSZ w Pustkowie Osiedlu, LO Pilzno, Technikum ZS nr 4 w D\u0119bicy, Technikum ZS w Brzostku) 2. wszyscy uczniowie/uczennice z 6 w/w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z terenu powiatu d\u0119bickiego 3. wszyscy nauczyciele nauczania og\u00f3lnego zatrudnieni w 6 w/w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych powiatu d\u0119bickiego Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1. warsztaty ukierunkowane na zdobywanie przez uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy 2. szkolenia ukierunkowane na zdobywanie przez nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego umiej\u0119tno\u015bci w zakresie stosowania TIK w nauczaniu oraz stosowania form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz pracy zespo\u0142owej) 3. organizacja \"Pikniku z przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105\" 4. wizyty studyjne uczni\u00f3w w firmach 5. doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t do realizacji lekcji z wykorzystaniem sprz\u0119tu TIK.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych na terenie Powiatu D\u0119bickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "419003.31", "WARTOSC": "419003.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"INOX-METAL\" DARIUSZ DYBOWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-\u00adUs\u0142ugowo-\u00adHandlowe \"INOX-\u00adMETAL\" Dariusz Dybowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "397320.00", "WARTOSC": "610879.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "\u201eMEEST Polska\u201d Sp. z o.o. dzia\u0142a od 2006 roku jako operator pocztowy. Sp\u00f3\u0142ka wyspecjalizowa\u0142a si\u0119 w logistyce, us\u0142ugach pocztowych i dostarczaniu przesy\u0142ek za pobraniem (z ang. COD cash on delivery) z kraj\u00f3w Unii Europejskiej do odbiorc\u00f3w na terytorium Ukrainy, Bia\u0142orusi, Kazachstanu i Rosji. MEEST oferuje swoim klientom kompleksow\u0105 us\u0142ug\u0119, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 obs\u0142uga celna, przew\u00f3z i dostarczenie przesy\u0142ek oraz po\u015brednictwo w got\u00f3wkowej formie p\u0142atno\u015bci za przesy\u0142ki mi\u0119dzynarodowe. W zwi\u0105zku z dynamicznym rozwojem sektora us\u0142ug ecommerce Wnioskodawca podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wej\u015bciu na nowe rynki Europy \u015brodkowej tj. na rynek czeski, s\u0142owacki oraz w\u0119gierski. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z pokonaniem wielu barier (j\u0119zykowych, kulturowych, itp.), przez co pozyskanie kontrahent\u00f3w z tych kraj\u00f3w jest utrudnione. W zwi\u0105zku z tym Sp\u00f3\u0142ka zleci\u0142a opracowanie nowego modelu biznesowego wyspecjalizowanej firmie - BCO Biuro Doradztwa Biznesowego, z siedzib\u0105 w Kielcach. Doradca zewn\u0119trzny przygotowuj\u0105c model biznesowy pozna\u0142 wszystkie szczeg\u00f3\u0142y funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa. Dokument zosta\u0142 oddany Wnioskodawcy w czerwcu 2017 roku, lecz prace z nim zwi\u0105zane rozpocz\u0119to ju\u017c w marcu. Przygotowany dokument szczeg\u00f3\u0142owo precyzuje: 1)analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy poprzez zbadanie produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych; 2)rynki zagraniczne, oraz wskazuje rynk\u00f3w docelowych oraz ich uhierarchizowanie, a tak\u017ce identyfikuje potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach zagranicznych, 3)zawiera koncepcj\u0119 wej\u015bcia na rynki zagraniczne wraz z projekcj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy na wybranym rynku 4)wskazuje najefektywniejsze narz\u0119dzi i metody marketingowe oraz promocyjne 5)przedstawia rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i przygotowania go do dzia\u0142alno\u015bci eksportowej (w zakresie organizacji produkcji, marketingu i promocji, polityki handlowej i cenowej, dzia\u0142u eksportu, logistyki itp.)", "BENEFICJENT": "MEEST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Meest Polska poprzez internacjonalizacj\u0119 na rynkach S\u0142owackim, Czeskim oraz W\u0119gierskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "388340.13", "WARTOSC": "456870.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci 120 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych Nr 1 im. Jana Paw\u0142a II w D\u0119bicy do podj\u0119cia zatrudnienia bezpo\u015brednio po uko\u0144czeniu nauki poprzez umo\u017cliwienie zdobycia dodatkowych kwalifikacji zawodowych, organizacj\u0119 praktyk i sta\u017cy oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 w okresie od 10.2016 do 10.2018 r. Podstawowe rezultaty projektu: - uzyskanie dodatkowych kompetencji zawodowych przez 5 nauczycieli praktycznej nauki zawodu zatrudnionych w ZSZ nr 1 obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu- uczestnictwo 84 uczni\u00f3w ZSZ nr 1 (w tym 6 kobiet) w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy - obj\u0119cie wsparciem w programie 120 uczni\u00f3w ZSZ nr 1 (w tym 6 kobiet) poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 podnosz\u0105cych ich kwalifikacje zawod.- doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego w Techn. oraz Zasad. Szk.Zawod. w ZSZ nr 1 zakupione dzi\u0119ki EFS- wzrost jako\u015b\u0107 procesu dydaktycznego i funkcjonowania 2 szk\u00f3\u0142 zawodowych w ZSZ, - obj\u0119cie 20 uczni\u00f3w (w tym 4 uczennic) szkoleniami w zakresie kompetencji cyfrowych. Grupy docelowe: 1. uczniowie/uczennice Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych Nr 1 im. Jana Paw\u0142a II w D\u0119bicy (ZSZ), ucz\u0105cy si\u0119 w: - Technikum Nr1, w zawodach technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych, techn. mechatronik i techn. budownictwa; - Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej Nr1 w zawodach: monter izolacji przemys\u0142owych, blacharz izolacji przemys\u0142owych i elektromechanik pojazd\u00f3w samochodowych. 2. nauczyciele praktycznej nauki zawodu zatrudnieni w ZSZ nr 1 3. szko\u0142y obj\u0119te wsparciem (Technikum i Szko\u0142a Zawodowa w ZSZ nr 1) Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1. Szkolenia ukierunkowane na zdobywanie przez uczni\u00f3w dodatkowych uprawnie\u0144, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych. 2. Organizacja sta\u017cy i praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w. 3. Szkolenia dla nauczycieli praktycznej nauki zawodu. 4. Zakup sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych niezb\u0119dnych do realiz kszt. zaw", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI/ZESP\u00d3L SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH NR 1 IM. JANA PAW\u0141A II W D\u0118BICY", "TYTUL": "Firma plus szko\u0142a to pewna przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "365475.00", "WARTOSC": "818750.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Zakup niezb\u0119dnego zaplecza produkcyjnego obejmuj\u0105cego: ploter UV i frezark\u0119 CNC do wdro\u017cenia wynik\u00f3w przeprowadzonych prac badawczo \u2013 rozwojowych.", "BENEFICJENT": "RAFA\u0141 PLUTA FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWA ERGRAF PLUS", "TYTUL": "Rozw\u00f3j produkcji element\u00f3w reklamy zewn\u0119trznej z elementami biob\u00f3jczej pow\u0142oki ochronnej o w\u0142asno\u015bciach antystatycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-15", "DATA_START": "2016-02-02", "DOFINANSOWANIE": "348126.44", "WARTOSC": "493210.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem strategicznym przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Powiecie D\u0119bickim poprzez wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t ICT oraz materia\u0142y dydaktyczne pracowni w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych i specjalnych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne zlokalizowanych na terenie powiatu. Projekt s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci szkolnictwa og\u00f3lnego na terenie powiatu d\u0119bickiego oraz zapewnieniu mieszka\u0144com r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych i zapobieganiu przedwczesnemu ko\u0144czeniu edukacji. Dzia\u0142ania projektowe przyczyni\u0105 si\u0119 ponadto do poszerzenia wiedzy oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno- komunikacyjnych, jak i pozwol\u0105 uczniom na rozwijanie kompetencji informatycznych. Z kolei doposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych umo\u017cliwi stworzenie w szko\u0142ach obj\u0119tych zadaniem warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w oparciu o istniej\u0105c\u0105 baz\u0119 dydaktyczn\u0105 i zak\u0142ada jej rozw\u00f3j poprzez modernizacj\u0119 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na terenie powiatu d\u0119bickiego. Celowi temu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie doposa\u017cenie pracowni i zakup materia\u0142\u00f3w dydaktycznych. Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie 12 pracowni znajduj\u0105cych si\u0119 w 3 obiektach infrastruktury edukacyjnej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, tj. : 1) III Liceum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 2 im. Kwiatkowskiego w D\u0119bicy - 8 pracowni (geograficzna, biologiczna, komputerowa, fizyczno-astronomiczna, 2 pracownie matematyczna oraz 2 pozosta\u0142e pracownie szkolne); 2) I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Kr\u00f3la W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y w D\u0119bicy - 2 pracownie informatyczne; 3) Szko\u0142a Podstawowa Specjalna Nr 7 w D\u0119bicy oraz Gimnazjum Specjalne Nr 6 w D\u0119bicy w Zespole Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w D\u0119bicy - 2 pracownie komputerowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada doposa\u017cenie 5 pracowni komputerowych w nowoczesny sprz\u0119t TIK \u0141\u0105cznie w ramach zadania zakupionych zostanie 141 sztuk/zestaw\u00f3w wyposa\u017cenia", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Powiecie D\u0119bickim poprzez modernizacj\u0119 infrastruktury dydaktycznej szk\u00f3\u0142 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych wraz z zakupem wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "573696.87", "WARTOSC": "674937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost do VI.2021 roku, stopnia upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie gmin: Miasto D\u0119bica, D\u0119bica i \u017byrak\u00f3w, poprzez utworzenie i prowadzenie O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego do kt\u00f3rego ucz\u0119szcza\u0107 b\u0119dzie 45 dzieci z w/w gmin. Problem niskiego poziomu realizacji edukacji przedszkolnej, zosta\u0142 dostrze\u017cony i uwzgl\u0119dniony w za\u0142o\u017ceniach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020, kt\u00f3ry podniesienie jako\u015bci edukacji uwa\u017ca za cel priorytetowy programu (O\u015b priorytetowa IX - Jako\u015b\u0107 edukacji i kompetencji w regionie, dzia\u0142anie 9.1 - Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej), a jego zniwelowanie (nawet w najmniejszym stopniu), przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 1 RPO WP, tj.: zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego. Niniejszy projekt, kt\u00f3ry realizowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bci D\u0119bica (miasto), zak\u0142ada popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej z gmin: Miasto D\u0119bica, D\u0119bica i \u017byrak\u00f3w (dalej: Gminy), poprzez stworzenie 45 miejsc przedszkolnych w okresie minimum 3 lat (w pierwszym roku - finansowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS; w drugim i trzecim roku - podtrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu zgodnie z wymogami konkursowymi - finansowanie z subwencji o\u015bwiatowej, \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych i op\u0142at od opiekun\u00f3w prawnych/ustawowych).", "BENEFICJENT": "CENTRUM IQ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego w mie\u015bcie D\u0119bica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "303324.25", "WARTOSC": "359900.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eReorganizacja Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w D\u0119bicy\u201d b\u0119dzie wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych w MOPS w D\u0119bicy do 31.03.2019 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Dzia\u0142ania przygotowawcze do wprowadzenia zmian w funkcjonowaniu MOPS w D\u0119bicy; 2. Wdro\u017cenie nowego modelu funkcjonowania MOPS w D\u0119bicy; 3. Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych wed\u0142ug wdro\u017conego modelu funkcjonowania w MOPS D\u0119bica. W wyniku realizacji projektu MOPS w D\u0119bicy b\u0119dzie jedn\u0105 z jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych. Realizacja projektu b\u0119dzie przebiega\u0142a zgodnie z w\u0142a\u015bciwymi przepisami oraz zapewni wykorzystanie rekomendowanych rozwi\u0105za\u0144 modelowych. Wdro\u017cone zmiany organizacyjne w tym liczba zatrudnionych pracownik\u00f3w socjalnych pozostan\u0105 w niezmienionym kszta\u0142cie/poziomie w okresie 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO D\u0118BICA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W D\u0118BICY", "TYTUL": "Reorganizacja Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "9944550.00", "WARTOSC": "17473995.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da", "OPIS": "Na podstawie rezultat\u00f3w prac B+R projektu 1.4 POIG Wnioskodawca opracowa\u0142 technologi\u0119 dzia\u0142ania us\u0142ugi zarz\u0105dzania multioperatorsk\u0105 sieci\u0105 automatycznych terminali pocztowych b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby firm kurierskich w zakresie redukcji koszt\u00f3w prowadzenia POK i zag\u0119szczenia sieci obs\u0142ugi klienta. W ramach planowanego projektu Wnioskodawca zamierza naby\u0107 i zlokalizowa\u0107 w 86 miejscach na terenie Polski Wschodniej terminale nadawcze oraz po\u0142\u0105czy\u0107 je w sie\u0107 do obs\u0142ugi nowej us\u0142ugi. Lokalizacje zosta\u0142y dobrane tak, aby obj\u0105\u0107 zasi\u0119giem dzia\u0142ania jak najwi\u0119ksz\u0105 populacj\u0119 w rejonach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 niedoborem plac\u00f3wek pocztowych. Nast\u0119pnie Wnioskodawca udost\u0119pni swoj\u0105 sie\u0107: 1. Klientom - operatorom pocztowym, kurierskim i logistycznym, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci Wnioskodawcy, aby korzysta\u0107 z jej benefit\u00f3w, tzn. mo\u017cliwo\u015bci posiadania punktu obs\u0142ugi na danym terenie bez konieczno\u015bci ponoszenia nak\u0142ad\u00f3w na tworzenie plac\u00f3wki lub instalacj\u0119 osobnego urz\u0105dzenia samoobs\u0142ugowego. Operatorzy b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 Asapon za zarz\u0105dzanie i obs\u0142ug\u0119 przesy\u0142ek z danego terminalu. 2. Odbiorcom ko\u0144cowym - konsumentom, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 nadawa\u0107 swoje przesy\u0142ki, tak jak robili to do tej pory np. w okienku pocztowym, lecz z wykorzystaniem innowacyjnych technologii (np. mobilne p\u0142atno\u015bci, Bluetooth Beacon), co wielokrotnie skr\u00f3ci proces obs\u0142ugi wzgl\u0119dem np. okienka pocztowego. Wnioskodawca b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 terminalami monitoruj\u0105c m.in. stan ich zape\u0142nienia, sprawno\u015b\u0107 dzia\u0142ania, zleci firmie zewn\u0119trznej obs\u0142ug\u0119 terminali w zakresie odbioru przesy\u0142ek i kierowania ich do sortowni odpowiednich operator\u00f3w. Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "ASAPON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa us\u0142uga zarz\u0105dzania multioperatorsk\u0105 sieci\u0105 automatycznych terminali pocztowych odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby firm kurierskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297287.40", "WARTOSC": "297287.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO BUDOWLANO-US\u0141UGOWE \"HAND-BUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PBU \"HAND-BUD\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "279000.00", "WARTOSC": "541200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014. PRZEDMIOT PROJEKTU Zakup od IOB proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych, wspieraj\u0105cych opracowanie i wdro\u017cenie 1 innowacji produktowej (ceg\u0142y dekoracyjnej) oraz 1 innowacji procesowej (nowa technologia produkcji) oraz inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem innowacji technologicznej, przez firm\u0119 DECOLUX S.C. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzi\u0142a dodatkowo do wdro\u017cenia innowacji organizacyjnej oraz marketingowej. ZAKRES PROJEKTU I. Us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji: - analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji - pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji procesowej i produktowej - doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 technologii - opracowanie strategii marketingowej dla produktu b\u0119d\u0105cego przedmiotem wdro\u017cenia innowacji - doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji - doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji II. Wydatki inwestycyjne obj\u0119te regionaln\u0105 pomoc\u0105 inwestycyjn\u0105: - nabycie albo wytworzenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych innych ni\u017c grunty oraz nieruchomo\u015bci - wykonanie maszyny do produkcji mineralno gipsowych paneli dekoracyjnych oraz ceg\u0142y dekoracyjnej. Wszystkie w/w zaplanowane dzia\u0142ania (us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji oraz wydatki inwestycyjne) maj\u0105 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na wdro\u017cenie w firmie Wnioskodawcy zar\u00f3wno innowacji procesowej (nowa technologia produkcji), jak i produktowej (ceg\u0142a dekoracyjna). W celu skutecznego wdro\u017cenia przedmiotowych innowacji w ramach firmy zostanie r\u00f3wnie\u017c wprowadzona innowacja organizacyjna i marketingowa. Zaplanowane do zakupu us\u0142ugi oraz inwestycja pocz\u0105tkowe stanowi\u0105 logiczny ci\u0105g powi\u0105zanych ze sob\u0105 niezb\u0119dnych proces\u00f3w, w efekcie kt\u00f3rych mo\u017cliwe b\u0119dzie osi\u0105gniecie zak\u0142adanych cel\u00f3w.", "BENEFICJENT": "DECOLUX S.C. MARIUSZ KOS, TOMASZ BIELATOWICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy DECOLUX S.C. poprzez wdro\u017cenie innowacji technologicznej procesowej i produktowej oraz innowacji marketingowej i organizacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "274042.68", "WARTOSC": "274042.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PODKARPACKIE ZAK\u0141ADY MECHANICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PODKARPACKICH ZAK\u0141AD\u00d3W MECHANICZNYCH SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "272085.00", "WARTOSC": "390374.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Ca\u0142o\u015b\u0107 prac przygotowawczych zwi\u0105zanych z opracowaniem nowego modelu biznesowego zamkn\u0119\u0142a si\u0119 w okresie od 17.07.2018 r. do 03.09.2018 r. W oparciu o zgromadzone dane \u017ar\u00f3d\u0142owe oraz dodatkowe badania w\u0142asne zewn\u0119trzna firma doradcza przeprowadzi\u0142a profesjonalne analizy i sformu\u0142owa\u0142a za\u0142o\u017cenia modelu biznesowego internacjonalizacji. Wykorzystane techniki to m.in. PESTEL, strukturalne analizy sektora, analiza SWOT dla ka\u017cdego rynku oraz analiza konkurencyjno\u015bci produkt\u00f3w. Ustalono trzy kierunki ekspansji: Niemcy, Francja i Wielka Brytania. Wnioskodawca planuje przeznaczy\u0107 do internacjonalizacji trzy grupy swoich produkt\u00f3w, kt\u00f3re w wyniku przeprowadzonych analiz wykaza\u0142y najwi\u0119kszy potencja\u0142 eksportowy. S\u0105 to odpowiednio: a) sterowniki \u2013 sterownik S1M32 \u2013 nowy produkt w ofercie dost\u0119pny od stycznia 2017r, b) modu\u0142y rozszerze\u0144 I/O modu\u0142y na szyn\u0119 T-35 \u2013 modu\u0142 R09(01)06, modu\u0142 MO406/16, modu\u0142 D0101/250, modu\u0142 DALI-64/16 - nowy produkt w ofercie dost\u0119pny od stycznia 2017 oraz c) panele steruj\u0105ce - panel sensorowy LCDx8, touch screen 4,3\u201d - nowy produkt w ofercie dost\u0119pny od stycznia 2017. Zadania zaplanowane do przeprowadzenia w ramach przygotowania do wdro\u017cenia modelu biznesowego zwi\u0105zanego z realizacj\u0105 projektu obejm\u0105: opracowanie szczeg\u00f3\u0142owej koncepcji wej\u015bcia na rynki, wyszukiwanie i selekcj\u0119 dystrybutor\u00f3w/partner\u00f3w, opracowanie wzornictwa materia\u0142\u00f3w marketingowych dla partner\u00f3w na rynkach zagranicznych oraz wzornictwa opakowa\u0144, opracowanie materia\u0142\u00f3w szkoleniowych dla instalator\u00f3w na rynkach zagranicznych, zlecenie organizacji misji gospodarczych i wyjazd na misje (4 misje x 3 rynki docelowe). Harmonogram prac zak\u0142ada realizacj\u0119 us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem modelu od 01.03.2019 r. do 31.08.2019 r.; udzia\u0142 w misjach od 01.09.2019 r. do 31.08.2020 r.", "BENEFICJENT": "KOHER SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy KOHER S.A. poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w na wybrane rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-20", "DOFINANSOWANIE": "270525.00", "WARTOSC": "447228.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie narz\u0119dzia w postaci platformy/narz\u0119dzia, kt\u00f3ry z wykorzystaniem Technologii Informacyjno - Komunikacyjnej znacznie usprawni dzia\u0142anie przedsi\u0119biorstwa poprzez zautomatyzowanie czynno\u015bci zwi\u0105zanych z ofertowaniem, sprzeda\u017c\u0105 i logistyk\u0105 w obrocie hurtowym oponami i felgami.Celem wdra\u017canego narz\u0119dzia b\u0119dzie automatyzacja i informatyzacja obecnych proces\u00f3w biznesowych. Produktem projektu b\u0119dzie autorski, nowoczesny i innowacyjny system pozwalaj\u0105cy na szybki kontakt pomi\u0119dzy klientami biznesowymi i dostawcami, generowanie ofert produkt\u00f3w oponiarskich dla odbiorc\u00f3w, a tak\u017ce wspomaganie wszystkich proces\u00f3w zwi\u0105zanych z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Przedmiotowy projekt ma za zadanie usprawni\u0107 dzia\u0142anie przedsi\u0119biorstwa poprzez zautomatyzowanie czynno\u015bci zwi\u0105zanych z ofertowaniem, sprzeda\u017c\u0105 i logistyk\u0105 w obrocie hurtowym oponami i felgami. Specyfika tej bran\u017cy wynika z bardzo du\u017cej zmienno\u015bci poda\u017cy na rynku oraz z waha\u0144 cenowych na rynku pierwotnym i wt\u00f3rnym. Poprzez rynek pierwotny rozumie si\u0119 sprzeda\u017c opon i felg przez producent\u00f3w posiadaj\u0105cych oddzia\u0142y i zaplecze dystrybucyjne w Polsce. Elementem rynku wt\u00f3rnego jest obr\u00f3t hurtowy oponami i felgami poprzez hurtownie zajmuj\u0105ce si\u0119 dystrybucj\u0105 towar\u00f3w, a tak\u017ce poprzez platformy hurtowego obrotu. Na platformach hurtowego obrotu oponami wystawiaj\u0105 swoje oferty hurtownicy zainteresowani zbyciem swojego towaru po okre\u015blonej cenie. Podmiot zainteresowany nabyciem opony lub felgi mo\u017ce skorzysta\u0107 z zakupu od producenta opon, od hurtownika lub od hurtownika poprzez platform\u0119 sprzeda\u017cy hurtowej. Celem systemu jest konsolidacja wszystkich tych informacji w jednym miejscu. W efekcie powstaje system informatyczny, kt\u00f3ry okresowo pobiera informacje na temat towar\u00f3w i ich dost\u0119pno\u015bci u poszczeg\u00f3lnych dostawc\u00f3w, dodaje narzut lub udziela rabatu od ceny katalogowej i wylicza ceny hurtowe towaru.", "BENEFICJENT": "OPONY IPC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Platforma B2B hurtowego obrotu oponami i felgami zintegrowana z dostawcami krajowymi i zagranicznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "OCHRONA MIENIA \"PEWNO\u015a\u0106\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla zak\u0142adu Ochrona Mienia \"PEWNO\u015a\u0106\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "258440.00", "WARTOSC": "397351.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest opracowanie nowej technologii produkcji opakowa\u0144 z pulpy papierowej, przeznaczonych do pakowania \u015bwie\u017cych jaj oraz \u015bwie\u017cych owoc\u00f3w. Zakres projektu zak\u0142ada przede wszystkim dob\u00f3r odpowiedniej modyfikacji tzw. pulpy papierowej, czyli podstawowego surowca do produkcji, opracowanie wytycznych dla projekt\u00f3w koncepcyjnych opakowa\u0144, wraz z wytworzeniem na tej postawie serii pr\u00f3bnej, kt\u00f3ra zostanie przekazana do test\u00f3w u\u017cytkownikom ko\u0144cowym. Jednostka naukowa dokona tak\u017ce przegl\u0105du oferowanych na rynku ci\u0105g\u00f3w do produkcji opakowa\u0144 aby opracowa\u0107 wytyczne dotycz\u0105ce doboru infrastruktury technicznej. Rezultatem ko\u0144cowym projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii na podstawie kt\u00f3rej firma b\u0119dzie mog\u0142a rozpocz\u0105\u0107 produkcj\u0119 opakowa\u0144 o lepszej jako\u015bci ni\u017c opakowania obecnych wiod\u0105cych firm na rynku, przy jednoczesnym ni\u017cszym koszcie produkcji, przez co b\u0119dzie mog\u0142a zaoferowa\u0107 klientom konkurencyjn\u0105 cen\u0119. Jednocze\u015bnie w wyniku realizacji projektu Jednostka naukowa ma zaoferowa\u0107 rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re pozwoli jak najlepiej wykorzysta\u0107 walory masy papierowej, poprzez zmniejszenie ci\u0119\u017caru, zwieszenie konstrukcji wytrzyma\u0142o\u015bciowej opakowania, zachowanie wysokich walor\u00f3w estetycznych i marketingowych z uwzgl\u0119dnieniem wymog\u00f3w odno\u015bnie bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego, mikrobiologii czy przydatno\u015bci do utylizacji.", "BENEFICJENT": "DELTA TADEUSZ MUCHA I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA.", "TYTUL": "Opracowanie nowej technologii produkcji opakowa\u0144 z pulpy papierowej w Delta Sp.j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WILMET ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY EWA WILK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WILMET Zak\u0142ad Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowy Ewa Wilk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"IGLOOBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"IGLOOBUD'\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ELEKTROMECHANICZNY ERHEM HO\u0143CZAK I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 Obrotowy dla Zak\u0142ad Elektromechaniczny ERHEM Ho\u0144czak i Wsp\u00f3lnicy Sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-03-18", "DOFINANSOWANIE": "229656.24", "WARTOSC": "380931.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem strategicznym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wspieranie rozwoju Powiatu D\u0119bickiego poprzez budow\u0119 nowoczesnej infrastruktury spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego. Projekt s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie podniesieniu jako\u015bci i rozszerzeniu zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz rozwojowi e-us\u0142ug na terenie Powiatu D\u0119bickiego.Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedmiotowej inwestycji to: zapewnienie mieszka\u0144com powiatu powszechnego dost\u0119pu do szerokiego zakresu us\u0142ug publicznych dost\u0119pnych drog\u0105 elektroniczn\u0105, stworzenie systemu e-us\u0142ug dost\u0119pnego dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz innych us\u0142ug spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego powi\u0105zanych z serwisem informacyjno-komunikacyjnym, a tak\u017ce zakup odpowiedniego zaplecza infrastrukturalnego dla rozwoju narz\u0119dzi teleinformatycznych.W ramach inwestycji podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w obszarze e-administracji polegaj\u0105ce na wytworzeniu nowych e-us\u0142ug publicznych na co najmniej trzecim poziomie. Dzi\u0119ki realizacji projektu wprowadzonych zostanie 18 e-us\u0142ug \u015bwiadczonych dla ludno\u015bci przez Starostwo Powiatowe w D\u0119bicy przy ul. Parkowej 28, 39-200 D\u0119bica obejmuj\u0105cych procesy zwi\u0105zane z: poradami on-line, wydawaniem dokument\u00f3w, administrowaniem o\u015bwiat\u0105, u\u017cytkowaniem nieruchomo\u015bci, zmian\u0105 tytu\u0142u w\u0142asno\u015bci maj\u0105tku Skarbu Pa\u0144stwa, rejestracj\u0105 zwierz\u0105t oraz rejestracj\u0105 sprz\u0119tu p\u0142ywaj\u0105cego.Zakres merytoryczny przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje nast\u0119puj\u0105ce prace: wdro\u017cenie systemu e-us\u0142ug, zakup sprz\u0119tu informatycznego oraz rozwijanie elektronicznego obiegu dokument\u00f3wPrzedmiotem projektu jest stworzenie platformy elektronicznej dla \u015bwiadczenia e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu D\u0119bickiego poprzez:1) zakup i wdro\u017cenie systemu 18 e-us\u0142ug publicznych,2) zakup, instalacja i konfiguracja sprz\u0119towej infrastruktury informatycznej koniecznej do uruchomienia systemu oraz zapewnienia bezpiecze\u0144stwa danych i gwarantuj\u0105cych osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu i trwa\u0142o\u015b\u0107 zaplanowanych w nim rozwi\u0105za\u0144, 3) wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie systemu.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI", "TYTUL": "Cyfryzacja Starostwa Powiatowego w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1699696.78", "WARTOSC": "1999643.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poszerzenie oferty edukacyjnej 14 plac\u00f3wkach kszta\u0142cenia zawodowego prowadzonych przez Centrum Kszta\u0142cenia TORUS poprzez wdro\u017cenie nowych form kszta\u0142cenia dostosowanych do potrzeb rynku pracy Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: - dostosowanie oferty kszta\u0142cenia jednostek uczestnicz\u0105cych w projekcie do potrzeb regionalnego rynku pracy, - zmodernizowanie warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w jednostkach uczestnicz\u0105cych w projekcie odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w, - wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy jednostkami kszta\u0142cenia zawodowego z ich otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Grupa docelowa: 14 plac\u00f3wek edukacyjnych Centrum Kszta\u0142cenia TORUS dzia\u0142aj\u0105cych w miastach: D\u0119bica, Jaros\u0142aw, Sanok, Mielec, Stalowa Wola, Tarnobrzeg, Przemy\u015bl oraz 1 184 ucz./ ucze. oraz 40 nauczycieli (28 K, 12 M) oraz pracodawcy i przedsi\u0119biorcy G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Staz uczni\u00f3w 2. szkolenia dla uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy 3 szkolenia dla nauczycieli 4. wsparcie plac\u00f3wk systemu o\u015bwiaty - wdro\u017cenie e-learningu 5. wsparcie plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty - doposa\u017cenie pracowni 7. Promocja szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe.G\u0142\u00f3wne rezultaty: - praktyczne przygot.ucz./ucze. do wykonywanego zawodu poprzez sta\u017ce oraz nabycie szerszych kwalifik.podczas kurs\u00f3w/szkole\u0144 - nabycie nowych i podniesienie dotychczasowych kwalifikacji nauczycieli szkolenia - zakupione doposa\u017c.pracowni/warsztat\u00f3w wzbogaci ofert\u0119 edukacyjna SZ oraz stworzy warunki nauczania zbli\u017cone do rzeczywistego \u015brod.pracy; - zapewnienie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gospodarczym SZ obj\u0119tych projektem poprzez sta\u017ce, w tym w szcz.przedsi\u0119b. i pracodawc. przyczyni si\u0119 do dalszego rozwoju kontakt\u00f3w na najbli\u017csze lata skutkuj\u0105ce zwi\u0119kszonym zaanga\u017cowaniem pracodawc\u00f3w w proces kszta\u0142cenia zawodowego, - SZ dzi\u0119ki realizacji zapl.dzia\u0142a\u0144 w projekcie, w tym w szczeg.poprzez wdro\u017cenie platformy do kszta\u0142cenie e-learningowego podnios\u0105 sw\u00f3j presie\u017c w \u015brodowisku i rang\u0119 szkolenia zawodow.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"TORUS\" - EWA PIECHOWSKA", "TYTUL": "Dostosowanie oferty edukacyjnej 14 plac\u00f3wek Centrum Kszta\u0142cenia Torus do potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GLASS SYSTEM - DEXPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Glass System - Dexpol Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "999812.50", "WARTOSC": "1187635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje stworzenie kompletnego systemu informatycznego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi uczenie maszynowe oraz testowanie algorytm\u00f3w jazdy autonomicznej w wirtualnym \u015brodowisku symulacyjnym. Projekt to innowacyjny system symulacyjny pozwalaj\u0105cy na szkolenie inteligentnych samochod\u00f3w w wirtualnym \u015brodowisku bez konieczno\u015bci wprowadzania ich na realne drogi. System mo\u017ce by\u0107 pocz\u0105tkowym substytutem lub idealnym uzupe\u0142nieniem przejazd\u00f3w szkoleniowo-weryfikacyjnych autonomicznego samochodu w realnym \u015bwiecie. Wirtualny \u015bwiat symulatora zawiera\u0142 b\u0119dzie m.in.: -infrastruktur\u0119 drogow\u0105, -innych uczestnik\u00f3w ruchu, -dane wej\u015bciowe z czujnik\u00f3w u\u017cywanych w samochodach, takich jak kamera i LIDAR, W \u015brodowisku tym, mo\u017cna bezpiecznie i tanio tworzy\u0107, modyfikowa\u0107, testowa\u0107 oraz weryfikowa\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 odpowiedzialn\u0105 za prowadzenie pojazdu. G\u0142\u00f3wnymi elementami systemu b\u0119d\u0105: - baza danych i edytor infrastruktury drogowej, zawieraj\u0105ca informacje m.in. opasach ruchu, \u015bwiat\u0142ach drogowych, pasach dla pieszych i znakach drogowych, - stworzone lub zintegrowane systemy symuluj\u0105ce innych uczestnik\u00f3w ruchu drogowego, - system definiowanych scenariuszy przebiegu zdarze\u0144 drogowych, - system r\u00f3wnoleg\u0142ego symulowania wielu scenariuszy z wykorzystaniem mo\u017cliwo\u015bci procesor\u00f3w wielordzeniowych, - zintegrowany wysokiej jako\u015bci silnik renderuj\u0105cy, symuluj\u0105cy kamer\u0119 pojazdu, - symulatory czujnik\u00f3w, takich jak LIDAR, - symulacj\u0119 fizyki samochodu. Projekt realizowany b\u0119dzie w Rzeszowie i/lub D\u0119bicy w wojew\u00f3dztwie podkarpackim, w obr\u0119bie makroregionu Polska Wschodnia. W ramach projektu planowane jest zaanga\u017cowanie czterech os\u00f3b z kompetencjami programistycznymi (w tym jednego z za\u0142o\u017cycieli), jednej osoby z kompetencjami w dziedzinie grafiki 3D oraz jednej osoby z do\u015bwiadczeniem business developerskim (drugiego z za\u0142o\u017cycieli).", "BENEFICJENT": "INTELICAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Symulacyjny system szkolenia i weryfikacji sieci neuronowych inteligentnych samochod\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA SANPOL WIES\u0141AW ORZECHOWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firma Us\u0142ugowo-Handlowa Sanpol Wies\u0142aw Orzechowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "485789.91", "WARTOSC": "571517.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny p.: Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 16 os. (14K) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 miejsk\u0105 lub wiejsk\u0105 D\u0119bica, Ropczyce, \u017byrak\u00f3w lub Ostr\u00f3w maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do r.p. z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki utworzonemu i prowadzonemu \u017c\u0142obkowi dla dzieci do lat 3 w okr. od 01.09.2020 do 31.08.2022 z kt. co najmniej 4(4K) os. pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu, 12 os\u00f3b (10 K) powr\u00f3ci na r.p. po przerwie zwi\u0105z. z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu. Grupa docelowa: 16 rodzic\u00f3w/prawnych opiekun\u00f3w dzieci w wieku do 3 r.\u017c. w przypadku gdy co najmniej jedno z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych powraca na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz. lub wychow. dziecka. B\u0119d\u0105 to os. zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 miejsk\u0105/wiejsk\u0105 D\u0119bica, Ropczyce, Ostr\u00f3w, \u017byrak\u00f3w. W ramach p. b\u0119d\u0105 realizowane zad.: 1. Organizacja i prow. 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w \u017c\u0142obkowych. W p. zostanie utworz. 2 oddzia\u0142y \u017c\u0142obka: pierwszy oddzia\u0142 od 01.11.2020 \u2013 8 miejsc i drugi od 01.09.2021 - 8 miejsc. Liczba ta odpowiada zapotrzebowaniu na obszarze realizacji projektu (na podstawie w/w diagnozy i w\u0142asnych do\u015bw. W.). W. zapewni odp. przygotowany lokal, wyposa\u017c., z usprawn. i dostos. Do potrzeb dzieci z N., z odpowiedni\u0105 kadr\u0105 do opieki nad dzie\u0107mi. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji p.: 1. 12 os\u00f3b (10K) powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu; 2. 4 os\u00f3b (4K) pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA ARTYSTYCZNA \"BALTIMA\" ANNA PIETRUSZEWSKA-SARAMA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Baltima Montessori", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-15", "DOFINANSOWANIE": "174075.00", "WARTOSC": "232100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt pn. \u201eRozw\u00f3j eksportu paneli dekoracyjnych 3D produkowanych przez firm\u0119 DECOLUX S.C. na rynki zagraniczne.\u201d realizowany jest w ramach programu promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli. Celem projektu jest rozw\u00f3j eksportu paneli dekoracyjnych \u2013 sztandarowego produktu firmy DECOLUX poprzez liczne dzia\u0142ania promocyjne, skutkuj\u0105ce wzrostem rozpoznawalno\u015bci produkt\u00f3w firmy DECOLUX na rynkach zagranicznych i zwi\u0105zanym z tym wzrostem eksportu. Wnioskodawca w ramach projektu planuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne umo\u017cliwiaj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu: 1. Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy na wydarzeniach: - BYGG REIS DEG 2019 (Norwegia) \u2013 Narodowe Stoisko Informacyjne - BAU 2019 (Niemcy) - ECOBUILD 2019 (Wielka Brytania) 2. Us\u0142uga doradcza (wej\u015bcie na rynek perspektywiczny - Norwegia) 3. Indywidualna misja wyjazdowa na rynek \u2013 Zjednoczone Emiraty Arabskie (ZEA), targi THE BIG 5 2019 4. Reklama (materia\u0142y promocyjne, media, strona internetowa, spoty i filmy) 5. Nabycie panelu promocyjnego Marki Polskiej Gospodarki Rynki, na terenie kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne w zakresie bran\u017cowego programu promocji obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce kraje: Norwegia, Niemcy, Wielka Brytania, Zjednoczone Emiraty Arabskie (ZEA). Spos\u00f3b finansowania realizacji projektu: Wnioskodawca posiada potencja\u0142 finansowy, niezb\u0119dny do w\u0142a\u015bciwej realizacji przedmiotowego projektu, tj. realizacj\u0119 wdro\u017cenia we w\u0142a\u015bciwym terminie i zakresie. Wydatki poniesione w projekcie zostan\u0105 pokryte ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy w formie po\u017cyczki udzielonej przez firm\u0119 D\u0119bickie Centrum Spedycji Sp\u00f3\u0142ka jawna.", "BENEFICJENT": "DECOLUX S.C. MARIUSZ KOS, TOMASZ BIELATOWICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu paneli dekoracyjnych 3D produkowanych przez firm\u0119 DECOLUX S.C. na rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "173310.75", "WARTOSC": "203895.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 20 uczni\u00f3w Technikum Nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w D\u0119bicy w zawodzie technik elektronik poprzez dostosowanie programu i warunk\u00f3w kszta\u0142c. zawodow. do bie\u017c. i przysz\u0142. potrzeb lokaln. rynku pracy oraz nawi\u0105zanie i realiz. \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawc\u0105-Hutchinson Poland Sp. z o.o. - Zak\u0142ad w D\u0119bicy obejmuj\u0105cej m.in. sta\u017ce dla uczn.i nauczycieli ZS Nr 2 w okresie realizacji projektu: od 03-09-2018 do 30-10-2020r. Grupa docelowa pr.: - uczniowie Technikum Nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr. 2 im. Eugeniusza Kwiatkowskiego w D\u0119bicy, w zawodzie technik elektronik, w liczbie 20 os. - nauczyciele ZS Nr 2 (N) - 4 os. (4 M) ucz\u0105cych przedmiot\u00f3w zawodowych na zmodyfikowanym w ramach projektu kierunku kszta\u0142c. technik elektronik (4N). - 13 - Wersja: 2.0 wniosku o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP 2014-2020 Suma kontrolna: 00081E7/2/0/0/0/0/0/0/0/0/0/0/0/0/0/0/0/0 - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Nr. 2 im. Eugeniusza Kwiatkowskiego w D\u0119bicy - Technikum Nr 2 - zaw\u00f3d: technik elektronik. - pracodawca - Hutchinson Poland Sp. z o.o. - Zak\u0142ad w D\u0119bicy - przysz\u0142y pracodawca absolwent\u00f3w ZS Nr 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 1 szko\u0142a (ZS Nr 2 w D\u0119bicy) Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu- 4 os. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje umiej\u0119tno\u015bci praktyczne - 16 os. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1.Modyfikacja programu nauczania do zawodu technik elektronik w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawc\u0105 2. Sta\u017ce dla 20 uczni\u00f3w i 4 nauczycieli w przedsi\u0119biorstwie partnera 4. Doposa\u017cenie pracowni elektronicznej 5. Promocja zmodernizowanych kierunku technik elektronik. 6. Utworzenie klasy patronackiej, udzia\u0142 w egzaminach pracodawcy", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI / ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 2 IM. EUGENIUSZA KWIATKOWSKIEGO", "TYTUL": "Szko\u0142a i pracodawca z korzy\u015bci\u0105 dla uczni\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-12", "DOFINANSOWANIE": "149853.75", "WARTOSC": "258852.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Planowany projekt ma na celu wprowadzenie do oferty wnioskodawcy 1 nowej, innowacyjnej e-us\u0142ugi PICTIME, kt\u00f3rej zadaniem b\u0119dzie tworzenie materia\u0142\u00f3w multimedialnych z event\u00f3w (wydarze\u0144 kulturalnych, imprez masowych) w celu wsparcia promocji wydarzenia, stworzenia bazy multimedialnej oraz jej obr\u00f3bki do gotowego materia\u0142u promocyjnego, albumu lub pami\u0105tki. Zakup us\u0142ug programistycznych, niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych a tak\u017ce us\u0142ug doradczych o charakterze prawnym i t\u0142umaczeniowych pozwoli na uruchomienie nowatorskiej e-us\u0142ugi, co w konsekwencji wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku. Projekt zostanie zlokalizowany w D\u0119bicy przy ul. Gajowej 7 w nieruchomo\u015bci, kt\u00f3ra stanowi wsp\u00f3\u0142w\u0142asno\u015b\u0107 wnioskodawcy. Realizacja projektu trwa\u0107 b\u0119dzie od 12.03.2018 do 31.03.2019 roku. W wyniku inwestycji zatrudnionych zostanie 3 nowych pracownik\u00f3w w wymiarze pe\u0142nego etatu. Inwestycja zostanie sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych wnioskodawcy oraz po\u017cyczki.", "BENEFICJENT": "CREATIVITY JAKUB KULIG", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej e-us\u0142ugi PICTIME przy wykorzystaniu zaawansowanych rozwi\u0105za\u0144 ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie BRATEX DACHY audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej wskazuj\u0105cej dalsze kierunki rozwoju firmy. W ramach audytu wzorniczego b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Analiza firmy w zakresie oferty produktowej \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza firmy w zakresie modelu biznesowego \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie technologii \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie strategii marketingowej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie BRATEX DACHY trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy \u2013 czas realizacji 14 dni. Czas realizacji wszystkich dzia\u0142a\u0144 w ramach audytu \u2013 14 tygodni. - Opracowanie strategii wzorniczej - czas realizacji 6 tygodni. Wskazane powy\u017cej dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105cych Ekspert\u00f3w z firmy ERGO DESIGN Sp. z o. o.: Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa, Andrzej \u015amia\u0142ek, Jadwiga Tynor.", "BENEFICJENT": "BRATEX DACHY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eWZROST KONKURENCYJNO\u015aCI SP\u00d3\u0141KI BRATEX DACHY W WYNIKU PRZEPROWADZENIA AUDYTU WZORNICZEGO I OPRACOWANIA STRATEGII WZORNICZEJ\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "89250.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt firmy MEEST POLSKA Sp. z o.o. obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza przedsi\u0119biorstwa MEEST POLSKA, w tym: \u2022 analiza firmy w zakresie oferty produktowej, \u2022 analiza firmy w zakresie modelu biznesowego, \u2022 analiza firmy w zakresie technologii, \u2022 analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej, \u2022 analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji, \u2022 analiza firmy w zakresie strategii marketingowej, \u2022 analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w, \u2022 analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, \u2022 analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy MEEST POLSKA. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105ce osoby: Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa, Karol Cyrulik, Krzysztof Bogomaz, Bartosz Lipski i Sebastian Chojkowski (czas realizacji: 2,5 miesi\u0105ca). Po przeprowadzeniu audytu wzorniczego eksperci z Ergo Design Sp. z .o.o. w sk\u0142adzie Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa, Karol Cyrulik, Krzysztof Bogomaz posiadaj\u0105cy szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu i opracuj\u0105 strategi\u0119 wzornicz\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 co najmniej nast\u0119puj\u0105ce rekomendacje: innowacj\u0119 produktow\u0105/us\u0142ugow\u0105, innowacj\u0119 procesow\u0105, innowacj\u0119 marketingow\u0105 oraz innowacj\u0119 organizacyjn\u0105. Strategia wzornicza zostanie opracowania w terminie 1,5 miesi\u0105ca. Okres realizacji ca\u0142ej us\u0142ugi tj. przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej wyniesienie 4 miesi\u0119cy (01.06.2020-30.09.2020).", "BENEFICJENT": "MEEST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WZMOCNIENIE KONKURENCYJNO\u015aCI SP\u00d3\u0141KI MEEST POLSKA POPRZEZ WYTYCZENIE KIERUNK\u00d3W ROZWOJU W KONTEK\u015aCIE WZORNICTWA NA PODSTAWIE PRZEPROWADZONEGO AUDYTU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "89250.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt firmy MAX-SYSTEM Sp. z o.o. Sp. k. obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza przedsi\u0119biorstwa MAX-SYSTEM Sp. z o.o. Sp. k., w tym: \u2022 analiza firmy w zakresie oferty produktowej, \u2022 analiza firmy w zakresie modelu biznesowego, \u2022 analiza firmy w zakresie technologii, \u2022 analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej, \u2022 analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji, \u2022 analiza firmy w zakresie strategii marketingowej, \u2022 analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w, \u2022 analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, \u2022 analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy MAX-SYSTEM Sp. z o.o. Sp. k. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105ce osoby: Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa, Karol Cyrulik, Krzysztof Bogomaz, Bartosz Lipski i Sebastian Chojkowski (czas realizacji: 2,5 miesi\u0105ca). Po przeprowadzeniu audytu wzorniczego eksperci z Ergo Design Sp. z .o.o. w sk\u0142adzie Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa, Karol Cyrulik, Krzysztof Bogomaz posiadaj\u0105cy szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu i opracuj\u0105 strategi\u0119 wzornicz\u0105 (dalej: SW) zawieraj\u0105c\u0105 co najmniej nast\u0119puj\u0105ce rekomendacje: innowacj\u0119 produktow\u0105/us\u0142ugow\u0105, innowacj\u0119 procesow\u0105, innowacj\u0119 marketingow\u0105 oraz innowacj\u0119 organizacyjn\u0105. Strategia wzornicza zostanie opracowania w terminie 1,5 miesi\u0105ca. Okres realizacji ca\u0142ej us\u0142ugi tj. przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej wyniesienie 4 miesi\u0119cy (01.06.2020-30.09.2020).", "BENEFICJENT": "\u201eMAX-SYSTEM\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "STRATEGIA WZORNICZA KLUCZOWYM ELEMENTEM ROZWOJU SP\u00d3\u0141KI MAX-SYSTEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-16", "DATA_START": "2017-04-17", "DOFINANSOWANIE": "85850.00", "WARTOSC": "124230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie DARCO audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej wskazuj\u0105cej dalsze kierunki rozwoju firmy. W ramach audytu wzorniczego b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Analiza firmy w zakresie oferty produktowej \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza firmy w zakresie modelu biznesowego \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie technologii \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie strategii marketingowej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie DARCO trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy \u2013 czas realizacji 14 dni. - Opracowanie strategii wzorniczej - czas realizacji 6 tygodni. Wskazane powy\u017cej dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105cych Ekspert\u00f3w z firmy ERGO DESIGN Sp. z o. o.: Andrzej \u015amia\u0142ek, Jadwiga Tynor, Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa.", "BENEFICJENT": "\"DARCO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWZMOCNIENIE KONKURENCYJNO\u015aCI SP\u00d3\u0141KI DARCO POPRZEZ WYTYCZENIE KIERUNK\u00d3W ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORSTWA W KONTEK\u015aCIE WZORNICTWA NA PODSTAWIE PRZEPROWADZONEGO AUDYTU WZORNICZEGO\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-15", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie \"MATEO\" audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej wskazuj\u0105cej dalsze kierunki rozwoju firmy. W ramach audytu wzorniczego b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Analiza firmy w zakresie oferty produktowej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie modelu biznesowego \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie technologii \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie strategii marketingowej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa \"MATEO\" trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy \u2013 czas realizacji 14 dni. - Opracowanie strategii wzorniczej \u2013 czas realizacji 5 tygodni. Wskazane powy\u017cej dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105cych Ekspert\u00f3w z firmy CODE ARCHITECTURE & DESIGN SP. Z O. O.: Micha\u0142 Biernacki, Magdalena Lubi\u0144ska, Klaudia Go\u0142aszczyk, Agnieszka Przepi\u00f3rzy\u0144ska.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"MATEO\" STANIS\u0141AW CABAJ", "TYTUL": "\u201eWZROST KONKURENCYJNO\u015aCI PHU MATEO DZI\u0118KI WYKORZYSTANIU WZORNICTWA W DZIA\u0141ALNO\u015aCI PRZEDSI\u0118BIORSTWA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "81600.00", "WARTOSC": "118080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa Podkarpackie Zak\u0142ady Mechaniczne Sp. z o.o. Sp. k. obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach audytu wzorniczego w terminie od 01.07.2018 r. do 30.09.2018 r. zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza przedsi\u0119biorstwa Podkarpackie Zak\u0142ady Mechaniczne Sp. z o.o. Sp. k., w tym analiza dzia\u0142alno\u015bci Zamawiaj\u0105cego pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, obejmuj\u0105cy co najmniej: analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, analiz\u0119 potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego. Wszystkie ww. dzia\u0142ania zostan\u0105 zrealizowane przez nast\u0119puj\u0105cych Ekspert\u00f3w ERGO DESIGN Sp. z o.o. - Andrzej \u015amia\u0142ek, Ryszard Poniedzia\u0142ek i Katarzyna \u015aliwa posiadaj\u0105cych szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie tworzenia strategii wzorniczych. Po przeprowadzeniu audytu wzorniczego ww. eksperci Wykonawcy us\u0142ug doradczych sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu wzorniczego i opracuj\u0105 strategi\u0119 wzornicz\u0105.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKIE ZAK\u0141ADY MECHANICZNE SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "WZMOCNIENIE KONKURENCYJNO\u015aCI Z WYKORZYSTANIEM PROCES\u00d3W WZORNICZYCH W SP\u00d3\u0141CE PODKARPACKIE ZAK\u0141ADY MECHANICZNE POPRZEZ AUDYT I STRATEGI\u0118 WZORNICZ\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "870623.06", "WARTOSC": "1033012.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Cel projektu:Poprawa sytuacji na rynku pracy w rozumieniu zapis\u00f3w rozdzia\u0142u 3.2, pkt 4 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, przez minimum 49 (min. 27% UP) osoby m\u0142ode w wieku 15-29 lat wywodz\u0105cych si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych zamieszka\u0142ych na terenie \u015brednich miast \u015brednich oraz miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30 wrze\u015bnia 2020 r. (do 90 dni po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie).Grupa docelowa:Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby m\u0142ode, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat wywodz\u0105ce si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych:tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnychzgodnie z definicjami zwartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1., zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na terenie miast \u015brednich oraz miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze z obszaru Podkarpacia, wskazanych w kryterium premiuj\u0105cym nr 2 (str. 53 Regulaminu konkursu - dalej Obszar Realizacji OR).Minimum 20% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby o niskich kwalifikacjach.Zadania:1. Wsparcie indywidualne - diagnoza potrzeb, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy.2. Szkolenia zawodowe.3. Poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy.Rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:126 os.Kryterium efektywno\u015bci zawodowej w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych: 27%", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "SZKOLENIE DLA CIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-14", "DATA_START": "2020-03-15", "DOFINANSOWANIE": "59500.00", "WARTOSC": "86100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "BAN-KOR-BET to firma produkcyjno-handlowa specjalizuj\u0105ca si\u0119 w produkcji betonu. Na rynku firma znana jest jako producent betonu, podsypek, stabilizacji i zapraw cementowych. Zakres dzia\u0142alno\u015bci firmy obejmuje r\u00f3wnie\u017c produkcj\u0119 zapraw wylewkowych, beton\u00f3w mostowych, kontraktorowych i posadzkowych, w tym beton\u00f3w zbrojonych stosowanych przy wylewaniu posadzek przemys\u0142owych. Dodatkowo firma oferuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zam\u00f3wienia betonu z wybranymi domieszkami, dostosowanymi do oczekiwa\u0144 Klient\u00f3w. Chc\u0105c rozszerzy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 o nowe produkty nale\u017cy przede wszystkim zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na pozycjonowanie oferty. Na wysok\u0105 pozycj\u0119 na rynku wp\u0142yw maj\u0105 nie tylko same produkty, ale r\u00f3wnie\u017c szeroko poj\u0119ty wizerunek i model biznesowy firmy oraz spos\u00f3b dystrybucji. Dlatego w celu maksymalizacji korzy\u015bci wynikaj\u0105cych z wprowadzenia nowych produkt\u00f3w na rynek Wnioskodawca zaplanowa\u0142 przeprowadzenie audytu wzorniczego. Us\u0142uga zostanie wykonana przez wybran\u0105 w post\u0119powaniu ofertowym firm\u0119, zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 szeroko rozumianym wzornictwem - WYTW\u00d3RNIA \"ODRZECZY\" WOJCIECH DRAB. W ramach wst\u0119pnie podpisanej umowy firma zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 wykona\u0107: -Analiza Zam. w zak. oferty produktowej -Analiza Zam. w zak. modelu biznesowego -Analiza Zam. w zak. technologii -Analiza Zam. w zak. struktury organizacyjnej -Analiza Zam. w zak. proces\u00f3w komunikacji -Analiza Zam. w zak. strategii marketingowej -Analiza Zam. w zak. zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zam. trend\u00f3w -Analiza potrzeb Zam. w zak. zarz\u0105dzania wzornictwem -Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zam. Czas realizacji powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144: 2 msc -Oprac. strategii wzorniczej (czas realizacji 4 msc) Wskazane powy\u017cej dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez Ekspert\u00f3w z firmy WYTW\u00d3RNIA \"ODRZECZY\" WOJCIECH DRAB, posiadaj\u0105cych szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie tworzenia strategii wzorniczych.", "BENEFICJENT": "BAN-KOR-BET BANIA KORGA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy BAN-KOR-BET w wyniku przeprowadzenia audytu wzorniczego i opracowania strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-08", "DATA_START": "2020-06-09", "DOFINANSOWANIE": "59415.00", "WARTOSC": "85977.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia w firmie profesjonalnego, indywidualnego audytu na ko\u0144cu kt\u00f3rego firma otrzyma rekomendacje w postaci strategi wzorniczej. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z projektem to audyt wzorniczy, kt\u00f3ry jest analiz\u0105 firmy Wnioskodawcy pod wzgl\u0119dem marketingowym, organizacyjnym, produktowym, procesowym. Sprawdza modele biznesowe, analizuje konkurencj\u0119 i potencjalnych klient\u00f3w. Audytorzy sprawdzaj\u0105 obecn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem wzorniczym, ale przede wszystkim jej potencja\u0142. Dzia\u0142ania dla Wnioskodawcy przeprowadzi firma INNPULS Sp. z o.o. z Rzeszowa, kt\u00f3ra ma wieloletnie do\u015bwiadczenie w projektach wzorniczych, us\u0142ugowych. Przeprowadzenie audytu to 12 tygodni, a opracowanie strategii wzorniczej to czas 4 tygodni. Firma zosta\u0142a wy\u0142oniona na podstawie zapytania ofertowego og\u0142oszonego na Bazie Konkurencyjno\u015bci, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi zasadami. Dzia\u0142ania maj\u0105 pom\u00f3c Wnioskodawcy w analizie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci, co b\u0119dzie podstaw\u0105 do rekomendacji na temat rozwoju i wdra\u017cania innowacji.", "BENEFICJENT": "ARTUR\u00a0PAJ\u0104K\u00a0FIRMA\u00a0HANDLOWO\u00a0US\u0141UGOWA\u00a0ART\u00adPOL", "TYTUL": "Us\u0142uga przeprowadzenia audytu wzorniczego zako\u0144czonego strategi\u0105 wzornicz\u0105 dla firmy Artur\u00a0Paj\u0105k\u00a0Firma\u00a0Handlowo\u00a0Us\u0142ugowa\u00a0ART\u00adPOL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56525.00", "WARTOSC": "81795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu podzielona zostanie na dwa bardzo \u015bci\u015ble ze sob\u0105 powi\u0105zane dzia\u0142ania. Pierwsze dzia\u0142anie b\u0119dzie trwa\u0142o sze\u015b\u0107 tygodni i polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu audytu wzorniczego. Drugie dzia\u0142anie trwa\u0142o b\u0119dzie dwa miesi\u0105ce i obejmie opracowanie raportu (strategii wzorniczej) z przeprowadzonego audytu wzorniczego w naszej firmie. Dodatkowo zaplanowano dwa tygodnie na ewentualne korekty i uzupe\u0142nienia strategii. \u0141\u0105cznie dzia\u0142ania zaplanowane przez wybranego wykonawc\u0119 zosta\u0142y na cztery miesi\u0105ce. Zgodnie z umow\u0105 warunkow\u0105 zawart\u0105 w dniu 04 pa\u017adziernika 2016 r. z firm\u0105 Instytut Wzornictwa Przemys\u0142owego Sp. z o.o. (Wykonawca) oraz ofert\u0105 z dnia 30.09.2016 r. wszystkie dzia\u0142ania wykonywa\u0107 b\u0119d\u0105 wskazani przez Wykonawc\u0119 eksperci (Eksperci wskazani w punkcie VII wniosku). Eksperci ci posiadaj\u0105 wiedz\u0119 i bogate do\u015bwiadczenie w zakresie wzornictwa. Z uzyskanych od Wykonawcy informacji w/w eksperci b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowani we wszystkie elementy projektu (tj. audyt, opracowanie pisemnej strategii oraz ewentualne jej korekty).", "BENEFICJENT": "PROGRAFIX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu i stworzenie indywidualnej strategii wzorniczej szans\u0105 rozwoju firmy Prografix", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "50150.00", "WARTOSC": "72570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Us\u0142ugi zrealizowane przez wybranego Wykonawc\u0119 rozpoczn\u0105 si\u0119 w terminie do 21 dni od podpisania umowy i obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Przeprowadzenie audytu wzorniczego firmy ZMI L. Potyra\u0142a polegaj\u0105cego na analizie dzia\u0142alno\u015bci pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3ry obejmowa\u0107 b\u0119dzie m.in.: a) analiz\u0119 wzornicz\u0105 firmy w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych; b) analiz\u0119 potrzeb wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; c) analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego wnioskodawcy. Termin wyk.: 78 dni 2. Opracowanie strategii wzorniczej w postaci raportu z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cego co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorcy wnioskodawcy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, b) og\u00f3lny opis otoczenia przedsi\u0119biorcy wnioskodawcy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek wnioskodawcy, d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przeds. wnioskodawcy oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przeds. wnioskodawcy (mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie), f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przeds. wnioskodawcy, g) rekomendacje dalszych szczeg. dzia\u0142a\u0144 dla przeds. wnioskodawcy. Termin wyk.: 28 dni, Eksperci do realizacji: A. \u017bmudzi\u0144ska, J. Oziemblewska, E. Rozbicka, K. Stefaniak, K.Lesyng, K. Chr\u00f3\u015bcielewski", "BENEFICJENT": "LESZEK POTYRA\u0141A ZAK\u0141AD METALOWO - INSTALACYJNY", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie strategii wzorniczej w celu rozwoju firmy ZMI Leszek Potyra\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "44000.00", "WARTOSC": "67650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa ROYAL-STAR SP. Z O. O. obejmuje opracowanie nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z wprowadzeniem innowacyjnych us\u0142ug tj.: AERO TAXI, PRZEW\u00d3Z PRZESY\u0141EK oraz CHARTER na rynek zagraniczny. W ramach przedmiotowego projektu zostanie przeprowadzona: 1) analiza mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy poprzez zbadanie us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych, 2) badanie rynk\u00f3w zagranicznych i wskazanie rynk\u00f3w docelowych oraz ich uhierarchizowanie, a tak\u017ce identyfikacj\u0119 potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach zagranicznych, 3) koncepcj\u0119 wej\u015bcia na rynek zagraniczny wraz z projekcj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy na wybranym rynku zagranicznym, 4) wskazanie najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod marketingowych oraz promocyjnych (w tym wskazanie wydarze\u0144 targowych czy kierunk\u00f3w misji handlowych), 5) rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i przygotowania go do dzia\u0142alno\u015bci eksportowej (w zakresie organizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ugi, marketingu i promocji, polityki handlowej i cenowej, dzia\u0142u eksportu, logistyki itp.), 6) propozycje mo\u017cliwych \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznego finansowania dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i instrument\u00f3w finansowych obni\u017caj\u0105cych ryzyko eksportowe (kredyty eksportowe, fundusze por\u0119czeniowe i gwarancyjne, fundusze dotacji, transakcje terminowe etc.). W tym celu firma zaplanowa\u0142a skorzystanie z us\u0142ug specjalistycznej firmy, kt\u00f3ra oceni mo\u017cliwo\u015bci zaistnienia z innowacyjnymi us\u0142ugami na nowych rynkach. W wyniku przeprowadzonego post\u0119powania ofertowego zosta\u0142a wybrana firma: German Poland Bridge Group Sp. z o.o. Podj\u0119te w ramach projektu przez firm\u0119 ROYAL-STAR SP. Z O. O. dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia jej aktywno\u015bci gospodarczej na rynkach mi\u0119dzynarodowych, poprzez wsparcie doradcze obejmuj\u0105ce kompleksowe dzia\u0142ania zwi\u0105zane z opracowaniem i przygotowaniem do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "\"ROYAL-STAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eINTERNACJONALIZACJA JAKO ELEMENT PODWY\u017bSZENIA KONKURENCYJNO\u015aCI SP\u00d3\u0141KI ROYAL-STAR\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec", "OPIS": "Firma Royal Star od lat dzia\u0142a w bran\u017cy ch\u0142odniczej, od 2003 roku prowadzi r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rynku lotniczym jako o\u015brodek szkolenia pilot\u00f3w oraz prowadzi przegl\u0105dy, remonty i naprawy samolot\u00f3w. W zwi\u0105zku z du\u017cym nap\u0142ywem tanich produkt\u00f3w do klimatyzacji z Chin Wnioskodawca ogranicza dzia\u0142alno\u015b\u0107 w tej sferze, a stawia na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa w bran\u017cy lotniczej. Wnioskodawca planuje wdro\u017cy\u0107 innowacyjne rozwi\u0105zania, technologie w \u015bwiadczeniu us\u0142ug szkolenia pilot\u00f3w oraz remont\u00f3w, a tak\u017ce wej\u015bcie z oferowanymi us\u0142ugami na rynki azjatyckie. Aby zmaksymalizowa\u0107 korzy\u015bci z wprowadzonych zmian Wnioskodawca zaplanowa\u0142 przeprowadzenie audytu wzorniczego. Us\u0142ug\u0119 wykona wybrana w post\u0119powaniu ofertowym firma, zajmuj\u0105ca si\u0119 profesjonalnie szeroko rozumianym wzornictwem \u2013 CODE DESIGN. W ramach wst\u0119pnie podpisanej umowy firma zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 wykona\u0107: 1.Analiz\u0119 Firmy w zakresie oferty produktowej - 1 tydz. 2.Analiz\u0119 Firmy w zakresie modelu biznesowego - 1 tydz. 3.Analiz\u0119 Firmy w zakresie technologii \u2013 2 tyg. 4.Analiz\u0119 Firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 2-3 tyg. 5.Analiz\u0119 Firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji - 4 tyg. 6.Analiz\u0119 Firmy w zakresie strategii marketingowej - 4 tyg. 7.Analiz\u0119 Firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 5-6 tyg. 8.Analiza potrzeb Firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 3-4 tyg. 9.Analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Firmy\u2013 3-4 tyg. 10.Opracowanie strategii wzorniczej \u2013 7-11 tyg. Wszystkie wymienione powy\u017cej etapy b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez wskazanych przez Wykonawc\u0119 audytu pracownik\u00f3w: Magdalena Lubi\u0144ska, Micha\u0142 Biernacki, Agnieszka Przepi\u00f3rzy\u0144ska, Klaudia Go\u0142aszczyk, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie tworzenia strategii wzorniczych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"ROYAL STAR\" KRZYSZTOF PAWE\u0141EK", "TYTUL": "WZMOCNIENIE KONKURENCYJNO\u015aCI Z WYKORZYSTANIEM PROCES\u00d3W WZORNICZYCH W PPHU ROYAL-STAR KRZYSZTOF PAWE\u0141EK POPRZEZ AUDYT I STRATEGI\u0118 WZORNICZ\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-03", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup audytu wzorniczego od INNpuls Sp. z o.o., kt\u00f3rego wynikiem jest opracowana strategia wzornicza zawieraj\u0105ca wnioski z analizy i rekomendacje do dalszego rozwoju firmy i wykorzystania wzornictwa w firmie \u201eSpo\u0142em\u201d PSS w D\u0119bicy. W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzenie analizy wzorniczej Wnioskodawcy pod wzgl\u0119dem oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w, konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, jak r\u00f3wnie\u017c analiz\u0119 potrzeb Wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem. Audyt wzorniczy zostanie przeprowadzony w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy i b\u0119dzie podzielony na dwa etapy. Pierwszy dotyczy przeprowadzenia audytu wzorniczego. Drugi etap to opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej. W ramach audytu wzorniczego zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Warsztaty Design Thinking 2. Persona 3. \u015acie\u017cka do\u015bwiadczenia klienta 4. Kwestionariusz pog\u0142\u0119biony 5. Wywiad pog\u0142\u0119biony 6. Kwestionariusz audytowy pog\u0142\u0119biony 7. Badanie aktualnych klient\u00f3w 8. Spotkania zespo\u0142u 9. Desk research Okres realizacji powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wynosi\u0142 3 miesi\u0105ce. W ramach audytu wzorniczego zostanie opracowana tak\u017ce strategia wzornicza, kt\u00f3ra b\u0119dzie zawiera\u0142a raport z wnioskami i rekomendacjami w obszarze komunikacji marketingowej, strategii w zakresie produkcji, wyr\u00f3\u017cnika na tle konkurencji. Na opracowanie i przygotowanie strategii przewidziany zosta\u0142 1 miesi\u0105c. Ekspertami dedykowanymi do wykonania powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105:Wojciech Kl\u0119sk, Zbigniew Chmielewski i Pawe\u0142 Wacnik. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania pozwol\u0105 na wskazanie obszar\u00f3w w kt\u00f3rych budowana b\u0119dzie przewaga konkurencyjna Sp\u00f3\u0142dzielni i kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stabiln\u0105 podstaw\u0105 rozwoju firmy w kolejnych latach, spowoduj\u0105 wzrost wykorzystywania wzornictwa w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, co znajdzie prze\u0142o\u017cenie na wprowadzenie nowych produkt\u00f3w na rynek.", "BENEFICJENT": "\"SPO\u0141EM\" POWSZECHNA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SPO\u017bYWC\u00d3W W D\u0118BICY", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie strategii wzorniczej dla \"SPO\u0141EM\" Powszechna Sp\u00f3\u0142dzielnia Spo\u017cywc\u00f3w w D\u0119bicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-23", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "65190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie koncepcji prowadzenia przez firm\u0119 DELTA prac badawczo-rozwojowych nad innowacyjnym zestawem przyrz\u0105d\u00f3w usprawniaj\u0105cych funkcjonowanie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i starszych w zakresie codziennego funkcjonowania. Zestaw obejmuje: lasko-taboret \u2013 s\u0142u\u017c\u0105cy do podpierania si\u0119 przy poruszaniu z r\u00f3wnoczesnym wykorzystaniem jako taboretu w momencie konieczno\u015bci spoczynku; sk\u0142adany uchwyt do grzebienia \u2013 umo\u017cliwiaj\u0105cy uczesanie w\u0142os\u00f3w przy ograniczonych ruchach r\u0119ki w \u0142okciu i ramieniu; uniwersalny chwytak stosowany do podnoszenia rzeczy z ziemi, do przyci\u015bni\u0119cia przycisku, kt\u00f3ry jest za daleko, do podania karty do portu i jej wyj\u0119cia, wykonania podobnych manipulacji; samo-podno\u015bnik umo\u017cliwiaj\u0105cy samodzielne powstanie z ziemi po upadku. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe \u201eZwi\u0119kszona dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstw\u201d i \u201eZwi\u0119kszone urynkowienie dzia\u0142alno\u015bci badawczo rozwojowej\u201d osi priorytetowej I oraz w cel szczeg\u00f3\u0142owy \u201eZwi\u0119kszona dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstw\u201d Dzia\u0142anie 1.2 tej osi. Projektowanie urz\u0105dze\u0144 b\u0119dzie oparte na regu\u0142ach dost\u0119pno\u015bci: u\u017cyteczno\u015b\u0107 dla os\u00f3b o r\u00f3\u017cnej sprawno\u015bci, elastyczno\u015b\u0107 w u\u017cytkowaniu, proste i intuicyjne u\u017cytkowanie, czytelna informacja, tolerancja na b\u0142\u0119dy, wygodne u\u017cytkowanie bez wysi\u0142ku, wielko\u015b\u0107 i przestrze\u0144 odpowiednie dla dost\u0119pu i u\u017cytkowania, percepcja r\u00f3wno\u015bci. Sprz\u0119ty b\u0119d\u0105 proste i wygodne w u\u017cytkowaniu, nie b\u0119d\u0105 wymaga\u0142y specjalnych umiej\u0119tno\u015bci i wysi\u0142ku. B\u0119d\u0105 si\u0119 nimi pos\u0142ugiwa\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne i starsze bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, ras\u0119, wyznanie czy pochodzenie. Usprawnienie funkcjonowania os\u00f3b starszych oraz niepe\u0142nosprawnych wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 zasady niedyskryminacji i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Przeprowadzenie przez firm\u0119 DELTA wskazanych prac B+R oraz wdro\u017cenie do produkcji sprz\u0119tu powszechnego zastosowania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i starszych istotnie wpisze si\u0119 w realizacj\u0119 na obszarze wojew\u00f3dztwa podkarpackiego innowacyjno\u015bci firm sektora M\u015aP oraz zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-PRODUKCYJNA DELTA TADEUSZ MUCHA I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjny zestaw przyrz\u0105d\u00f3w usprawniaj\u0105cych funkcjonowanie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych podstaw\u0105 rozwoju firmy F H-P DELTA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6599794.6899999995}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4975976.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4236939.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3280391.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2918389.31}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2372489.37}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2040815.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 1757692.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1593951.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1388974.2600000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1160548.9000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1004546.9500000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 838585.8899999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 676309.6399999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 559136.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 494222.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 460327.76000000007}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 401045.07999999996}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 365658.83999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 352644.41}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 333019.31000000006}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 296999.93999999994}, {"name": "Cmentarze", "value": 267702.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 218922.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 212636.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 209581.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 206058.68999999997}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 165301.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 153024.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 146285.62999999998}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 141733.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 137996.23}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 133847.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 126403.90000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 122493.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 114611.58}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 108758.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 104603.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 101966.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 98918.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 90466.5}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 88663.41}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 86537.23}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 75663.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 74956.83}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 70508.43000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69720.5}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 65172.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 64613.62999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 50160.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48401.700000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36705.909999999996}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26506.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15215.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11652.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10996.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10429.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10159.529999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9870.009999999998}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 7378.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6308.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4621.03}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1780.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1685.09}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1353.0}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 597.46}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12122540.510000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8393197.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4403713.62}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2414222.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1325129.09}, {"name": "Muzea", "value": 224823.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 194811.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 178157.97999999998}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 156284.79}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 108242.14}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 104673.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 89682.01}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 65900.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 63223.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 40288.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 40135.81}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6367713.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4441399.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1505955.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1011534.74}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 78000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1903456.91}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1123714.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 680673.68}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 180609.93}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 26000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 29918489.749999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 11075353.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8443697.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5049566.0200000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3990061.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 3594757.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3355076.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3328048.0000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3297658.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2063596.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1894867.0099999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1165610.1400000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1079914.3900000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1043823.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 883677.25}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 831820.2999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 722236.5199999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 451042.57999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 385181.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 377423.95}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 284470.01}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 279202.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 220674.05000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 198764.00999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 163680.58}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 100333.26999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71790.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 47400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42027.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39424.64}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 37248.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15131.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10040.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7617.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1257.79}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33402283.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13331373.73}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1567113.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1498598.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1269864.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 871100.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 623475.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 553750.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 285344.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 275014.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 142725.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 124333.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 93477.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 83200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 81100.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 65981.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53973.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34911.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33873.74}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 29488.19}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 28347.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 26987.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23078.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 22409.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15908.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15464.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7309.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6327.56}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4876.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3053.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2726.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2439.03}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 104265.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 926089.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 3746013.77}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3218000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1748112.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1536241.01}, {"name": "Biblioteki", "value": 1340000.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1225938.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1215630.38}, {"name": "Muzea", "value": 770000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 478900.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 398620.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 128639.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 96056.11}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 70000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 60000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 41000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 41000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18372.14}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6023.14}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 785946.3300000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110414.56}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 534572.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57961.03000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41720.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 385.76}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3244.24}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10583872.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8178852.3599999985}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8170679.980000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4338905.600000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3699304.3599999994}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2705508.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1856733.8400000003}, {"name": "Rodzina", "value": 1110947.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 433003.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 210389.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 168174.18}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 153024.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117926.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 75663.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19311.329999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10130.41}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12062655.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8618021.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6870438.0600000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1325129.09}, {"name": "Rodzina", "value": 194811.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 178157.97999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 175319.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 156284.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 148338.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 129970.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 65900.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6367713.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4441399.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1505955.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1011534.74}, {"name": "Rodzina", "value": 78000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1903456.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1123714.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 680673.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 180609.93}, {"name": "Rodzina", "value": 26000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53676709.34000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11587207.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5504335.489999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5049566.0200000005}, {"name": "Rodzina", "value": 3545803.2099999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3355076.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 841861.0599999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 377423.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 250037.91999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 100333.26999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 89070.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 71790.54}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28051.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 48235308.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4966042.610000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 413732.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 335320.06}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 313556.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 164300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62221.409999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56987.990000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2439.03}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104265.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 926089.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8349786.349999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5477457.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1205783.31}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 579900.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 439620.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 86000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 648842.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 109142.95}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27960.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 74853.57999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30345.730000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5215.25}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 265896.04000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 258281.31}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10395.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31281.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24740.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1938.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 42085.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20.44}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3134.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 109.56}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 71107304.75000007, "v": "71,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.8, "v_pc": "1536,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34579132.65, "v": "34,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 16691151.66, "v": "16,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5386345.21, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 4509849.08, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3595662.0, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2274112.0200000005, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1225938.68, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 774406.95, "v": "774,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 701398.7, "v": "701,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 413050.53, "v": "413,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 371016.55, "v": "371,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 299685.8, "v": "299,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 153127.88, "v": "153,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 126403.90000000001, "v": "126,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6023.14, "v": "6,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 53190870.58, "v": "53,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.54, "v_pc": "1149,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33892067.26, "v": "33,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14581255.6, "v": "14,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.41}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2597776.569999999, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1783886.4899999995, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 212636.62, "v": "212,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 114611.58, "v": "114,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 8636.46, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29345688.110000007, "v": "29,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 174.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.88, "v_pc": "633,97 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12272048.5, "v": "12,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2833.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.81}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6763475.27, "v": "6,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.04}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6561856.62, "v": "6,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 269.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1634087.01, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1004546.9500000001, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 494222.24, "v": "494,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 215881.44, "v": "215,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 190802.43, "v": "190,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 178982.38, "v": "178,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 29785.27, "v": "29,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 22532546.039999995, "v": "22,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.12, "v_pc": "486,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 14881626.989999998, "v": "14,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 363.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7322102.93, "v": "7,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209730.8, "v": "209,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 88663.41, "v": "88,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30421.91, "v": "30,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16119445.959999997, "v": "16,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52, "v_pc": "348,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9696957.919999998, "v": "9,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2397613.81, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2927.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2366923.7100000004, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1152361.0900000003, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 286666.56, "v": "286,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 218922.87, "v": "218,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15556064.159999998, "v": "15,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.3, "v_pc": "336,06 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12893808.91, "v": "12,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 1340000.0, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}, {"name": "Muzea", "value": 994823.86, "v": "994,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277271.39, "v": "277,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 50160.0, "v": "50,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15373520.249999996, "v": "15,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.22, "v_pc": "332,12 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3842348.8400000003, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2040815.09, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1749074.7799999996, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1740654.76, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1621833.6399999997, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.54}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1320112.7300000002, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1296370.49, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 881259.62, "v": "881,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 611579.0, "v": "611,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 122493.45, "v": "122,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 65981.19, "v": "65,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10996.66, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11976372.01, "v": "11,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85, "v_pc": "258,73 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 10638622.629999999, "v": "10,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1235783.31, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.31}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 101966.07, "v": "101,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4517738.71, "v": "4,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82, "v_pc": "97,60 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3543012.74, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.42}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 554904.91, "v": "554,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 285344.06, "v": "285,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 93477.0, "v": "93,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 41000.0, "v": "41,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2883666.66, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16, "v_pc": "62,30 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2372489.37, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 511177.29000000004, "v": "511,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.72}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1241595.5499999998, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "26,82 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1030013.98, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113316.20000000001, "v": "113,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86279.03, "v": "86,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10301.25, "v": "10,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1685.09, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1093089.31, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "23,61 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 973081.7099999998, "v": "973,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 41000.0, "v": "41,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19007.6, "v": "19,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 926089.75, "v": "926,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "20,01 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 926089.75, "v": "926,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 504793.66, "v": "504,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,91 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 267702.0, "v": "267,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 237091.65999999997, "v": "237,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.96}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 272681.36, "v": "272,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,89 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 131536.11000000002, "v": "131,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 130394.65000000001, "v": "130,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.81}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9397.6, "v": "9,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1353.0, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 221637.06999999995, "v": "221,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,79 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 175997.11, "v": "176,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45639.960000000014, "v": "45,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.59}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10130.41, "v": "10,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4911.92, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4621.03, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.61}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 597.46, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.89}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}