{"gmina": "gmina wiejska D\u0119bica", "kod_gus": "061813603000", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "podregion_eurostat": "PL824", "ludnosc": 25591, "budzet": {"dochody": "121,72 mln z\u0142", "wydatki": "118,82 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,94 mln z\u0142", "wydatki": "4,60 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 206.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 55.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.873693980000034}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.873693980000034}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.743740949999988}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.743740949999988}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.359370610000074}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.359370610000074}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.902718219999954}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.902718219999954}], "dochod_ue": "5,89 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "226,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "8865.9 z\u0142", "powiat": "20,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "814.4 z\u0142", "wojewodztwo": "21,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,61 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,64 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "60797333.60", "WARTOSC": "195158230.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "D\u0105\u017c\u0105c do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy i przewagi na rynku produkt\u00f3w o ukierunkowanym dzia\u0142aniu \u017cywieniowym i zdrowotnym poprzez popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i efektywno\u015bci ich dzia\u0142ania oraz nadanie nowych cech funkcjonalnych, Olimp Laboratories Sp. z o.o. planuje rozw\u00f3j posiadanego O\u015brodka Badawczo-Rozwojowego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie stworzenie innowacji produktowej w postaci \u017cywno\u015bci funkcjonalnej w formie baton\u00f3w dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy, os\u00f3b doros\u0142ych i os\u00f3b w wieku podesz\u0142ym, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykazywa\u0107 pozytywny wp\u0142yw na zdrowie poprzez dostarczanie niezb\u0119dnych sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych, witamin, sk\u0142adnik\u00f3w mineralnych, ale przede wszystkim modulacje r\u00f3\u017cnorodno\u015bci mikrobioty jelitowej. Poprzez wykorzystanie specjalnie zaprojektowanych inteligentnych opakowa\u0144 aktywnych, korzystaj\u0105c z technologii IoT nowe produkty zyskaj\u0105 prze\u0142omowy charakter i niespotykan\u0105 do tej pory funkcjonalno\u015b\u0107 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 interakcji z konsumentem, zwi\u0119kszona zostanie ich trwa\u0142o\u015b\u0107 i zapewniona najwy\u017csza jako\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "OLIMP LABORATORIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j O\u015brodka Badawczo-Rozwojowego Olimp Laboratories Future Food 4.0.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2375.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-07-15", "DOFINANSOWANIE": "166355438.66", "WARTOSC": "246472628.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest realizowany w ramach RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020. Projekt zak\u0142ada wykonanie dokumentacji projektowej dla odcinka Padew \u2013 Mielec \u2013 D\u0119bica (od km 275,300 \u2013 323,217) wraz z wykonaniem rob\u00f3t budowlanych na odcinku Mielec \u2013 D\u0119bica (ze stacj\u0105 Mielec). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w: - przywr\u00f3cenie ruchu pasa\u017cerskiego - skr\u00f3cenie czasu jazdy - poprawa przepustowo\u015bci linii, cz\u0119stotliwo\u015bci, skomunikowania oraz punktualno\u015bci realizowanych po\u0142\u0105cze\u0144 - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportu kolejowego - poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego, podr\u00f3\u017cnych, przewo\u017conych \u0142adunk\u00f3w oraz ruchu drogowego na przejazdach kolejowych - osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w zawartych w strategiach regionalnych - zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania transportu na \u015brodowisko - usprawnienie infrastruktury pasa\u017cerskiej, w tym informacji pasa\u017cerskiej i monitoringu. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: - dostosowanie infrastruktury technicznej linii do prognozowanych wielko\u015bci przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich i towarowych, - osi\u0105gni\u0119cie parametr\u00f3w technicznych wymaganych (maj\u0105cymi zastosowanie w danym przypadku) regulacjami: TSI, innymi przepisami UE, przepisami krajowymi, stosowanymi normami oraz przepisami wewn\u0119trznymi PKP PLK S.A. (z zastrze\u017ceniem mo\u017cliwo\u015bci uzyskania odst\u0119pstw od wymaga\u0144, w przypadkach uzasadnionych uwarunkowaniami technicznymi i ekonomicznymi), - zastosowanie element\u00f3w o wysokiej niezawodno\u015bci i trwa\u0142o\u015bci, w tym wandaloodpornych, - wyposa\u017cenie przejazd\u00f3w kolejowych w nowoczesne urz\u0105dzenia zabezpieczenia ruchu, zastosowanie rozwi\u0105za\u0144, system\u00f3w i technologii umo\u017cliwiaj\u0105cych i u\u0142atwiaj\u0105cych korzystanie z infrastruktury osobom o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119, - zabudow\u0119 kanalizacji kablowej w celu przysz\u0142ego pod\u0142\u0105czenia system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, system\u00f3w rozg\u0142oszeniowych oraz system\u00f3w monitoringu wizyjnego.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 25 na odcinku Padew \u2013 Mielec - D\u0119bica, Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1056.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "19967109.40", "WARTOSC": "35085063.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R w ramach prowadzonej przez firm\u0119 AG MOTORS Sp. z o.o. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Celem firmy jest poszerzenie obecnego asortymentu o autorski, innowacyjny w skali \u015bwiata produkt - rower, w kt\u00f3rym zastosowano unikaln\u0105 konstrukcj\u0119 obr\u0119czy ko\u0142a (zg\u0142oszenie patentowe) oraz odpowiednio dedykowan\u0105 konstrukcj\u0119 ramy. W produkcie ko\u0144cowym zastosowana zostanie konstrukcja ko\u0142a opartego na innowacyjnym profilu obr\u0119czy o ca\u0142kowicie nowych parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych i zredukowanej masie (z uwagi na obni\u017cenie wysoko\u015bci profilu zyskujemy obni\u017cenie wagi o co najmniej 2% tylko na konstrukcji obr\u0119czy) oraz o nowatorskich funkcjonalno\u015bciach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, takich jak: - mo\u017cliwo\u015b\u0107 zak\u0142adania na jeden profil r\u00f3\u017cnych opon, w tym przede wszystkim szerszych, ni\u017c wykorzystywane obecnie na rynku, - dok\u0142adniejsze u\u0142o\u017cenie opony na obr\u0119czy przy u\u017cyciu ni\u017cszego ci\u015bnienia - eliminacja zjawiska odkszta\u0142ce\u0144 i napr\u0119\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych w kole. Dodatkowo produkt b\u0119d\u0105cy wynikiem projektu b\u0119dzie posiada\u0142 specjaln\u0105 dedykowan\u0105 ram\u0119 rowerow\u0105 o prze\u0142omowej konstrukcji z ca\u0142kowicie nowatorskim systemem t\u0142umi\u0105cym dla tylnego ko\u0142a. Wnioskodawca wdro\u017cy wyniki prac B+R w zakresie bada\u0144 statycznych i dynamicznych z\u0142o\u017conej konstrukcji roweru metod\u0105 element\u00f3w sko\u0144czonych, w tym wyniki wielowariantowej analizy, maj\u0105cej na celu kszta\u0142towanie charakterystyk pracy. Wdro\u017cenie opracowanej technologii i uruchomienie produkcji w zak\u0142adanym terminie mo\u017cliwe b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu i uzyskaniu wsparciu ze \u015brodk\u00f3w UE - zaplanowano zakup niezb\u0119dnej, wysoko zaawansowanej infrastruktury technologicznej, zapewniaj\u0105cej wydajny i jednocze\u015bnie korzystny dla \u015brodowiska proces produkcji. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "AG MOTORS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez firm\u0119 AG MOTORS Sp. z o.o. wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych celem wprowadzenia na rynek innowacyjnej konstrukcji roweru z unikatow\u0105 obr\u0119cz\u0105 ko\u0142a i ram\u0105 z systemem t\u0142umi\u0105cym dla tylnego ko\u0142a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 780.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "10920000.00", "WARTOSC": "19188000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, zg\u0142oszonych do ochrony patentowej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 Makdor (numer zg\u0142oszenia P.418075, prawo do wynalazku przyznane dnia 4.06.2019) dotycz\u0105cych produkcji ta\u015bmy rPET wytwarzanej z politereftalanu etylenu pochodz\u0105cego z recyklingu o niespotykanych do tej pory wymiarach, tj. szeroko\u015b\u0107 poni\u017cej 8 mm (do 4 mm) i grubo\u015b\u0107 poni\u017cej 0,4 mm (do 0,2 mm). Nowopowsta\u0142a ta\u015bma b\u0119dzie cechowa\u0142a si\u0119 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 na poziomie 40 kg/mm2 (czyli poziomu obecnie produkowanych szerokich ta\u015bm rPET). Jednocze\u015bnie, nowe ta\u015bmy Makdor b\u0119d\u0105 karbowane (co jest unikalne na rynku), dzi\u0119ki czemu zu\u017cycie surowca w procesie produkcji i waga produktu b\u0119d\u0105 o 20% ni\u017csze ni\u017c ta\u015bm g\u0142adkich, przy zachowaniu wysokiej elastyczno\u015bci i wspomnianego poziomu wytrzyma\u0142o\u015bci. Rozpocz\u0119cie produkcji ww innowacyjnej ta\u015bmy wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 rozbudowy zak\u0142adu i nabycia nowej linii produkcyjnej, co pozwoli Sp\u00f3\u0142ce na produkcj\u0119 ta\u015bmy rPET o nieosi\u0105galnych do tej pory parametrach. W tym celu planuje si\u0119 rozbudow\u0119, b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy, nowoczesnej hali produkcyjnej - o ok. 1600 m2. Obecnie, hala produkcyjna jest ju\u017c ca\u0142kowicie zagospodarowana poprzez usytuowanie w niej linii produkcyjnej aktualnie oferowanych ta\u015bm rPET o standardowych parametrach. Sp\u00f3\u0142ka utworzy tak\u017ce co najmniej 6 nowych miejsc pracy w zwi\u0105zku z projektem.", "BENEFICJENT": "MAKDOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R poprzez rozpocz\u0119cie produkcji cienkiej ta\u015bmy rPET z politereftalanu etylenu pochodz\u0105cego z recyklingu o innowacyjnych parametrach w zakresie wytrzyma\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 426.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-15", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7012327.79", "WARTOSC": "10812489.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa powi\u0105za\u0144 komunikacyjnych i systemu komunikacji publicznej w woj. podkarpackim poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej Powiatu D\u0119bickiego. W tym celu na terenie Gm. D\u0119bica przebudowana zostanie droga powiatowa \u0142\u0105cz\u0105ca Miasto D\u0119bica z W\u0119z\u0142em Wschodnim A-4. \u0141\u0105cznik uzupe\u0142ni braki w sieci drogowej, prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost p\u0142ynno\u015bci ruchu i dost\u0119pno\u015bci do sieci dr\u00f3g wy\u017cszego rz\u0119du oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa. Zakres planowanej inwestycji obj\u0119tej wnioskiem o dofinansowanie obejmuje:- przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 drogi powiatowej nr 1288R;- budow\u0119 / przebudow\u0119 jednopoziomowych skrzy\u017cowa\u0144 z drogami przecinaj\u0105cymi innej kategorii;- budow\u0119 uk\u0142adu odwodnienia drogi;- budow\u0119 o\u015bwietlenia drogi;- budow\u0119, przebudow\u0119 lub zabezpieczenie urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technicznej;- inne prace o charakterze pomocniczym i porz\u0105dkuj\u0105cym, takie jak zabezpieczenie / przebudow\u0119 istniej\u0105cych row\u00f3w i ciek\u00f3w wodnych, budow\u0119/przebudow\u0119 zjazd\u00f3w, budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska, itp. Istotnym czynnikiem decyduj\u0105cym o konieczno\u015bci podj\u0119cia planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie infrastruktury drogowej niezb\u0119dnej do ukierunkowania ruchu samochodowego zje\u017cd\u017caj\u0105cego z W\u0119z\u0142a Wsch. autostrady A-4 w kierunku Miasta D\u0119bica, co polepszy organizacj\u0119 ruchu i czas przejazdu na odcinkach obj\u0119tych zakresem inwestycji. Budowa \u0142\u0105cznika b\u0119dzie realizowana z my\u015bl\u0105 usprawnienia ruchu drogowego oraz zapewnienia jego bezpiecze\u0144stwa, a tak\u017ce zapewnienia bezpiecze\u0144stwa pieszym i rowerzystom.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0118BICKI", "TYTUL": "Budowa \u0142\u0105cznika od w\u0119z\u0142a autostrady A4 D\u0119bica \u2013 Wsch\u00f3d do DK4 i DW985 (Zawada \u2013 Pustynia)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-16", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7000000.00", "WARTOSC": "13222500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych przez Politechnik\u0119 Pozna\u0144sk\u0105 na zlecenie Wnioskodawcy. Wdro\u017cenie dotyczy uruchomienia produkcji innowacyjnych opakowa\u0144 - 4 szt. (pojemnik + pokrywka), charakteryzuj\u0105cych si\u0119 nowymi walorami estetycznymi (lepsza transparentno\u015b\u0107 i po\u0142ysk) oraz zwi\u0119kszon\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 mechaniczn\u0105, wy\u017csz\u0105 stabilno\u015bci\u0105 wymiarow\u0105 w podwy\u017cszonej temperaturze, zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 chemiczn\u0105, ograniczeniem przepuszczalno\u015bci pary wodnej oraz zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 na starzenie. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie innowacja produktowa co najmniej w skali kraju. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Zakup gruntu 2. Budowa hali produkcyjnej. 2. Zakup maszyn, urz\u0105dze\u0144 i narz\u0119dzi produkcyjnych.", "BENEFICJENT": "INTERPLASTIK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji opakowa\u0144 o zmniejszonej gramaturze oraz nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach estetycznych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 273.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7000000.00", "WARTOSC": "13484370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU I PRAC B+R Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii LRTM (Light Resin Transfer Moulding), polegaj\u0105cej na formowaniu w zamkni\u0119tych formach element\u00f3w kompozytowych o r\u00f3\u017cnych kszta\u0142tach. \"FIRMA MAZUR\" dokona\u0142a, w ramach przeprowadzonych samodzielnie prac B+R, adaptacji znanej technologii do potrzeb bran\u017cy basenowej, w kt\u00f3rej dzia\u0142a. Rozwini\u0119ta technologia LRTM znajdzie zastosowanie w produkcji zje\u017cd\u017calni i pozwoli Wnioskodawcy oraz innym cz\u0142onkom porozumienia kooperacyjnego na zdobycie nowych klient\u00f3w oraz zam\u00f3wie\u0144. SPOS\u00d3B WDRO\u017bENIA Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R odb\u0119dzie si\u0119 poprzez budow\u0119 nowego zak\u0142adu produkcyjnego na terenie SSE EURO-PARK MIELEC, wy\u0142\u0105cznie dedykowanego produkcji zje\u017cd\u017calni i innych element\u00f3w opartych na technologii LRTM. W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: a) zakup nieruchomo\u015bci niezabudowanej i budow\u0119 hali produkcyjno-monta\u017cowej b) zakup i instalacj\u0119 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych dla sekcji obr\u00f3bki c) zakup wyposa\u017cenia dla warsztatu podr\u0119cznego d) zakup wyposa\u017cenia i warto\u015bci niematerialnych i prawnych na potrzeby sekcji projektowej e) zakup form niezb\u0119dnych do wytwarzania szerokiego wachlarza produkt\u00f3w na bazie technologii LRTM INNOWACYJNO\u015a\u0106 PRODUKTOWA Innowacyjno\u015b\u0107 projektu ma charakter dwupoziomowy: 1. technologia LRTM do produkcji zje\u017cd\u017calni (bez autorskiej modyfikacji \"FIRMY MAZUR\") nie jest stosowana na rynku polskim i europejskim 2. technologia LRTM do produkcji zje\u017cd\u017calni wzbogacona o autorskie rozwi\u0105zania (np. pi\u00f3ro-wpust, bezszwowo\u015b\u0107) nie jest stosowana na rynku polskim i europejskim Innowacyjno\u015b\u0107 rozpatrywana powinna by\u0107 w nast\u0119puj\u0105cych aspektach: a) \u015brodowiskowym - redukcja emisji styrenu o 15% i redukcja odpad\u00f3w o 20% b) ekonomicznym - spadek zu\u017cycia materia\u0142\u00f3w o 5% (\u017cywicy o 10%) c) technologicznym - spadek czasu przygotowania produktu o 50% - mechanizacja d) estetyki e) wytrzyma\u0142o\u015bci - brak pustek powietrznych wp\u0142ywaj\u0105cych na trwa\u0142o\u015b\u0107", "BENEFICJENT": "\"FIRMA MAZUR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii LRTM w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci wsp\u00f3lnej oferty produktowej dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 realizowanych w ramach ponadregionalnego porozumienia kooperacyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 273.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6999000.00", "WARTOSC": "16675737.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca wdro\u017cy do produkcji i wprowadzi do swojej oferty nowe betonowe p\u0142yty elewacyjne o wysokich parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych z pow\u0142ok\u0105 utrudniaj\u0105c\u0105 rozw\u00f3j grzyb\u00f3w i alg. Produkt zosta\u0142 opracowany w ramach prac B+R. Wnioskodawca prowadzi\u0142 prace we w\u0142asnym zakresie, a ze wzgl\u0119du na interdyscyplinarny charakter prac cz\u0119\u015b\u0107 zada\u0144 badawczych zosta\u0142a zlecona przez Wnioskodawc\u0119 nast\u0119puj\u0105cym jednostkom badawczym: 1. Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki. Wydzia\u0142 przeprowadzi\u0142 badania por\u00f3wnawcze dotycz\u0105ce cech wytrzyma\u0142o\u015bciowych p\u0142yt elewacyjnych. 2. Firmie Innovative Photocatalytic Solutions Sp. z o. o. (INPHOCAT). INPHOCAT wykona\u0142 badania dotycz\u0105ce opracowania pow\u0142ok zabezpieczaj\u0105cych betonowe p\u0142yty elewacyjne przed rozwojem grzyb\u00f3w i alg oraz sposobu ich nak\u0142adania w cyklu produkcyjnym. 3. Zadanie dotycz\u0105ce badania aktywno\u015bci pow\u0142ok utrudniaj\u0105cych rozw\u00f3j grzyb\u00f3w i alg zosta\u0142o zlecone laboratorium mikrobiologicznemu Prolab Sp. z o.o. Sp. k. Prace B+R obj\u0119\u0142y opracowanie receptury betonu, opracowanie pow\u0142ok utrudniaj\u0105cych rozw\u00f3j grzyb\u00f3w i alg w jednym cyklu produkcyjnym i zbadanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci otrzymanego prototypu. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na analiz\u0119 rynku, zapotrzebowania potencjalnych klient\u00f3w oraz realizacj\u0105 strategii firmy opartej na wdra\u017caniu innowacji. W celu wdro\u017cenia innowacyjnego produktu niezb\u0119dna jest budowa hali produkcyjnej oraz nabycie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Nowy produkt posiada cechy i funkcjonalno\u015bci \u015bwiadcz\u0105ce o innowacyjno\u015bci w skali rynku europejskiego: 1. OCHRONA PRZED NARASTANIEM GRZYB\u00d3W I ALG 2. PODWY\u017bSZONA HYDROFOBOWO\u015a\u0106 3. WYSOKIE PARAMETRY WYTRZYMA\u0141O\u015aCIOWE 4. ODPORNO\u015a\u0106 NA ZMIENNE WARUNKI ATMOSFERYCZNE 5. WYSOKA ODPORNO\u015a\u0106 NA ZARYSOWANIA Wnioskodawca otrzyma\u0142 listy intencyjne, w kt\u00f3rych klienci krajowi oraz zagraniczni potwierdzaj\u0105 du\u017ce zainteresowanie nowym produktem. Opracowane rozwi\u0105zanie technologiczne jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE EL\u017bBIETA I JERZY PATER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej w zakresie materia\u0142\u00f3w budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 273.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "10083058.05", "WARTOSC": "18421326.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu pn. \u201ePoprawa gospodarki \u015bciekowej na terenie D\u0119bicko-Ropczyckiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013 etap I\u201d jest kompleksowe rozwi\u0105zanie problem\u00f3w zwi\u0105zanych z ochron\u0105 \u015brodowiska naturalnego w szczeg\u00f3lno\u015bci jako\u015bci w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych gmin, gleb oraz naturalnych ekosystem\u00f3w powodowanych niedostatkami w infrastrukturze kanalizacyjnej na terenie Gmin \u017byrak\u00f3w i D\u0119bica. Koszty kwalifikowane obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:\u2022 Budowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami, odp\u0142ywami kanalizacyjnymii przepompowniami \u015bciek\u00f3w m. Korzeni\u00f3w \u2022 Budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjno-ci\u015bnieniowej z przy\u0142\u0105czami i przepompowni \u015bciek\u00f3w sanitarnych m. G\u00f3ra Motyczna i Strasz\u0119cin\u2022 Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przydomowymi przepompowniami \u015bciek\u00f3w w m. Bobrowa Wola \u2022 Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Mokre\u2022 Rozbudowa kanalizacji sanitarnej: budowa odcink\u00f3w sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w i zasilaniem energetycznym, budowa przy\u0142\u0105czy kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Bobrowa \u2022 Budowa kanalizacji sanitarnej polegaj\u0105ca na rozbudowie sieci kanalizacji sanitarnej wraz z pompowniami \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Nagoszyn\u2022 Rozbudowa kanalizacji sanitarnej: budowa odcink\u00f3w sieci i przy\u0142\u0105czy kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Wiewi\u00f3rka\u2022 Rozbudowa kanalizacji sanitarnej: budowa odcink\u00f3w sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przepompowni\u0105 w miejscowo\u015bci G\u00f3ra Motyczna\u2022 Budowa kanalizacji sanitarnej polegaj\u0105ca na rozbudowie sieci kanalizacji sanitarnej wraz w m. Nagoszyn\u2022 Rozbudowa kanalizacji sanitarnej: budowa odcink\u00f3w sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Zas\u00f3w.\u2022 Rozbudowa mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w do przepustowo\u015bci 1000 m3/d i RLM = 7000 polega na przebudowie istniej\u0105cych obiekt\u00f3w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, budowie nowych obiekt\u00f3w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, sieci i instalacji mi\u0119dzyobiektowych w miejscowo\u015bci Zawada", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRAK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa gospodarki \u015bciekowej na terenie D\u0119bicko-Ropczyckiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 255.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "6047597.03", "WARTOSC": "8751228.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest umo\u017cliwienie bezpiecznego dla \u015brodowiska zagospodarowania odpad\u00f3w resztkowych oraz problematycznych (popi\u00f3\u0142) na terenie regionu zachodniego.Przedmiotem projektu jest budowa sk\u0142adowiska odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne i oboj\u0119tne o powierzchni na wysoko\u015bci korony wa\u0142\u00f3w 14 462 m2 i pojemno\u015bci ok.161tys. m3 tj. ok. 142 800 Mg przy wsp\u00f3\u0142czynniku zag\u0119szczenia odpad\u00f3w na poziomie 0,96 Mg / m3 o zdolno\u015bci przyjmowania ok. 60,0 Mg / dob\u0119.Docelowa rz\u0105dna sk\u0142adowania odpad\u00f3w - 213,50 m n.p.m. Budowa sk\u0142adowiska odpad\u00f3w, polegaj\u0105ca na budowie nowych kwater na odpady inne ni\u017c niebezpieczne i oboj\u0119tne, b\u0119dzie mia\u0142a miejsce w obr\u0119bie dzia\u0142ek nr 50/7, 49/5, 51/10, 51/14, 52/13, 52/17, 1214/4, 2218/6, 2218/3, 22118/5, 2218/6 w Paszczynie kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest Gmina D\u0119bica. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 zadania jest Gmina wiejska D\u0119bica.", "BENEFICJENT": "GMINA WIEJSKA D\u0118BICA", "TYTUL": "Budowa sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w Paszczynie - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 236.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-07", "DOFINANSOWANIE": "7379563.32", "WARTOSC": "9531523.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Projekt \"parasolowy\" pn. \"Rozw\u00f3j OZE - szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gmin D\u0119bica i Iwierzyce\u201d dotyczy budowy instalacji: a) FOTOWOLTAICZNYCH dla 62 gospodarstw domowych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 152,10 kW b) SOLARNYCH dla 905 gospodarstw domowych: - 180 szt zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich wraz ze zbiornikiem na c.w.u. o pojemno\u015bci 200l, - 652 szt zestaw\u00f3w 3 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich wraz ze zbiornikiem na c.w.u. o pojemno\u015bci 300l, - 73 szt zestaw\u00f3w 4 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich wraz ze zbiornikiem na c.w.u. o pojemno\u015bci 400l. Wszystkie instalacje b\u0119d\u0105 montowane w gospodarstwach domowych na terenie gminy D\u0119bica i gminy Iwierzyce. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych, poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego obu gmin.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j OZE - szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gmin D\u0119bica i Iwierzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4860000.00", "WARTOSC": "8648828.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej w rezultacie wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy p\u0142atka PET pochodz\u0105cego z odzysku o najwy\u017cszej klasie czysto\u015bci. Dzi\u0119ki zastosowaniu nowej technologii opartej o wypracowane przy udziale jednostek badawczo-rozwojowych rozwi\u0105zania w zakresie poprawy czyszczenia p\u0142atka i nowoczesnej wydajnej linii produkcyjnej firma b\u0119dzie mog\u0142a zaoferowa\u0107 znacznie zmieniony produkt, kt\u00f3ry jest oczekiwany na rynku. Zasadnicze elementy zintegrowanej technologii wytwarzania zosta\u0142y zg\u0142oszone do opatentowania. Technologia stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki ERGPET, poniewa\u017c zosta\u0142a ona opracowana w firmie, przez pracownik\u00f3w, z wykorzystaniem zasob\u00f3w technicznych i ludzkich firmy. Firma ERGPET ponios\u0142a koszty prowadzonych prac B+R, kt\u00f3re zaewidencjonowano s\u0105 na kontach ksi\u0119gowych. Rezultatem wdro\u017cenia technologii b\u0119dzie wdro\u017cenie do produkcji seryjnej p\u0142atka PET o unikalnych w\u0142asno\u015bciach przetw\u00f3rczych \u2013 produktu b\u0119d\u0105cego nowo\u015bci\u0105 na rynku europejskim w odniesieniu do produkt\u00f3w oferowanych przez konkurent\u00f3w \u2013 produktu posiadaj\u0105cego wszelkie cechy innowacji produktowej. Rezultat jest znacz\u0105co ulepszonym produktem, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej - wprowadzenie produktu spowoduje, \u017ce dotychczasowe produkty dost\u0119pne na rynku stan\u0105 si\u0119 przestarza\u0142e i nieefektywne. Do wdro\u017cenia nowej technologii niezb\u0119dne jest stworzenie bazy technologicznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE EXPORT-IMPORT ERGPET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Technologia produkcji p\u0142atka PET o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przetw\u00f3rczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4258070.00", "WARTOSC": "7921323.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii produkcji ta\u015bm opakowaniowych i folii termoformowalnych z politreftalanu etylenu (PET) w jednostopniowym procesie wyt\u0142aczania i polikondensacji. Przedmiotem projektu jest rozbudowa Centrum B+R MAKDOR polegaj\u0105ca m.in. na rozbudowaniu pomieszcze\u0144 B+R oraz zakupie urz\u0105dze\u0144, oprogramowania laboratoryjnego, know-how i materia\u0142\u00f3w do bada\u0144, umo\u017cliwiaj\u0105ca opracowanie nowej technologii. Dzi\u0119ki realizacji prac B+R planuje si\u0119 wdro\u017cenie innowacji procesowej polegaj\u0105cej na JEDNOPROCESOWEJ technologii produkcji produkt\u00f3w (np. ta\u015bm rPET do pakowania, folii termokurczliwych) BEZPO\u015aREDNIO Z RECYKLAT\u00d3W tj. zmielonych materia\u0142\u00f3w porecyklingowych (np. butelki PET, folii, materia\u0142\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych). Obecnie proces powstawania wyrob\u00f3w odbywa si\u0119 dwuetapowo: 1. Topienie recyklatu oraz wytwarzanie regranulatu o podniesionej lepko\u015bci istotnej 2. Topienie regranulatu na linii wytwarzania produkt\u00f3w i wytworzenie odpowiedniego produktu ko\u0144cowego.", "BENEFICJENT": "MAKDOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozbudowa Centrum Badawczo-Rozwojowego MAKDOR Sp. z o.o. sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4208960.00", "WARTOSC": "6012800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji innowacyjnych kot\u0142\u00f3w z palnikiem na pellet. W efekcie realizacji pojektu na rynku zostan\u0105 zaoferowane kot\u0142y na ekologiczne paliwo sta\u0142e o podwy\u017cszonej sprawno\u015bci spalania. Bardzo wysoka sprawno\u015b\u0107 w po\u0142\u0105czeniu z nisk\u0105 emisj\u0105 spalin, innowacyjn\u0105 technologi\u0105 spalania pelletu oraz niskim poborem mocy znacznie podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 Wnioskodawcy, szczeg\u00f3lnie w segmencie odbiorc\u00f3w z rynku budownictwa pasywnego.", "BENEFICJENT": "VENMA NATALIA M\u0104CZKA", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci firmy VENMA poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-11-27", "DOFINANSOWANIE": "10106840.58", "WARTOSC": "23681712.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowe rozwi\u0105zanie problem\u00f3w zwi\u0105zanych z ochron\u0105 \u015brodowiska naturalnego w szczeg\u00f3lno\u015bci jako\u015bci w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych gmin, gleb oraz naturalnych ekosystem\u00f3w powodowanych niedostatkami w infrastrukturze kanalizacyjnej na terenie Gmin \u017byrak\u00f3w i D\u0119bica. Na terenie Gminy \u017byrak\u00f3w obejmuje zadanie pn.: Przebudowa i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Wola \u017byrakowska na dzia\u0142ce nr 833/2 - polegaj\u0105ca na wykonaniu instalacji p\u0142ukania i odwadniania piasku oraz instalacji higienizacji osad\u00f3w wraz z wiatami magazynowymi Na terenie Gminy Ropczyce projekt obejmuje 4 zadania (obj\u0119te wydatkami kwalifikowanymi i niekwalifikowanymi), w zakres kt\u00f3rych wchodzi: - budowa kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej z przy\u0142\u0105czami oraz ruroci\u0105gu t\u0142ocznego z przepompowniami \u015bciek\u00f3w i zasilaniem elektrycznym w Ropczycach przy ul. Kolonia i ul. Rzeszowskiej o d\u0142ugo\u015bci 4247 m wraz z przy\u0142\u0105czami o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 4702 m i pompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w- 1 szt. - -budowa sieci kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami, pompowniami \u015bciek\u00f3w wraz z ich zasilaniem energetycznym oraz prze\u0142o\u017cenie odcinka sieci wodoci\u0105gowej dla os. Brzyzna w Ropczycach: d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci- 4826 m, przy\u0142\u0105cza \u2013 6753 m, pompownie \u015bciek\u00f3w \u2013 3 szt. - budowa kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami, pompowniami \u015bciek\u00f3w wraz z ich zasilaniem energetycznym dla osiedla Ropczyce \u2013 Granice: d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci \u2013 6286,50 m, d\u0142ugo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czy \u2013 9863 m, pompownia \u015bciek\u00f3w \u2013 5 szt. -budowa sieci kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami, pompowniami \u015bciek\u00f3w wraz z ich zasilaniem energetycznym w Gnojnicy: d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci \u2013 24966 m, d\u0142ugo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czy \u2013 33020 m, ilo\u015b\u0107 pompowni 19 szt. Na terenie Gminy D\u0119bica projekt obejmuje zadanie pn. Rozbudowa sieci kanalizacyjnej w miejscowo\u015bci Stasi\u00f3wka i Stobierna obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami, pompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w, wraz z zasilaniem energetycznym w Stobiernej: d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci (ruroci\u0105gi grawitacyjne i ci\u015bnieniowe 2330,7 m, przy\u0142\u0105cza 69,8 m)", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRAK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa gospodarki \u015bciekowej na terenie D\u0119bicko-Ropczyckiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-10", "DOFINANSOWANIE": "3803884.58", "WARTOSC": "4475158.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa warunk\u00f3w funkcjonowania administracji publicznej na terenie Gminy D\u0119bica poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych i zapewnienie ich u\u017cytkowania przez szerok\u0105 grup\u0119 interesariuszy do 30.06.2018 roku. Przedmiot przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: 1. Zakup us\u0142ug oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych w celu budowy i aktualizacjie-us\u0142ug wraz z integracj\u0105 i konfiguracj\u0105, 2. Zakup infrastruktury sprz\u0119towej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia e-us\u0142ug, 3. Wdro\u017cenie, testowanie i uruchomienie 17 e-us\u0142ug, w tym 14 na co najmniej 4 poziomie e-dojrza\u0142o\u015bci (13 na czwartym poziomie i 1 na pi\u0105tym):1) e-p\u0142atno\u015b\u0107 \u2013 podatek rolny os\u00f3b fizycznych,2) e-p\u0142atno\u015b\u0107 - podatek rolny od os\u00f3b prawnych,3) e-p\u0142atno\u015b\u0107 \u2013 podatek od nieruchomo\u015bci os\u00f3b fizycznych,4) e-p\u0142atno\u015b\u0107 \u2013 podatek od nieruchomo\u015bci osoby prawne,5) e-p\u0142atno\u015b\u0107 \u2013 podatek le\u015bny os\u00f3b fizycznych,6) e-p\u0142atno\u015b\u0107 \u2013 podatek le\u015bny od os\u00f3b prawnych,7) e-p\u0142atno\u015b\u0107 \u2013 podatek od \u015brodk\u00f3w transportu,8) e-za\u015bwiadczenie podatki \u2013 wydanie za\u015bwiadczenie o wielko\u015bci gospodarstwa rolnego, u\u017cytk\u00f3w rolnych z system\u00f3w podatkowych,9) e-za\u015bwiadczenie ksi\u0119gowo\u015b\u0107 \u2013 wydanie za\u015bwiadczenia o niezaleganiu lub zaleganiu w podatkach,10) us\u0142uga e-powiadamiania \u2013 modu\u0142 komunikacyjny w obszarze A2B i A2C,11) e-zezwolenie na usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w,12) e-nabory,13) e-op\u0142ata za przedszkola,14) e-stypendia,15) e-usprawiedliwienia,16) e-zwrot koszt\u00f3w dowoz\u00f3w,17) e-wynajem sal szkolnych.Uruchomione e-us\u0142ugi publiczne b\u0119d\u0105 si\u0119 cechowa\u0107 wysokim poziomem dojrza\u0142o\u015bci. B\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 one g\u0142\u00f3wnie cz\u0119sto za\u0142atwianych spraw a ich wyb\u00f3r poprzedzi\u0142o analiza potrzeb interesariuszy.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug w zakresie o\u015bwiaty oraz Gminy D\u0119bica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2999880.00", "WARTOSC": "6608600.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu przedsi\u0119biorstwo Zak\u0142ad \u015alusarsko-Kotlarski KAMEN J.Kamenczak (dalej KAMEN) zamierza wdro\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re stanowi\u0105 rekomendacj\u0119 opracowanej w Etapie I strategii wzorniczej: 1. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zaprojektowaniem produkt\u00f3w \u2013 Designu DNA wraz z nowymi wzorami kot\u0142\u00f3w, zbiornika buforowego modu\u0142 B i modu\u0142u ZPW (innowacja produktowa). 3. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z mark\u0105 \u2013 wdro\u017cenie nowej architektury marki i strategii marketingowej, wprowadzenie zmian identyfikacji wizualnej marki i zaprojektowanie materia\u0142\u00f3w wizerunkowych i wsparcia sprzeda\u017cy (innowacja marketingowa). 3. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem ci\u0105gu technologicznego w \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji produktowej (innowacja technologiczna). 4. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wyodr\u0119bnieniem nowych stanowisk i uzupe\u0142nieniem kompetencji w zakresie zarz\u0105dzania procesami wzorniczymi (innowacja organizacyjna/procesowa). Strategia wzornicza wskazuje, \u017ce najlepszym kierunkiem rozwoju firmy jest wzmocnienie wzornicze w obr\u0119bie obecnej oferty \u2013 kot\u0142y na paliwa sta\u0142e oraz rozw\u00f3j oferty poprzez nowe produkty \u2013 nowa linia kot\u0142\u00f3w oraz modu\u0142owe rozwi\u0105zania instalacyjne / zbiornik buforowy i modu\u0142 zaworowo-pompowo-wymiennikowy w oparciu o nowy Design DNA. Kolejno, strategia wzornicza wskazuje jako wa\u017cny punkt rozwoju firmy wprowadzenie licznych usprawnie\u0144 w obecnych procesach zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem komplementarnej us\u0142ugi oraz wyodr\u0119bnienie nowych stanowisk w firmie, a tak\u017ce przeszkolenie kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej w odpowiednich obszarach wdro\u017cenia wzornictwa. Rekomendowane innowacje produktowe wymagaj\u0105 uzupe\u0142nienia parku maszynowego o urz\u0105dzenia daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 seryjnej produkcji kot\u0142\u00f3w i zbiornik\u00f3w. Wszystkie dzia\u0142ania wdra\u017cane w ramach II etapu wynikaj\u0105 wprost ze strategii, s\u0105 one wskazane w zaleceniach uj\u0119tych w strategii i s\u0105 niezb\u0119dne do ca\u0142o\u015bciowego wdro\u017cenia zawartych tam rekomendacji.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD \u015aLUSARSKO-KOTLARSKI KAMEN JANUSZ KAMENCZAK", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE STRATEGII WZORNICZEJ KLUCZOWYM ELEMENTEM ROZWOJU ZAK\u0141ADU \u015aLUSARSKO-KOTLARSKIEGO KAMEN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2560679.02", "WARTOSC": "4853386.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ad \u015alusarsko - Kotlarski KAMEN Janusz Kamenczak dotyczy zakupu niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do uruchomienia produkcji innowacyjnego produktu tj. wielopaliwowy kocio\u0142 wyposa\u017cony w innowacyjny automatyczny podajnik do spalania biomasy. Poniesione przez przedsi\u0119biorstwo wydatki inwestycyjne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek nowego dotychczas niewytwarzanego przez firm\u0119 produktu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD \u015aLUSARSKO - KOTLARSKI KAMEN JANUSZ KAMENCZAK", "TYTUL": "\"Produkcja wielopaliwowych kot\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w innowacyjne automatyczne podajniki do spalania biomasy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-11-14", "DOFINANSOWANIE": "6851196.85", "WARTOSC": "16489486.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do wzmacniania wi\u0119zi spo\u0142ecznych i ograniczenia wykluczenia spo\u0142ecznego, poprzez stworzenie funkcjonalnej i bezpiecznej przestrzeni i obiekt\u00f3w publicznych s\u0142u\u017c\u0105cych mieszka\u0144com. Zakres projektu obejmuje szereg dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych najbardziej zmarginalizowanych obszar\u00f3w, obiekt\u00f3w publicznych i budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej obszar\u00f3w rewitalizacji Miasta D\u0119bica, Gminy D\u0119bica oraz Gminy \u017byrak\u00f3w, maj\u0105cych na celu nadanie nowych lub przywr\u00f3cenie niegdy\u015b pe\u0142nionych funkcji wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego otoczenia funkcjonalnie zwi\u0105zanego z budynkiem/ obiektem. W wyniku realizacji projektu stworzone zostan\u0105 miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w opieki przedszkolnej (Zadanie 1 Przebudowa, rozbudowa i nadbudowa budynku Przedszkola nr 8 w D\u0119bicy), stworzona zostanie przyjazna przestrze\u0144 miejska (Zadanie 2 Zagospodarowanie terenu Parku im. W\u0142odzimierza Skarbka-Borowskiego w D\u0119bicy), poprawione zostanie bezpiecze\u0144stwo na odcinku drogi powiatowej i w jej otoczeniu (Zadanie 3 Przebudowa drogi powiatowej nr 1284R Pustk\u00f3w-Osiedle od km 5+200 do km 6+150), nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w bytowych mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w socjalnych poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w technicznych cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w (Zadanie 4 Remont budynku socjalnego nr 47 w Pustkowie-Osiedlu) oraz stworzona przestrzeni do funkcjonowania \u015bwietlic, w kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce aktywizacji mieszka\u0144c\u00f3w (Zadanie 5 Remont pomieszcze\u0144 zabytkowego Dworku w Strasz\u0119cinie).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Rewitalizacja fizyczna, gospodarcza i spo\u0142eczna D\u0119bicko-Ropczyckiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-19", "DOFINANSOWANIE": "1999999.93", "WARTOSC": "3345839.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci i integracji mieszka\u0144c\u00f3w na terenie Gminy D\u0119bica poprzez stworzenie infrastruktury turystyczno-rekreacyjnej wykorzystuj\u0105cej i promuj\u0105cej jej potencja\u0142 endogeniczny. Miejsce muzykoterapii w po\u0142\u0105czeniu z ci\u0105giem pieszo-jezdnym pe\u0142ni\u0105cym funkcj\u0119 \u015bcie\u017cki ruchowej (urz\u0105dzenie lecznictwa uzdrowiskowego) b\u0119d\u0105 jednym z czynnik\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych gminie reaktywacj\u0119 uzdrowiska. Z powsta\u0142ej infrastruktury turystyczno-rekreacyjnej b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy Gminy D\u0119bica (w celach rekreacyjnych i zdrowotnych) oraz tury\u015bci i przyszli kuracjusze z ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa.Przedmiotem projektu jest stworzenie miejsca muzykoterapii (zadaszona scena z widowni\u0105) oraz funkcjonalnej drogi dojazdowej (ci\u0105g pieszo-jezdny z miejscami postojowymi dla samochod\u00f3w osobowych), wyposa\u017conej w elementy ma\u0142ej architektury (stojak rowerowy, zastaw st\u00f3\u0142 parkowy i \u0142awki, \u0142awki parkowe, tablica informacyjna, kosze na \u015bmieci, wiata) i urz\u0105dzenia si\u0142owe na wolnym powietrzu. W ramach projektu zaplanowano umieszczenie 4 urz\u0105dze\u0144 si\u0142owych kardio, tj. urz\u0105dze\u0144 typu \u201eKOZIO\u0141\u201d, \u201eWYCI\u0104G G\u00d3RNY\u201d, \u201eWSPORNIK DO ROZCI\u0104GANIA N\u00d3G\u201d oraz \u201eROWEREK\u201d. Urz\u0105dzenia te, znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0119 na terenie pomi\u0119dzy ci\u0105giem pieszo-jezdnym, miejscem do muzykoterapii z widowni\u0105 a umocnion\u0105 skarp\u0105 (w ramach projektu konieczne jest wykonanie umocnienia skarp gabionami - r\u00f3wnolegle do drogi, za miejscem widowni \u2013 wschodnia granica miejsca realizacji projektu). Zakres rzeczowy niniejszego projektu nie pokrywa si\u0119 z zakresem innych projekt\u00f3w, z\u0142o\u017conych do dofinansowania przez Gmin\u0119 D\u0119bica w ramach dzia\u0142ania 6.1. RPO WP 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Wykorzystanie potencja\u0142u endogenicznego Gminy D\u0119bica poprzez budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 lecznictwa uzdrowiskowego oraz infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej w Latoszynie \u2013 miejsce muzykoterapii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-19", "DOFINANSOWANIE": "1976066.54", "WARTOSC": "2850430.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest \"Stworzenie warunk\u00f3w do rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i zatrudnienia na terenie Gminy D\u0119bica poprzez rozw\u00f3j infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej oraz urz\u0105dze\u0144 lecznictwa uzdrowiskowego w oparciu o endogeniczne zasoby w\u00f3d leczniczych\". Projekt ma na celu wykorzystanie istniej\u0105cego potencja\u0142u endogenicznego, co prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci turystycznej gminy oraz wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d jej mieszka\u0144c\u00f3w. Dodatkowo realizacja projektu przyczyni si\u0119 do powstania unikatowego w skali powiatu obiektu, rozwoju funkcji uzdrowiskowych wojew\u00f3dztwa i powi\u0119kszenia grona odbiorc\u00f3w atrakcji gminy. Przedmiotem projektu jest budowa element\u00f3w infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej (w tym w zakresie urz\u0105dze\u0144 lecznictwa uzdrowiskowego): budynku pijalni, budynku toalet, t\u0119\u017cni solankowej, obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury, placu zabaw, si\u0142owni zewn\u0119trznej, utwardzenie powierzchni gruntu na dzia\u0142ce budowlanej oraz zagospodarowanie zieleni. Utwardzenie powierzchni gruntu dotyczy nawierzchni bezpiecznej na placu zabaw (poliuretanowa), naturalnej trawiastej pod urz\u0105dzeniami placu zabaw oraz utwardzonej kostk\u0105 betonow\u0105 pod urz\u0105dzaniami si\u0142owni oraz komunikacji. Urz\u0105dzenia si\u0142owe pojawiaj\u0105 si\u0119 w kilku wnioskach Gminy D\u0119bica o dofin. projekt\u00f3w. w ramach dzia\u0142ania 6.1. RPO WP 2014\u20132020, w ka\u017cdym przypadku s\u0105 to odr\u0119bne elementu zagosp. terenu nie pokrywaj\u0105ce si\u0119 z innymi wnioskami. Zaprojektowane elementy si\u0142owni zewn\u0119trznej w ramach niniejszego projektu to: urz\u0105dzenie typu wio\u015blarz + pylon + prasa no\u017cna; urz\u0105dzenie typu biegacz + pylon + orbitrek; urz\u0105dzenie typu steper + pylon + wahad\u0142o. Obiekty ma\u0142ej architektury i plac zabaw sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 ze: sto\u0142u do gry w szachy i chi\u0144czyka, hu\u015btawki bocianie gniazdo, wa\u017cki miejskiej, platformy do balansowania, zestawu zabawowego stra\u017c po\u017carna, muzycznych cymba\u0142k\u00f3w, muzycznej harfy, muzycznego kontrabasu, \u0142awek modu\u0142owych, \u0142awek z oparciem oraz kosz\u00f3w na \u015bmieci.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Wykorzystanie potencja\u0142u endogenicznego Gminy D\u0119bica poprzez budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 lecznictwa uzdrowiskowego oraz infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej w Latoszynie \u2013 T\u0119\u017cnia i Pijalnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-20", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5529251.49", "WARTOSC": "13561863.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa powodziowego w dolinie rzeki Wis\u0142oki w wojew\u00f3dztwie podkarpackim, poprzez kontynuacj\u0119 procesu budowy wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu bezpo\u015brednio przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia stopnia bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w obszarze zagro\u017conym powodziami i podtopieniami na terenach miasta D\u0119bica i miejscowo\u015bci K\u0119dzierz. Realizacja projektu zwi\u0119kszy odporno\u015b\u0107 tego obszaru na zagro\u017cenia spowodowane niekorzystnymi zmianami klimatycznymi (powodzie i podtopienia). Projekt nale\u017cy do inwestycji maj\u0105cych na celu ochron\u0119 obszar\u00f3w ze \u015brednim ryzykiem powodziowym. Efekty projektu zminimalizuj\u0105 b\u0105d\u017a ca\u0142kowicie zlikwiduj\u0105 zagro\u017cenie powodziowe, a przez to jego skutki: - straty w ludziach, - straty w zdrowiu mieszka\u0144c\u00f3w, - nieodwracalne zniszczenia i degradacj\u0119 \u015brodowiska naturalnego, - straty w mieniu os\u00f3b i podmiot\u00f3w gospodarczych, - straty w mieniu publicznym, - ponoszenie przez w\u0142adze lokalne wysokich koszt\u00f3w na odbudowanie zniszczonego maj\u0105tku publicznego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie nowych i rozbudowie istniej\u0105cych wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych w mie\u015bcie D\u0119bica i miejscowo\u015bci K\u0119dzierz na terenie gminy D\u0119bica, w wojew\u00f3dztwie podkarpackim, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 4,418 km. Projekt przewiduje: - Budow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 1,640 km w km rzeki 50+500-52+030, - Rozbudow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 1,019 km w km rzeki 54+890-55+710 - Budow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 0,119 km w km rzeki 55+850-55+960 - Rozbudow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 1,320 km w km rzeki 55+960-57+150 - Budow\u0119 odcinka prawego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 0,320 km w km rzeki 57+150-57+470, Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wykonanie urz\u0105dze\u0144 funkcjonalnie zwi\u0105zanych z wa\u0142ami przeciwpowodziowymi tj. wykonanie przepust\u00f3w wa\u0142owych, dr\u00f3g przeciwpowodziowych oraz przejazd\u00f3w wa\u0142owych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpowodziowe obszar\u00f3w zalewowych po\u0142o\u017conych na prawym brzegu rzeki Wis\u0142oki w km 50 + 500 \u2013 57 + 800 na terenie miejscowo\u015bci D\u0119bica i K\u0119dzierz, woj. podkarpackie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "13860430.23", "WARTOSC": "17724903.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w o\u015brodkach miejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne. Przedmiotowy cel jest zbie\u017cny z celem Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020 Dzia\u0142anie 3.3 Poprawa Jako\u015bci Powietrza, Poddzia\u0142ania 3.3.1 Realizacja plan\u00f3w niskoemisyjnych \u2013 wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: - Redukcja emisji CO2 o 22 225,38 tCO2 oraz redukcja PM10 o 152 500,93 kg/rok dzi\u0119ki modernizacji przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, - Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c 33 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 - Zwi\u0119kszenie wykorzystania lokalnych zasob\u00f3w (z\u0142o\u017ca gazu) poprzez monta\u017c 904 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz pod\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w do sieci gazowej, - Wybudowanych / przebudowanych 14 wymiennikowni ciep\u0142a sieciowego. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych oraz wielorodzinnych (sp\u00f3\u0142dzielnie /wsp\u00f3lnoty). Zakres projektu obejmuje instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w gazowych, kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, w\u0119z\u0142y cieplne oraz instalacji odbiorczych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona na terenie Gmin/Miast \u2013 Partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w Projekcie tj.: - Gmina Chork\u00f3wka, - Miasto D\u0119bica, - Gmina D\u0119bica, - Miasto Jas\u0142o, - Gmina Jas\u0142o, - Gmina Jedlicze, - Gmina Pilzno, - Gmina \u017byrak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach prywatnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki \u2013 Projekt 3.3.1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1819481.85", "WARTOSC": "5458759.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142eczno-gospodarczej na terenie Gminy D\u0119bica poprzez rozw\u00f3j potencja\u0142u endogenicznego, bazuj\u0105cy na stworzeniu infrastruktury turystyczno-rekreacyjnej wykorzystuj\u0105cej wody lecznicze. Powstanie urz\u0105dzenia lecznictwa uzdrowiskowego (rehabilitacyjnego basenu uzdrowiskowego), wykorzystuj\u0105cego wody lecznicze, stanowi\u0105ce potencja\u0142 endogeniczny Latoszyna, wp\u0142ynie na wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug rekreacyjno-turystycznych i zdrowotnych oraz b\u0119dzie jednym z czynnik\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych gminie reaktywacj\u0119 uzdrowiska. Z powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy Gminy D\u0119bica (w celach rekreacyjnych i zdrowotnych) oraz tury\u015bci i kuracjusze z ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa, Polski i zagranicy.Przedmiotem projektu jest budowa trzykondygnacyjnego basenu rehabilitacyjnego wraz z zapleczem i instalacjami: wodoci\u0105gow\u0105, kanalizacji sanitarnej, deszczowej i technologicznej, teletechniczn\u0105, elektryczn\u0105, gazow\u0105, CO, wentylacji mechanicznej oraz budow\u0105 miejsc parkingowych, wzmocnieniem skarp i \u015bcian\u0105 oporow\u0105 z pali wierconych, co umo\u017cliwi bezpieczne u\u017cytkowanie basenu i trwa\u0142o\u015b\u0107 techniczn\u0105 inwestycji.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Wykorzystanie potencja\u0142u endogenicznego Gminy D\u0119bica poprzez budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 lecznictwa uzdrowiskowego oraz infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej w Latoszynie \u2013 Basen Rehabilitacyjny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-30", "DATA_START": "2019-03-08", "DOFINANSOWANIE": "1644537.28", "WARTOSC": "4901102.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu pn. \u201ePoprawa gospodarki wodoci\u0105gowej na terenie Gminy D\u0119bica\u201d jest zapewnienie dostawy wody spe\u0142niaj\u0105cej wymogi sanitarne i jako\u015bciowe poprzez budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej na terenie Gminy D\u0119bica oraz inwestycje na SUW i uj\u0119ciu wody w Zawadzie. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej wraz ze zbiornikami i pompowniami w miejscowo\u015bci Braciejowa i G\u0142obikowa. Projekt obejmuje doposa\u017cenie uj\u0119cia wody w Zawadzie polegaj\u0105ca na wymianie pomp w pompowni S3 z armatur\u0105 i automatyk\u0105. W ramach projektu planowana jest r\u00f3wnie\u017c doposa\u017cenie stacji uzdatniania wody w Zawadzie polegaj\u0105ca na modernizacji automatyki.W ramach wydatk\u00f3w kwalifikowanych projekt obejmuje budow\u0119 nast\u0119puj\u0105cych odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej:fi 160 6821fi 125 7539,5fi 90 2362,5fi 63 47fi 50 81suma 16851", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodoci\u0105gowej na terenie Gminy D\u0119bica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1155579.17", "WARTOSC": "1874353.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem firmy AG MOTORS Sp. z o.o. jest wprowadzenie na rynek w latach 2020/2021 autorskiej,oryginalnej w skali mi\u0119dzynarodowej konstrukcji ramy rowerowej wyznaczaj\u0105cej nowe standardy w zakresie technologii wykonania,stanowi\u0105cej swoist\u0105 awangard\u0119 techniczn\u0105,konkuruj\u0105cej z obecnymi na rynku produktami przez podwy\u017cszone parametry mechaniczne,jako\u015bciowe,u\u017cytkowe.Niniejszy projekt to nowatorskie podej\u015bcie badawcze i biznesowe do zagadnienia projektowania-jego przedmiot stanowi pozyskanie nowej wiedzy na styku takich dziedzin nauki, jak mechanika,in\u017cynieria materia\u0142owa,wzornictwo przemys\u0142owe i design,maj\u0105cych praktyczne zastosowanie w konstrukcjach technicznych tworzonych na rzecz bran\u017cy rowerowej.Zaplanowano do realizacji szereg prac B+R,cz\u0119\u015b\u0107 z nich realizowana b\u0119dzie we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami naukowymi(rozw\u00f3j synergii i transferu wiedzy mi\u0119dzy przedsi\u0119biorstwem i o\u015brodkami B+R).Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie rama rowerowa o nowatorskiej konstrukcji,wytworzona z u\u017cyciem nowego rodzaju materia\u0142\u00f3w.O jej istotnej nowo\u015bci stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 cechy i w\u0142a\u015bciwo\u015bci,takie jak obni\u017cenie masy roweru o min.500g,wzrost warto\u015bci skoku w przedziale 15\u201330mm w stos.do ramy sztywnej,wzrost wytrzyma\u0142o\u015bci na zm\u0119czenie o min.10%,konkurencyjna cena w por.do produkt\u00f3w dost\u0119pnych na rynku.W wyniku realizacji projektu firma wprowadzi na rynek innowacj\u0119 produktow\u0105(skala mi\u0119dzynarodowa-komercjalizacja wynik\u00f3w bada\u0144 poprzez wdro\u017cenie do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci)i nietechnologiczn\u0105(skala firmy),co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szereg korzy\u015bci ekonomicznych(wzrost przychod\u00f3w)i pozaekonomicznych(zwi\u0119kszenie potencja\u0142u rozwojowego firmy,poszerzenie udzia\u0142u w rynku,wej\u015bcie na nowe rynki zbytu).Projekt wpisuje si\u0119 w cele I osi priorytetowej i dzia\u0142ania 1.2 RPO WP pozwoli firmie zwi\u0119kszy\u0107 aktywno\u015b\u0107 B+R(realizacja nowego projektu B+R,zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w na B+R).Zgodnie z wymogami projekt obejmuje badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe do momentu stworzenia prototypu,walidacji i pierwszej produkcji.", "BENEFICJENT": "AG MOTORS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i wytworzenie przez firm\u0119 AG MOTORS ram rowerowych o nowatorskiej konstrukcji z wykorzystaniem innowacyjnych technologii i materia\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-11-15", "DOFINANSOWANIE": "941878.20", "WARTOSC": "1108092.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug wychowania przedszkolnego w gminie wiejskiej D\u0119bica w okresie do 31-08-2021 poprzez: ? utworzenie 75 nowych miejsc dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w przedszkolu niepublicznym Akademia Maluszka, ? wyposa\u017cenie i dostosowanie bazy dydaktycznej, ? poszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wg. zdiagnozowanych deficyt\u00f3w ? podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji 5 nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej Grupy docelowe: ? 75 dzieci (37dz i 38ch) w wieku przedszkolnym zamieszka\u0142ych w gm. wiejskiej D\u0119bica ? Kadra pedagogiczna zatrudniona w OWP \u2013 5 os Niepubliczne Przedszkole Akademia Maluszka w Nagawczynie Zadania: - adaptacja i wyposa\u017cenie OWP - zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowych miejsc przez 12 miesi\u0119cy - realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych (pozwalaj\u0105cych na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych) - doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli OWP w zakresie pedag. specj. G\u0142. produkty: - lb miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -75 szt - lb dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej 75 os (37dz, 38ch) G\u0142.rezultaty: - lb dzieci u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 poprawa funkcjonowania w sferze poznawczej, spo\u0142ecznej i ruchowej 75 os (37 dz i 38 ch). - lb nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 5 os", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"AKADEMIA MALUSZKA\" SYLWIA CHWISTEK", "TYTUL": "Akademia Maluszka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2015-12-23", "DOFINANSOWANIE": "838812.81", "WARTOSC": "2091850.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w zakresie opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 roku \u017cycia na terenie Gminy D\u0119bica, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w (g\u0142\u00f3wnie kobiet), ich przywr\u00f3cenia na rynek pracy oraz niwelowania i przeciwdzia\u0142ania r\u00f3\u017cnorodnym formom wykluczenia spo\u0142ecznego. Wa\u017cnym aspektem jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia elementarnego na terenie Gminy D\u0119bica. Niniejszy projekt obejmuje rozbudow\u0119 budynku ZS w Brze\u017anicy o \u017c\u0142obek z zapleczem towarzysz\u0105cym oraz zakup niezbednego wyposa\u017cenia. \u017b\u0142obek podzielono na dwie cz\u0119\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 edukacyjn\u0105, w kt\u00f3rej znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 sale oraz cz\u0119\u015b\u0107 zaplecza z kuchni\u0105 i pomieszczeniami pomocniczymi. Cz\u0119\u015b\u0107 edukacyjna z podzia\u0142em na dwie sale dla dw\u00f3ch oddzia\u0142\u00f3w po 16 dzieci. \u017b\u0142obek b\u0119dzie powo\u0142any do sprawowania funkcji: opieku\u0144czej, wychowawczej i edukacyjnej nad dzie\u0107mi w wieku: od uko\u0144czenia 20 tygodnia \u017cycia do lat 3. B\u0119d\u0105 to piersze miejsca opieki nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia na terenie Gminy D\u0119bica. Wnioskodawca przewidzia\u0142 zastosowanie preferencji w zakresie korzystania z powsta\u0142ej infrastruktury i zakupionego wyposa\u017cenia w pierwszej kolejno\u015bci przez osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji, w tym os\u00f3b ze spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych. Efektem projektu b\u0119dzie podniesienie potencja\u0142u rozwojowego dzieci poprzez wcze\u015bniejsze obj\u0119cie ich profesjonaln\u0105 opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105. Projekt bedzie mia\u0142 wp\u0142yw podandto na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, gospodarczej, edukacyjnej w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawienia dziecka w \u017c\u0142obku i wykonywania w tym czasie pracy zarobkowej.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Brze\u017anicy o \u017c\u0142obek z zapleczem towarzysz\u0105cym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "803462.40", "WARTOSC": "1900497.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu stanowi zakup specjalistycznej, wysoko zaawansowanej infrastruktury technologicznej (dw\u00f3ch nitek do produkcji k\u00f3\u0142) niezb\u0119dnej do uruchomienia cyklu produkcyjnego ko\u0142a wytworzonego w oparciu o innowacyjny w skali \u015bwiata profil obr\u0119czy o ca\u0142kowicie nowych parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych i zredukowanej masie oraz o nowatorskich, niespotykanych do tej pory funkcjonalno\u015bciach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Ko\u0142o b\u0119dzie odznacza\u0142o si\u0119 uniwersalnym charakterem - nadaje si\u0119 do zastosowania we wszystkich rodzajach rower\u00f3w, na wszystkich mo\u017cliwych profilach w zale\u017cno\u015bci od zam\u00f3wienia (np. obr\u0119cz aluminiowa, pojedyncza, podw\u00f3jna, z wysokim profilem, od 20 do 28 cali, od 16 do 36 szprych).Produkt projektu znajdzie zastosowanie w bran\u017cy lotniczej, budowlanej, przemys\u0142owej i rowerowej. W ramach przedmiotowej inwestycji zakupiony zostanie pakiet maszyn i sprz\u0119t\u00f3w pozwalaj\u0105cych na wytworzenie produktu w 100% gotowego do przekazania kontrahentowi - jest to w sumie 6 maszyn tworz\u0105cych dwie nitki do monta\u017cu ko\u0142a rowerowego. Niniejsza inwestycja pozwoli firmie AG MOTORS Sp. z o.o. wdro\u017cy\u0107 wyniki prac badawczo-rozwojowych w zakresie budowy i wytrzyma\u0142o\u015bci nowego rodzaju obr\u0119czy.", "BENEFICJENT": "AG MOTORS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy AG MOTORS Sp. z o.o. poprzez zakup specjalistycznej infrastruktury technologicznej pozwalaj\u0105cej na wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1629139.30", "WARTOSC": "1916634.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci z terenu gmin: D\u0119bica, Czarn\u00f3w, \u017byrak\u00f3w poprzez otwarcie integracyjnego o\u015brodka wych przedszkolnego w \u017byrakowie dla 60 dzieci, dostosowanego do dzieci niepe\u0142nosprawnych, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci oraz wzrost kompetencji 6 nauczycieli w zakresie TIK i pracy z dzie\u0107mi, w tym niepe\u0142nosprawnymi w okresie od 01.06.2016 do 31.08.2017 Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 60 miejsc w integracyjnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez nauczycieli, kt\u00f3rzy zostali odpowiednio przeszkoleni ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odbyli m.in trening umiejetno\u015bci wychowawczych, szkolenia w zakresie TIK oraz z metod rozwij\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci my\u015blenia metod\u0105 Gruszczyk-Kolczy\u0144skiej i umiej\u0119tno\u015b\u0107 czytania u dzieci metod\u0105 Cieszy\u0144skiej. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i oraganizacja placu zabaw, mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna. Zaplanowano zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, zatrudnienie logopedy i psychologa. Dzieciom zapewniono pe\u0142ne wy\u017cywienie i dow\u00f3z do przedszkolaa.. Rodzice otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotka\u0144 z psychologiem przedszkolnym. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0142a fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca. -", "BENEFICJENT": "FIRMA EDUKACYJNA \"FRAJDA\" JERZY RAJSKI", "TYTUL": "Bajeczny \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-11-30", "DOFINANSOWANIE": "763660.66", "WARTOSC": "1113124.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych budynk\u00f3w: Budynek B przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w G\u0142obikowej planuje si\u0119 realizacj\u0119 inwestycji polegaj\u0105cej na:dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych na budynku (budynek o wysoko\u015bci do kalenicy 7,85 m),docieplenie stropu nad parterem wraz z wykonaniem pod\u0142ogi na legarach,wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych,docieplenie i hydroizolacja \u015bcian fundamentowych wraz z odbojem z kostki brukowej,wymiana opraw o\u015bwietleniowych na LEDowe.Budynek B przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Stasi\u00f3wce planuje si\u0119 wykona\u0107:docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (budynek o wysoko\u015bci do kalenicy 9,12 m),docieplenie stropu nad parterem wraz z wykonaniem pod\u0142ogi na legarach,cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowejdocieplenie i hydroizolacja \u015bcian fundamentowych wraz z odbojem z kostki brukowej,wymiana opraw o\u015bwietleniowych na LEDowe.Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Latoszynie planuje si\u0119 wykona\u0107,docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych Sali gimnastycznej (budynek o wysoko\u015bci do kalenicy 9,90 m),wymian\u0119 stolarki okiennej w Sali gimnastycznejwymian\u0119 kot\u0142a \u017celiwnego niskotemperaturowego na kocio\u0142 kondensacyjnyRemiza OSP w Pustyni planuje si\u0119 wykona\u0107,docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (budynek o wysoko\u015bci do kalenicy 8,81 m),docieplenie i hydroizolacja \u015bcian fundamentowych wraz z odbojem z kostki brukowej,docieplenie stropu nad parterem i pierwszym pi\u0119trem,wykonanie pod\u0142ogi na legarach,docieplenie cz\u0119\u015bci po\u0142aci dachowych,wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej,wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wraz z instalacj\u0105 c.o.,wymiana opraw o\u015bwietleniowych na LEDowewymiana kot\u0142a \u017celiwnego niskotemperaturowego na kocio\u0142 kondensacyjnyRemiza OSP w Pustkowie \u2013 Strachowie w ramach inwestycji planowana jest:wymiana opraw o\u015bwietleniowych na LEDowe,docieplenie i hydroizolacja \u015bcian fundamentowych wraz z odbojem z kostki brukowej,wymiana starego nieenergooszcz\u0119dnego kot\u0142a na kocio\u0142 kondensacyjny wraz z now\u0105 instalacj\u0105 c.o. i c.w.u.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie D\u0119bica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2015-10-15", "DOFINANSOWANIE": "757179.70", "WARTOSC": "2694360.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu pn. \u201eRozbudowa sali gimnastycznej przy ZS w G\u0142obikowej\u201d jest kompleksowe rozwi\u0105zanie problem\u00f3w zwi\u0105zanych z niedostatecznym wyposa\u017ceniem tej plac\u00f3wki o\u015bwiaty zarz\u0105dzanej przez Gmin\u0119 D\u0119bica. Projekt s\u0142u\u017cy zmniejszeniu wyst\u0119puj\u0105cych dysproporcji w dost\u0119pie do edukacji pomi\u0119dzy obszarami wiejskimi a miastami, pozwoli na zmniejszenie liczebno\u015bci grup szkolnych, lepsze dostosowanie dziennych i tygodniowych plan\u00f3w zaj\u0119\u0107. Podnoszenie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy D\u0119bica jest szczeg\u00f3lnie wa\u017cne, ze wzgl\u0119du na post\u0119puj\u0105cy rozw\u00f3j gospodarczy i dostarczenie podstawowej infrastruktury (kanalizacja, drogi) dla nowych lokalizacji komercyjnych na jej terenie. Sytuacja taka uwarunkowana jest mi\u0119dzy innymi powstawaniem na terenie gminy osiedli podmiejskich D\u0119bicy oraz przedsi\u0119biorstw kooperuj\u0105cych z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi na terenie powiatu d\u0119bickiego. Niniejszy projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne: Rozbudowa obiektu dydaktycznego ZS w G\u0142obikowej o sal\u0119 gimnastyczn\u0105 o powierzchni 363,46 m2 i wymiarach 24,15 x 15,05 m oraz wysoko\u015bci od 6,65 do 10,04 mierz\u0105c od poziomu posadzki do dolnych powierzchni d\u017awigar\u00f3w drewnianych konstrukcji dachu. Ponadto w budynku znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 pomieszczenia uzupe\u0142niaj\u0105ce o charakterze dydaktycznym, technicznym i sportowym oraz cztery pokoje go\u015bcinne. Obiekt powstanie przy istniej\u0105cym Zespole Szk\u00f3\u0142 (szkole podstawowej oraz gimnazjum), z kt\u00f3r\u0105 zostanie po\u0142\u0105czony \u0142\u0105cznikiem parterowym. Budynek w cz\u0119\u015bci gdzie mie\u015bci si\u0119 sala gimnastyczna b\u0119dzie obiektem parterowym z galeri\u0105 wewn\u0119trzn\u0105, cz\u0119\u015b\u0107 dydaktycznotechniczna obiektu jest dwukondygnacyjna. Zakup wyposa\u017cenia ICT i dydaktycznego do pracowni przyrody w ZS w G\u0142obikowej. Wymieniona wy\u017cej infrastruktura i sprz\u0119t komputerowy dotyczy obiekt\u00f3w szkolnych zarz\u0105dzanych przez ZS w G\u0142obikowej i b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaj\u0119ciom dydaktycznym dla uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wek o\u015bwiatowych gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Rozbudowa sali gimnastycznej przy ZS w G\u0142obikowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "691108.78", "WARTOSC": "1798407.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e prowadz\u0105ce do rozwoju istniej\u0105cego dzia\u0142u badawczo-rozwojowego Wnioskodawcy. Dzi\u0119ki temu firma uzyska zdolno\u015b\u0107 do realizacji prac badawczo-rozwojowych, opisanych w przyj\u0119tej Agendzie badawczej oraz w konsekwencji wprowadzi na rynek w\u0142asne, znacznie ulepszone produkty. Rezultatem d\u0142ugofalowym b\u0119dzie dalszy szybszy rozw\u00f3j i bran\u017cowe przyw\u00f3dztwo technologiczne wnioskodawcy. W wyniku realizacji projektu oraz 3. wyodr\u0119bnionych projekt\u00f3w badawczych przy wykorzystaniu zakupionej infrastruktury B+R, powstan\u0105 przede wszystkim: 1. Nowe i ulepszone materia\u0142y oraz produkty kompozytowe na bazie polimer\u00f3w termoutwardzalnych o nowych cechach u\u017cytkowych. 2. Autorskie technologie wytwarzania nowych materia\u0142\u00f3w i tworzyw konstrukcyjnych na bazie polimer\u00f3w termoutwardzalnych z wykorzystaniem surowc\u00f3w odnawialnych (biokomponent\u00f3w) w miejsce dotychczasowych surowc\u00f3w kopalnianych. Nowe produkty zostan\u0105 wdro\u017cone na rynek i b\u0119d\u0105 przedmiotem sprzeda\u017cy w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. W ramach projektu zrealizowany zostanie zakres rzeczowy obejmuj\u0105cy zakup 32. nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (w tym dw\u00f3ch komplet\u00f3w), stanowi\u0105cych aparatur\u0119 B+R. Przedmiot projektu jest zgodny z nast\u0119puj\u0105cymi Celami Osi Priorytetowej I RPO WP: 1.\" Zwi\u0119kszone urynkowienie dzia\u0142alno\u015bci badawczo rozwojowej\": produkty i technologie powsta\u0142e w ramach dzia\u0142alno\u015bci B+R Wnioskodawcy trafi\u0105 na rynek i zaspokoj\u0105 coraz wi\u0119ksze wymagania odbiorc\u00f3w. 2. \"Lepsze warunki dla M\u015aP\": Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 us\u0142ugi badawcze na M\u015aP przy u\u017cyciu zakupionego sprz\u0119tu, co polepszy warunki rozwoju tych przedsi\u0119biorstw i zwi\u0119kszy ich dost\u0119p do zaplecza B+R. Projekt jest te\u017c zgodny celem dzia\u0142ania 1.2 RPO WP 2014 \u2013 2020 \"Zwi\u0119kszona dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstw\": dzi\u0119ki rozwojowi dzia\u0142u B+R Wnioskodawcy mo\u017cliwe b\u0119dzie prowadzenie prac badawczych na szersz\u0105 ni\u017c dotychczas skal\u0119.", "BENEFICJENT": "KRONOSPAN HPL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j istniej\u0105cego zaplecza badawczo-rozwojowego, jako strategicznego elementu umocnienia przewagi technologicznej i wzrostu innowacyjno\u015bci firmy Kronospan HPL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "657513.30", "WARTOSC": "1347902.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt firmy PBU Hand-Bud Sp. z o.o. dotyczy wdro\u017cenia na rynek innowacyjnych mobilnych hal z regulowan\u0105 wysoko\u015bci\u0105 i k\u0105tem obrotu. Stworzenie produktu zosta\u0142o poprzedzone pracami badawczo - rozwojowymi zrealizowanymi samodzielnie przez wnioskodawc\u0119. Prace dotyczy\u0142y stworzenia nietypowej hali stalowej o zmiennej formie geometrycznej. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem by\u0142o wykonanie s\u0142upa o zmiennych kszta\u0142tach w zakresie: zmiany rozpi\u0119to\u015bci uk\u0142adu g\u0142\u00f3wnego, zmiany wysoko\u015bci, regulacji k\u0105ta nachylenia dachu. Technologia zastosowana w produkcie pozwala na zmian\u0119 wysoko\u015bci obiektu oraz rozpi\u0119to\u015bci uk\u0142adu poprzecznego. Dodatkowo umo\u017cliwia zmian\u0119 k\u0105ta nachylenia dachu. Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 innowacj\u0119 produktow\u0105 do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i rozpocz\u0105\u0107 jej sprzeda\u017c. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie trwa\u0142o przez okres 12-stu miesi\u0119cy tj. od 1.01.2020 r. do 31.12.2020 r. Miejscem realizacji projektu jest hala produkcyjna nale\u017c\u0105ca do wnioskodawcy zlokalizowana w podkarpackiej miejscowo\u015bci Brze\u017anica.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANO - US\u0141UGOWE HAND-BUD SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych mobilnych hal z regulowan\u0105 wysoko\u015bci\u0105 i k\u0105tem obrotu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "558083.43", "WARTOSC": "656568.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych do do 30.06.2018 r. u 279 uczni\u00f3w (min. 134K) i u 60 nauczycieli (min. 45K) 4 szk\u00f3\u0142 o niskich wynikach edukacyjnych w gminie D\u0119bica poprzez popraw\u0119 jako\u015bci pracy szk\u00f3\u0142. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost kompetencji kluczowych w zakresie TIK u 279 (min.143K) uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 w gminie D\u0119bica, wzrost kompetencji kluczowych 60 (min.45K) nauczycieli pracuj\u0105cych w tych szko\u0142ach kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz wykorzyst.sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w 4 szko\u0142ach z obszaru wsparcia. Wsparciem kompleksowym w ramach projektu obj\u0119te zostan\u0105 szko\u0142y zarz\u0105dzane przez gmin\u0119 D\u0119bica: SP z Oddz. Integr. w Pustkowie, SP w Pustkowie-Osiedlu w ramach ZS z Oddz.Integr., SP w Stobiernej, Gimn. w Stasi\u00f3wce-razem 4 szko\u0142y. W ramach projektu wyposa\u017cymy 4 szko\u0142y w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb.do realizacji program\u00f3w nauczania, w tym zapewnimy odpowiedni\u0105 infrastr. sieciowo-us\u0142ug oraz adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby pracowni szkolnych. Nauczycieli 4szk\u00f3\u0142 60(min.45K) obejmiemy wsparciem w postaci szkole\u0144 doskonal. w zakresie wykorzystania narz\u0119dzi TIK w nauczaniu przedm., 310(min.159K) uczni\u00f3w 4szk\u00f3\u0142 wsparciem poprzez zaj\u0119cia dodatk. kszta\u0142tuj\u0105ce i rozwijaj\u0105ce kompet. cyfrowe, w tym z uwzgl. bezp. w cyberprzestrzeni. Otrzymaj\u0105 oni 28 godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym 2godz spotkania z Policjantem. Dzia\u0142ania skierowane do ucz prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywid. potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. 60N(min.45K) otrzyma 40godz szkolenia doskonal\u0105ce dopas. do indywidualnych potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci. Dzi\u0119ki partnerstwu CDNQ w Rzeszowie a org. prowadz\u0105cym Gm. D\u0119bica 4 plac\u00f3wki zostan\u0105 wyposa\u017c. w innowacyjne narz\u0119dzia TIK. Wyr\u00f3wna si\u0119 poziom wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142, zmniejsz\u0105 dysproporcje w woj. podkarp. w wynikach uczni\u00f3w, zmniejszy zr\u00f3\u017cnicowanie szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA NAUCZYCIELI QUATRO", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli z gmin\u0105 D\u0119bica w zakresie wzrostu jako\u015bci kszta\u0142cenia w wybranych plac\u00f3wkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1394201.92", "WARTOSC": "1640237.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 20 os\u00f3b niesamodzielnych w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia z terenu D\u0119bicy (gminy miejskiej i wiejskiej) poprzez utworzenie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych, specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych oraz aktywizacji w sferze fizycznej, intelektualnej oraz spo\u0142ecznej w Dziennym Domu Pomocy \"Dom Symeona i Anny\" w D\u0119bicy w okresie od 01.05.2020 do 31.12.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 20 os., w tym 16 K i 4 M, zamieszka\u0142ych na terenie Miasta D\u0119bicy (gmina miejska) oraz Gminy D\u0119bica (gm. wiejska), w wieku powy\u017cej 60 lat, b\u0119d\u0105cych osobami niesamodzielnymi, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: - utworzenie Dziennego Domu Pomocy Symeona i Anny w D\u0119bicy poprzez realizacj\u0119 prac adaptacyjnych w budynku i wyposa\u017cenie domu oraz - bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie domu (wydatki na personel, zaj\u0119cia aktywizacyjne, integracyjne,terapeutyczne, wy\u017cywienie, op\u0142aty zwi\u0105zane z utrzymaniem domu). G\u0142\u00f3wne rezultaty - utworzenie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych, wsparcie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, obj\u0119cie wsparciem 20 os\u00f3b niesamodzielnych (w tym 16 kobiet), poprawa psychicznej jako\u015bci \u017cycia u 15 os\u00f3b niesamodzielnych (w tym 14 K)- uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IM. EDMUNDA BOJANOWSKIEGO \"DOBRO\u0106\"", "TYTUL": "Dom lekarstwo na codzienn\u0105 samotno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "397800.00", "WARTOSC": "575640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Proj. Wnioskodawcy dotyczy wdro\u017cenia dzia\u0142a\u0144 w zakresie wprowadzenia innowacyjnych produkt\u00f3w tj.: Palnik VENMA IGNIS oraz Palnik VENMA COMFORT oraz zasobniki na pellet na rynek Niemiecki, W\u0142oski i Francuski. Podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania: Zadanie 1. Us\u0142ugi doradcze, w zakresie: 1. Przygotowania produkt\u00f3w do potrzeb rynk\u00f3w doc. 2. Wy\u0142onienie pot. dystrybutor\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 firmy Venma na rynkach doc. 3. Przygotowania planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii marketingowej, kt\u00f3rej adresatami b\u0119dzie baza firm wy\u0142onionych w ramach poprzedniej us\u0142. dor., stanowi\u0105ca tzw. grup\u0119 doc. 4. Kompleksowe t\u0142umaczenia str. int. www.venma.eu i jej podstron produktowych na j\u0119zyk niemiecki, w\u0142oski i francuski, a tak\u017ce j. ang. (z uwagi na potencjalnych dystrybutor\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 firmy Venma odwiedzaj\u0105cych stron\u0119 www). 5. Us\u0142. poligraficzne \u2013 wykonanie materia\u0142\u00f3w inf.-prom. w postaci katalog\u00f3w/folder\u00f3w dystrybuowanych podczas targ\u00f3w zagranicznych w 4 wersjach j\u0119zykowyh: niemieckiej, w\u0142oskiej, francuskiej, a tak\u017ce ang.(ze wzgl\u0119du na mi\u0119dzynar. charakter targ\u00f3w i odwiedzaj\u0105cych reprezentuj\u0105cych inne ni\u017c wskazane w modelu kraje) Zadanie 2. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynar. targach: Firma b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w targach bran\u017cowych: - ISH we Frankfurcie, - BOIS ENERGIE w Rennes , - MCE w Mediolanie, w obr\u0119bie kt\u00f3rych zaplanowano nast. wydatki: \u2022wynaj\u0119cie pow.i wystawienniczej, \u2022wykonanie zabudowy pow. wyst., \u2022zakup us\u0142ug w zakresie transportu eksponat\u00f3w oraz elem.zabudowy, \u2022podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cb., \u2022op\u0142aty zwi\u0105zane z ubezpieczeniem, zakwat. \u2022op\u0142. rejestracyjna Zadanie 3. Zakup wart. niematerialnych i prawnych: Planowane do zakupu modu\u0142y systemu w ramach niniejszego zadania to: - Zarz\u0105dzanie Projektami; - Zarz. Finansami; - Business Intelligence; - Client Relationship Management; - Kadry i P\u0142ace; - Zarz. Zasobami Ludzkimi; - Zarz. Logistyk\u0105, - Zarz. Magazynem wraz z ich wdro\u017ceniem. Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa VENMA oraz realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 ma na celu zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "MACZKA GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE MODELU BIZNESOWEGO INTERNACJONALIZACJI CELEM PODWY\u017bSZENIA KONKURENCYJNO\u015aCI FIRMY VENMA NATALIA M\u0104CZKA NA WYBRANYCH RYNKACH DOCELOWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-11-30", "DOFINANSOWANIE": "369611.55", "WARTOSC": "826585.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzenia nowych us\u0142ug, dotychczas nie realizowanych przez firm\u0119 poprzez poniesienie wydatk\u00f3w inwestycyjnych zwi\u0105zanych z zakupem nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (urz\u0105dze\u0144) niezb\u0119dnych do prowadzeniem Okr\u0119gowej Stacji Kontroli Pojazd\u00f3w, warsztatu mechaniki pojazdowej.", "BENEFICJENT": "ZIBI MG CARS Z. RYCZEK I M. GRZE\u015aKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug w bran\u017cy motoryzacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1325216.64", "WARTOSC": "1559078.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem proj jest podj\u0119cie pracy zarobk przez 20 K lub M po okresie sprawow opieki nad dzieckiem do lat 3 z gm D\u0119bica, \u017byrak\u00f3w, Czarna w woj podkarpackim przez zabezpieczenie opieki nad dzieckiem w formie nowo otwartego \u017c\u0142obka w \u017byrakowie z 16 miejscami w okresie od 1.lipca.2019 r. do 31.marca.2021 r., z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 30.09.2023 r. Wsparcie b\u0119dzie udzielone rodzicowi przy za\u0142o\u017ceniu powrotu do pracy/wej\u015bcia na rynek pracy/rejestracji w trakcietrwania wsparcia lub do 4 tyg po jego ustaniu. Projekt adresowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawne. Wsparcie zostanie udzielone poprzez zapewnienie opieki dla 16 dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia poprzez otwarcie plac\u00f3wki w \u017byrakowie w postaci \u017c\u0142obka otwartego w godzinach od 6.30 do 18.30. W projekcie przewiduje si\u0119 przygotowanie pomieszcze\u0144 budynku do prowadzenia \u017c\u0142obka, w tym sal zabaw, szatni, w\u00f3zkowni, pomieszcze\u0144 sanitarnych dla dzieci i socjalnych dla personelu, przygotowanie i wyposa\u017cenie kuchni, przygotowanie placu zabaw. Planowane jest zapewnienie najwy\u017cszych standard\u00f3w", "BENEFICJENT": "FIRMA EDUKACYJNA \"FRAJDA\" JERZY RAJSKI", "TYTUL": "Rajski zak\u0105tek maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "312337.71", "WARTOSC": "312337.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DRZEWNY \"TB\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad Drzewny TB sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-19", "DOFINANSOWANIE": "278543.86", "WARTOSC": "637687.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest: Rozw\u00f3j funkcji uzdrowiskowej i turystyczno-rekreacyjnej, bazuj\u0105cej na potencjale endogenicznym Latoszyna oraz wp\u0142ywaj\u0105cej na struktur\u0119 zatrudnienia w Gminie D\u0119bica. Powsta\u0142e urz\u0105dzenie lecznictwa uzdrowiskowego (\u015bcie\u017cki ruchowe) b\u0119dzie jednym z czynnik\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych gminie reaktywacj\u0119 uzdrowiska. Z powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy Gminy D\u0119bica (w celach rekreacyjnych i zdrowotnych) oraz tury\u015bci i przyszli kuracjusze z ca\u0142ego powiatu i wojew\u00f3dztwa. Rzeczowym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie \u015bcie\u017cek ruchu na obszarze ochrony uzdrowiskowej o odpowiednim mikroklimacie, w otoczeniu lasu i infrastruktury uzdrowiskowej (Kompleks Przychodni Ambulatoryjnych w Latoszynie).Projekt polega na zagospodarowaniu teren\u00f3w le\u015bnych oraz stworzeniu \u015bcie\u017cek ruchowych (urz\u0105dze\u0144 lecznictwa uzdrowiskowego). W ramach zagospodarowania teren\u00f3w le\u015bnych planowany jest remont ci\u0105g\u00f3w pieszych kruszywem, wyposa\u017cenie ich w obiekty ma\u0142ej architektury (17 \u0142awek, 12 koszy na \u015bmieci), remont oczka wodnego oraz uporz\u0105dkowanie i uzupe\u0142nienie zieleni le\u015bnej, wykonanie przy\u0142\u0105cza kanalizacji deszczowej i utwardzenie terenu na potrzeby ruchu pieszego. Przy \u015bcie\u017ckach ruchowych znajd\u0105 si\u0119 urz\u0105dzenia si\u0142owe wraz z dok\u0142adnym opisem prawid\u0142owego korzystania, takie jak \u201eje\u017adziec\u201d, \u201ebiegacz\u201d, \u201erowerek\u201d czy \u201ewspornik do rozci\u0105gania n\u00f3g\u201d, przeznaczone szczeg\u00f3lnie dla os\u00f3b cierpi\u0105cych na schorzenia kardiologiczne. Urz\u0105dzenia si\u0142owe wykonane b\u0119d\u0105 ze stalowych rur oraz siedzisk, opar\u0107 stopnic wykonanych z blachy ze stali nierdzewnej. Urz\u0105dzenia si\u0142owe pojawiaj\u0105 si\u0119 w kilku wnioskach Gminy D\u0119bica o dofinansowanie projekt\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania 6.1. RPO WP 2014-2020. Projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 ruchu turystycznego w oparciu o zasoby przyrodnicze kompleks\u00f3w le\u015bnych w Latoszynie.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Wykorzystanie potencja\u0142u endogenicznego Gminy D\u0119bica poprzez budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 lecznictwa uzdrowiskowego oraz infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej w Latoszynie \u2013 \u015bcie\u017cki ruchowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "250560.00", "WARTOSC": "385000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Stale zmieniaj\u0105ce si\u0119 uwarunkowania oraz potrzeby pojawiaj\u0105ce si\u0119 na rynku tworzyw sztucznych generuj\u0105 konieczno\u015b\u0107 podnoszenia konkurencyjno\u015bci, kt\u00f3ra obecnie rozumiana jest jako zdolno\u015b\u0107 do bycia innowacyjnym. \u015awiadomo\u015b\u0107 ta pobudzi\u0142a Wnioskodawc\u0119 do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu opracowanie i wdro\u017cenie produktu w postaci folii opakowaniowej z nanokompozyt\u00f3w polimerowych o poprawionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych. W tym zakresie zewn\u0119trznemu Wykonawcy, zlecone zostan\u0105 prace badawczo-rozwojowe ukierunkowane na badania, prace koncepcyjne nad opracowaniem optymalnego sk\u0142adu, oraz przetestowaniem w warunkach przemys\u0142owych produktu, kt\u00f3ry finalnie b\u0119dzie posiada\u0142 korzystniejsze w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechaniczne ni\u017c rozwi\u0105zania obecnie dost\u0119pne na rynku krajowym. Badania nad technologi\u0105 produkcji, umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie wyrobu o zmniejszonej wadze przy jednoczesnym podwy\u017cszeniu parametr\u00f3w jako\u015bciowych. Wykorzystanie unikalnej metody zastosowania nowopowsta\u0142ych nanokompozyt\u00f3w polimerowych przy produkcji folii technik\u0105 ch\u0142odzenia ciecz\u0105, umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie innowacji produktowej polegaj\u0105cej na opracowaniu wyrobu, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zwi\u0119kszona barierowo\u015bci\u0105, wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 mechaniczn\u0105 na rozci\u0105ganie oraz rozdzieranie, przy jednocze\u015bnie cie\u0144szej strukturze ni\u017c obecnie dost\u0119pne rozwi\u0105zania. Opracowany przez Wykonawc\u0119 - Politechnik\u0119 Rzeszowsk\u0105 produkt, docelowo zostanie wdro\u017cony do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa DUET Sp. z o.o., gdzie nast\u0119pnie rozpocznie si\u0119 produkcja oraz sprzeda\u017c gotowego rozwi\u0105zania. Efekty realizacji projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia obci\u0105\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska naturalnego, wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz promowania innowacyjnych rozwi\u0105z", "BENEFICJENT": "\"DUET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie nowego produktu, w postaci folii opakowaniowej o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych dzi\u0119ki chemicznemu wzmocnieniu struktury materia\u0142u nanokompozytami polimerowymi przy wykorzystaniu w produkcji techniki ch\u0142odzenia ciecz\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PLASTBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Plastbud Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "232972.20", "WARTOSC": "274084.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu jednostka OSP w Paszczynie doposa\u017cona zostanie w niezb\u0119dny sprz\u0119t ratowniczyCelem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa w Gminie D\u0119bica i w powiecie d\u0119bickim pod wzgl\u0119dem zagro\u017ce\u0144 naturalnych i technologicznych. Dla zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w obszaru oddzia\u0142ywania inwestycji oraz zapewnienia bezpiecznych warunk\u00f3w gospodarowania konieczne jest wsparcie struktur odpowiedzialnych za ratownictwo w sytuacji wyst\u0105pienia kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, zagro\u017ce\u0144 technicznych, chemicznych, powodzi itp. Doposa\u017cenie jednostki OSP w Paszczynie w niezb\u0119dny sprz\u0119t podniesie jej sprawno\u015b\u0107 ratownicz\u0105 oraz zapewni szersze mo\u017cliwo\u015bci systemowej wsp\u00f3\u0142pracy w ramach Krajowego Systemu Ratowniczo Ga\u015bniczego.Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to m.in.:\u2022 poprawa mo\u017cliwo\u015bci i efektywno\u015bci prowadzonych akcji ratowniczo ga\u015bniczych przez OSP,\u2022 podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gminy i powiatu d\u0119bickiego\u2022 podniesienie poziomu ochrony obiekt\u00f3w zabytkowych oraz infrastruktury publicznej, \u2022 zmniejszenie skutk\u00f3w zaistnia\u0142ych po\u017car\u00f3w i innych zagro\u017ce\u0144,\u2022 po\u015brednio - podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej przedmiotowego obszaru oraz poprawa warunk\u00f3w \u017cycia miejscowej ludno\u015bci.W ramach projektu zakupione zostanie 40 sztuk sprz\u0119tu ratowniczo ga\u015bniczego szczeg\u00f3\u0142owo opisanego w za\u0142\u0105czniku nr 9", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W PASZCZYNIE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Paszczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD \u015aLUSARSKO-KOTLARSKI \"KAMEN\" JANUSZ KAMENCZAK", "TYTUL": "Tytu\u0142 projektu: Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu \u015alusarsko-Kotlarskiego \"KAMEN\" Janusz Kamenczak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "573696.87", "WARTOSC": "674937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost do VI.2021 roku, stopnia upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie gmin: Miasto D\u0119bica, D\u0119bica i \u017byrak\u00f3w, poprzez utworzenie i prowadzenie O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego do kt\u00f3rego ucz\u0119szcza\u0107 b\u0119dzie 45 dzieci z w/w gmin. Problem niskiego poziomu realizacji edukacji przedszkolnej, zosta\u0142 dostrze\u017cony i uwzgl\u0119dniony w za\u0142o\u017ceniach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020, kt\u00f3ry podniesienie jako\u015bci edukacji uwa\u017ca za cel priorytetowy programu (O\u015b priorytetowa IX - Jako\u015b\u0107 edukacji i kompetencji w regionie, dzia\u0142anie 9.1 - Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej), a jego zniwelowanie (nawet w najmniejszym stopniu), przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 1 RPO WP, tj.: zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego. Niniejszy projekt, kt\u00f3ry realizowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bci D\u0119bica (miasto), zak\u0142ada popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej z gmin: Miasto D\u0119bica, D\u0119bica i \u017byrak\u00f3w (dalej: Gminy), poprzez stworzenie 45 miejsc przedszkolnych w okresie minimum 3 lat (w pierwszym roku - finansowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS; w drugim i trzecim roku - podtrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu zgodnie z wymogami konkursowymi - finansowanie z subwencji o\u015bwiatowej, \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych i op\u0142at od opiekun\u00f3w prawnych/ustawowych).", "BENEFICJENT": "CENTRUM IQ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego w mie\u015bcie D\u0119bica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-19", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "106250.00", "WARTOSC": "153750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest realizacja us\u0142ugi badawczo-rozwojowej obejmuj\u0105ca przeprowadzenie bada\u0144 analitycznych i eksperymentalnych wraz ze stworzeniem komponent\u00f3w innowacyjnej metody odchudzania wspartej mechanizmem grywalizacji. Celem sp\u00f3\u0142ki jest stworzenie przyjaznego, a zarazem skutecznego procesu walki z nadwag\u0105, budowanie dobrych, skutecznych nawyk\u00f3w w kontek\u015bcie zdrowego stylu \u017cycia, kt\u00f3re w perspektywie pos\u0142u\u017c\u0105 do kszta\u0142towania postaw spo\u0142ecznych, promowania zdrowego trybu \u017cycia oraz upowszechniania edukacji dotycz\u0105cej zdrowego od\u017cywiania. Metoda odchudzania oparta o system grywalizacji o opisanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, kt\u00f3ra b\u0119dzie rezultatem projektu, to nowatorskie rozwi\u0105zanie, dot\u0105d nie maj\u0105ce zastosowania na terytorium Polski. Us\u0142uga, kt\u00f3ra zostanie zaoferowana przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Monada to kompleksowe podej\u015bcie do problemu skutecznego odchudzania, kt\u00f3ra z jednej strony obejmowa\u0107 b\u0119dzie w\u0142a\u015bciw\u0105 i zbilansowan\u0105 diet\u0119, \u0107wiczenia, ruch, a z drugiej tak\u017ce zmian\u0119 sposobu my\u015blenia na temat \u017cywienia i prowadzenia zdrowszego stylu \u017cycia oraz wzmacniania motywacji do osi\u0105gni\u0119cia celu. Na bazie wypracowanych w ramach prac badawczych analiz, wywiad\u00f3w oraz ankiet, powstanie schemat programu odchudzania oparty o skuteczne narz\u0119dzie motywacyjne jakim jest grywalizacja \u2013 co \u015bwiadczy o innowacyjno\u015bci metody i jej przewadze konkurencyjnej. Planowane jest wdro\u017cenie rezultat\u00f3w projektu w formie sprzeda\u017cy us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "MONADA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie innowacyjnej metody odchudzania wspartej mechanizmem grywalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "485789.91", "WARTOSC": "571517.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny p.: Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 16 os. (14K) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 miejsk\u0105 lub wiejsk\u0105 D\u0119bica, Ropczyce, \u017byrak\u00f3w lub Ostr\u00f3w maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do r.p. z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki utworzonemu i prowadzonemu \u017c\u0142obkowi dla dzieci do lat 3 w okr. od 01.09.2020 do 31.08.2022 z kt. co najmniej 4(4K) os. pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu, 12 os\u00f3b (10 K) powr\u00f3ci na r.p. po przerwie zwi\u0105z. z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu. Grupa docelowa: 16 rodzic\u00f3w/prawnych opiekun\u00f3w dzieci w wieku do 3 r.\u017c. w przypadku gdy co najmniej jedno z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych powraca na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz. lub wychow. dziecka. B\u0119d\u0105 to os. zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 miejsk\u0105/wiejsk\u0105 D\u0119bica, Ropczyce, Ostr\u00f3w, \u017byrak\u00f3w. W ramach p. b\u0119d\u0105 realizowane zad.: 1. Organizacja i prow. 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w \u017c\u0142obkowych. W p. zostanie utworz. 2 oddzia\u0142y \u017c\u0142obka: pierwszy oddzia\u0142 od 01.11.2020 \u2013 8 miejsc i drugi od 01.09.2021 - 8 miejsc. Liczba ta odpowiada zapotrzebowaniu na obszarze realizacji projektu (na podstawie w/w diagnozy i w\u0142asnych do\u015bw. W.). W. zapewni odp. przygotowany lokal, wyposa\u017c., z usprawn. i dostos. Do potrzeb dzieci z N., z odpowiedni\u0105 kadr\u0105 do opieki nad dzie\u0107mi. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji p.: 1. 12 os\u00f3b (10K) powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu; 2. 4 os\u00f3b (4K) pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA ARTYSTYCZNA \"BALTIMA\" ANNA PIETRUSZEWSKA-SARAMA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Baltima Montessori", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-25", "DATA_START": "2019-07-26", "DOFINANSOWANIE": "89250.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt firmy VENMA Natalia M\u0105czka obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza przedsi\u0119biorstwa VENMA, w tym: \u2022 analiza firmy w zakresie oferty produktowej, \u2022 analiza firmy w zakresie modelu biznesowego, \u2022 analiza firmy w zakresie technologii, \u2022 analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej, \u2022 analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji, \u2022 analiza firmy w zakresie strategii marketingowej, \u2022 analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w, \u2022 analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, \u2022 analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy VENMA. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105ce osoby: Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa, Karol Cyrulik, Krzysztof Bogomaz, Bartosz Lipski i Sebastian Chojkowski (czas realizacji: 4 miesi\u0105ce, 01.07.2019-31.10.2019). Po przeprowadzeniu audytu wzorniczego eksperci z Ergo Design Sp. z .o.o. w sk\u0142adzie Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa, Karol Cyrulik, Krzysztof Bogomaz posiadaj\u0105cy szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu i opracuj\u0105 strategi\u0119 wzornicz\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 co najmniej nast\u0119puj\u0105ce rekomendacje: innowacj\u0119 produktow\u0105/us\u0142ugow\u0105, innowacj\u0119 procesow\u0105, innowacj\u0119 marketingow\u0105 oraz innowacj\u0119 organizacyjn\u0105. Strategia wzornicza zostanie opracowania w terminie 2 miesi\u0119cy (01.11.2019-31.12.2019). Okres realizacji ca\u0142ej us\u0142ugi tj. przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej wyniesienie 6 miesi\u0119cy (01.07.2019-31.12.2019).", "BENEFICJENT": "NATALIA MACZKA GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WZROST KONKURENCYJNO\u015aCI PRZEDSI\u0118BIORSTWA VENMA W WYNIKU PRZEPROWADZENIA AUDYTU WZORNICZEGO I OPRACOWANIA STRATEGII WZORNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-23", "DATA_START": "2017-03-24", "DOFINANSOWANIE": "88400.00", "WARTOSC": "127920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo PATER powsta\u0142o w 2000 roku i od tamtej pory jest obecna na rynku w bran\u017cy budowlanej, wytwarzaj\u0105c betonowe produkty, beton towarowy oraz \u015bwiadcz\u0105c us\u0142ugi ci\u0119\u017ckim sprz\u0119tem budowlanym. W najbli\u017cszym czasie Wnioskodawca pragnie wprowadzi\u0107 now\u0105 lini\u0119 produkt\u00f3w wytwarzanych z betonu zbrojonego w\u0142\u00f3knem szklanym - GRC. Przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie wytwarza\u0107 elementy z betonu GRC, nanosz\u0105c na nie metod\u0105 natryskow\u0105 mieszank\u0119, tzw. premiks. Pozwoli to Wnioskodawcy na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej. Aby zmaksymalizowa\u0107 korzy\u015bci z wprowadzenia nowej linii produkt\u00f3w Wnioskodawca zaplanowa\u0142 przeprowadzenie audytu wzorniczego. Us\u0142ug\u0119 wykona wybrana w post\u0119powaniu ofertowym firma, zajmuj\u0105ca si\u0119 profesjonalnie szeroko rozumianym wzornictwem \u2013 ERGO DESIGN. W ramach wst\u0119pnie podpisanej umowy firma zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 wykona\u0107: 1.Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie oferty produktowej - 2 tygodnie 2.Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie modelu biznesowego - 1 tydzie\u0144 3.Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie technologii \u2013 2 tygodnie 4.Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 1 tydzie\u0144 5.Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie proces\u00f3w komunikacji - 1 tydzie\u0144 6.Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie strategii marketingowej - 1 tydzie\u0144 7.Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 2 tygodnie 8.Analiza potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 2 tygodnie 9.Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego\u2013 2 tygodnie 10.Opracowanie strategii wzorniczej \u2013 6 tygodni Wszystkie wymienione powy\u017cej etapy b\u0119d\u0105 przeprowadzone przez wskazanych przez Wykonawc\u0119 audytu pracownik\u00f3w: Andrzej \u015amia\u0142ek, Jadwiga Tynor, Ryszard Poniedzia\u0142ek oraz Katarzyna \u015aliwa, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie tworzenia strategii wzorniczych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE EL\u017bBIETA I JERZY PATER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WZROST KONKURENCYJNO\u015aCI SP\u00d3\u0141KI PATER POPRZEZ PRZEPROWADZENIE AUDYTU WZORNICZEGO I OPRACOWANIA STRATEGII WZORNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2018-06-15", "DOFINANSOWANIE": "81600.00", "WARTOSC": "118080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt Zak\u0142adu \u015alusarsko-Kotlarskiego KAMEN Janusz Kamenczak obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza przedsi\u0119biorstwa KAMEN, w tym: \u2022 analiza firmy w zakresie oferty produktowej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez R.Poniedzia\u0142ek, K.\u015aliwa, A.\u015amia\u0142ek, J.Tynor (czas realizacji 2 tyg), \u2022 analiza firmy w zakresie modelu biznesowego \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa (czas realizacji 1 tyg), \u2022 analiz\u0119 firmy w zakresie technologii \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez R. Poniedzia\u0142ek, A. \u015amia\u0142ek (czas realizacji 2 tyg), \u2022 analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, R. Poniedzia\u0142ek (czas realizacji 1 tyg), \u2022 analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, J. Tynor (czas realizacji 1 tyg), \u2022 analiza firmy w zakresie strategii marketingowej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, J. Tynor (czas realizacji 1 tyg), \u2022 analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie firmy KAMEN trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, J. Tynor (czas realizacji 2 tyg), \u2022 analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez R. Poniedzia\u0142ek, K.\u015aliwa, A.\u015amia\u0142ek, J.Tynor (czas realizacji 2 tyg), \u2022 analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy KAMEN \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez R. Poniedzia\u0142ek, A. \u015amia\u0142ek (czas realizacji 2 tyg). Po przeprow. audytu wzorn. Eksperci z Ergo Design Sp. z .o.o. posiadaj\u0105cy szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu i opracuj\u0105 strat. wzornicz\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 w rekomen. co najmniej: innowacj\u0119 produktow\u0105, procesow\u0105, marketingow\u0105 oraz organizacyjn\u0105. Strat. wzornicza zostanie opracow. w okresie 6 tyg.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD \u015aLUSARSKO-KOTLARSKI KAMEN JANUSZ KAMENCZAK", "TYTUL": "WZMOCNIENIE KONKURENCYJNO\u015aCI PRZEDSI\u0118BIORSTWA KAMEN POPRZEZ WYTYCZENIE KIERUNK\u00d3W ROZWOJU W KONTEK\u015aCIE WZORNICTWA NA PODSTAWIE PRZEPROWADZONEGO AUDYTU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zbadanie oraz ustalenie zasadno\u015bci koncepcji przeprowadzenia prac B+R w celu stworzenia us\u0142ugi elektronicznej w zakresie projektowania zagospodarowania terenu przy wykorzystaniu kostki brukowej oraz innych element\u00f3w galanterii betonowej, w tym zbadanie dost\u0119pnych mo\u017cliwo\u015bci technologicznych, wskazanie optymalnych funkcjonalno\u015bci oraz cz\u0119\u015bci wizualnych wspomnianej us\u0142ugi dla Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-handlowo-us\u0142ugowego El\u017cbieta i Jerzy Pater Sp. z o.o. Cel projektu jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla I Osi priorytetowej RPO WP 2014-2020, a tak\u017ce z celem dzia\u0142ania 1.2 RPO WP, jakim jest zwi\u0119kszona dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo \u2013 rozwojowa przedsi\u0119biorstw. Nawi\u0105zywanie trwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy firm z jednostkami naukowymi, a tak\u017ce przeprowadzanie bada\u0144 w zakresie urzeczywistniania w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w przedsi\u0119biorstw stanowi wa\u017cny element rozwoju regionu. Realizacja niniejszego projektu wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c pozytywnie na rozw\u00f3j wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, gdy\u017c w spos\u00f3b po\u015bredni przyczyni si\u0119 do podniesienia aktualnego poziomu konkurencyjno\u015bci zar\u00f3wno naszego przedsi\u0119biorstwa, jak i regionu. Ponadto wprowadzenie na rynek przez nasz\u0105 firm\u0119 us\u0142ugi elektronicznej w zakresie aran\u017cacji otoczenia wp\u0142ynie na wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w obszarze informatyzacji oraz upowszechniania gospodarki opartej na wiedzy. Zak\u0142adamy, i\u017c niniejszy projekt b\u0119dzie mia\u0142 co najmniej neutralny wp\u0142yw na zasad\u0119 niedyskryminacji oraz r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Na \u017cadnym etapie jego realizacji nie b\u0119dziemy prowadzi\u0107 dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do dyskryminacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze wzgl\u0119du na: p\u0142e\u0107, wiek, ras\u0119, religi\u0119, pochodzenie etniczne, orientacj\u0119 seksualn\u0105 czy \u015bwiatopogl\u0105d. Ponadto projekt nie b\u0119dzie mia\u0142 negatywnego wp\u0142ywu za zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. W naszej ocenie b\u0119dzie on co najmniej neutralny.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE EL\u017bBIETA I JERZY PATER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zlecenie prac B+R w celu zbadania pomys\u0142u stworzenia aplikacji przeznaczonej do aran\u017cacji terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-10", "DATA_START": "2020-02-10", "DOFINANSOWANIE": "55165.00", "WARTOSC": "79827.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej firmy METKOM Sp. z o.o., celem wyznaczenia kierunk\u00f3w rozwoju opartych na idei wzornictwa. W ramach us\u0142ugi doradczej przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Analiza wzornicza beneficjenta w zakresie: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w, - zdefiniowania i charakterystyki konkurencji, - zdefiniowania i charakterystyki kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych. 2. Analiza potrzeb beneficjenta w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, 3. Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa, 4. Analiza potencja\u0142u rynkowego. Na etapie audytu przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty i stosowane b\u0119d\u0105 zr\u00f3\u017cnicowane techniki kreatywne, maj\u0105ce na celu pe\u0142ne zrozumienie sytuacji obecnej oraz zidentyfikowanie mo\u017cliwych opcji strategicznych. Zgodnie z podpisan\u0105 umow\u0105 warunkow\u0105 przeprowadzenie audytu wraz z opracowaniem strategii wzorniczej zajmie 4 miesi\u0105ce (12 tygodni na audyt oraz 4 tygodnie na strategi\u0119), a realizacja przedmiotu zam\u00f3wienia rozpocznie si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c 120 dni od spe\u0142nienia warunku obowi\u0105zywania umowy warunkowej, tj. od otrzymania informacji od PARP o przyznaniu dofinansowania. Wykonawc\u0105 strategii b\u0119dzie firma INNpuls Sp. z o.o. dysponuj\u0105ca ekspertami gwarantuj\u0105cymi wysoka jako\u015b\u0107 przeprowadzonych prac (Zbigniew Chmielewski, Pawe\u0142 Wacnik, Wojciech Kl\u0119sk).", "BENEFICJENT": "METKOM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie strategii wzorniczej dla METKOM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2022237.57}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1846237.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1614337.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 533319.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 124500.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 104904.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 84400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 57910.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 50000.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 50000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 37112.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 18345.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 30.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2883726.89}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2450983.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2400584.52}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1668625.1500000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1305568.1900000002}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1041317.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 815633.1399999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 612295.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 563202.9100000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 508784.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 475122.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 349983.64}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 319624.08}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 280775.15}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 212871.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 208563.34}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 202529.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 179251.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 122808.95999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 113771.21}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 113137.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 109000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 101970.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 76881.87999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 75764.23000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 65155.12}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63440.94}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61111.549999999996}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 56091.549999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 47626.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 46138.270000000004}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 43299.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43208.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 42297.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36905.350000000006}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 36622.97}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 32594.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 31864.93}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 27497.519999999993}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26614.18}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 26107.18}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 25752.69}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15705.53}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14145.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14052.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 12705.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12100.44}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10492.649999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10302.439999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9998.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9697.31}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8700.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8426.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7998.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5570.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4522.97}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3090.03}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2752.19}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1621.3600000000001}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7.48}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20546177.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3464546.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 2229785.7800000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1706887.14}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1246757.7899999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1219046.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 866168.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 699054.3600000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 697256.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 657068.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 486096.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 471590.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 366032.5399999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 252345.28999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 235140.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 197132.43}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 188220.38}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 166703.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 133246.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 122390.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 101641.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 69564.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 46791.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44739.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 38063.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 36026.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28792.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28725.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26155.350000000002}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 18620.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8462.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5150.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4486.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2205000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1458554.75}, {"name": "Biblioteki", "value": 550000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 351694.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 239000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 205000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 144773.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111284.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 55050.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2900.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 417295.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 349947.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 30371.33}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23622651.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9023676.659999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1053523.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 792961.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 513530.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 476528.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 369675.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 324084.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 122999.84}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 115109.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 76473.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75877.51}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 69850.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 69500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 54097.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45381.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41040.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 31624.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21769.3}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 15857.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7435.96}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3649.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2815.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2793.16}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2074.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1600.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2000880.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1900250.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1780929.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1384533.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 546474.99}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1951018.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1621417.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1546751.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 618968.1}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 434114.67}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 23677.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 90165.58}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 468000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 100000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2127141.8200000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1846237.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1684846.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 533319.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 124500.0}, {"name": "Rodzina", "value": 84400.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 77908.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50030.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14950.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4781253.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4458469.670000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3275671.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1258298.9399999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1055462.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1022554.8100000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 689979.9500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 570877.9900000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 363914.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 237682.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 140322.99000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67879.54000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 63440.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 32299.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24093.09}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 23292.98}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26929970.500000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4652499.54}, {"name": "Rodzina", "value": 1497150.6099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1423303.7800000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1246757.7899999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 214375.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 158417.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88184.81}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 84855.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62667.909999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46544.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4139.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2960000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1458554.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 406744.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 247673.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 239000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11284.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 617295.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 349947.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30371.33}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 33699852.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1397325.8800000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1051159.95}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 372490.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 192412.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 139350.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78547.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3649.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2793.16}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4785213.63}, {"name": "Turystyka", "value": 2000880.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 546474.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 280500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4159134.2600000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1546751.31}, {"name": "Turystyka", "value": 434114.67}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 55946.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 90165.58}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 348000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 220000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1400.9722441483332, "v": "35,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.17, "v_pc": "1400,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 937.3660388417801, "v": "23,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 381.29134265952865, "v": "9,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.54208041889727, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 30.61106443671604, "v": "783,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.5460169590871793, "v": "65,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.8610706889140716, "v": "47,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1.0201703723965456, "v": "26,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.6137130241100387, "v": "15,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12074674690320816, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1396.7563580946419, "v": "35,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.08, "v_pc": "1396,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1018.6824594584031, "v": "26,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 172.85905357352195, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 73.25841936618342, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40.24921105076003, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 31.512770505255755, "v": "806,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 20.08084092063616, "v": "513,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13.67604392169122, "v": "349,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10.028056738697199, "v": "256,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.004478136844985, "v": "179,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.882480168809346, "v": "176,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.52254425383924, "v": "64,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 618.1562271892462, "v": "15,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.31, "v_pc": "618,16 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252.07580790121528, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 161.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 179.5639678011801, "v": "4,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 206.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 137.6135199874956, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 33.32207182212496, "v": "852,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.907623773983041, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.86823219100465, "v": "98,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.6457977413934586, "v": "93,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2.3562959634246416, "v": "60,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.8029100074244853, "v": "46,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 254.56222304716508, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48, "v_pc": "254,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 131.97570942909616, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.84}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 66.69098706576531, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 24.71451486850846, "v": "632,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.7}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 18.95395881364542, "v": "485,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.44}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8.127789457231058, "v": "208,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4.099263412918604, "v": "104,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 234.14351881520855, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04, "v_pc": "234,14 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 162.31680942518855, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29.634168262279704, "v": "758,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.478641319213786, "v": "626,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.94835528115353, "v": "229,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4.605580086749248, "v": "117,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.159964440623657, "v": "106,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 183.1943245672307, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94, "v_pc": "183,19 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 91.50578953538353, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 81.79658082919777, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.89195420264937, "v": "253,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 160.44228830448205, "v": "4,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45, "v_pc": "160,44 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57.32317807041539, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 32.55656011879176, "v": "833,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19.881374702043686, "v": "508,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.089865968504554, "v": "488,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 12.840735024031886, "v": "328,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.954133093665742, "v": "229,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.895169004728224, "v": "176,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.0399820249306397, "v": "26,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.850954632487984, "v": "21,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.6196475323355867, "v": "15,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.39068813254659845, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 116.92780039857762, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51, "v_pc": "116,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 86.16310421632605, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 21.491930756906726, "v": "550,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.38}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8.350592005001758, "v": "213,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9221734203430894, "v": "23,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Turystyka", "value": 95.15044077996171, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 12839.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04, "v_pc": "95,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "424.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "466.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 95.15044077996171, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 12839.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61.38993591497011, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32, "v_pc": "61,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39.4061392677113, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.983796647258806, "v": "562,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.81}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36.753232777148206, "v": "940,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79, "v_pc": "36,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28.17938689382986, "v": "721,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.67}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 8.510489234496504, "v": "217,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.06335664882185144, "v": "1,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27.747901215270996, "v": "710,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "27,75 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.51350826462428, "v": "473,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.847538197022391, "v": "226,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.27353366417881286, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.11332108944550819, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23.484753233558674, "v": "601,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "23,48 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18.704837247469815, "v": "478,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.64}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3.045998202493064, "v": "77,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.97}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 1.7339177835957948, "v": "44,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 17.426503849009418, "v": "445,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "17,43 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.784664530499002, "v": "378,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.84}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2.262904927513579, "v": "57,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.98}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.3789343909968348, "v": "9,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.835567191590794, "v": "226,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.313743112813098, "v": "110,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.2619670978078235, "v": "109,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2012426243601266, "v": "5,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.058614356609745615, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3.523331640029698, "v": "90,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,52 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3.523331640029698, "v": "90,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.479033253878317, "v": "63,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 612.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,48 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.479033253878317, "v": "63,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 612.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.9102020241491149, "v": "23,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,91 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9102020241491149, "v": "23,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}