{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Pilzno", "kod_gus": "061813603000", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "podregion_eurostat": "PL824", "ludnosc": 18072, "budzet": {"dochody": "88,57 mln z\u0142", "wydatki": "89,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,95 mln z\u0142", "wydatki": "2,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 71.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 90.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9556067899999245}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9556067899999245}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6955294400000571}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6955294400000571}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.143051569999994}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.143051569999994}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7179548700000346}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7179548700000346}], "dochod_ue": "7,35 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "89,22 mln z\u0142", "gmina_pc": "4936.7 z\u0142", "powiat": "14,72 mln z\u0142", "powiat_pc": "814.4 z\u0142", "wojewodztwo": "15,16 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "470,49 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,20 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,50 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236678000.17", "WARTOSC": "664471432.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Strachocina \u2013 Pog\u00f3rska Wola. Inwestorem Projektu GAZ-SYSTEM S.A. Projekt jest zlokalizowany na obszarze wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego i podkarpackiego. Zakres prac obejmuje budow\u0119 nowego gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci ok. 97 km wraz z infrastruktur\u0105: -6 zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych DN 1000 na trasie gazoci\u0105gu, -1 zesp\u00f3\u0142 zaporowo-upustowy DN 1000 na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, w miejscu po\u0142\u0105czenia z gazoci\u0105giem DN1000 Pog\u00f3rska Wola \u2013 Tworze\u0144, -uk\u0142ad po\u0142\u0105czeniowy z instalacj\u0105 t\u0142oczni gazu w Pog\u00f3rskiej Woli, -\u015bluza uniwersalna do czyszczenia i diagnostyki gazoci\u0105gu na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, -urz\u0105dzenia ochrony katodowej, -system \u0142\u0105czno\u015bci i sterowania \u2013 linia \u015bwiat\u0142owodowa, -przy\u0142\u0105cza energetyczne.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Strachocina-Pog\u00f3rska Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1185.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-12-19", "DOFINANSOWANIE": "20740000.00", "WARTOSC": "32040932.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt \u201eBudowa stacji GPZ Pilzno wraz z lini\u0105 zasilaj\u0105c\u0105\u201d polega na budowie stacji elektroenergetycznej 110/15 kV GPZ Pilzno z rozdzielni\u0105 110 kV oraz budowie linii 110 kV zasilaj\u0105cej GPZ Pilzno. Jego zakres obejmuje: 1) Budow\u0119 stacji elektroenergetycznej 110/15 kV, wyposa\u017conej w rozdzielni\u0119 110 kV, stanowi\u0105c\u0105 budowl\u0119 wraz z instalacjami zapewniaj\u0105cymi mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cytkowania obiektu. 2) Wprowadzenie dw\u00f3ch linii 110 kV: kierunek Latoszyn i \u0141adna. 3) Przebudow\u0119 linii elektroenergetycznych SN. 4) Budow\u0119 terenowej instalacji kanalizacji sanitarnej. 5) Budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej. 6) Budow\u0119 terenowej instalacji kanalizacji deszczowej. 7) Budow\u0119 przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa stacji GPZ Pilzno wraz z lini\u0105 zasilaj\u0105c\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1147.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "7161950.39", "WARTOSC": "10363763.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt polega na budowie kanalizacji sanitarnej oraz przebudowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pil\u017anie, realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\". W ramach niniejszego projektu przewiduj\u0119 realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144: 1) Studium Wykonalno\u015bci, 2) Budowa kanalizacji sanitarnej w Pil\u017anie ( w tym dokumentacja techniczna oraz wykup grunt\u00f3w pod przepompownie \u015bciek\u00f3w) - zaprojektuj i wybuduj, 3) Przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pil\u017anie (w tym dokumentacja techniczna) - zaprojektuj i wybuduj, 4) Inspektor Nadzoru, 5) Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej wraz z przebudow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pil\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 396.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5999941.04", "WARTOSC": "10277391.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zdecydowana poprawa pozycji konkurencyjnej firmy \u201eTIS\u201d Tomasz Anio\u0142, kt\u00f3ra dokona si\u0119 poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania litych drut\u00f3w spawalniczych, opartej o autorskie rozwi\u0105zania technologiczne, z wykorzystaniem kt\u00f3rych uruchomiona zostanie seryjna produkcja znacz\u0105co ulepszonych wyrob\u00f3w. Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji technologicznej maj\u0105cej na celu wdro\u017cenie w\u0142asnej, \"innowacyjnej technologii wytwarzania litych drut\u00f3w spawalniczych\" w postaci praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej oraz uruchomienie na jej podstawie wytwarzania wyrob\u00f3w w postaci litych drut\u00f3w spawalniczych znacz\u0105co ulepszonych w stosunku do obecnych na rynku polskim. Wdro\u017cenie technologii nast\u0105pi poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na lini\u0119 technologiczn\u0105, w kt\u00f3rej technologia ta b\u0119dzie mog\u0142a zosta\u0107 w praktyce zastosowana. Projekt w istotny spos\u00f3b wp\u0142ynie na charakter dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci firmy, a jego wymiernym efektem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie przewagi konkurencyjnej firmy w bran\u017cy producent\u00f3w litych drut\u00f3w spawalniczych wykorzystywanych na potrzeby r\u00f3\u017cnych bran\u017c gospodarki. W wymiarze organizacyjnym realizacja projektu spowoduje zmian\u0119 przedsi\u0119biorstwa w innowacyjnego producenta, o rozbudowanych mo\u017cliwo\u015bciach do dalszego kreowania nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 stosowanych w bran\u017cy materia\u0142\u00f3w spawalniczych.", "BENEFICJENT": "\"TIS\" TOMASZ ANIO\u0141", "TYTUL": "\u201eWzrost konkurencyjno\u015bci firmy \u201eTIS\u201d Tomasz Anio\u0142 poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania litych drut\u00f3w spawalniczych\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 332.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-15", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "9517622.79", "WARTOSC": "14877658.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt \"parasolowy\" dotyczy budowy instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych na terenie gmin Brzostek, Czarna oraz Pilzno. W ramach projektu wybudowane zostan\u0105:- 154 zestawy 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 300 l,- 389 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 350 l,- 203 zestawy 3 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 500 l.- 322 instalacje fotowoltaicznych o mocy 3 kW,- 58 instalacji fotowoltaicznych o mocy 4 kW,- 12 instalacji fotowoltaicznych o mocy 5 kW.Celem projektu jest m.in. zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO", "TYTUL": "Instalacje system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gmin Brzostek, Czarna oraz Pilzno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2015-10-13", "DOFINANSOWANIE": "8336744.15", "WARTOSC": "11663988.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gmin: Jod\u0142owa, Pilzno, Sko\u0142yszyn, Tarnowiec. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej: 1) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Jod\u0142owej - Gmina Jod\u0142owa 2) Sala Gimnastyczna w Jod\u0142owej \u2013 Gmina Jod\u0142owa 3) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Jod\u0142owej \u2013 Gmina Jod\u0142owa 4) Dom Kultury w Pil\u017anie \u2013 Gmina Pilzno 5) Budynek administracyjno-socjalny LKS Rzemie\u015blnik \u2013 Gmina Pilzno 6) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Jaworzu G\u00f3rnym \u2013 Gmina Pilzno 7) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Sko\u0142yszynie Szko\u0142a Podstawowa oraz Gimnazjum \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 8) Szko\u0142a Podstawowa w Harklowej\u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 9) Budynek Komunalny w Czelu\u015bnicy \u2013 Szko\u0142a Niepubliczna \u2013 Gmina Tarnowiec 10) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w \u0141ubnie Szlacheckim \u2013 Gmina Tarnowiec 11) Budynek Komunalny w \u0141ajscach \u2013 Szko\u0142a Niepubliczna - Gmina Tarnowiec \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wynosi 17 500,31 m2. Ponadto w ramach Projektu przewidziano wykonanie jednostek wytwarzania energii cieplnej i elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "MODERNIZACJA ENERGETYCZNA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ NA TERENIE GMIN NALE\u017b\u0104CYCH DO ZWI\u0104ZKU GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI \u2013 ZAKRES I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "37566844.41", "WARTOSC": "60949488.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 12 121 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 102 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 19, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1216 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "WDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internet nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 sie\u0107 NGA w powiecie d\u0119bickim i mieleckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2218554.63", "WARTOSC": "3692426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawcze rozwojowe, kt\u00f3rych rezultatem ma by\u0107 wprowadzenie do oferty firmy AKPIL prze\u0142omowego w skali \u015bwiata agregatu uprawowo-siewnego. Agregat ten posiada\u0107 ma szereg funkcjonalno\u015bci, jakimi nie dysponuje \u017caden inny agregat obecnie dost\u0119pny na rynku: a)Realizacja w jednym procesie technologicznym czynno\u015bci uprawowo-siewnych z jednoczesnym precyzyjnym nawo\u017ceniem mineralnym i organicznym b)Doglebowe dozowanie nawoz\u00f3w organicznych w agregacie uprawowo-siewnym c)Precyzyjne dawkowanie nawoz\u00f3w organicznych i mineralnych w oparciu o potrzeby danej ro\u015bliny uprawowej oraz poziomu zasobno\u015bci gleby w sk\u0142adniki mineralne d)Aplikacja komputerowa automatycznie dobieraj\u0105ca wielko\u015b\u0107 nawo\u017cenia w odniesieniu do potrzeb danej ro\u015bliny i zasobno\u015bci gleby Agregat b\u0119dzie mia\u0142 zastosowanie do uprawy nast\u0119puj\u0105cych ro\u015blin: pszenica, j\u0119czmie\u0144, \u017cyto, owies, pszen\u017cyto, proso, gorczyca, bobik, groch, soczewica, soja, koniczyna Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 rolnicy uprawiaj\u0105cy zajmuj\u0105cy si\u0119 hodowl\u0105 zwierz\u0105t (te gospodarstwa posiadaj\u0105 gnojowic\u0119/gnoj\u00f3wk\u0119) oraz uprawiaj\u0105cych ro\u015bliny wykorzystywane jako pasza dla hodowanych zwierz\u0105t. Agregat jest skierowany do rolnik\u00f3w prowadz\u0105cych gospodarstwa rolne o powierzchni 20-200 hektar\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"AKPIL\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "INNOWACYJNY W SKALI \u015aWIATA AGREGAT UPRAWOWO-SIEWNY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-13", "DOFINANSOWANIE": "2195498.22", "WARTOSC": "2662163.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt polega rozbudowie z przebudow\u0105 i zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku OSP na \u015arodowiskowy Dom Pomocy Spo\u0142ecznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Parkosz, gmina Pilzno. W ramach niniejszego projektu przewiduj\u0119 realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144: 1) Studium Wykonalno\u015bci, 2) Rozbudowa z przebudow\u0105 budynku OSP na \u015arodowiskowy Dom Pomocy Spo\u0142ecznej 3) Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia, 4) Inspektor nadzoru i promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO", "TYTUL": "Rozbudowa z przebudow\u0105 i zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku OSP na \u015arodowiskowy Dom Samopomocy\u201d na dzia\u0142kach nr 926/8, 724/5, 820/1 w miejscowo\u015bci Parkosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-09-24", "DOFINANSOWANIE": "1567119.60", "WARTOSC": "1855119.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 50 rodzicom/opiekunom prawnym (48K/2M), w tym osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105cym na terenie Gminy Pilzno (pow. d\u0119bicki) w okresie od 24-09-2019 do 31-01-2022 r. Grupy docelowe: Projekt jest skierowany do 50 rodzic\u00f3w /opiekun\u00f3w prawnych dzieci w wieku od 20 tygodnia \u017cycia do 3 lat z Gminy Pilzno (ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminie w rozumieniu przepis\u00f3w KC) w przypadku, gdy co najmniej jedno z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych powraca na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka, pracuj\u0105cy oraz przebywaj\u0105cy poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka. Struktura grupy docelowej: 1) osoby bezrobotne (10 os) 2) bierne zawodowo (10 os) 3) osoby pracuj\u0105ce (30 os) G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie = 50 os\u00f3b, ? Liczba os\u00f3b kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka - 26 ? Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 17 ? Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 = 48 sztuk Zadania: 1. Adaptacja i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. Organizacja opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"T\u0118CZOWA DOLINA\" AGNIESZKA WERESZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Niepubliczny \u017b\u0142obek \u201eT\u0119czowa Dolina\u201d w Pil\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "13860430.23", "WARTOSC": "17724903.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w o\u015brodkach miejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne. Przedmiotowy cel jest zbie\u017cny z celem Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020 Dzia\u0142anie 3.3 Poprawa Jako\u015bci Powietrza, Poddzia\u0142ania 3.3.1 Realizacja plan\u00f3w niskoemisyjnych \u2013 wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: - Redukcja emisji CO2 o 22 225,38 tCO2 oraz redukcja PM10 o 152 500,93 kg/rok dzi\u0119ki modernizacji przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, - Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c 33 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 - Zwi\u0119kszenie wykorzystania lokalnych zasob\u00f3w (z\u0142o\u017ca gazu) poprzez monta\u017c 904 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz pod\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w do sieci gazowej, - Wybudowanych / przebudowanych 14 wymiennikowni ciep\u0142a sieciowego. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych oraz wielorodzinnych (sp\u00f3\u0142dzielnie /wsp\u00f3lnoty). Zakres projektu obejmuje instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w gazowych, kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, w\u0119z\u0142y cieplne oraz instalacji odbiorczych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona na terenie Gmin/Miast \u2013 Partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w Projekcie tj.: - Gmina Chork\u00f3wka, - Miasto D\u0119bica, - Gmina D\u0119bica, - Miasto Jas\u0142o, - Gmina Jas\u0142o, - Gmina Jedlicze, - Gmina Pilzno, - Gmina \u017byrak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach prywatnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki \u2013 Projekt 3.3.1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "995098.44", "WARTOSC": "5278985.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt polegaj\u0105cy na Rozbudowie, przebudowie budynku szko\u0142y wraz z sal\u0105 gimnastyczn\u0105, zapleczem i przewi\u0105zk\u0105 oraz niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzegocicach, realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\". W ramach niniejszego projektu przewiduj\u0119 realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144: 1) Rozbudowa, przebudowa budynku szko\u0142y wraz z sal\u0105 gimnastyczn\u0105, zapleczem i przewi\u0105zk\u0105 oraz niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Strzegocicach ( w tym opracowanie dokumentacji technicznej, projektu budowlanego) - zaprojektuj i wybuduj, 2) Zakup i dostawa nowoczesnego sprz\u0119tu ICT przeznaczonego do cel\u00f3w dydaktycznych wraz z oprogramowaniem i niezb\u0119dn\u0105 do jego funkcjonowania instalacj\u0105, 3) Inspektor Nadzoru, 4) Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO", "TYTUL": "POPRAWA INFRASTRUKTURY EDUKACYJNEJ NA TERENIE GMINY PILZNO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-13", "DATA_START": "2018-11-10", "DOFINANSOWANIE": "873950.00", "WARTOSC": "1546471.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d Decyzja o realizacji niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia zosta\u0142a podj\u0119ta w wyniku rosn\u0105cego zainteresowania zakupem du\u017cej ilo\u015bci skrzynek do przechowywania i transportu warzyw i owoc\u00f3w zg\u0142aszanego przez dotychczasowych i potencjalnych klient\u00f3w firmy. Celem realizacji projektu wnioskodawca w drodze zapytania ofertowego wy\u0142oni\u0142 Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu, kt\u00f3ra ma pom\u00f3c okre\u015bli\u0107 szczeg\u00f3\u0142owe parametry dotycz\u0105ce wdro\u017cenia innowacji w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy. Efektem przeprowadzonych us\u0142ug doradczych b\u0119dzie wprowadzenie innowacji technologicznej, procesowej, produktowej, a tak\u017ce organizacyjnej i marketingowej w firmie wnioskodawcy. Zakres projektu: 1.Us\u0142ugi doradcze maj\u0105ce na celu wdro\u017ceni innowacji w przedsi\u0119biorstwie Lesterplast: -Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji -Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji -Poszukiwania i nawi\u0105zania kontaktu z dostawc\u0105 technologii -Pomoc w procesie przygotowania lub przeprowadzania negocjacji z dostawc\u0105 technologii -Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji -Analiza wp\u0142ywu wdro\u017cenia technologii na \u015brodowisko naturalne -Pozosta\u0142e-potrzebne do wdro\u017cenia innowacji -Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji -Doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 technologii -Opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji -Doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji -Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji. 2.Wydatki inwestycyjne obj\u0119te regionaln\u0105 pomoc\u0105 inwestycyjna: -nabycie dedykowanej maszyny do produkcji skrzynek z tworzyw sztucznych, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a \u015brodek trwa\u0142y. Wskazane powy\u017cej us\u0142ugi doradcze, a tak\u017ce ...", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. \u201eLESTERPLAST\u201d CICHOWSKI LESZEK", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych, produktowych i organizacyjnych w firmie Lesterplast.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "5900000.00", "WARTOSC": "8040337.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w o\u015brodkach miejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105:- Redukcja emisji CO2 o 5291,69 tCO2/rok oraz py\u0142u PM10 o 58,31 t/rok dzi\u0119ki modernizacji przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142aDzi\u0119ki realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119ciu poszczeg\u00f3lnych wska\u017anik\u00f3w projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w d\u0142ugofalowych, zwi\u0105zanych z przej\u015bciem na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105, w tym przede wszystkim:-powstrzymanie procesu zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego, w tym przede wszystkim powietrza,-zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery, kt\u00f3rych \u017ar\u00f3d\u0142em jest spalanie paliw opa\u0142owych,-poprawa jako\u015bci \u017cycia oraz zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w Miast i Gmin, -powstrzymanie degradacji ekosystem\u00f3w, -poprawa konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci Miast i Gmin, -poprawa sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.Projekt obejmuje modernizacj\u0119 przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona na terenie Gmin \u2013 Partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w Projekcie.Zakres projektu obejmuje monta\u017c kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e inne ni\u017c biomasa. Przedmiotem projektu jest wymiana dotychczasowych nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y w\u0119glowe klasy nie ni\u017csza ni\u017c 5 oraz spe\u0142niaj\u0105ce wymagania ekoprojektu w zakresie efektywno\u015bci energetycznej i emisji zanieczyszcze\u0144 okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu Komisji (UE) 2015/1189 lub Rozporz\u0105dzeniu Komisji (UE) 2015/1185 (ECODESIGN) o sprawno\u015bci nie mniejszej ni\u017c 88%,w ilo\u015bci:-Miasto D\u0119bica: 59 szt.-Gmina D\u0119bica: 46 szt.-Miasto Jas\u0142o: 101 szt.-Gmina Jas\u0142o: 46 szt.-Gmina Jedlicze: 27 szt.-Gmina Pilzno: 30 szt.-Gmina \u017byrak\u00f3w: 39 szt.\u0141\u0105cznie kot\u0142y z automatycznym zasypem: 348 szt.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach prywatnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki \u2013 Projekt 3.3.2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "809656.87", "WARTOSC": "952537.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie przez 45 U (K-2), (M-43) Rzemie\u015blniczej Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia im. b\u0142. Karoliny K\u00f3zk\u00f3wny w Pil\u017anie w zaw: \u015blusarz, operator obrabiarek skraw oraz elektryk-elektronik kl wielozawodowa poprzez dostos progR nauczania do potrzeb lokalnego rynku pracy, nawi\u0105zanie \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3lpracy pomi\u0119dzy firm\u0105 P.P.U.H AKPIL a szko\u0142\u0105, w zakresie m. in. realizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w , realizacj\u0119 kurs\u00f3w specjalistycznych dla uczni\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie kompetencji/ kwalifikacji 4 nauczycieli (K-1(, (M-3) poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy w firmie AKPIL. Gr. docelowa 45 U kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w nast\u0119puj\u0105cych zawodach \u015blusarz, operator obrabiarek skraw oraz elektryk-elektronik. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 1 szko\u0142a Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu- 4 os. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje umiej\u0119tno\u015bci praktyczne - 25 os. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Modyfikacja programu nauczania do zawodu \u015blusarz, operator obrabiarek skraw w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawc\u0105 -2 2. Sta\u017ce dla 45 uczni\u00f3w i 4 nauczycieli w przedsi\u0119biorstwie Wnioskdoawcy 4. Doposa\u017cenie pracowni nowoutworzonego kierunku elektryk- elektornik wielozawodowa 5. Promocja nowotowroznego kierunku. 6. Utworzenie klasy patronackiej, udzia\u0142 w egzaminach pracodawcy. 7. Podniesienie kwalifikacji poprzez uczesdtnictwo w kurasach zawodowych dla 45 U. 8. Podniesienie kompetencji poprzez uczesdtnictwo w treningach - szkoleniowych dla 45U.", "BENEFICJENT": "AKPIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eDobra wsp\u00f3\u0142praca drog\u0105 do lepszego jutra\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "798055.22", "WARTOSC": "938888.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Cel projektu i grupa docelowa poprawa jako\u015bci \u017cycia i codziennego funkcjonowania 39 niesamodzielnych os\u00f3b starszych powy\u017cej 60 r\u017c. (w tym 31K,8M) (kt\u00f3re ze wzgl\u0119du napodesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie miasta i gminy Pilzno poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i obj\u0119cie ich us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez OPS w Pil\u017anie w okresie do 31.03.2020 roku. G\u0142\u00f3wne zadania 1. Us\u0142ugi teleopieki - wprowadzenie teleopieki dla 10 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze - realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych dla 13 os\u00f3b - realizacj\u0119 specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla 1 osoby 3. S\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze - wprowadzenie s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych dla 25 os\u00f3b G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 1 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 39 (31K,8M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ug\u0105 teleopieki w programie - 10 (9K,1M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w programie - 13 (11K, 2M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych specjalistycznymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi w programie - 1 (1K) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych s\u0105siedzkimi us\u0142ugami opieku\u0144czymi w programie - 25 (17K,8M", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PIL\u0179NIE", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "780000.00", "WARTOSC": "1599000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup specjalistycznej mobilnej maszyny - frezarki do nawierzchni drogowych, kt\u00f3ra umo\u017cliwi firmie dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci poprzez wprowadzenie nowych, dotychczas nie \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie prac nawierzchniowych remontownych i modernizownych dr\u00f3g i autostrad.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWO-TRANSPORTOWA \"MITRANS\" MICHA\u0141 JAROSZ", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy \"MITRANS\" Micha\u0142 Jarosz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "582000.00", "WARTOSC": "1193100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje zakup rozk\u0142adarki mas bitumicznych niezb\u0119dnej do wprowadzenia nowej us\u0142ugi w zakresie prac nawierzchniowych przy budowie i remontach dr\u00f3g, plac\u00f3w itp. a tak\u017ce przygotowania teren\u00f3w pod budow\u0119 poprzez rozk\u0142adanie mieszanek mineralno-asfaltowych.", "BENEFICJENT": "KOP-TRANS II JANINA JAROSZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy KOP-TRANS II Janina Jarosz poprzez zakup specjalistycznej maszyny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "545314.10", "WARTOSC": "1162257.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt zwi\u0105zany jest z wprowadzeniem w FHUT \"JAROSZ\" Adam jarosz w miejscowo\u015bci Parkosz (gm. Pilzno) nowych us\u0142ug myjni portalowej, napraw i dignostyki pojazd\u00f3w, w tym w zakresie badania stanu technicznego pojazd\u00f3w nietypowych (w tym ponadnormatywnych) o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej do i powy\u017cej 3,5 tony.", "BENEFICJENT": "FHUT \"JAROSZ\" ADAM JAROSZ", "TYTUL": "Nowe inwestycje w firmie FHUT \"JAROSZ\" Adam Jarosz kluczem do rozwoju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "526504.45", "WARTOSC": "822263.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "\u201eTIS\u201d TOMASZ ANIO\u0141 (dalej: TIS, Wnioskodawca, przedsi\u0119biorstwo, firma) w maju 2017 r. og\u0142osi\u0142 zapytanie ofertowe na opracowanie Modelu Biznesowego internacjonalizacji (dalej:Model biznesowy). Og\u0142oszenie zosta\u0142o zamieszczone na www.tis.com.pl i przeprowadzone zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Wybran\u0105 firm\u0105 doradcz\u0105, kt\u00f3ra sporz\u0105dzi\u0142a Model Biznesowy zosta\u0142a B.I.R.S. Irina Sajnacka. Dokument przyj\u0119to bez zastrze\u017ce\u0144 14.06.2017 r. W trakcie wykonywania prac, B.I.R.S by\u0142 w sta\u0142ym kontakcie z Wnioskodawc\u0105, uwzgl\u0119dniaj\u0105c na bie\u017c\u0105co wszelkie uwagi i sugestie. Zesp\u00f3\u0142 doradczy Wykonawcy: -Robert Sajnacki - magister Zarz\u0105dzania Strategicznego Przedsi\u0119biorstwem oraz Prawa. Przygotowywa\u0142 strategie wej\u015bcia na nowe rynki firm skandynawskich, bia\u0142oruskich. Autor licznych opinii prawnych z zakresu zarz\u0105dzania ryzykiem prawnym w organizacji i budowania strategii HR w organizacji. -Tadeusz Milancej - konsultant biznesowy z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w dziedzinie zarz\u0105dzania w \u015brodowisku globalnym. Pracowa\u0142 dla wi\u0119kszo\u015bci sp\u00f3\u0142ek z indeksu WIG20. Bra\u0142 udzia\u0142 w projektach realizowanych w Europie, Ameryce Pn, Afryce, Azji. -Irina Sajnacka - doradca biznesowy w zakresie strategii internacjonalizacji, zarz\u0105dzania biznesem i strategii marketingowych. Cz\u0142onkini SCIP. PRODUKTY PRZEZNACZONE DO INTERNACJONALIZACJI: druty spawalnicze i do stali nierdzewnej, druty do aluminium, cz\u0119\u015bci, materia\u0142y \u015bcierne, wyposa\u017cenie ochronne. RYNKI DOCELOWE: Wielka Brytania, Bia\u0142oru\u015b, Austria. NAJWA\u017bNIEJSZE ZAPLANOWANE DO PRZEPROWADZENIA ZADANIA: -Opracowanie nowego modelu biznesowego (zrealizowane); -Przygotowanie do udzia\u0142u i udzia\u0142 w targach spawalniczych; -Przygotowanie do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci (us\u0142ugi doradcze); -Przygotowanie do uzyskania certyfikatu i przeprowadzenie certyfikacji; -Nabycie i wdro\u017cenie systemu informatycznego. Szerszy opis zosta\u0142 zawarty w p. IX. Wniosku.", "BENEFICJENT": "\"TIS\" TOMASZ ANIO\u0141", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci gospodarczej \u201eTIS\u201d TOMASZ ANIO\u0141 na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "460515.60", "WARTOSC": "541783.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w 4 szko\u0142ach z terenu wiejskiego Gminy Pilzno do 30.06. 2018 r. w zakresie: - Rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 80% uczni\u00f3w i uczennic tych szk\u00f3\u0142 (z 217 U/ 114 dz), - Przygotowania zasob\u00f3w/ kadry nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142 do realizacji zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na: *stosowanie metod i form sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych: min. 90% nauczycieli (z 24 N/ 18 K) *stosowanie metody eksperymentu w nauczaniu przedmiot\u00f3w przyrodniczych: min. 95% Nauczycieli (z 7N)/ 6 K) *korzystanie i w\u0142\u0105czanie narz\u0119dzi TIK w proces dydaktyczny: min. 90% Nauczycieli (z 36N/ 27 K). - Wyposa\u017cenie/ doposa\u017cenie 4 szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia i sprz\u0119t TIK, szkolnych pracowni do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych w pomoce dydaktyczne \u2013 jako elementu wspomagaj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i przyrodniczych G\u0142\u00f3wne zadania projektu to: 1/Realizacja 3 modu\u0142\u00f3w szkoleniowych dla Nauczycieli z 4 szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem z zakresu: wykorzystywania w procesie dydaktycznym metod aktywnych , stosowania metody eksperymentu w nauczaniu przedmiotowym oraz korzystania z TIK w kszta\u0142ceniu uczni\u00f3w. Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci nabyte w trakcie szkole\u0144 zostan\u0105 wykorzystane do zaj\u0119\u0107 prowadzonych z uniami w ramach projektu, a nast\u0119pnie w realizacji podstawy programowej po zako\u0144czeniu projektu. 2/ Doposa\u017cenie 4 szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK oraz materia\u0142y i pomoce do pracowni przedmiotowych, z za\u0142o\u017ceniem wykorzystania ich zar\u00f3wno do zaj\u0119\u0107 projektu jak i realizacji podstawy programowej.3/ Obj\u0119cie 217 U zaj\u0119ciami rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe, w tym postawy potrzebne na rynku pracy \u2013 zaj\u0119cia w grupach 5-6 cio osobowych, zaj\u0119cia prowadzone w atrakcyjnej formie. Planowana wycieczka edukacyjna podnosz\u0105ca i utrwalaj\u0105ca aspiracje edukacyjne U Szko\u0142y Podstawowej w \u0141\u0119kach G\u00f3rnych.", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO", "TYTUL": "Daj sobie szans\u0119, rozwi\u0144 sw\u00f3j talent. Program podnosz\u0105cy jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w szko\u0142ach gminy Pilzno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "456331.00", "WARTOSC": "536860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Gmina Pilzno boryka si\u0119 z problemem braku miejsc dla dzieci, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 warunki przyj\u0119cia do przedszkola. Dlatego celem g\u0142\u00f3wnym w projekcie jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie Pilzno o 50 dzieci 3-5 letnich, oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci w terminie do 30.06.2017. Projekt realizuje typy operacji: a) tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w istniej\u0105cych lub nowo utworzonych o\u015brodkach wychowania przedszkolnego, c) rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w e) doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami, w tym radzenia sobie w sytuacjach trudnych. Wska\u017anikiem rezultatu jest 4 nauczycieli (4K), kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszczeniu programu, oraz wska\u017anikami produktu jest 50 dzieci (30dz i 20ch) obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 50 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie oraz 4 nauczycieli (4K) obj\u0119tych wsparciem w programie. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane od lipca 2016 do czerwca 2017. Grupa docelowa to przedszkolaki oraz ich nauczyciele ucz\u0105cy si\u0119, pracuj\u0105cy i mieszkaj\u0105cy na terenie woj. podkarpackiego. Brak istniej\u0105cych barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze temat. interwencji i zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania proj. wynika z danych statystycznych i grupy doc. tj.dzieci przedszkolne.W proj. s\u0105 zaplanowane dzia\u0142ania, zapewniaj\u0105ce przestrzeganie zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tak aby na \u017cadnym etapie realizacji proj. tego typu bariery nie wyst\u0105pi\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO", "TYTUL": "Przedszkolaki w Gminie Pilzno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "363998.76", "WARTOSC": "363998.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"AKPIL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AKPIL Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 , Pilzno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "363281.25", "WARTOSC": "596550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie uniwersalnego rozwi\u0105zania (portalu) umo\u017cliwiaj\u0105cego mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorcom dzia\u0142aj\u0105cym w r\u00f3\u017cnych bran\u017cach i sektorach gospodarki \u015bwiadczenie us\u0142ug do domu klienta (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem jednoosobowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych) . Projekt zak\u0142ada budow\u0119 platformy dost\u0119pnej w chmurze, aplikacji mobilnej dla klient\u00f3w i specjalist\u00f3w oraz ich integracj\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 geolokalizacj\u0119 specjalist\u00f3w na etapie zamawiania i realizacji us\u0142ug. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c integracj\u0119 i zgodno\u015b\u0107 z innymi systemami wspieraj\u0105cymi te us\u0142ugi, szczeg\u00f3lnie w zakresie rozwi\u0105za\u0144 posiadanych przez specjalist\u00f3w (np. stron internetowych). Projekt zak\u0142ada udost\u0119pnienie API do integracji system\u00f3w zewn\u0119trznych z platform\u0105, bez konieczno\u015bci zmiany i rebrandingu strony specjalisty. Aplikacja b\u0119dzie napisana zgodnie z wytycznymi WCAG 2.0 co zagwarantuje jej dost\u0119pno\u015b\u0107 zar\u00f3wno dla os\u00f3b niewidomych, jak r\u00f3wnie\u017c niedowidz\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych ruchowo, nies\u0142ysz\u0105cych, z dysleksj\u0105 lub r\u00f3\u017cnego rodzaju dysfunkcjami intelektualnymi. B\u0119dzie to zwi\u0105zane z odpowiedni\u0105 jako\u015bci\u0105 czcionki, kontrastem strony, opisami element\u00f3w graficznych, opisami p\u00f3l formularzy i wyszukiwarek, poprawnym kodem \u017ar\u00f3d\u0142owym i wieloma innymi elementami zawartymi w wytycznych WCAG. Planowany system b\u0119dzie posiada\u0142 r\u00f3wnie\u017c funkcjonalno\u015bci dotycz\u0105ce us\u0142ugi sprzeda\u017cy przez Internet (e-sklep) , przy czym nie tylko us\u0142ug \u015bwiadczonych przez tych specjalist\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c nabywanie towar\u00f3w oferowanych przez nich, ale r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dnych do realizacji \u015bwiadcze\u0144 specjalistycznych. Dodatkowym atutem zak\u0142adanej koncepcji projektu jest komplementarno\u015b\u0107 us\u0142ug polegaj\u0105ca na kompleksowej obs\u0142udze i zapewnieniu wszystkich potrzeb w danej dziedzinie. Klient b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zam\u00f3wi\u0107 us\u0142ug\u0119 do domu, naby\u0107 towar przez Internet, a nast\u0119pnie po wykonaniu tych us\u0142ug prowadzi\u0107 ich historie, zg\u0142asza\u0107 reklamacj\u0119 domawia\u0107 je lub konsultowa\u0107 z innym specjalist\u0105 (dietetykiem).", "BENEFICJENT": "HOUSE-MED INFO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wytworzenie uniwersalnego oprogramowania B2B SaaS, do automatyzacji procesu \u015bwiadczenia przez przedsi\u0119biorc\u00f3w us\u0142ug B2C", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "278839.03", "WARTOSC": "373941.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie i przebudowie budynku przedszkola ( rozbudowa budynku o klatk\u0119 schodow\u0105 wraz z wind\u0105 oraz przebudowa i modernizacja pomieszcze\u0144 na sal\u0119 zaj\u0119\u0107 i sanitariaty) a tak\u017ce wyposa\u017ceniu obiektu Przedszkola w Dobrkowie, realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\". W ramach niniejszego projektu przewiduj\u0119 realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144: 1) Studium Wykonalno\u015bci, 2) Rozbudowa i przebudowa budynku przedszkola na potrzeby utworzenia sali na zbiorowy pobyt dzieci oraz sanitariaty ( w tym dokumentacja techniczna) - zaprojektuj i wybuduj, 3) Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do utworzonej sali w tym zakup oprogramowania i sprz\u0119tu informatycznego, wyposa\u017cenie placu zabaw. 4) Inspektor Nadzoru i promocja projektu. modyfikacja 24.04.2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA PILZNO", "TYTUL": "ROZBUDOWA I PRZEBUDOWA BUDYNKU PRZEDSZKOLA W DOBRKOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "OMEGA TRUCK CENTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy OTC sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-20", "DATA_START": "2020-02-20", "DOFINANSOWANIE": "89250.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt firmy TIS Tomasz Anio\u0142 obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza przedsi\u0119biorstwa, w tym: \u2022 analiza firmy w zakresie oferty produktowej, \u2022 analiza firmy w zakresie modelu biznesowego, \u2022 analiza firmy w zakresie technologii, \u2022 analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej, \u2022 analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji, \u2022 analiza firmy w zakresie strategii marketingowej, \u2022 analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w, \u2022 analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, \u2022 analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy TIS Tomasz Anio\u0142. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez R. Poniedzia\u0142ek, K. \u015aliwa, K. Cyrulik, K. Bogomaz, B. Lipski i S. Chojkowski (czas realizacji: 2,5 miesi\u0105ca). Po przeprowadzeniu audytu wzorniczego eksperci z ERGO DESIGN SP. Z O. O. w sk\u0142adzie R. Poniedzia\u0142ek, K. \u015aliwa, K. Cyrulik, K. Bogomaz posiadaj\u0105cy szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu i opracuj\u0105 strategi\u0119 wzornicz\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 w rekomendacjach co najmniej: innowacj\u0119 produktow\u0105, procesow\u0105, marketingow\u0105 oraz organizacyjn\u0105. Strategia wzornicza zostanie opracowana w okresie 1,5 miesi\u0105ca. Na podstawie opracowanej strategii wzorniczej zostan\u0105 podj\u0119te decyzje o rodzaju wprowadzonej innowacji produktowej, procesowej, marketingowej oraz organizacyjnej.", "BENEFICJENT": "TIS TOMASZ ANIO\u0141", "TYTUL": "\u201eWZROST KONKURENCYJNO\u015aCI FIRMY TIS TOMASZ ANIO\u0141 W WYNIKU PRZEPROWADZENIA AUDYTU WZORNICZEGO I OPRACOWANIA STRATEGII WZORNICZEJ\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "78200.00", "WARTOSC": "113160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa AKPIL obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku maszyn rolniczych. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa AKPIL, w tym: -analiza firmy w zakresie oferty produktowej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, Andrzej \u015amia\u0142ek, czas realizacji 7 dni -analiza firmy w zakresie modelu biznesowego \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, czas realizacji 7 dni -analiz\u0119 firmy w zakresie technologii \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, Andrzej \u015amia\u0142ek, czas realizacji 21 dni -analiz\u0119 firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, czas realizacji 7 dni -analiz\u0119 firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, czas realizacji 7 dni -analiz\u0119 firmy w zakresie strategii marketingowej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, czas realizacji 7 dni -analiz\u0119 firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie AKPIL-u trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, czas realizacji 7 dni -analiz\u0119 potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, Andrzej \u015amia\u0142ek, czas realizacji 21 dni -analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy AKPIL \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez Katarzyna \u015aliwa, Andrzej \u015amia\u0142ek, czas realizacji 21 dni. Po przeprowadzeniu audytu wzorniczego firma Wykonawcy oraz eksperci: Katarzyna \u015aliwa, Andrzej \u015amia\u0142ek sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu - opracuj\u0105 strategi\u0119 wzornicz\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 w rekomendacjach co najmniej: innowacj\u0119 produktow\u0105, innowacj\u0119 procesow\u0105, innowacj\u0119 marketingow\u0105 oraz innowacj\u0119 organizacyjn\u0105. Strategia wzornicza zostanie opracowana w okresie czterech tygodni.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"AKPIL\" ANIO\u0141 KAZIMIERZ", "TYTUL": "\u201eAudyt wzorniczy oraz opracowanie strategii szans\u0105 przedsi\u0119biorstwa AKPIL na podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci na rynku maszyn rolniczych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "636365.86", "WARTOSC": "940969.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie elektrowni fotowoltaicznych na dachach obiekt\u00f3w i gruntach nale\u017c\u0105cych do Inwestora - Grosar Sp. z o. o., zlokalizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego. Projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, przy jednoczesnym obni\u017ceniu koszt\u00f3w eksploatacji obiekt\u00f3w. W ramach projektu zlecone zostanie wykonanie budowy 8 elektrowni fotowoltaicznych o mocy nie przekraczaj\u0105cej 40 kW na dachach obiekt\u00f3w nale\u017c\u0105cych lub bezpo\u015brednia na gruncie, w obr\u0119bie nieruchomo\u015bci nale\u017c\u0105cych GROSAR Sp. z o.o. Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, tj.: 1) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Pil\u017anie, przy ul. Legion\u00f3w, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 ze 148 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 39,96 kWe; 2) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Zr\u0119cinie, przy ul. Karpackiej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 52 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 14,04 kWe; 3) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Nowym \u017bmigrodzie, przy ul. Jasielskiej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 76 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 20,52 kWe; 4) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Godowej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 76 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 20,52 kWe; 5) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Komborni, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 76 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 20,52 kWe; 6) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Iwoniczu-Zdroju, przy ul. Floria\u0144skiej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 76 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 20,52 kWe; 7) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Sanoku, przy ul. Mickiewicza, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 ze 126 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 34,02 kWe; 8) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Ja\u015ble, przy ul. Bieszczadzkiej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 62 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 16,74kWe.", "BENEFICJENT": "GROSAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ROZW\u00d3J ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII POPRZEZ BUDOW\u0118 ELEKTROWNI FOTOWOLTAICZNYCH NA OBIEKTACH GROSAR SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2079087.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1608656.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1467902.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 777682.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 714255.7000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 644131.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 562507.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 529694.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 457012.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 374695.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 353566.25000000006}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 256096.39}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 209470.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 189416.37}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 172297.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 161852.13999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 157125.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 155474.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 142731.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 140240.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 119329.81999999999}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 117317.18000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110360.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 80956.54}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 75984.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 65048.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51078.310000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 49715.259999999995}, {"name": "Cmentarze", "value": 39835.94}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 36060.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29479.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 28408.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 26908.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24903.989999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 21295.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16391.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15331.14}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 13768.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12775.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10717.45}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 8539.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8139.9}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 8052.410000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7410.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6636.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6583.400000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5995.4}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4872.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3730.31}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3688.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1817.87}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1750.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1092.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 653.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 280.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 80.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 69.08}, {"name": "Zarz\u0105dy melioracji i urz\u0105dze\u0144 wodnych", "value": 0.0}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14527363.399999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 3269287.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2974410.790000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1350992.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1320734.3299999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1203179.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1128910.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 632394.8400000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 520098.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 379037.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 342557.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 243317.34999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 216043.99000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 182053.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136267.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 127310.59000000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 90645.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 83065.00000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 74541.92}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 50426.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44157.71000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31802.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 30275.429999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 27909.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26523.68}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21492.9}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21333.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7053.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5520.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3622.1800000000003}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 3600.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3000.11}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2480.63}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2473.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1910.24}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 800.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 800.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 600.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1729692.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1194437.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1091421.42}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1036388.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 332096.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 282797.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 149423.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 115634.23000000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 86800.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 39965.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 27799.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 10106.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9963.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2787417.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1711208.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 699879.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1247474.88}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1194607.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 978103.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 123531.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 69218.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 52634.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 34944.59}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1447000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1119565.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 646000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 275300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 246441.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 124384.43}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 114755.37}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 112926.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3396.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3254.11}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2678.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1740.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16993041.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6514827.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 744110.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 650695.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 631645.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 331179.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 325275.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 297554.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 146167.85}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 98400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81226.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77067.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 61391.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 57479.22}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 52750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 52750.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 41812.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 27719.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19695.73}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 14993.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12936.25}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12189.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10676.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8667.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6496.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 600.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 554.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 274.99}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 185.1}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 177.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 967812.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42914.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6690.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 366785.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103699.51000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12131.369999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3469415.0499999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3331279.3299999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1585499.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1298322.0000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1059425.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 401559.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 382105.91000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 161852.13999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 122131.46999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 115820.93000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 113160.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 45546.25}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 21295.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21217.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12775.67}, {"name": "Informatyka", "value": 11511.8}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8539.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7498.78}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22007473.519999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4143443.5300000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1249832.29}, {"name": "Rodzina", "value": 778604.1799999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 475342.1599999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 216043.99000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58055.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50426.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44157.71000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31802.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21492.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5520.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 3600.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1400.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1804458.8699999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1194437.75}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1091421.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1036388.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 296002.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 292760.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 160823.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 115634.23000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 86800.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27799.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2787417.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1711208.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 699879.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1247474.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1194607.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 978103.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 123531.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104163.09}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 52634.02}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2244255.37}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1119565.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 300100.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 246441.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126124.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 116180.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3396.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2678.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 24266973.749999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1362545.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 937903.7599999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 337463.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 178407.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 105500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 77067.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6682.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 967812.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 49604.03}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 366785.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 103699.51000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12131.369999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1682.8821574811861, "v": "30,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.06, "v_pc": "1682,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1132.3462837538732, "v": "20,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 218.30177235502435, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 111.91329625940683, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 79.68482459052677, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 78.36066456396634, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29.899998893315622, "v": "540,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15.321425409473218, "v": "276,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.760103474988933, "v": "140,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.421746901283754, "v": "134,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.9069898185037627, "v": "16,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.5143221558211598, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.45072930500221337, "v": "8,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1392.6355356352365, "v": "25,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.18, "v_pc": "1392,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 953.1967972554228, "v": "17,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 390.844161686587, "v": "7,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.66380478087648, "v": "825,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.9953984063745018, "v": "36,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.8296718680832227, "v": "14,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10570163789287296, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 459.7406617972555, "v": "8,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.3, "v_pc": "459,74 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 240.7618487162461, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 201.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.36}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 122.65087483399736, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35.642519366976536, "v": "644,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 28.848619411243913, "v": "521,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24.13827799911465, "v": "436,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.8041323594510845, "v": "68,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.8323915449313852, "v": "51,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.6164237494466578, "v": "11,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.44557381584772027, "v": "8,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 306.66781153165107, "v": "5,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.2, "v_pc": "306,67 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 204.57164065958395, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38.62570495794599, "v": "698,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.755373505976095, "v": "429,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.22925962815405, "v": "383,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.771305887560867, "v": "230,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.16}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 5.714526892430279, "v": "103,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 251.75520528995128, "v": "4,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.09, "v_pc": "251,76 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73.66443005754758, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.26}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43.032452412571935, "v": "777,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 36.05829349269588, "v": "651,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29.0798240371846, "v": "525,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 18.329400730411685, "v": "331,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17.99884904825144, "v": "325,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 17.71676294820717, "v": "320,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10.73984229747676, "v": "194,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2.313672532093847, "v": "41,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.6312394864984505, "v": "29,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.0898478308986277, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.10059041611332448, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 231.33547200088537, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 637.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68, "v_pc": "231,34 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "118.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 209.40294710048695, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 1457.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.0037876272687, "v": "379,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8483366533864541, "v": "15,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.08040061974324922, "v": "1,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Zarz\u0105dy melioracji i urz\u0105dze\u0144 wodnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 159.53083444001768, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22, "v_pc": "159,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 150.10879039397963, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.09}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 6.491654493138557, "v": "117,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2.7667109340416114, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.16367861885790172, "v": "2,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 128.24265936254983, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59, "v_pc": "128,24 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 83.09583886675522, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.79}, {"name": "Biblioteki", "value": 35.74590526781762, "v": "646,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.87}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6.349898738379814, "v": "114,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.051016489597167, "v": "55,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 69.6543581230633, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 144.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "69,65 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 69.6543581230633, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 144.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 69.2583012394865, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "69,26 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "273.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "129.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 69.2583012394865, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 53.553128596724214, "v": "967,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "53,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 53.553128596724214, "v": "967,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35.66096170872068, "v": "644,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "35,66 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35.25091688800354, "v": "637,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.85}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.4100448207171315, "v": "7,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35.34821657813192, "v": "638,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "35,35 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.12091744134573, "v": "291,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.233510402833112, "v": "275,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.09}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.9937887339530764, "v": "72,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.29}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31.522743470562197, "v": "569,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "31,52 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16.464941899070386, "v": "297,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13.336070717131475, "v": "241,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.5338092076139884, "v": "27,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.18792164674634793, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.000432713590081, "v": "271,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,00 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.749215360779102, "v": "266,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0968348826914564, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.09628154050464807, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.058100929614873835, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.465142208942009, "v": "171,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.667324037184596, "v": "84,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.31}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.592960934041612, "v": "83,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.52}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2004305002213369, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.004426737494466578, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6.4863285745905275, "v": "117,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,49 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.23777058432935, "v": "76,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.33}, {"name": "Cmentarze", "value": 2.2485579902611774, "v": "40,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.66}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.1783908809207615, "v": "21,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,18 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1.1783908809207615, "v": "21,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.6369964586100044, "v": "11,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,64 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6369964586100044, "v": "11,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.199203187250996, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 0.199203187250996, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}