{"gmina": "Jaros\u0142aw", "typ_gminy": "gmina miejska Jaros\u0142aw", "kod_gus": "061813404000", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "podregion_eurostat": "PL822", "ludnosc": "38'217", "budzet": {"dochody": "181,59 mln z\u0142", "wydatki": "182,96 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 133972359.44000007, "dane1": 133625113.75, "dane2": 133625113.75, "dane3": 347245.6900000721}, {"label": "2017", "dane0": 144586373.91999996, "dane1": 154013207.53999996, "dane2": 144586373.91999996, "dane4": 9426833.620000005}, {"label": "2018", "dane0": 157326647.89000005, "dane1": 169927393.42999995, "dane2": 157326647.89000005, "dane4": 12600745.539999902}, {"label": "2019", "dane0": 181593602.19, "dane1": 182962894.46999997, "dane2": 181593602.19, "dane4": 1369292.2799999714}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24939238.4, "dane1": 44173620.959999986}, {"label": "2017", "dane0": 27780506.999999993, "dane1": 47520015.78999999}, {"label": "2018", "dane0": 29393080.030000005, "dane1": 49513238.79}, {"label": "2019", "dane0": 31020252.49, "dane1": 53665887.85000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "9,53 mln z\u0142", "wydatki": "9,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3472456900000721}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3472456900000721}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -9.426833620000005}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -9.426833620000005}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -12.600745539999902}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -12.600745539999902}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3692922799999714}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3692922799999714}], "dochod_ue": "4,48 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "108,84 mln z\u0142", "gmina_pc": "2847.9 z\u0142", "powiat": "32,25 mln z\u0142", "powiat_pc": "843.9 z\u0142", "wojewodztwo": "32,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "545,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "453,57 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,91 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 31020252.49, "wydatki": 53665887.85000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "10483316.99", "WARTOSC": "12550852.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia i dostosowanie do wymog\u00f3w stawianych przez rynek pracy. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 wprost w cel szczeg\u00f3\u0142owy dla dzia\u0142ania 6.4.2 Lepsze warunki kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego. Na cel g\u0142\u00f3wny projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 cele cz\u0105stkowe, wyszczeg\u00f3lnione poni\u017cej: \u2013 poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia student\u00f3w poprzez dost\u0119p do specjalistycznych laboratori\u00f3w, pracowni, \u2013 poprawa warunk\u00f3w studiowania poprzez dost\u0119p wyposa\u017conych sal wyk\u0142adowych i \u0107wiczeniowych \u2013 poprawa warunk\u00f3w pracy nauczycieli akademickich, - zmiana wizerunku PWSTE w kierunku uczelni wykorzystuj\u0105cej nowoczesne technologie w procesie nauczania, w szczeg\u00f3lno\u015bci na kierunkach praktycznych, - zmiana wizerunku uczelni jako jednostki wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej w przedsi\u0119biorcami, dostarczaj\u0105cej wysokospecjalistyczne kadry dla gospodarki. Cel g\u0142\u00f3wny zrealizowany zostanie poprzez zakup sprz\u0119tu, oprogramowania i wyposa\u017cenia 18 laboratori\u00f3w: Laboratorium przetwarzania obraz\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w, laboratorium baz danych i system\u00f3w operacyjnych, laboratorium system\u00f3w wbudowanych i j\u0119zyk\u00f3w programowania, laboratorium sieci komputerowych, laboratorium sztucznej inteligencji., laboratorium technologii informacyjnej, laboratorium klaster obliczeniowy., budownictwo w standardzie high-tech (laboratorium), laboratorium skaningu lidarowego, laboratorium metrologii geodezyjnej, laboratorium geoinformatyczne, pracownia do prac w zespole z przestrzeni\u0105 kreatywn\u0105, laboratorium fizyczne \u2013 doposa\u017cenie, pracownie umiej\u0119tno\u015bci piel\u0119gniarskich z centrum symulacji OSCE, pracownie bada\u0144 fizykalnych, pracownia ratownictwa medycznego, pracowania telemedycyny i teleopieki, pracowania umiej\u0119tno\u015bci piel\u0119gniarskich. Ponadto wyposa\u017cy si\u0119 sale dydaktyczne w pracownie multimedialne oraz wykonana roboty budowlane - przebudowa budynku dla laboratori\u00f3w i pracowni piel\u0119gniarskich oraz przebudowa pomieszczenia dla potrzeb serwerowni.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A TECHNICZNO - EKONOMICZNA IM. KS. BRONIS\u0141AWA MARKIEWICZA W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Rozbudowa bazy dydaktycznej PWSTE w Jaros\u0142awiu w celu dostosowania efekt\u00f3w kszta\u0142cenia do wymog\u00f3w stawianych przez rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-05", "DOFINANSOWANIE": "9487830.80", "WARTOSC": "19942605.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku wielofunkcyjnego na potrzeby utworzenia nowego nowoczesnego bloku operacyjnego, centralnej sterylizacji, oddzia\u0142u po\u0142o\u017cniczo - ginekologicznego i neonantologicznego. Centralna sterylizatornia po\u0142\u0105czona b\u0119dzie z blokiem operacyjnym szybem windowym z d\u017awigiem do transportu narz\u0119dzi i materia\u0142\u00f3w operacyjnych. Realizacja projektu ma na celu znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i komfortu pacjent\u00f3w jak i popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy personelu. Projekt przyczyni si\u0119 do wzmocnienia poziomu standard\u00f3w zapewniaj\u0105c diagnostyk\u0119 i leczenie pacjent\u00f3w na najwy\u017cszym poziomie. W powsta\u0142ym obiekcie realizowane b\u0119d\u0105 funkcje medyczne w nast\u0119puj\u0105cych oddzia\u0142ach: \u2022 Odzia\u0142 Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cniczy: 23 \u0142\u00f3\u017cka w pododdziale ginekologicznym i 12 w pododdziale po\u0142o\u017cniczym z Traktem Porodowym (sala porodowa porod\u00f3w rodzinnych, sala porodowa dwustanowiskowa)\u2022 Odzia\u0142 Neonatologiczny: 11 \u0142\u00f3\u017ceczek\u2022 Blok Operacyjny (5 sali operacyjnych w tym jedna do ci\u0119\u0107 cesarskich) Dodatkowo w obiekcie przewidziano:\u2022 Aptek\u0119 szpitaln\u0105\u2022 Centralna Sterylizatorni\u0119\u2022 PRO-MORTE\u2022 Pomieszczenia techniczne i magazynowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI MEDYCZNEJ", "TYTUL": "Rozbudowa, przebudowa i nadbudowa Budynku Wielofunkcyjnego dla potrzeb bloku operacyjnego, oddzia\u0142u ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczego i neonatologicznego w celu poprawy dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-21", "DOFINANSOWANIE": "8684292.15", "WARTOSC": "10698783.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 czterech budynk\u00f3w Specjalistycznego Psychiatrycznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej czterech budynk\u00f3w SP ZOZ, dzi\u0119ki kt\u00f3rej nast\u0105pi redukcja zu\u017cycia energii ko\u0144cowej na poziomie 6839,94 GJ.We wszystkich budynkach obj\u0119tych projektem przegrody poddane termomodernizacji dostosowane zostan\u0105 do Warunk\u00f3w Technicznych obowi\u0105zuj\u0105cych od 2021 roku. We wszystkich budynkach osi\u0105gni\u0119to minimum 25% stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej.Planowane modernizacje:Budynek nr 1:Usprawnienie dzia\u0142ania instalacji C.O., monta\u017c nowej instalacji, wykonanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105,Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, Docieplenie cz\u0119\u015bci powierzchni dachu,Docieplenie stropu, Wymiana drzwi zewn\u0119trznych, Modernizacja systemu wentylacji,Modernizacja instalacji C.W.U. wraz z wykonaniem instalacji solarnej z\u0142o\u017conej z 22 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 4,26 kW,Wymiana o\u015bwietlenie na energooszcz\u0119dne LED \u2013 wymiana 806 opraw.Budynek nr 2:Docieplenie stropu ostatniej kondygnacji, Wymiana okien, Wymiana drzwi, Wymiana instalacji C.O., wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105,Wymiana o\u015bwietlenie na energooszcz\u0119dne LED - wymiana 464 opraw,Zakup i monta\u017c 366 paneli fotowoltaicznych o mocy 62,22 kW.Budynek nr 5:Docieplenie stropu ostatniej kondygnacji, Wymiana okien, Wymiana drzwi, Wymiana instalacji C.O., wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105,Wymiana o\u015bwietlenie na energooszcz\u0119dne LED - wymiana 506 opraw,Zakup i monta\u017c 366 paneli fotowoltaicznych o mocy 62,22 kW.Budynek nr 8:Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, Docieplenie stropodachu wentylowanego, Wymiana okien, Wymiana drzwi, Usprawnienie dzia\u0142ania instalacji C.O.,Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED - wymiana 152 opraw.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY PSYCHIATRYCZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ IM. PROF. ANTONIEGO K\u0118PI\u0143SKIEGO W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w SP ZOZ Jaros\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7351711.20", "WARTOSC": "8649072.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie w Centrum Opieki Medycznej w Jaros\u0142awiu Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem w infrastruktur\u0119 medyczn\u0105 oraz utworzenie l\u0105dowiska dla helikopter\u00f3w na istniej\u0105cym budynku wielofunkcyjnym.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI MEDYCZNEJ", "TYTUL": "Przebudowa pomieszcze\u0144 COM w Jaros\u0142awiu na potrzeby utworzenia i wyposa\u017cenia SOR wraz z l\u0105dowiskiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "5850550.00", "WARTOSC": "7581240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na skutek obni\u017cenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery na terenie gmin partnerskich tj. Gminy Miejskiej Jaros\u0142aw i Gminy Paw\u0142osi\u00f3w. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe m.in.: unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii cieplnej poprzez podniesienie efektywno\u015bci proces\u00f3w energetycznego spalania paliw powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery, u\u0142atwienie obs\u0142ugi \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz poprawa komfortu cieplnego w budynkach mieszkalnych. W wyniku realizacji projektu ulegnie zmianie struktura produkcji energii cieplnej poprzez wzrost udzia\u0142u kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych oraz odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119) kosztem paliw kopalnych na obszarze gmin partnerskich obj\u0119tych wsparciem. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do poprawy sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej, w zakresie wyr\u00f3wnywania dost\u0119pu do efektywnych system\u00f3w produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105, co b\u0119dzie sprzyja\u0107 ograniczeniu poziomu ub\u00f3stwa energetycznego. Projektem zostanie obj\u0119tych 341 gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych b\u0119dzie zainstalowanych \u0142\u0105cznie 279 kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych oraz 62 kot\u0142y na biomas\u0119. \u0141\u0105czna moc zainstalowanych kot\u0142\u00f3w wynosi 7 899 kW, w tym kot\u0142y kondensacyjne \u2013 6 698 kW, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 1 201 kW. Powierzchnia lokali obj\u0119tych zmian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wyniesie 49 751,66 m2. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu okre\u015blono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 7 826,42 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]; Szacowany roczny spadek emisji PM-10 - 51 371,11 [kg/rok]; Liczba gospodarstw domowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z efekt\u00f3w projektu - 341 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "Ekologiczne Partnerstwo Miasta Jaros\u0142awia i Gminy Paw\u0142osi\u00f3w \u2013 realizacja plan\u00f3w niskoemisyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-14", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "5514809.37", "WARTOSC": "6855688.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu drogowym poprzez bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z Autostrad\u0105 A4. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przebudow\u0119 drogi powiatowej Nr 1725 R Jaros\u0142aw - Paw\u0142osi\u00f3w, Nr 1725 R ul. Paw\u0142osiowska pomi\u0119dzy Autostrad\u0105 A4 a miastem Jaros\u0142aw, a polega\u0107 ona b\u0119dzie na zdj\u0119ciu humusu w rejonie planowanych rob\u00f3t, wycince drzew koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105, rozbi\u00f3rk\u0105 istniej\u0105cej konstrukcji nawierzchni jezdni i chodnik\u00f3w, przebudow\u0105 i zabezpieczeniem koliduj\u0105cej infrastruktury zgodnie z opracowaniami bran\u017cowymi, wykonaniem row\u00f3w krytych, przebudow\u0105 skrzy\u017cowania z ul. Strzeleck\u0105 na ma\u0142e rondo, wykonaniem poszerzenia jezdni, wykonaniem konstrukcji nawierzchni jezdni, wykonaniem chodnik\u00f3w, przebudow\u0105 konstrukcji nawierzchni zjazd\u00f3w, plantowaniem ziele\u0144c\u00f3w z humusowaniem i obsianiem traw\u0105, wykonanie oznakowania poziomego i pionowego.Przebudowa drogi powiatowej zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe, :1. Cele kr\u00f3tkofalowe:- Poprawa powi\u0105zania komunikacyjnego Miasta Jaros\u0142aw i Gminy Paw\u0142osi\u00f3w z autostrad\u0105 A4;- zwi\u0119kszenie komfortu jazdy dla uczestnik\u00f3w ruchu na drodze powiatowej poprzez popraw\u0119 stanu technicznego;2. Cele d\u0142ugofalowe -zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania ruchu drogowego na \u015brodowisko-zmniejszenie oddzia\u0142ywania ruchu drogowego na zmiany klimatu-zmniejszenie ha\u0142asu na drodze powiatowejW ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu:-D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g powiatowych - 4,82 km-Liczba projekt\u00f3w w zakresie poprawy bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego - 1 szt.-Powierzchnia drogi - 22 435 m2W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te - wska\u017aniki rezultatu:-Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu w przewozach pasa\u017cerskich 873 792 PLN/rok (w roku 2019 \u2013 rok po oddaniu infrastruktury)-Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu w przewozach towarowych 26 849 PLN/rok (w roku 2019 \u2013 rok po oddaniu infrastruktury)- Efektywno\u015b\u0107 kosztowa - 440,08 PLN/m2", "BENEFICJENT": "POWIAT JAROS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Poprawa powi\u0105za\u0144 komunikacyjnych Powiatu Jaros\u0142awskiego poprzez przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych Nr 1725 R Jaros\u0142aw - Paw\u0142osi\u00f3w, Nr 1725 R ul. Paw\u0142osiowska pomi\u0119dzy autostrad\u0105 A4 a miastem Jaros\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "9100369.16", "WARTOSC": "18366483.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kompleksowa rewitalizacja na terenie MOF Jaros\u0142aw Przeworsk do ko\u0144ca 2021 roku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 Stworzenie infrastruktury, kt\u00f3ra stanie si\u0119 miejscem integracji i aktywizacji os\u00f3b wykluczonych, bezrobotnych, niepe\u0142nosprawnych, obarczonych problemami ub\u00f3stwa, alkoholizmu czy \u017cyciowej bezradno\u015bci, a tak\u017ce os\u00f3b w wieku poprodukcyjnym oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conych demoralizacj\u0105. \u2022 Nadanie nowych funkcji spo\u0142ecznych, gospodarczych, kulturalnych, edukacyjnych, turystycznych i rekreacyjnych w kontek\u015bcie historycznych uwarunkowa\u0144 oraz dziedzictwa kulturowego w obszarze rewitalizacji, \u2022 Wzrost estetyki krajobrazu i architektury / przestrzeni publicznej w po\u0142\u0105czeniu ze stworzeniem nowych mo\u017cliwo\u015bci sp\u0119dzania wolnego czasu poprzez uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie przestrzeni publicznej. \u2022 Poprawa dost\u0119pu do rewitalizowanego obszaru, zlokalizowanych na nim obiekt\u00f3w i podstawowych us\u0142ug komunalnych. \u2022 Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez w\u0142\u0105czenia spo\u0142eczno\u015bci lokalnych, o\u017cywienie gospodarcze i spo\u0142ecznego danego obszaru, ograniczenia ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego oraz poprawy zatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci. \u2022 Ochron\u0119 dziedzictwa kulturowego. Zakres rzeczowy oraz zwiazane z nim produkty projektu to obj\u0119cie 0,82ha obszar\u00f3w rewitalizacj\u0105, w tym 11800 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach obj\u0119tych zintegrowanymi strategiami rozwoju, wybudowanie lub wyremontowanie 1946,5m2 budynk\u00f3w oraz przebudowanie 1517,1m2. W ramach projektu planowane jest dostosowanie 10 obiekt\u00f3w do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych, przebudowa 0,25 km dr\u00f3g gminnych, przebudowa sieci elektrycznej, kanalizacyjnej, wodoci\u0105gowej na terenie rynku w Jaros\u0142awiu, obj\u0119cie pracami 3 obiekt\u00f3w zabytkowych, zakup 308 sztuk wyposa\u017cenia oraz przewidziano udost\u0119pnienie 358,3 m2 przestrzeni na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ramach projektu planowana jest r\u00f3wnie\u017c poprawa wydajno\u015bci energetycznej 2 budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PRZEWORSK", "TYTUL": "Holistyczna rewitalizacja na terenie MOF Jaros\u0142aw - Przeworsk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3786306.39", "WARTOSC": "4492532.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Cel: Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia na kierunku Piel\u0119gniarstwo co prze\u0142o\u017cy sie na wzrost zainteresowania studiami poprzez wdro\u017cenie PRU w okresie od 1 IX 2017 do 30 IX 2022 roku i obj\u0119cie dodatkowym wsparciem 240 uczestnik\u00f3w projektu: 228 (K) i 12 ( M). GD: obejmuje student\u00f3w studi\u00f3w stacjonarnych I stopnia na kierunku Piel. prowadzonych w PWSTE, z nast\u0119puj\u0105cych nabor\u00f3w: 1) nab\u00f3r z r.akad. 2017/18 (I rok) \u2013max. 80 student\u00f3w ( min 4 M), 2) nab\u00f3r z r. akad. 2018/19 \u2013 ( I rok) max. 80 student\u00f3w (min 4 M), 3) nab\u00f3r z r. akad. 2019/20 \u2013 ( I rok) max. 80 student\u00f3w (min 4 M). Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 od 01.09.2017 r. do 30.09.2022 r. Po zako\u0144czeniu Wnioskodawca deklaruje monitorowa\u0107 i wykaza\u0107 zatrudnienie dla minimum 56% uczestnik\u00f3w przez okres co najmniej 3 m-cy w okresie 6 m-cy od otrzymania prawa wykonywania zawodu.(KP3). Zadania: I STYPENDIA Stypendia dla 40 uczestnik\u00f3w x liczba miesi\u0119cy x 680 z\u0142 m-c (w ka\u017cdej edycji). II Zaj\u0119cia DODATKOWE: 1. Profilaktyka chor\u00f3b nowotworowych (Irok, II semestr): 10 h wyk\u0142ad\u00f3w, 20 h \u0107wicze\u0144. 2. Kardiologia i piel. kardiologiczne (II rok, III semestr): 15 h wyk\u0142ad\u00f3w, 15 h \u0107wicze\u0144. 3. Zaburzenia psychiczne wieku podesz\u0142ego (III rok, V semestr): 20h wyk\u0142ad\u00f3w, 10 h \u0107wicze\u0144. III Obowi\u0105zkowe praktyki zawodowe zg. z wymogami ERJPiS:1200 h - (w ka\u017cdej edycji). IV Praktyki ponadprogramowe zg. z wymogami ERJPiS: 100 h - w ka\u017cdej edycji. Kardiologia i piel. kardiologiczne (II rok, IV semestr): 40h na Oddz.Kard., 40 h na Oddziale IOK, Zaburzenia psychiczne wieku podesz\u0142ego (III rok, VI semestr): 20h na Oddziale Psychogeriatrycznym. Rezultaty: wykszta\u0142cenie i wzrost o min. 25% wi\u0119cej student\u00f3w w stosunku do \u015bredniej l.absolwent\u00f3w na kier. .z ostatniego r.akad . \u015ar. l. absolwent\u00f3w na kierunku z ost. roku wynosi 88 student\u00f3w (97% to K). Projekt przyczyni sie do wzrostu o min 25% tj. 22 osoby (min 2 M). Przyj\u0119cie na studia w ka\u017cdym cyklu kszta\u0142ce", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A TECHNICZNO - EKONOMICZNA IM. KS. BRONIS\u0141AWA MARKIEWICZA W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Kompetencje i praca dla piel\u0119gniarek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4194962.51", "WARTOSC": "4935250.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "CG: Poprawa jako\u015bci kszta\u0142c. i sp\u00f3jno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z potrzebami r. pracy w 13 publicznych ponadgimn SZ zawod. zlokalizowanych na ter. Powiatu Jaros\u0142awskiego [PJ, m.Jaros\u0142aw,m.Radymno], w tym wzmocnienie bazy edukac, wzrost kompet.i kwaifikacji 67 nauczyc. (44K,23M) oraz urozmaicenie i wzrost dost\u0119pno\u015bci of. edu dla 1366 uczni\u00f3w (521K,845M) szk\u00f3\u0142 wym w pkt.3.2, do 30.09.2018 r., co w d.o czasu u\u0142atwi przej\u015bcie m\u0142odzie\u017cy ze sfery edukacji do sfery zawodowej. GD stanowi\u0105: 1. 13 publ. ponadgimn. SZ zawod z PJ (m.Jaros\u0142aw,m.Radymno), w tym 1 ZSZspecj. w plac\u00f3wce syst. o\u015bwiaty i 1 technikum w CKZiU 2. 67 naucz. (44 K, 23 M), zatrud. w ww.SZ.,pracuj\u0105ce lub zamieszk. na ter Woj.Podkarp. 3. 1366 os (521K,845M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do SZ wym w pkt.1, zam.h na terenie Woj.Podkarp. w rozum. KC. G\u0142. rezultaty: Podnies. jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w 13 publ szk i plac\u00f3wk. zawodowych z PJ. Min 11 SZ wykorzysta doposa\u017cenie zakup dzi\u0119ki EFS, 44 K i 23 M (nauczyc) uzyska kwalifik/kompet, 1366 uczni\u00f3w zost. obj. proj., wzrost zadowolenia z jako\u015bci kszta\u0142cenia, podniesie si\u0119 sp\u00f3jno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 szk\u00f3\u0142 z potrzebami r. pracy. Zad.-typ wsparcia-uczestnicy: Z1: Real szkol i kurs\u00f3w dla naucz \u201373K, 22M, w zwi\u0105zku z nauczanym zawodem lub planowanymi do wprowadz (I.1 i I.2 wg regul. Konkursu) Z2: Real studi\u00f3w podyplom przez naucz.(2K,2M), spe\u0142niaj\u0105cych wymogi okr\u015bl w rozp MNiSW.z 2012 r. ws. standard\u00f3w kszt. Przygot. do wykon zawodu naucz.-I.4 Z3: Sta\u017ce nauczycieli w przedsi\u0119b (12K,2M)-I.3 Z4:Real szkol i kurs\u00f3w dla uczni\u00f3w (559 K,590M)-II.7, Z5: Real praktyk i sta\u017cy zawod dla uczni\u00f3w (304K,693M)-II.1,II.2 Z6: Real doradztwa edukacyjno-zawodow dla184K,85M-II.8 Z7: Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla 62K,48M we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami otoczenia spo\u0142-gosp. SZ-II.4 Z8: Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach prow w szkole wy\u017csz", "BENEFICJENT": "POWIAT JAROS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy-kompleksowy program edukacji zawodowej w Powiecie Jaros\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-02-14", "DOFINANSOWANIE": "2806254.66", "WARTOSC": "3459817.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego przez Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Jaros\u0142awiu poprzez zapewnienie dost\u0119pu do nowoczesnej i dobrze wyposa\u017conej bazy dydaktycznej, a tym samym podwy\u017cszenie poziomu kszta\u0142cenia i lepszego dostosowania profilu kszta\u0142cenia do wymog\u00f3w rynku pracy. Zakres rzeczowy projektu obejmuje w ca\u0142o\u015bci dostawy wyposa\u017cenia pracowni w CKP w Jaros\u0142awiu. Ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 sprz\u0119tu zgrupowany on zosta\u0142 w 18 komplet\u00f3w na potrzeby wyposa\u017cenia 18 pracowni. 12 pracowni zostanie doposa\u017conych oraz powstanie 6 nowych pracowni. Wykaz pracowni(komplet\u00f3w wyposa\u017cenia): 1. Pracownia eksploatacji urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej \u2013 nowa, 2. Pracownia monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej \u2013 doposa\u017cenie, 3. Pracownia elektroniki i mikroinstalacji elektrycznych \u2013 nowa, 4. Pracownia rob\u00f3t drogowych \u2013 nowa, 5. Pracownia sieci gazowych \u2013 nowa, 6. Pracownia instalacji gazowych \u2013 nowa, 7. Pracownia sieci komunalnych \u2013 doposa\u017cenie, 8. Pracownia instalacji i urz\u0105dze\u0144 sanitarnych \u2013 doposa\u017cenie, 9. Pracownia rob\u00f3t betoniarsko-zbrojarskich \u2013 doposa\u017cenie, 10. Pracownia murarsko-tynkarska \u2013 doposa\u017cenie, 11. Pracownia obr\u00f3bki mechanicznej drewna \u2013 doposa\u017cenie, 12. Pracownia instalacji elektrycznych \u2013 doposa\u017cenie, 13. Pracownia maszyn i urz\u0105dze\u0144 elektrycznych \u2013 doposa\u017cenie, 14. Pracownia obr\u00f3bki cieplno-plastycznej i spawalnictwa \u2013 doposa\u017cenie, 15. Pracownia monta\u017cu technicznego \u2013 doposa\u017cenie, 16. Pracownia obrabiarek sterowanych numerycznie \u2013 nowa, 17. Pracownia diagnostyki i napraw wyposa\u017cenia elektryczno-elektronicznego pojazd\u00f3w samochodowych \u2013 doposa\u017cenie, 18. Pracownia diagnostyki i napraw pojazd\u00f3w samochodowych \u2013 doposa\u017cenie, Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz sprz\u0119tu przewidzianego do zakupu w ramach projektu stanowi za\u0142\u0105cznik 9 do wniosku o dofinansowanie Specyfikacja dostaw.", "BENEFICJENT": "POWIAT JAROS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u kszta\u0142cenia zawodowego poprzez zakup wyposa\u017cenia dla Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2748840.00", "WARTOSC": "4968831.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, w ramach kt\u00f3rych opracowano innowacyjn\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 drogow\u0105 barier\u0119 ochronn\u0105 w pow\u0142oce polietylenowej. Dzia\u0142ania B+R obejmowa\u0142y opracowanie koncepcji wyrobu, zaawansowane badania wytrzyma\u0142o\u015bci prototyp\u00f3w (zar\u00f3wno symulacje komputerowe, jak i crash-testy na poligonie do\u015bwiadczalnym) oraz stworzenie kolejnych wersji projekt\u00f3w wykonawczych w oparciu o uzyskane wyniki analiz. Opracowany wyr\u00f3b w trakcie ko\u0144cowych test\u00f3w uzyska\u0142 najwy\u017cszy z mo\u017cliwych poziom intensywno\u015bci zderzenia (klasa A), co ma bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie na ochron\u0119 kierowcy i pasa\u017cer\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w poje\u017adzie podczas zderzenia z barier\u0105. W ramach inwestycji planuje si\u0119 stworzenie kompleksowego zaplecza technologicznego umo\u017cliwiaj\u0105cego rozpocz\u0119cie produkcji nowej bariery w technologii rotomouldingu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - zaprojektowanie form produkcyjnych, - zg\u0142oszenie patentowe w USA i walidacja patentu na rynkach europejskich, - ustanowienie zabezpieczenia zaliczki dotacji, - nabycie materia\u0142\u00f3w i prac budowlanych zwi\u0105zanych z instalacj\u0105 zbiornik\u00f3w na gaz wraz z parownikiem oraz modernizacj\u0105 budynku produkcyjno-magazynowego z zapleczem socjalno-biurowym, - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 na potrzeby produkcji i monta\u017cu barier (w tym maszyny rotomouldingowej i form), - zakup oprogramowania i wyposa\u017cenia socjalno-biurowego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE FIEDOR BIS ZOFIA WAWRZYNEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej bariery drogowej w pow\u0142oce polietylenowej TSB SOFIBOX.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "5156430.12", "WARTOSC": "9107234.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Jaros\u0142aw-Przeworsk, poprzez odpowiednie dzia\u0142ania prowadzone w gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad MOF.Projekt dotyczy szeregu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z popraw\u0105 dost\u0119pu do kultury na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Jaros\u0142aw-Przeworsk i zwi\u0119kszeniem jako\u015bci oferty kulturalnej w gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad MOF Jaros\u0142aw-Przeworsk, w tym dzia\u0142a\u0144 (remont, przebudowa i/lub zakup wyposa\u017cenia) dotycz\u0105cych: Miejskiego O\u015brodka Kultury w Jaros\u0142awiu (Gmina Miejska Jaros\u0142aw), Miejskiego O\u015brodka Kultury w Przeworsku, Wiejskiego Domu Kultury w Grz\u0119sce (Gmina Przeworsk), Wiejskiego Domu Kultury w Mirocinie (Gmina Przeworsk), Wiejskiego Domu Kultury w Ujeznej (Gmina Przeworsk), Centrum Kultury (\u015bwietlicy) w Cieszacinie Wielkim (Gmina Paw\u0142osi\u00f3w).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "\"Rozw\u00f3j infrastruktury kulturalnej oraz rozw\u00f3j oferty kulturalnej na terenie Gmin MOF Jaros\u0142aw - Przeworsk\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-09-06", "DOFINANSOWANIE": "2501159.81", "WARTOSC": "4237295.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje dzia\u0142ania termomodernizacyjne maj\u0105ce na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych elementy kompleksu budynk\u00f3w szpitalnych COM w Jaros\u0142awiu. W ramach realizacji zadania planowane do podniesienia efektywno\u015bci energetycznej s\u0105 budynki L, K, BDE zlokalizowane na terenie Centrum Opieki Medycznej w Jaros\u0142awiu. Ostateczny zakres inwestycji ustalony zosta\u0142 zgodnie z optymalnym wariantem audytu energetycznego. Projekt realizowany jest na obszarach, gdzie stwierdzono najwi\u0119ksze przekroczenia zanieczyszczenia powietrza (PM10 - 24 h). Parametry dotycz\u0105ce: wymiany okien zewn\u0119trznych dla budynku BDE 36,87 m2, budynku K 34,04 m2, budynku L 18,38 m2; wymiany drzwi zewn\u0119trznych: dla budynku BDE 5,2 m2, budynku K 13,21 m2, L 8,2 m2. Modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a: 2 kot\u0142y grzewcze dzia\u0142aj\u0105ce w kaskadzie o \u0142\u0105cznej mocy 2,1 MW. Podane parametry wynikaj\u0105 z optymalnego wariantu audytu energetycznego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI MEDYCZNEJ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w szpitalnych Centrum Opieki Medycznej w Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2080252.09", "WARTOSC": "4160504.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie komplementarnej metody uzyskiwania znacznie ulepszonego produktu w postaci st\u0142uczki szklanej o wysokim wska\u017aniku czysto\u015bci wolnej od zanieczyszcze\u0144 niepo\u017c\u0105danym materia\u0142em typu prze\u017aroczysta szk\u0142o-ceramika. Realizowany projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu prac B+R, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y weryfikacj\u0119 ci\u0105gu technologicznego do uzdatniania st\u0142uczki szklanej pod k\u0105tem rozpoznawalno\u015bci zanieczyszcze\u0144 tupu prze\u017aroczysta szk\u0142o-ceramika, optymalizacj\u0119 pracy sortera celem zwi\u0119kszenia stopnia czysto\u015bci st\u0142uczki w strumieniu nadawy oraz opracowanie nowej metody identyfikacji uci\u0105\u017cliwego odpadu. Pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107 podw\u00f3jny efekt: ograniczenie zanieczyszcze\u0144 szk\u0142o-ceramik\u0105 w produkcie oraz zmniejszenie poziomu b\u0142\u0119dnej identyfikacji materia\u0142u oraz niepo\u017c\u0105danej utraty szk\u0142a (tzw. glass loss). Optymalizacja pracy sortera polega\u0142a b\u0119dzie na zbadaniu spektralnej charakterystyki w \u015brodkowej podczerwieni (MIR) r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w szkie\u0142 i prze\u017aroczystej szk\u0142o-ceramiki, celem wyboru najkorzystniejszego zakresu widma, pozwalaj\u0105cego na ustalenie r\u00f3\u017cnic w absorbancji badanych pr\u00f3bek. Poniewa\u017c sortowana st\u0142uczka nie jest myta, zbadany zostanie wp\u0142yw zanieczyszcze\u0144 powierzchniowych na wyniki analizy spektrofotometrycznej. W celu sprawdzenia i optymalizacji nastaw sortera wykonane zostan\u0105 badania komplementarne przy pomocy metody XRF, kt\u00f3re pozwol\u0105 w spos\u00f3b jednoznaczny poprzez analiz\u0119 sk\u0142adu chemicznego okre\u015bli\u0107 stopie\u0144 czysto\u015bci uzdatnianej st\u0142uczki.", "BENEFICJENT": "KRYNICKI RECYKLING SA", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie wska\u017anika czysto\u015bci st\u0142uczki szklanej poprzez eliminacj\u0119 niepo\u017c\u0105danych zanieczyszcze\u0144 materia\u0142ami typu prze\u017aroczysta szk\u0142o-ceramika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2014256.26", "WARTOSC": "2389957.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie programu rozwoju Uczelni, poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci procesu kszta\u0142cenia student\u00f3w/ek piel\u0119gniarstwa PWSTE w Jaros\u0142awiu jako nowoczesnego o\u015brodka akademickiego na kierunku piel\u0119gniarstwo, tj. 360 student\u00f3w (30 M) poprzez wzbogacenie nauki zawod\u00f3w medycznych o metody symulacji dzi\u0119ki utworzeniu MCSM; szkoleniu kadry dydaktycznej z prowadzenia zaj\u0119\u0107 metod\u0105 symulacji medycznej (20 os, w tym 3 M) oraz technicznej (3 M), w okresie od 01.01.2018 r. do 31.12.2020 r.Dzia\u0142ania:1.Dzia\u0142ania edukacyjno-rozwojowe dla technik\u00f3w symulacji, informatyka symulacji medycznej, instruktor\u00f3w/wyk\u0142adowc\u00f3w symulacji oraz os\u00f3b zarz\u0105dzaj\u0105cych MCSM 2.Dzia\u0142ania edukacyjno-rozwojowe dla student\u00f3w/ek w ramach MCSM3.Przygotowanie i wdro\u017cenie PRU poprzez utworzenie i wyposa\u017cenie MCSM 4.Realizacja Programu Rozwoju Uczelni w ramach dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzyuczelnianych5. Realizacja Programu Rozwoju Uczelni w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelnianychRezultaty:1. Przeszkolenie 20 dydaktyk\u00f3w w tym 2 os\u00f3b zarz\u0105dzaj\u0105cych , 2 technik\u00f3w symulacji medycznej, 1 informatyka symulacji medycznej MCSM2. Uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu realizacji zaj\u0119\u0107 metod\u0105 symulacji medycznej oraz egzaminu OSCE przez 360 student\u00f3w piel\u0119gniarstwa ( w tym 30 M). 3. Utworzenie i uruchomienie MCSM.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A TECHNICZNO - EKONOMICZNA IM. KS. BRONIS\u0141AWA MARKIEWICZA W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie programu rozwoju PWSTE w Jaros\u0142awiu z wykorzystaniem Monoprofilowego Centrum Symulacji Medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4253600.64", "WARTOSC": "7717019.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_180777 (woj. podkarpackie, pow. jaros\u0142awski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 1890 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1240 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 6 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 4.350.022,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 68% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 91 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1760 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 6 plac\u00f3wek edukacyjnych i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia,- utworzy 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 01.10.2016 r. do 30.09.2018 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "OXYNET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eZapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze powiatu jaros\u0142awskiego - \u00a0obszar nr POPC01_180777\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1694299.51", "WARTOSC": "2390185.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Cel og\u00f3lny:Podniesienie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej miasta Jaros\u0142awiaCele szczeg\u00f3\u0142owe: Zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci d\u00f3br kultury materialnej w Jaros\u0142awiuPodniesienie kompetencji kulturalnych mieszka\u0144c\u00f3w miasta i odwiedzaj\u0105cychWzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej miasta Jaros\u0142awiaWprowadzenie nowoczesnych form uczestnictwa w kulturze W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie prac remontowo-konserwatorskich obiekt\u00f3w: Bramy Krakowskiej, ul. Grodzka i piwnic Ratusza ul. Rynek 1 oraz dostosowanie ich do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 kulturalnych, a zw\u0142aszcza dzia\u0142a\u0144 w zakresie edukacji kulturalnej. W pomieszczeniach Bramy Krakowskiej i piwnic Ratusza przewiduje si\u0119 utworzenie Centrum Edukacji Kulturalnej. Fundamentem dzia\u0142alno\u015bci Centrum Edukacji Kulturalnej b\u0119dzie edukacja kulturalna dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz doros\u0142ych, kt\u00f3rzy uczestnicz\u0105 w tym procesie, a tak\u017ce nieformalne wspieranie szk\u00f3\u0142 w realizacji projekt\u00f3w i program\u00f3w edukacji artystycznej i kulturowej.Aran\u017cacja pomieszczenia we wn\u0119trzu Bramy Krakowskiej b\u0119dzie opiera\u0142a si\u0119 na edukacji s\u0142u\u017c\u0105cej kszta\u0142ceniu stosunku do dziedzictwa kulturowego \u2013to\u017csamo\u015bci kulturowej, ochrony dziedzictwa kultury w\u0142asnej i innych, szacunku do r\u00f3\u017cnorodno\u015bci kulturowej. W kolejnych pomieszczeniach piwnic Ratusza powstan\u0105 tematyczne sale nawi\u0105zuj\u0105ce do r\u00f3\u017cnych dziedzin sztuki: malarstwa, architektury, rze\u017aby, a osoby odwiedzaj\u0105ce je opr\u00f3cz nabycia kompetencji kulturalnych b\u0119d\u0105 mog\u0142y poczu\u0107 si\u0119 same artystami poprzez komponowanie swoich dzie\u0142 np. za pomoc\u0105 aplikacji multimedialnych \u2013projektowanie zamk\u00f3w, obraz\u00f3w. Pomieszczenia b\u0119d\u0105 otwarte dla r\u00f3\u017cnych grup: zorganizowanych i niezorganizowanych. W ramach projektu przewidziano zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego udost\u0119pnianiu i upowszechnianiu zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego, prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i edukacji kulturalnej, urz\u0105dzenia multimedialne, urz\u0105dzenia interaktywne na potrzeby Centrum edukacji Kulturalnej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "Jaros\u0142aw Magiczne Miasto", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "1178274.62", "WARTOSC": "1460403.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Cel og\u00f3lny:Poprawa jako\u015bci \u017cycia w Gminie Miejskiej Jaros\u0142aw poprzez popraw\u0119 komunikacji administracji, przedsi\u0119biorc\u00f3w i obywateli. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:Wprowadzenie nowych i bardziej funkcjonalnych e-us\u0142ug w obszarach: e-administracji i e-edukacji.Poprawa interoperacyjno\u015bci e-us\u0142ug i zwi\u0119kszenia poziomu dojrza\u0142o\u015bci z 2 do 5 stopnia. Optymalizacja zarz\u0105dzania \u2013 uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci proces\u00f3w administracyjnych i \u015bwiadczonych us\u0142ug.Przedmiotem niniejszego projektu jest stworzenie nowych i rozw\u00f3j istniej\u0105cych e-us\u0142ug publicznych typu A2B, A2C: - e-podatek od nieruchomo\u015bci, rolny, le\u015bny os\u00f3b fizycznych \u2013 us\u0142uga rozwijana z p. 2 do 5 p.- e-podatek od nieruchomo\u015bci, rolny, le\u015bny os\u00f3b prawnych - us\u0142uga rozwijana z p.2 do 5 p.- e-podatek od \u015brodk\u00f3w transportowych - us\u0142uga rozwijana z p. 2 do 5 p.,- e-op\u0142aty z tytu\u0142u wywozu odpad\u00f3w komunalnych - us\u0142uga rozwijana z p.2 do 5 p., - e-op\u0142aty za zezwolenia na sprzeda\u017c alkoholu - us\u0142uga rozwijana z . 2 do 5 p.,- e-op\u0142aty z tytu\u0142u op\u0142aty skarbowej - us\u0142uga nowa na 4 p.,- e -op\u0142aty z tytu\u0142u op\u0142aty planistycznej - us\u0142uga nowa na 4 p.,- e-op\u0142aty z tytu\u0142u op\u0142aty za posiadanie psa - us\u0142uga rozwijana z p. 2 na 5 p.,- e\u2013konto (za\u0142o\u017cenie konta lub dezaktywacja konta w Gminnym Portalu Us\u0142ug Publicznych) - us\u0142uga nowa na 3 p.,- e-dzienniki - us\u0142uga nowa na 5 p.- e-zg\u0142oszenia dla mieszka\u0144c\u00f3w - us\u0142uga nowa na 3 p.- SIP \u2013 System Informacji Przestrzennej - us\u0142uga rozwijana z p. 1 na 3 p.- e - bud\u017cet \u2013 us\u0142uga nowa na 4 p.oraz us\u0142ugi A2A- e- portal sprawozdawczy - us\u0142uga niezb\u0119dna do wdro\u017cenia e-us\u0142ugi e-bud\u017cetW celu realizacji ww. e-us\u0142ug planuje si\u0119 zakup oprogramowania i niezb\u0119dnego sprz\u0119tu.Partner projektu przeprowadzi dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do wzmocnienia rezultat\u00f3w projektu. W celu rozpowszechnienia informacji o dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug i sposobu ich dzia\u0142ania planuje si\u0119 organizacj\u0119 3 konferencji maj\u0105cych na celu przedstawienie ca\u0142ej oferty projektu oraz udost\u0119pnienie portalu Uczelni na rzecz informowania o projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "E-Jaros\u0142aw: e-us\u0142ugi dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta Jaros\u0142awia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1094876.50", "WARTOSC": "1292499.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnymP jest zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 16 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Jaros\u0142aw (13 kobiet i 3m\u0119\u017cczyzn) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie, wyposa\u017cenie i udost\u0119pnienie 20 nowych miejsc opieki w nowej filli \u017c\u0142obka RadosnyZak\u0105tek w okresie trwania projektu od 01.06.2020 do 30.09.2022.Gr. docel.:- rodzice (R) lub prawni opiekunowie (15 os., w tym 13 K i 2 M) dzieci do lat 3, powracaj\u0105cy na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem lubwychowaniem dziecka (co najmniej 6 os\u00f3b bezrobotnych),- rodzice lub prawni opiekunowie (5 os., w tym 4 kobiety i 1 m\u0119\u017cczyzna) dzieci do lat 3, przebywaj\u0105cy poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opiekinad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka.W projekcie przyj\u0119to udzia\u0142 conajmniej 30% os\u00f3b bezrobotnych.Zadania:1) Utworzenie filii \u017c\u0142obka i adaptacja lokalu - w ramach P utworzone b\u0119dzie 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka. Przystosowanyzostanie lokal w budynku mieszkalnym na nowym osiedlu w Jaros\u0142awiu, gdzie licznie zamieszkuj\u0105 ludzie m\u0142odzi planuj\u0105cy zak\u0142adanie rodziny. Umiejscowienie\u017c\u0142obka bezpo\u015brednio obok takiego osiedla zapewni spore zainteresowanie, b\u0119d\u0105c wygodnym rozwi\u0105zaniem dla m\u0142odych.2) Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie - wsparcie P w okresie od 01.10.2020 do 30.09.2022 (nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 24 mc)Rezultaty:- L. os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 12- L. os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu \u20134- L. os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 20- L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1- L. utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 2", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "Radosny Zak\u0105tek - nowa przestrze\u0144 dla dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1015187.21", "WARTOSC": "1194337.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym p. jets zwi\u0119kszenie o 80 liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie GMJ, zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 80 dzieci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0142y do nowo utworzonego przedszkola w GMJ do 31.08.2019r. Projekt skierowany do GD pochodz\u0105cej z obszaru woj. podkarpackiego ( w rozum. zapis\u00f3w KC). GD stanowi\u0105: 1.80 DO w wieku przedszk. okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty z terenu GMJ 2.Nowo utworzony OWP w GMJ prowdzony przez Burmistrza MJ, w kt\u00f3rym zostanie utworzonych 5 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych (16 miejsc w ka\u017cdym) w tym: 1 oddzia\u0142 3-latki, 1 odzia\u0142 4- latki. 1 oddzia\u0142 5- latki, 1 oddzial 6- latki, 1 oddzia\u0142 -mieszany. G\u0142\u00f3wnym zdaniem p. jest utworzenie nowego OWP. Nowy OWP powstanie w istniej\u0105cej bazie o\u015bwiatowej (budynek po szkole podst.)wymagaj\u0105cej adapatacji obiektu oraz doposa\u017cenia. zadania w p.: 1. utowrzenie miejsc przedszkolnych - prace adptacyjno-dostosowawcze 2. utworzenie miejsc przedszkolnych - wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 przedszkola 3. bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonego przedszkola w Jaros\u0142awiu Rezultaty; 1.Utworzenie w ramach projektu 80 nowych miejsc wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "R\u00f3wny start dla najm\u0142odszych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-08", "DOFINANSOWANIE": "998433.03", "WARTOSC": "1747204.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu poprzez jego termomodernizacj\u0119.Cele kr\u00f3tkofalowe osi\u0105gni\u0119te bezpo\u015brednio po realizacji projektu lub w perspektywie jednego roku: poprawa stanu i efektywno\u015bci wykorzystania infrastruktury energetycznej poprzez termomodernizacj\u0119 obiektu, poprawa warunk\u00f3w os\u00f3b korzystaj\u0105cych z termomodernizowanego budynku, poprawa warunk\u00f3w pracy w budynku, a tak\u017ce podwy\u017cszenie bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w budynku, wzrost warto\u015bci architektonicznej termomodernizowanego obiektu.Cele d\u0142ugoterminowe osi\u0105gni\u0119te w perspektywie kilku lat poprzez realizacj\u0119 projektu dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 przede wszystkim: zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku - 65 924,69 z\u0142/rok, zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 finaln\u0105 - 70,86 %, zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko naturalne, zapewnienie odpowiedniego komfortu cieplnego w budynku.Przedmiotem projektu jest wykonanie nast\u0119puj\u0105cych rob\u00f3t budowlanych: ocieplenie \u015bcian fundamentowych, wymienienie izolacji przeciwwilgociowej, ocieplenie metod\u0105 systemow\u0105 \u015bcian parteru i wykonanie tynku cienkowarstwowego, ocieplenie we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 \u015bcian pi\u0119tra, wykonanie i ocieplenie attyk, ocieplenie p\u0142yty balkonowej, ocieplenie stropodachu p\u0142ytami z styropapy, wymiana okien i drzwi, wymiana rur spustowych wraz z przy\u0142\u0105czeniami do studzienek.W ramach rob\u00f3t instalacyjnych: wymiana istniej\u0105cych opraw o\u015bwietleniowych na oprawy z energooszcz\u0119dnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a (LED) lub wymian\u0119 samego \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a na LED instalacja fotowoltaiczna z za\u0142o\u017ceniem wykorzystania wytworzonej energii na bie\u017c\u0105ce potrzeby.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Termomodernizacja wraz z przebudow\u0105 budynku Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej i \u015arodowiskowego Domu Samopomocy w Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-04-30", "DOFINANSOWANIE": "994152.62", "WARTOSC": "1353523.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017csza jako\u015b\u0107 i rozszerzony zakres e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez PWSTE w Jaros\u0142awiu dla student\u00f3w, nauczycieli i interesariuszy zewn. Na cel g\u0142\u00f3wny sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 cele cz\u0105stkowe, jak poni\u017cej:\u2013 poprawa jako\u015bci kszt. student\u00f3w poprzez dost\u0119p spec. program\u00f3w [e-Szpital, e-Biznes] na zasadach e-us\u0142ugi,\u2013 poprawa warunk\u00f3w studiowania poprzez zwi\u0119kszenie katalogu spraw mo\u017cliwo\u015b\u0107 do za\u0142atwienia na zasadzie e-us\u0142ugi,\u2013 poprawa warunk\u00f3w pracy nauczycieli i pracownik\u00f3w adm. poprzez wprowadzenie nowych e-us\u0142ug, skr\u00f3cenie \u015bcie\u017cki obiegu, czasu obs\u0142ugi,\u2013 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci infrastruktury Uczelni dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142n. Przedmiotem projektu, zestawem dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cy, osi\u0105gni\u0119ciu zamierzonych efekt\u00f3w jest uruchomienie nast\u0119puj\u0105cy e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez PWSTE:1. e-Studia \u2013 zbi\u00f3r us\u0142ug dla student\u00f3w, kandydat\u00f3w, absolwent\u00f3w kadry dydaktycznej wprowadzaj\u0105cy elektroniczn\u0105 obs\u0142ug\u0119 spraw zwi\u0105zanych z studiami, [typ A2C/A2B - 8 us\u0142ug w tym, poziom 1 - 1 us\u0142., poziom 3 - 4 us\u0142., poziom 4 - 3 us\u0142. 2. e-Wydarzenia \u2013 system do obs\u0142ugi Konferencji, Wydarze\u0144, Dni Otwartych \u2013 pozwalaj\u0105cy na rejestracj\u0119 u\u017cytkownik\u00f3w, bie\u017c\u0105ce informowanie o wydarzeniach, dost\u0119pny klient na urz\u0105dzenia mobilne [typ A2C/A2B - 6 us\u0142ug, w tym poziom 1 - 1 us\u0142., poziom 2 - 2 us\u0142., poziom 3 - 1 us\u0142., poziom 4 - 2 us\u0142.3. e-Edukacja \u2013 udost\u0119pnienie dla student\u00f3w i prowadz\u0105cych dost\u0119pu do system\u00f3w obs\u0142ugi szpitala oraz symulacji firmy [e-Szpital, e-Biznes], typ A2C4. modernizacj\u0119 serwis\u00f3w WEB Uczelni \u2013 ujednolicenie wyg\u0142\u0105du, uk\u0142adu tre\u015bci, wprowadzanie zgodno\u015bci z aktualnymi wymogami (WCAG, HTNL5, ), dodanie nowych funkcjonalno\u015bciRealizacja tych us\u0142ug wymaga dodatkowych inwestycji w celu zapewniania im wymaganego poziomu stabilno\u015bci i jako\u015bci:1. Zakup nowej platformy serwerowej i powi\u0119kszenia zasob\u00f3w dyskowych (e-Studia, serwisy WEB, obs\u0142uga e-Szpital, e-Biznes),2. Zakup oprogramowania do zarz\u0105dzania maszynami wirtualnymi,3. Licencji na serwer bazy danych Oracle 11g.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A TECHNICZNO - EKONOMICZNA IM. KS. BRONIS\u0141AWA MARKIEWICZA W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych, dedykowanych e-us\u0142ug publicznych PWSTE w Jaros\u0142awiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-11", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "982173.22", "WARTOSC": "1301524.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Cel og\u00f3lny: Wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Gminie Miejskiej Jaros\u0142aw poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w edukacji og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w na terenie Gminy Miejskiej Jaros\u0142aw. Podniesienie atrakcyjno\u015bci i jako\u015bci szkolnictwa og\u00f3lnego na terenie Gminy Miejskiej. W ramach projektu planuje si\u0119 doposa\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142 prowadzonych w Jaros\u0142awiu: 1. Szko\u0142a Podstawowa nr 4 2. Szko\u0142a Podstawowa nr 6 3. Szko\u0142a Podstawowa nr 10 4. Publiczne Gimnazjum Nr 2 5. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II 6. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. Ksi\u0105\u017c\u0105t Czartoryskich Ka\u017cda z w/w szk\u00f3\u0142 doposa\u017cona zostanie w pracowni\u0119 informatyczn\u0105 oraz w 2 pracownie z zakresu nauk przyrodniczych. Do pracowni komputerowych zostanie zakupiony nowoczesny sprz\u0119t ICT (komputery PC, serwer, urz\u0105dzenie wielofunkcyjne, zestaw interaktywny z tablic\u0105). Do pracowni przyrodniczej 1: sprz\u0119t ICT (zestaw interaktywny z tablic\u0105) oraz materia\u0142y dydaktyczne (mikroskopy, czujniki do biologii, zestaw biodegradacja, S\u0142o\u0144ce, Ziemia i Ksi\u0119\u017cyc w ruchu - Model). Do pracowni przyrodniczej 2: sprz\u0119t ICT (zestaw interaktywny z tablic\u0105) oraz materia\u0142y dydaktyczne (czujniki do chemii i fizyki, teleskop). Dodatkowo projekt zak\u0142ada przeprowadzenie prac budowlanych w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II tj. przebudow\u0119 uk\u0142adu komunikacyjnego sali lekcyjnej nr 1 pe\u0142ni\u0105cej funkcje ma\u0142ej sali gimnastycznej z monta\u017cem drabinek oraz prace dot. poprawy efektywno\u015bci energetycznej sali gimn. Partner projektu przeprowadzi dzia\u0142ania, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmocnienia rezultat\u00f3w projektu. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 w doposa\u017conych pracowniach zostanie zainaugurowane wyk\u0142adem dla nauczycieli dotycz\u0105cym tematyki rozbudzania kreatywno\u015bci i my\u015blenia logicznego. Po up\u0142ywie p\u00f3\u0142 roku wykorzystywania kupionego sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w zorganizowany zostanie \"Ma\u0142y Festiwal Nauki Szk\u00f3\u0142 Podstawowych i Gimnazjalnych w Jaros\u0142awiu\u201d", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "Wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Gminie Miejskiej Jaros\u0142aw poprzez zakup wyposa\u017cenia i przebudow\u0119 infrastruktury dydaktycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "798197.17", "WARTOSC": "939055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142. proj.zg z Reg. konkursu nrRPPK.09.01.00-IP.01-18-011/16 jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego(54 os.: 34 K i 20 M) poprzez wdro\u017cenie elastycznego modelu edukacji dostosowanego do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci przedszkolnych z wykorzystaniem nowatorskich metod i tre\u015bci kszta\u0142cenia w okresie od I2017-VIII 2018 r GD: b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te systemem edukacji przedszkolnej w wieku 3 \u2013 6 lat, podzielone na trzy grupy przedszkole \u2013 3latki, 4 latki oraz 5 i 6 latki, po 18 os\u00f3b w ka\u017cdej grupie, zakwalifikowane do udzia\u0142u w projekcie w wyniku przeprowadzonej rekrutacji. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie zrealizowany przez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej dla 54 dzieci (34K i 20M) poprzez utworzenie nowoczesnego, integracyjnego przedszkola na miar\u0119 XXI wieku (I-IX2017) 2. Aktywizowanie i zwi\u0119kszanie \u015bwiadomo\u015bci u 54 dzieci(34K i 20M) obj\u0119tych projektem poprzez uatrakcyjnienie oferty nauczania podstawowego i zabawy w przedszkolu (IX 2017-VIII 2018) 3. Nabycie umiej\u0119tno\u015bci artystycznych, kulturalnych, sportowych u 54(34K i 20M ) dzieci obj\u0119tych projektem poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 dodatkowych(IX 2017-VIII 2018) 4. Stymulowanie rozwoju dzieci niepe\u0142nosprawnych poprzez program zaj\u0119\u0107 indywidualnych aktywizuj\u0105cych ich obecno\u015b\u0107 w grupie dla 6 min. dzieci tj. 4 Ki 2 MIX 2017-VIII 2018) ZADANIA: 1. REMONT I ADAPTACJA POMIESZCZE\u0143 PRZEDSZKOLNYCH 2.REALIZACJA ZAJ\u0118\u0106 PRZEDSZKOLNYCH Z ZAKRESU PODSTAWY PROGRAMOWEJ 3. STYMULOWANIE ROZWOJU DZIECI POPRZEZ REALIZACJ\u0118 ZAJ\u0118\u0106 DODATKOWYCH 4. ZAJ\u0118CIA INDYWIDUALNE DLA DZIECI ON INTEGRUJ\u0104CE Z GRUP\u0104 R\u00d3WIE\u015aNICZ\u0104 Rezultaty: utworzenie, wyposa\u017cenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego : 3 grupy przedszkolne (3, 4, 5-6 latk\u00f3w po 18 dzieci w ka\u017cdej grupie) tj. organizacja 54 nowych miejsc przedszkolnych wraz z ciekaw\u0105 ofert\u0105 edukacyjno-rozrywkow\u0105.(spe\u0142nienie SPECYFICZNEGO KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 1 i 2)", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE INTEGRACYJNE I \u017b\u0141OBEK \"WYSPA SKARB\u00d3W\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Wyspa skarb\u00f3w\" - miejsce dzieci\u0119cej integracji , edukacji i zabawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-12-14", "DOFINANSOWANIE": "503930.00", "WARTOSC": "906510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dPrzedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i wnip niezb\u0119dnych do wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci ulepszonej us\u0142ugi zautomatyzowanego tworzenia baz danych 3D ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w oraz usprawnienie proces\u00f3w zwi\u0105zanych z tworzeniem baz danych. Proinnowacyjne us\u0142ugi doradcze wspieraj\u0105ce wdro\u017cenie innowacji b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: 1.Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji 2.Uszczeg\u00f3\u0142owienia i oceny wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji 3.Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji 4.Identyfikacji i mapowania kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji 5.Poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii 6. Pomocy w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji 7.Pomoc w procesie przygotowania lub przeprowadzenia negocjacji z dostawc\u0105 technologii 8.Doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 technologii 9.Analizy ryzyka wdro\u017cenia innowacji 10.Doradztwo i pomocy w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji 11.Doradztwa, pomocy i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji 12.Monitorowania i oceny efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji 13.Opracowania strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji 14.Doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji Us\u0142uga \u015bwiadczona b\u0119dzie przez akredytowany o\u015brodek innowacji INNpuls Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Rzeszowie. W ramach Inwestycji pocz\u0105tkowej zakupione zostan\u0105: program do pomiaru budynk\u00f3w i granic dzia\u0142ek na modelu fotogrametrycznym, skaner z ploterem, odbiorniki GPS, program do opracowywania przebiegu granic ze zdj\u0119\u0107...", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG GEODEZYJNO-PROJEKTOWYCH \"GEOMIAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja proinnowacyjnej us\u0142ugi doradczej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia us\u0142ugi zautomatyzowanego tworzenia baz danych 3D ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "432798.87", "WARTOSC": "513525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i zdolno\u015bci poznawczych 360uczestnik\u00f3w/czek (180 K i 180 M) UD w tym 90 opiekun\u00f3w prawnych /rodzic\u00f3w w okresie od 01.02.2019 do 31.12.2021 (KD 3) min. 6 ON uczestnik\u00f3w/czek UD w zakresie rozbudzania ciekawo\u015bci poznawczej, rozwoju intelektualnego o spo\u0142ecznego efektywnego uczenia si\u0119, tw\u00f3rczego my\u015blenia oraz wzajemnej wsp\u00f3\u0142pracy, Osi\u0105gni\u0119ciu tego celu s\u0142u\u017cy wypracowanie i wprowadzenie w \u015bwiat nauki w warunkach uczelnianych innowacyjnego narz\u0119dzia - niekonwencjonalnych modu\u0142\u00f3w, warsztat\u00f3w dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych metody rozbudowania w uczestnikach kreatywno\u015bci, tw\u00f3rczego i krytycznego my\u015blenia, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w i dzia\u0142ania innowacyjnego, komunikowania si\u0119, samorozwoju i autokreacji, a tak\u017ce efektywnej nauki i pracy zespo\u0142oweCele szczeg\u00f3\u0142owe:- rozbudzanie ciekawo\u015bci poznawczej w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy;- stymulowanie intelektualnego, aksjologicznego i spo\u0142ecznego rozwoju m\u0142odego pokolenia;- inspirowanie do tw\u00f3rczego my\u015blenia i rozwijania zainteresowa\u0144 i pasji;- propagowanie kultury innowacyjno\u015bci;- zapoznanie ze \u015brodowiskiem akademickim i uczelni\u0105 jako miejscem naukowego ogl\u0105du rzeczywisto\u015bci;- integracj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci wok\u00f3\u0142 o\u015brodk\u00f3w akademickich.GD: uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych w Jaros\u0142awiu w wieku od 7-15 lat i ich rodzice/opiekunowie prawni .\u0142\u0105cznie 360 os. w tym 180 kobiet [K], w tym min. 6 os. niepe\u0142nosprawnych [ON] Zadania:1. Odkrywanie - program dla dzieci w wieku 7 i 8 lat2. Nauka do kwadratu - program dla dzieci w wieku 9-11 lat4. Mistrz i Ucze\u0144 - program dla dzieci w wieku 12 -15 lat5. Platforma mi\u0119dzypokoleniowa i zaj\u0119cia integracyjneRezultaty: nabycie przez270 uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci matematyczno-przyrodniczych, ICT,rozumienia, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci, oraz nabycie przez 90 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w kompetencji wychowawczych i spo\u0142ecznych,krytycznego my\u015blenia, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, uczenia si\u0119, umi\u0119j\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej, oraz przez 90 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych kompetencjispo\u0142eczno-wychowawczych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A TECHNICZNO - EKONOMICZNA IM. KS. BRONIS\u0141AWA MARKIEWICZA W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "\"Przez ciernie do gwiazd\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "415100.77", "WARTOSC": "488353.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci \u017cyciowej beneficjent\u00f3w MOPS w Jaros\u0142awiu oraz umo\u017cliwienie im bytowania w warunkach odpowiadaj\u0105cych godno\u015bci ludzkiej. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez osi\u0105gni\u0119ci celu szczeg\u00f3\u0142. tj. aktywnej integracji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrudnienia. Beneficj.ostatecz. projektu b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcz. pomocy spo\u0142., b\u0119d\u0105ce jednocze\u015bnie osobami bezrob. dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy oraz osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. ( bezrobotni z I i II profilu oraz osoby nieaktywne zawodowo), kt\u00f3re s\u0105 w wieku aktywn. zawodowej. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 18 os\u00f3b. Osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bw. pomocy spo\u0142. zakwalifikowane do III profilu stanowi\u0105 co najmniej 30% beneficjent\u00f3w ostatecz., kt\u00f3rych aktywizacja b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z PUP w ramach Programu Aktywizacja i Integracja. Efektem realiz. proj. powinno by\u0107: podniesienie poziomu samooceny i wiary we w\u0142asne si\u0142y, nabycie umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjnych i spo\u0142ecznych, umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie ze stresem, asertywno\u015bci, negocjacji, podniesienie poziomu motywacji do poszukiwania zatrudnienia, nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, nabycie kompetencji zawodowych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego, nabycie wiedzy z zakresu prawa pracyi ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych,nabycie umiej\u0119tno\u015bci sporz\u0105dzania dokument\u00f3w aplikacyjnych dla potencjalnego pracodawcy, nabycie podstawowej wiedzy z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, poprawa wizerunku. W rezultacie realizacji projektu 56% os\u00f3b po opuszczeniu programu b\u0119dzie poszukiwa\u0107 zatrudnienia, 20% uczestnik\u00f3w podejmie zatrudnienie, 56% dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej, zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119. Instrumenty aktywiz. zawod. realizowane b\u0119d\u0105 przez podmioty wyspecjalizowane tj. PUP i CIS.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Moja szansa na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-18", "DOFINANSOWANIE": "543489.99", "WARTOSC": "815384.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska", "OPIS": "Za cel strategiczny projektu przyj\u0119to zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 na terenie Miasta i Gminy Jaros\u0142aw. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: rozpocz\u0119cie produkcji energii elektrycznej z nowych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza (py\u0142y, B(a)P, GHG i inne), zmniejszenie koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 w PWiK.Projekt dotyczy powstania 5 elektrowni fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 178,98 kWp \u2013 czterech o mocy 39,9 kWp ka\u017cda i jednej o mocy 19,38 kWp \u2013 zlokalizowanych na obiektach i terenach nale\u017c\u0105cych do Przedsi\u0119biorstwa Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji w Jaros\u0142awiu. Instalacje b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne PWIK w Jaros\u0142awiu \u2013 do realizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 na terenie Gminy i Miasta Jaros\u0142aw. Elektrownie fotowoltaiczne zaplanowano w trzech lokalizacjach, na terenie:1. Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w Jaros\u0142awiu2. Zak\u0142adu Uzdatniania Wody w Muninie3. Przepompowni \u015aciek\u00f3w Dolnole\u017cajska w Jaros\u0142awiuPodstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej:- \u0142\u0105czna moc instalacji 178,98 kWp (4 x 39,9 kWp + 1 x 19,38 kWp) = 0,17 MW- panele o mocy 285W ka\u017cdy, w ilo\u015bci 140 sztuk dla ka\u017cdej instalacji o mocy 39,9 kWp oraz w ilo\u015bci 68 sztuk dla instalacji o mocy 19,38 kWp- panele wyprodukowane z krzemu polikrystalicznego lub monokrystalicznego, wy\u0142\u0105cznie dodatnia tolerancja mocy min. +3%, sprawno\u015b\u0107 ? 17,4%, wolne od efektu PID, klasa A- inwertery tr\u00f3jfazowe o napi\u0119ciu maksymalnym systemu 1000 V DC i maksymalnej mocy wyj\u015bciowej 40 000 W oraz 20 000 W- wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 na obci\u0105\u017cenie \u015bniegiem ? 5400 Pa oraz na wiatr o sile 2400PaInstalacje fotowoltaiczne sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w:- panele fotowoltaiczne- konstrukcje wykonane ze stali nierdzewnej i aluminium- inwertery- okablowanie- konektory MC4- ochrona przeciwpora\u017ceniowa i przepi\u0119ciowa- rozdzielnia nN- liczniki energiiInstalacje b\u0119d\u0105 przy\u0142\u0105czone do sieci dystrybucyjnej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI W JAROS\u0141AWIU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystanie technologii OZE w dzia\u0142alno\u015bci PWiK w Jaros\u0142awiu Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-08-20", "DOFINANSOWANIE": "381200.00", "WARTOSC": "592245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celeme realizacji projektu jest stworzenie i wdro\u017cenie systemu (platformy), pozwalaj\u0105cego na \u015bwiadczenie us\u0142ugi, umo\u017cliwiaj\u0105cej intuicyjne tworzenie spersonalizowanych elektronicznych newsletter\u00f3w, broszur, e-gazet i ulotek. Narz\u0119dzie to b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 w swoim dzia\u0142aniu najnowsze technologie oparte m.in. o elementy sztucznej inteligencji. G\u0142\u00f3wn\u0105 cech\u0105 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 portal jest przede wszystkim mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia za pomoc\u0105 nowoczesnych technologii w\u0142asnych, unikalnych (np. specjalizuj\u0105cych si\u0119 w jednej tematyce) elektronicznych newsletter\u00f3w, broszur, e-gazet i ulotek. Co wi\u0119cej, w ramach e-us\u0142ugi umo\u017cliwione zostanie skorzystanie z narz\u0119dzia pozwalaj\u0105cego na automatyczne gromadzenie i udost\u0119pnianie zestawu informacji z wielu niezale\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142.Realizacja projektu zostanie zlokalizowana przy ulicy W\u0142adys\u0142awa IV 39/4 lok. 8, w Rzeszowie. Realizacja niniejszego projektu przez firm\u0119 IT Service, obejmowa\u0107 b\u0119dzie nabycie warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz zakup us\u0142ug informatycznych i technicznych, niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie innowacji produktowej i procesowej na poziomie krajowym. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi rozszerzenie podstawowego profilu dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa nowej us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "HOT ICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie i wdro\u017cenie przez przedsi\u0119biorstwo HOT ICE nowego systemu pozwalaj\u0105cego na \u015bwiadczenie us\u0142ugi drog\u0105 elektroniczn\u0105, umo\u017cliwiaj\u0105cej tworzenie spersonalizowanych, elektronicznych publikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-28", "DOFINANSOWANIE": "829220.00", "WARTOSC": "1457058.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201dZakres projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie nabycie: a. proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych od akredytowanej IOB, kt\u00f3re pozwoli\u0107 maj\u0105 na skuteczne wdro\u017cenie innowacji technologicznej do oferty Wnioskodawcy. Us\u0142ugi te pozwol\u0105 na wybranie i szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie \u015bcie\u017cki dzia\u0142ania, dob\u00f3r dostawcy technologii, analiz\u0119 ryzyk i sposobu ich eliminacji, bie\u017c\u0105ce doradztwo i szkolenia na etapie wdro\u017cenia, jak r\u00f3wnie\u017c w procesie ochrony praw w\u0142asno\u015bci. Wa\u017cne b\u0119dzie tak\u017ce wsparcie w postaci udost\u0119pnienia us\u0142ug kolokacji. Us\u0142ugi obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: - analiz\u0119 alternatywnych s\u00b4ciez\u02d9ek rozwoju poprzez wdraz\u02d9anie innowacji - uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej s\u00b4ciez\u02d9ki rozwoju zwia?zanej z wdraz\u02d9aniem innowacji - poszukiwanie i nawia?zanie kontaktu z dostawca? lub odbiorca? innowacyjnej technologii - pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej/technicznej niezbe?dnej do wdroz\u02d9enia innowacji. - pomoc w procesie przygotowania i przeprowadzenia negocjacji z dostawca? lub odbiorca? innowacyjnej technologii - doradztwo w procesie przygotowania/weryfikacji i zawarcia umowy pomie?dzy dostawca? i odbiorca? innowacyjnej technologii - analiz\u0119 ryzyka wdroz\u02d9enia innowacji - doradztwo i pomoc w opracowaniu i wdroz\u02d9eniu pilotaz\u02d9owym innowacji - doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdroz\u02d9eniu innowacji - monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdroz\u02d9enia innowacji - doradztwo w zarza?dzaniu w\u0142asnos\u00b4cia? intelektualna?, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asnos\u00b4ci intelektualnej, badania stanu techniki i czystos\u00b4ci patentowej - udost\u0119pnienie kolokacji wraz z us\u0142ug\u0105 \u00a0administracyjn\u0105 b. WNiP: - technologii planowanego do opracowania systemu informatyczne", "BENEFICJENT": "BEINDICATE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Implementacja innowacji technologicznej w celu pe\u0142nej automatyzacji procesu zarz\u0105dzania polityk\u0105 handlow\u0105 dla grup zakupowych, dzi\u0119ki nabyciu proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych oraz niezb\u0119dnych do realizacji projektu warto\u015bci niematerialnych i prawnych i \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "355640.00", "WARTOSC": "477685.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Prace prowadz\u0105ce do przygotowania Modelu Biznesowego trwa\u0142y w okresie od 22.08.2019 do 02.09.2019. Model Biznesowy utworzono przy intensywnej wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 doradcz\u0105 \"Us\u0142ugi konsultingowe Natalia Kopczyk\". Doradztwo obejmowa\u0142o w szczeg\u00f3lno\u015bci: analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci eksportowych przedsi\u0119biorcy, wskazanie rynk\u00f3w docelowych wraz z ich uzasadnieniem, analiz\u0119 dotychczasowego modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa wraz z propozycj\u0105 zmian, a tak\u017ce rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i opracowanie koncepcji wej\u015bcia na rynek zagraniczny. Projekt jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zany z internacjonalizacj\u0105 firmy AIKA i obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z jej wej\u015bciem na nowe rynki eksportowe, na kt\u00f3rych firma wykaza\u0142a gotowo\u015b\u0107 do sprzeda\u017cy kompleksowej us\u0142ugi projektowania wn\u0119trz i mebli. Wszystkie rynki zosta\u0142y rekomendowane w ramach opracowanego modelu biznesowego m.in. na podstawie przeprowadzonych analiz potencja\u0142u wnioskodawcy, zdolno\u015bci do eksportu, ch\u0142onno\u015bci rynk\u00f3w oraz analizy barier prawnych i kulturowych. Produktem przeznaczonym do internacjonalizacji jest kompleksowa us\u0142uga projektowania wn\u0119trz i mebli. W ramach przygotowania do wdro\u017cenia MBI, zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci, zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) zakup us\u0142ug doradczych, \u015bwiadczonych przez doradc\u00f3w zewn\u0119trznych, dotycz\u0105cych przygotowania do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci M\u015aP (m.in. nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi i doprowadzenia do etapu negocjacji handlowych, przygotowanie produkt\u00f3w do potrzeb rynku) 2) udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach oraz misjach gospodarczych, 3) koszty innych us\u0142ug, \u015bwiadczonych przez wyspecjalizowane podmioty zewn\u0119trzne, komplementarnych wzgl\u0119dem zakupywanych us\u0142ug doradczych i zwi\u0105zanych bezpo\u015brednio z przygotowaniem do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego, 4) koszty nabycia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w zwi\u0105zku z przygotowaniem do internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "AIKA ENERGY ARCHITEKTURA I KONTROLA AKTYWNEJ ENERGII SP. Z O .O .", "TYTUL": "Wzmocnienie marki \"AIKA ENERGY ARCHITEKTURA I KONTROLA AKTYWNEJ ENERGII SP. Z O .O .\" poprzez rozw\u00f3j eksportu w zakresie sprzeda\u017cy us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "337264.06", "WARTOSC": "396781.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w CKP w Jaros\u0142awiu (pow. Jaros\u0142awski), w tym wzmocnienie bazy edukacyjnej, dostosowanie oferty edukacyjnej do potrzeb regionalnego i lokalnego rynku pracy dla 240 uczni\u00f3w oraz podniesienie kompetencji 24 nauczycieli (M) do 30.09.2015 r., co w dalszym okresie czasu umo\u017cliwi \u0142atwiejsze przechodzenie m\u0142odzie\u017cy z etapu edukacji do sfery zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1. Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego [CKP] w Jaros\u0142awiu (plac syst. o\u015bw prow kszt zawod), 2. 24 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i praktycznej nauki zawodu (24 M) zatrudnionych w CKP oraz 3. 240 uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w CKP (240 M). Najwa\u017cniejsze zadania w projekcie to: 1. Studia podyplomowe dla nauczycieli z zakresu Mechatronika i programowanie obrabiarek CNC w procesach wytw\u00f3rczych 2. Szkolenia i kursy dla nauczycieli z zakresu zwi\u0105zanego z nauczanym zawodem oraz 3. z zakresu zwi\u0105zanego z zawodem planowanym do wprowadzenia; 4. Realizacja sta\u017cy i praktyk dla uczni\u00f3w CKP, 5. Szkolenia i kursy dla uczni\u00f3w; 6. Doposa\u017cenie pracowni oraz 7. realizacja wycieczek do przedsi\u0119biorc\u00f3w. Najwa\u017cniejszymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: nabycie kwalifikacji i kompetencji do nauki planowanych do wprowadzenia zawod\u00f3w w plac\u00f3wce oraz podniesienie kompetencji nauczycieli w ramach nauczanych ju\u017c zawod\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c doposa\u017cenie szko\u0142y w samoch\u00f3d do nauki jazdy. Pozosta\u0142e rezultaty to zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w na rynku pracy poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i kursach, sta\u017cach i praktykach w zawodach deficytowych na rynku pracy (lokalnym i regionalnym). Wszystkie opisane wy\u017cej formy wsparcia zastosowanie w projekcie wynikaj\u0105 z indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania CKP. Diagnoza zosta\u0142a przygotowana przez plac\u00f3wk\u0119i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy przed dnim z\u0142o\u017cenia wniosku. Wniosek zawiera konkluzje z ww diagnozy.", "BENEFICJENT": "POWIAT JAROS\u0141AWSKI/CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO I USTAWICZNEGO W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "CKP kszta\u0142ci zawodowo. Wspieranie kompetencji kadr i uczni\u00f3w Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "308722.71", "WARTOSC": "308722.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "COMRADE 4 JOB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "611520.00", "WARTOSC": "1074528.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Zakres projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie nabycie proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych od akredytowanej IOB, kt\u00f3re pozwoli\u0107 maj\u0105 na skuteczne wdro\u017cenie innowacji technologicznej do oferty firmy. Us\u0142ugi pozwol\u0105 na wybranie i szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie \u015bcie\u017cki dzia\u0142ania, dob\u00f3r dostawcy technologii, analiz\u0119 ryzyk i sposobu ich eliminacji, bie\u017c\u0105ce doradztwo i szkolenia na etapie wdro\u017cenia, jak r\u00f3wnie\u017c w procesie ochrony praw w\u0142asno\u015bci, oraz udost\u0119pnianie us\u0142ug kolokacji. Us\u0142ugi obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: - analiz\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji - uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji - poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawca? lub odbiorca? innowacyjnej technologii - pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej/technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji. - pomoc w procesie przygotowania i przeprowadzenia negocjacji z dostawca? lub odbiorca? innowacyjnej technologii - doradztwo w procesie przygotowania/weryfikacji i zawarcia umowy pomi\u0119dzy dostawca? i odbiorca? innowacyjnej technologii - analiz\u0119 ryzyka wdro\u017cenia innowacji - doradztwo i pomoc w opracowaniu i wdro\u017ceniu pilota\u017cowym innowacji - doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji - monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji - doradztwo w zarzadzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105? intelektualna?, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej - udost\u0119pnienie kolokacji wraz z us\u0142ug\u0105 administracyjn\u0105 W ramach inwestycji pocz\u0105tkowej (dywersyfikacja produkcji zak\u0142adu) firma planuje zakup niezb\u0119dnych dedykowanych modu\u0142\u00f3w systemu, a tak\u017ce \u015brodki trwa\u0142e wymagane do prac nad platform\u0105 oraz jej rozwijania, co jest kluczowe dla utrzymania przewagi rynkowej. Finalnie, dzia\u0142ania prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wdro\u017cenie innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu. Dodatkowo, w przedsi\u0119biorstwie", "BENEFICJENT": "CLOUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z IOB zintegrowanego teletechnicznie systemu monitoringu funkcji \u017cyciowych u\u017cytkownika/pacjenta w celu doboru optymalnego poziomu obci\u0105\u017ce\u0144 treningowych z wbudowanymi opcjami powiadamiania dwukierunkowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "254893.75", "WARTOSC": "299875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zgodnie z Regulaminem konkursu RPPK.09.01.00-IP.01-18-016/17 oraz SZOOP RPO WP na lata 2014-20 jest zwiekszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w oddzia\u0142ach przedszkolnych Przedszkola Integracyjnego \"Wyspa Skarb\u00f3w\"( projekt zak\u0142ada 20 nowoutworonych miejsc).Proj. ma na celu jest zwi\u0119kszenie l. miejsc wych. przedsz. (20 dzieci :12K i 8 M) w tym 6 ON przez wdro\u017cenie elastycznego modelu edu.i dostosowanego do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci przedsz. z wykorzystaniem nowatorskich metod i tre\u015bci kszta\u0142cenia od I 2018-IX 2019 r. Na cel g\u0142\u00f3wny sk\u0142ada si\u0119 poni\u017cszy wachlarz cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie dostepu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w plac\u00f3wce poprzez podniesienie kompetencji i kwalifikacji kadry dydaktycznej - dostarczenie opr\u00f3cz podstawowej oferty edukacyjnej szerokiej gamy zaj\u0119\u0107 dodatkowych, wp\u0142ywajacych na wszechstronny rozw\u00f3j dziecka - wnioskodawca wprowadzi dodatkowe zaj\u0119cia o charakterze rozwojowym i edukacyjnym , nie prowadzone w oddzia\u0142ach przedszkola w okresie 12 miesiecy przed z\u0142ozeniem wniosku aplikacyjnego. - zapewnienie profesjonalnego, dostosowanego do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych placu zabaw na \u015bwie\u017cym powietrzu GD: stanowi\u0107 b\u0119dzie 20 dzieci (12 K i 8 M)w trzech grupach wiekowych: 3 latki ( 6 dzieci: 3 K i 3 M), 4 latki (6 dzieci : 3 K i 3 M) 5-6 latki ( 8 dzieci ( 4 K i 4 M): w tym 6 dzieci ON Zadania: 1.Program podniesienia kompetencji i kwalifikacji kadry dydaktycznej 2. Stymulowanie rozwoju dziecka - bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 OWP 3.Program zaj\u0119\u0107 dodatkowych 4.Budowa, wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw wraz z bezpieczn\u0105 nawierzchni\u0105 . Rezultaty: Wnioskodawca zak\u0142\u0105da utrzymanie kolejnych 20 dodatkowych miejsc przedszkolnych w okresie 2 lat od momentu zako\u0144czenia projektu oraz wdro\u017cenie w \u017cycie przedszkolne kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci kadry nauczycielskiej pozyskanych dzieki podnoszeniu kompetencji na studiach podyplomowych, kursach i szkoleniach.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE INTEGRACYJNE I \u017b\u0141OBEK \"WYSPA SKARB\u00d3W\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przedszkole marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "9944550.00", "WARTOSC": "17473995.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da", "OPIS": "Na podstawie rezultat\u00f3w prac B+R projektu 1.4 POIG Wnioskodawca opracowa\u0142 technologi\u0119 dzia\u0142ania us\u0142ugi zarz\u0105dzania multioperatorsk\u0105 sieci\u0105 automatycznych terminali pocztowych b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby firm kurierskich w zakresie redukcji koszt\u00f3w prowadzenia POK i zag\u0119szczenia sieci obs\u0142ugi klienta. W ramach planowanego projektu Wnioskodawca zamierza naby\u0107 i zlokalizowa\u0107 w 86 miejscach na terenie Polski Wschodniej terminale nadawcze oraz po\u0142\u0105czy\u0107 je w sie\u0107 do obs\u0142ugi nowej us\u0142ugi. Lokalizacje zosta\u0142y dobrane tak, aby obj\u0105\u0107 zasi\u0119giem dzia\u0142ania jak najwi\u0119ksz\u0105 populacj\u0119 w rejonach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 niedoborem plac\u00f3wek pocztowych. Nast\u0119pnie Wnioskodawca udost\u0119pni swoj\u0105 sie\u0107: 1. Klientom - operatorom pocztowym, kurierskim i logistycznym, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci Wnioskodawcy, aby korzysta\u0107 z jej benefit\u00f3w, tzn. mo\u017cliwo\u015bci posiadania punktu obs\u0142ugi na danym terenie bez konieczno\u015bci ponoszenia nak\u0142ad\u00f3w na tworzenie plac\u00f3wki lub instalacj\u0119 osobnego urz\u0105dzenia samoobs\u0142ugowego. Operatorzy b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 Asapon za zarz\u0105dzanie i obs\u0142ug\u0119 przesy\u0142ek z danego terminalu. 2. Odbiorcom ko\u0144cowym - konsumentom, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 nadawa\u0107 swoje przesy\u0142ki, tak jak robili to do tej pory np. w okienku pocztowym, lecz z wykorzystaniem innowacyjnych technologii (np. mobilne p\u0142atno\u015bci, Bluetooth Beacon), co wielokrotnie skr\u00f3ci proces obs\u0142ugi wzgl\u0119dem np. okienka pocztowego. Wnioskodawca b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 terminalami monitoruj\u0105c m.in. stan ich zape\u0142nienia, sprawno\u015b\u0107 dzia\u0142ania, zleci firmie zewn\u0119trznej obs\u0142ug\u0119 terminali w zakresie odbioru przesy\u0142ek i kierowania ich do sortowni odpowiednich operator\u00f3w. Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "ASAPON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa us\u0142uga zarz\u0105dzania multioperatorsk\u0105 sieci\u0105 automatycznych terminali pocztowych odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby firm kurierskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "465804.39", "WARTOSC": "548005.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica", "OPIS": "Cel g\u0142owny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w gm. miejskiej Jaros\u0142aw poprzez utoworzenie 8 nowych miejsc wychowania przedszkonego w Niepublicznym Specjalnym Profilowanym Przedszkolu dla Dzieci z Autuzmem Dobry Pocz\u0105tek dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami w okresie 01.06.2017-31.07.2018. G\u00f3wne rezultaty projektu: 0 uzyskanie kwalifikacji lub podniesienie kompetencji przez 6 nauczycieli 0 utoworzenie 8 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w przedszkolu specjalnym w m. Jaros\u0142aw 0 8 dzieci z niepe\u0142nosprawnosci\u0105 (autyzm, zesp\u00f3\u0142 Aspergera) obj\u0119tych zajeciami zikszajacymi ich szanse w edukacji przedszkolnej 0 6 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w projekcie Grupy docelowe: - 8 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (autyzm, zesp\u00f3\u0142 Asergera) w wieku przedszkolnym - 6 nauczycieli nowozatrudnionych we wspieranym przedszkolu - Niepubliczne Profilowane Przedszkole dla Dzieci z Autuzmem Dobry Pocz\u0105tek w Jaroslawiu Zadania: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 dopotrzeb dzieci z niepe\u0142nosrawno\u015bci\u0105 2. Wyposa\u017cenie pomieszczen 3. Organizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci 4. Bie\u017c\u0105ce fuukcjonowanie 5. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawowodwych nauczycieli", "BENEFICJENT": "ANNA KIE\u0141BICKA-CIERPISZ", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc w Niepublicznym Profilowanym Przedszkolu dla Dzieci z Autyzmem Dobry Pocz\u0105tek w Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-20", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "222503.67", "WARTOSC": "269449.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu adekwatnie do celu przypisanego do dzia\u0142ania 6.4.3 RPO WP jest poprawa edukacji og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej wspieraj\u0105cej kluczowe umiej\u0119tno\u015bci. Kluczowe umiej\u0119tno\u015bci konieczne do zaspokojenia w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym to umiej\u0119tno\u015bci informacyjne i komunikacyjne, oraz ukierunkowanie uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej i Prywatnego Gimnazjum Si\u00f3str Niepokalanek w Jaros\u0142awi na zdolno\u015bci poznawcze w naukach technicznych i \u015bcis\u0142ych. Na cel g\u0142\u00f3wny projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 cele cz\u0105stkowe, wyszczeg\u00f3lnione poni\u017cej: \u2013 poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia i zwi\u0119kszenie liczby uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej oraz Gimnazjum \u2013 utrzymanie pomimo ni\u017cu demograficznego i niekorzystnego salda migracji tendencji wzrostu liczby uczni\u00f3w o 3% w stosunku do roku poprzedniego przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci projektu, \u2013 stworzenie mo\u017cliwo\u015bci nauki poprzez eksperyment co poprawi efekty kszta\u0142cenia, utrzyma zdawalno\u015bci na poziomie 100%, liczba olimpijczyk\u00f3w wro\u015bnie o 10%, \u2013 nauka praktycznych metod wykorzystania nowoczesnych technologii, kt\u00f3re odgrywaj\u0105 coraz wi\u0119ksz\u0105 rol\u0119 w gospodarce opartej na wiedzy, \u2013 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci infrastruktury szkolnej dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przedmiotem projektu, zestawem dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cym osi\u0105gni\u0119ciu zamierzonych efekt\u00f3w jest: 1. Zakup nowoczesnego, dopasowanego do potrzeb jednostki sprz\u0119tu i oprogramowania TIK [serwer z oprogramowaniem, urz\u0105dzenia pasywne i aktywne]. 2. Zakup sprz\u0119tu i oprogramowania do dw\u00f3ch pracowni komputerowych niezb\u0119dne do prawid\u0142owego wykorzystania TIK [pracownia I - 16 stanowisk, pracownia II - 15 stanowisk]. 3. Zakup zestaw\u00f3w interaktywnych do cyfrowej prezentacji tre\u015bci edukacyjnych [5 tablic interaktywnychz projektorami o kr\u00f3tkiej ogniskowej i wizualizerami], i wyposa\u017cenie Auli w sprz\u0119t audiowizualny. 4. Zakup pomocy dydaktycznych b\u0119d\u0105cych \u015brodkiem trwa\u0142ym dla pracowni matematyczno - fizycznej. 5. Zakup pomocy dydaktycznych b\u0119d\u0105cych \u015brodkiem trwa\u0142ym dla pracowni przyrodniczej - nauk o cz\u0142owieku i ziemi.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR NIEPOKALANEGO POCZ\u0118CIA N.M.P W SZYMANOWIE", "TYTUL": "POPRAWA JAKO\u015aCI KSZTA\u0141CENIA MATEMATYCZNEGO, PRZYRODNICZEGO I OG\u00d3LNEGO Z WYKORZYSTANIEM NARZ\u0118DZI TIK W SZKOLE PODSTAWOWEJ I GIMNAZJUM SI\u00d3STR NIEPOKALANEK W JAROS\u0141AWIU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD TRANSPORTU I BUDOWY DR\u00d3G BIA\u0141OW\u0104S SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad Transportu i Budowy Dr\u00f3g Bia\u0142ow\u0105s Sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T ELEKTRYCZNYCH \"ZRYW\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Rob\u00f3t Elektrycznych ZRYW Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "239243.12", "WARTOSC": "281462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w OWP poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego. Nowe miejsca przedszkolne tworzone b\u0119d\u0105 w funkcjonuj\u0105cych OWP. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY - zostan\u0105 stworzone nowe miejsca wychowania przedszkolnego. Czynniki uzasadniaj\u0105ce potrzeb\u0119 realizacji projektu -Nowe miejsca przedszkolne powstan\u0105 g\u0142\u00f3wnie w OWP prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w gminach o najni\u017cszym stopniu upowaszechniania edukacji przedszkolnej, -Rz\u0105dowe 500+ stymuluje wzrost dzietno\u015bci w Polsce, statystyki GUS powierdzaj\u0105 stabilny wzrost urodze\u0144 w kolejnych latach -Popularno\u015b\u0107 przedszkoli katolickich wzrasta ze wzgl\u0119du na warto\u015bci przekazywane dzieciom, ofert\u0119 edukacyjn\u0105 i infrastruktur\u0119. GRUPA DOCELOWA to 102 dzieci w tym 51D, 51Ch dzieci w wieku przedszkolnym, 2 istniej\u0105ce O\u015brodki Wychowania Przedszkolnego. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Tworzenie nowych miejsc przedszkolnych - zakup wyposa\u017cenia i pomocy. 2. Prowadzenie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci nowoutworzonej grupy 2. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla wszystkich dzieci Projekt nie zosta\u0142 fizycznie zako\u0144czony lub w pe\u0142ni zrealizowany.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR S\u0141U\u017bEBNICZEK NMP NIEPOKALANIE POCZ\u0118TEJ PROWINCJA PRZEMYSKA/OCHRONKA \u015aWI\u0118TEGO MAKSYMILIANA W SO\u015aNICY/PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE IM. E.BOJANOWSKIEGO W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Dobry start dla dzieci z przedszkoli Zgromadzenia Si\u00f3str S\u0142u\u017cebniczek w So\u015bnicy i Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1699696.78", "WARTOSC": "1999643.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poszerzenie oferty edukacyjnej 14 plac\u00f3wkach kszta\u0142cenia zawodowego prowadzonych przez Centrum Kszta\u0142cenia TORUS poprzez wdro\u017cenie nowych form kszta\u0142cenia dostosowanych do potrzeb rynku pracy Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: - dostosowanie oferty kszta\u0142cenia jednostek uczestnicz\u0105cych w projekcie do potrzeb regionalnego rynku pracy, - zmodernizowanie warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w jednostkach uczestnicz\u0105cych w projekcie odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w, - wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy jednostkami kszta\u0142cenia zawodowego z ich otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Grupa docelowa: 14 plac\u00f3wek edukacyjnych Centrum Kszta\u0142cenia TORUS dzia\u0142aj\u0105cych w miastach: D\u0119bica, Jaros\u0142aw, Sanok, Mielec, Stalowa Wola, Tarnobrzeg, Przemy\u015bl oraz 1 184 ucz./ ucze. oraz 40 nauczycieli (28 K, 12 M) oraz pracodawcy i przedsi\u0119biorcy G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Staz uczni\u00f3w 2. szkolenia dla uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy 3 szkolenia dla nauczycieli 4. wsparcie plac\u00f3wk systemu o\u015bwiaty - wdro\u017cenie e-learningu 5. wsparcie plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty - doposa\u017cenie pracowni 7. Promocja szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe.G\u0142\u00f3wne rezultaty: - praktyczne przygot.ucz./ucze. do wykonywanego zawodu poprzez sta\u017ce oraz nabycie szerszych kwalifik.podczas kurs\u00f3w/szkole\u0144 - nabycie nowych i podniesienie dotychczasowych kwalifikacji nauczycieli szkolenia - zakupione doposa\u017c.pracowni/warsztat\u00f3w wzbogaci ofert\u0119 edukacyjna SZ oraz stworzy warunki nauczania zbli\u017cone do rzeczywistego \u015brod.pracy; - zapewnienie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gospodarczym SZ obj\u0119tych projektem poprzez sta\u017ce, w tym w szcz.przedsi\u0119b. i pracodawc. przyczyni si\u0119 do dalszego rozwoju kontakt\u00f3w na najbli\u017csze lata skutkuj\u0105ce zwi\u0119kszonym zaanga\u017cowaniem pracodawc\u00f3w w proces kszta\u0142cenia zawodowego, - SZ dzi\u0119ki realizacji zapl.dzia\u0142a\u0144 w projekcie, w tym w szczeg.poprzez wdro\u017cenie platformy do kszta\u0142cenie e-learningowego podnios\u0105 sw\u00f3j presie\u017c w \u015brodowisku i rang\u0119 szkolenia zawodow.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"TORUS\" - EWA PIECHOWSKA", "TYTUL": "Dostosowanie oferty edukacyjnej 14 plac\u00f3wek Centrum Kszta\u0142cenia Torus do potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "167865.43", "WARTOSC": "197488.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci oferty eduk. w oddzia\u0142ach przedszkolnych specjalnych przy SOSW w Jaros\u0142awiu poprzez dost. i wyposa\u017cenie bazy dydaktycznej do indywidualnych potrzeb 10 dzieci (3K/7M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych stwierdzone u nich deficyty, do dn. 30.09.2015 r. Jest to typ projektu 1. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015br. wychowania przedszkolnego (OWP) poprzez: b) dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i c) rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w zgodnie z regulaminem konkursu nr RPPK.09.01.00-IP.01-18-001/15. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 (1) stanowi\u0105 dzieci z okre\u015blon\u0105 dysfunkcj\u0105 (autyzm, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 intelektualna, ruchowa) oddzia\u0142\u00f3w przedszk specjalnych przy SOSW w Jaros\u0142awiu. Drug\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 obydwa oddzia\u0142y przedszkolne, tj. zgodnie z regulaminem konkursu istniej\u0105cy o\u015brodek wychowania przedszkolnego. Dodatkowo wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce rodzice (opiekunowie prawni) dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie. Najwa\u017cniejsze zadania w projekcie to organizacja zaj\u0119\u0107 dla dzieci, wspieraj\u0105cych ich rozw\u00f3j w sferze ruchowej, poznawczej i spo\u0142eczno \u2013 emocjonalnej, w tym zaj\u0119cia: ruchowo-muzyczno-atystyczne, aktywizuj\u0105ce-rozwijaj\u0105ce oraz rehabilitacyjne na basenie, hipoterapia i fizjoterapia. W projekcie przewidziane jest r\u00f3wnie\u017c utworzenie gabinetu rehabilitacji ruchowej, doposa\u017cenie gabinetu stymulacji polisensorycznej i sali do gimnastyki korekcyjnej. Rodzice zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 w zaj\u0119cia podczas wycieczki. Najwa\u017cniejszym rezultatem projektu b\u0119dzie uruchomienie gabinetu rehabilitacji ruchowej, dzi\u0119ki kt\u00f3remu dzieci osi\u0105gn\u0105 post\u0119py w zakresie lokomocji, zaradno\u015bci w \u017cyciu codziennym i samoobs\u0142udze. Efektem pozosta\u0142ych zaj\u0119\u0107 b\u0119dzie znacz\u0105ca poprawa szans edukacyjnych przedszkolak\u00f3w. Projekt spe\u0142nia wszy. 3 krt premiuj\u0105ce", "BENEFICJENT": "POWIAT JAROS\u0141AWSKI/SPECJALNY O\u015aRODEK SZKOLNO - WYCHOWAWCZY IM. JANA PAW\u0141A II", "TYTUL": "Przedszkolaki gotowe na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "160240.00", "WARTOSC": "242275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "PRACA NAD MBI Czas realizacji prac: 188 roboczogodzin w okresie 18.05.-23.06.2017 r. Spos\u00f3b przeprowadzania prac: Prace zrealizowano za pomoc\u0105 macierzy McKinseya, ankiety autodiagnozy, desk research, burzy m\u00f3zg\u00f3w, drzewka problem\u00f3w, wywiad\u00f3w pog\u0142\u0119bionych, prac warsztatowych itd. W ramach prac odby\u0142y si\u0119 3 spotkanie w siedzibie firmy oraz liczne telekonferencje, rozmowy telefoniczne i mailowe. Zaanga\u017cowania doradcy: Doradca w ca\u0142o\u015bci zrealizowa\u0142 nowy MBI, w oparciu o konsultacje z firm\u0105. Nazwa doradcy: OEG Sp. z o.o. Sp. k. PRODUKTY PRZEZNACZONE DO INTERNACJONALIZACJI a) matryce do pelletu RYNKI DOCELOWE: Rumunia ZAPLANOWANE ZADANIA 1. Stworzenie Ksi\u0119gi Identyfikacji Wizualnej 2. Doradztwo w zakresie opracowania kampanii promocyjnej dedykowanej rynkowi rumu\u0144skiemu 3. Projekt katalogu firmowego produkt\u00f3w przeznaczonych do internacjonalizacji na rynek rumu\u0144ski 4. Us\u0142uga doradcza w zakresie wyszukiwania i selekcji potencjalnych kontrahent\u00f3w oraz nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z producentami pelletu dot. Rumunii 5. Us\u0142uga doradcza w zakresie wyszukiwania i selekcji potencjalnych kontrahent\u00f3w oraz nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z producentami, dystrybutorami i serwisantami maszyn do pelletu oraz dystrybutorami cz\u0119\u015bci zamiennych do tych maszyn. dot. Rumunii 6. Us\u0142uga doradcza w zakresie pozyskania kontrahent\u00f3w zagranicznych poprzez korzystanie z portali aukcyjnych i bran\u017cowych na rynkach docelowych. dot. Rumunii 7. Organizacja spotka\u0144 w trakcie indywidualnej misji gospodarczej do Rumunii na targi Expo Wood 03.2018 8. Podr\u00f3\u017c s\u0142u\u017cbowa do Rumuni (transport, zakwaterowanie, diety) 9. Organizacja spotka\u0144 w trakcie indywidualnej misji gospodarczej do Rumunii na targi Expo Wood 03.2019 10. Podr\u00f3\u017c s\u0142u\u017cbowa do Rumuni (transport, zakwaterowanie, diety)", "BENEFICJENT": "ATLIBRON TOMASZ \u015aLIMAK", "TYTUL": "Przygotowanie do wdro\u017cenia modelu biznesowego internacjonalizacji firmy ATLIBRON", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "2571131.73", "WARTOSC": "3084366.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uruchomienie nowych e-us\u0142ug o wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury teleinformatycznej do poziomu niezb\u0119dnego dla uruchomienia systemu zarz\u0105dzania i udost\u0119pniania zasob\u00f3w cyfrowych dla czytelnik\u00f3w zapisanych w sieci Podkarpackich Bibliotek Pedagogicznych, dostosowanie us\u0142ug do obecnych standard\u00f3w i rozwoju technologii. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 trzech kluczowych element\u00f3w: 1) Wykonanie portalu internetowego e-biblioteki; 2) Rozbudow\u0119 wdro\u017conego systemu bibliotecznego o nowe funkcjonalno\u015bci; 3) Utworzenie dedykowanych aplikacji mobilnych do obs\u0142ugi konta czytelnika w systemie bibliotecznym za pomoc\u0105 smartfon\u00f3w/ tablet\u00f3w. W ramach projektu zostanie wdro\u017conych 7 nast\u0119puj\u0105cych e-us\u0142ug: Internetowa rezerwacja komputer\u00f3w (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4), Us\u0142uga komunikacji z u\u017cytkownikami (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3), Zg\u0142aszanie propozycji zakup\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 g\u0142osowania (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3), Zdalne wypo\u017cyczenia i zwroty ksi\u0105\u017cek (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5), Internetowe zamawianie skan\u00f3w (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4), Internetowe zamawianie kserokopii (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5), Zapis do Biblioteki z wykorzystaniem profilu zaufanego ePUAP (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5). Beneficjentami projektu Podkarpackie e-biblioteki pedagogiczne b\u0119d\u0105 wszyscy czytelnicy (w tym osoby niepe\u0142nosprawne) zarejestrowani w sieci Bibliotek Pedagogicznych Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego. B\u0119d\u0105 to m.in.: dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna, studenci, nauczyciele i pracownicy administracyjni szk\u00f3\u0142, mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, osoby niepe\u0142nosprawne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpackie e \u2013 biblioteki pedagogiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "254946.87", "WARTOSC": "299937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica", "OPIS": "Cele: G\u0142\u00f3wnym celem projektu zgodnie z Regulaminem konkursu nr RPPK.09.01.00-IP.01-18-011/16 jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego. Na cel g\u0142\u00f3wny sk\u0142ada si\u0119 poni\u017cszy wachlarz cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego, - zapewnienie profesjonalnego, w pe\u0142ni wyposa\u017conego w nowoczesne pomoce dydaktyczne miejsca wychowania przedszkolnego. - dostarczenie, opr\u00f3cz podstawowej oferty edukacyjnej, szerokiej gamy zaj\u0119\u0107 dodatkowych wp\u0142ywaj\u0105cych na wszechstronny rozw\u00f3j dziecka, - wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy o\u015brodka. Rezultaty: Wnioskodawca zak\u0142ada utrzymanie 40 miejsc przedszkolnych w okresie min. 2 lat od momentu zako\u0144czenia projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te systemem edukacji przedszkolnej w wieku 3 \u2013 6 lat, podzielone na dwie grupy przedszkolne \u2013 3 i 4 latki oraz 5 i 6 latki, po 20 os\u00f3b w ka\u017cdej grupie, zakwalifikowane do udzia\u0142u w projekcie w wyniku przeprowadzonej rekrutacji. Zadania: Cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w projekcie, do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: - adaptacja pomieszcze\u0144 Szko\u0142y Podstawowej Si\u00f3str Niepokalanek w Jaros\u0142awiu w celu stworzenia mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0119kszenia liczby miejsc do 20 w ka\u017cdym z oddzia\u0142\u00f3w, - zakup sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia sal przedszkolnych oraz pomocy dydaktycznych. - bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola w pierwszym roku, w szczeg\u00f3lno\u015bci koszty zatrudnienia pomocy nauczycieli, wy\u017cywienia dzieci, - realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j dziecka, w tym zaj\u0119cia plastyczne, muzyczne, teatralne, gimnastyka korekcyjna, wsparcie logopedy, psychologa, organizacja zaj\u0119\u0107 integruj\u0105cych; piknik, wyj\u015bcia do filharmonii, teatru.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR NIEPOKALANEGO POCZ\u0118CIA N.M.P W SZYMANOWIE/SZKO\u0141A PODSTAWOWA SI\u00d3STR NIEPOKALANEK IM. B\u0141. MARCELINY DAROWSKIEJ", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia i zwi\u0119kszenie liczby miejsc w oddzia\u0142ach przedszkolnych Szko\u0142y Podstawowej Si\u00f3str Niepokalanek w Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "122570.00", "WARTOSC": "177366.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Proj. Wnioskodawcy dotyczy wdro\u017cenia dzia\u0142a\u0144 w zakresie wprowadzenia innowacyjnych produkt\u00f3w tj.: Biszkopt\u00f3w Lady Fingers na rynek Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich (ZEA). Podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania: Zadanie 1. Us\u0142ugi doradcze, w zakresie: 1. Przygotowania produkt\u00f3w do potrzeb rynku ZEA. 2. Przygotowania planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii marketingowej na rynku ZEA. 3. Kompleksowe t\u0142umaczenia str. int. i mat. marketingowych ://www.san-pajda.pl i jej podstron produktowych na j\u0119zyk arabski i angielski. 4. Us\u0142. poligraficzne \u2013 wykonanie materia\u0142\u00f3w inf.-prom. w postaci katalog\u00f3w/folder\u00f3w dystrybuowanych podczas targ\u00f3w zagranicznych w 2 wersjach j\u0119zykowych: angielski i arabski. Zadanie 2. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynar. targach: Firma b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w targach bran\u017cowych: -Yummex Middle East w Dubaju. w obr\u0119bie kt\u00f3rych zaplanowano nast. wydatki: \u2022wynaj\u0119cie pow.i wystawienniczej, \u2022wykonanie zabudowy pow. wyst., \u2022zakup us\u0142ug w zakresie transportu eksponat\u00f3w oraz elem.zabudowy, \u2022podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cb., \u2022op\u0142atyzwi\u0105zane z ubezpieczeniem, zakwat. \u2022op\u0142. rejestracyjna Zadanie 3. Zakup wart. niematerialnych i prawnych: Planowane do zakupu modu\u0142y systemu w ramach niniejszego zadania to: - Zarz. Logistyk\u0105, - Zarz. Magazynem , wraz z ich wdro\u017ceniem. Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa \"SAN\" - PAJDA SP. Z O.O. oraz realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 ma na celu zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "FABRYKA PIECZYWA CUKIERNICZEGO \"SAN\" - PAJDA SP. Z O.O.", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE MODELU BIZNESOWEGO INTERNACJONALIZACJI CELEM PODWY\u017bSZENIA KONKURENCYJNO\u015aCI FABRYKI PIECZYWA CUKIERNICZEGO \"SAN\" - PAJDA SP. Z O.O. NA RYNKU ZEA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "115545.78", "WARTOSC": "115545.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "APIS POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Apis Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "102000.00", "WARTOSC": "209100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Planowana w ramach realizacji projektu inwestycja dotyczy zakupu urz\u0105dzenia do druku cyfrowego. Jest to niezb\u0119dny zakup dla Wydawnictwa Papirus b\u0119d\u0105cy uzupe\u0142nieniem oferty o produkty drukowane w niskich nak\u0142adach, kt\u00f3rych druk na offsetowych maszynach drukarskich, z powodu wysokich koszt\u00f3w przygotowania, jest nieop\u0142acalny. System druku cyfrowego znajduje zastosowanie przy wydruku wizyt\u00f3wek, plakat\u00f3w, zaprosze\u0144, ulotek, ksi\u0105\u017cek, ok\u0142adek, etykiet, kopert, druk\u00f3w spersonalizowanych itp.Nowoczesne rozwi\u0105zania zastosowane w systemach druku cyfrowego \u0142\u0105cz\u0105 w sobie wysok\u0105 jako\u015b\u0107, zapewniaj\u0105 niedo\u015bcignion\u0105 wydajno\u015b\u0107 oraz s\u0142u\u017c\u0105 wprowadzeniu na rynek lokalny udoskonalonych i nowych produkt\u00f3w. Zdecydowanie usprawni\u0105 prac\u0119, poprzez zastosowanie dodatkowych pojemnik\u00f3w na papier, poprawi\u0105 czas realizacji zam\u00f3wie\u0144. Dzi\u0119ki zwi\u0119kszonej pr\u0119dko\u015bci druku, wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci dotychczas \u015bwiadczonych us\u0142ug dzi\u0119ki wi\u0119kszej precyzji urz\u0105dzenia podczas pasowania obrazu na stronie czy samego obrazowania na papierze.", "BENEFICJENT": "TROJNIAK MAREK WYDAWNICTWO \"PAPIRUS\"", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci Wydawnictwa PAPIRUS poprzez unowocze\u015bnienie procesu produkcyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-09", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "87337.50", "WARTOSC": "126382.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Us\u0142ugi zrealizowane przez wybranego Wykonawc\u0119 rozpoczn\u0105 si\u0119 w terminie do 21 dni od podpisania umowy i obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Przeprowadzenie audytu wzorniczego firmy Zak\u0142ad Wielobran\u017cowy Drukarnia MULTICOLOR Krzysztof BUJAK polegaj\u0105cego na analizie dzia\u0142alno\u015bci pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3ry obejmowa\u0107 b\u0119dzie m.in.: a) analiz\u0119 wzornicz\u0105 firmy w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych; b) analiz\u0119 potrzeb wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; c) analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego wnioskodawcy. Termin wykonania: do 49 dni 2. Opracowanie strategii wzorniczej w postaci raportu z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cego co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorcy wnioskodawcy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, b) og\u00f3lny opis otoczenia przedsi\u0119biorcy wnioskodawcy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek wnioskodawcy, d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przeds. wnioskodawcy oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przeds. wnioskodawcy (mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie), f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przeds. wnioskodawcy, g) rekomendacje dalszych szczeg. dzia\u0142a\u0144 dla przeds. wnioskodawcy. Termin wykonania: do 35 dni Eksperci: K. Soko\u0142owska, W. Soko\u0142owski, M. Latko.", "BENEFICJENT": "BUJAK KRZYSZTOF - ZAK\u0141AD WIELOBRAN\u017bOWY DRUKARNIA \"MULTICOLOR\"", "TYTUL": "Audyt wzorniczy i strategia wzornicza w firmie \u201eMulticolor\u201d Krzysztof Bujak czynnikiem rozwoju i wzrostu konkurencyjno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "409500.00", "WARTOSC": "858746.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "SA.42799(2015/X) W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zleci akredytowanej IOB wykonanie proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych w zakres, kt\u00f3rych wejd\u0105: - Poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawca? lub odbiorca? innowacyjnej technologii - Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej/technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji. - Doradztwo i pomoc w opracowaniu i wdro\u017ceniu pilota\u017cowym innowacji. - Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji - Monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji. Dzi\u0119ki realizacji wskazanego zakresu us\u0142ug doradczych, Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 dokona\u0107 skutecznego wdro\u017cenia innowacji technologicznych (produktowa i procesowa) do swojej dzia\u0142alno\u015bci. Us\u0142ugi doradcze pozwol\u0105, bowiem na skuteczny i prawid\u0142owy wyb\u00f3r dostawc\u00f3w technologii, prawid\u0142owe opracowanie dokumentacji funkcjonalnej i technicznej, co jest kluczowe przy wyborze wykonawcy. Wsparcie IOB pozwoli r\u00f3wnie\u017c na prawid\u0142owe wykonanie wdro\u017cenia pilota\u017cowego jak i wdro\u017cenia pe\u0142nego poprzez szkolenia i doradztwo. Wybrana instytucja b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadczy\u0107 kluczowe dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu i ich utrzymania, wsparcie w procesie monitorowania i oceny na bie\u017c\u0105co efekt\u00f3w projektu. W ramach inwestycji pocz\u0105tkowej (dywersyfikacja produkcji zak\u0142adu) firma planuje zakup niezb\u0119dnych dedykowanych modu\u0142\u00f3w systemu, licencji, a tak\u017ce \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wymaganych do prac nad platform\u0105 oraz jej rozwijania w kolejnych latach, co jest kluczowe dla utrzymania przewagi rynkowej. Finalnie, dzia\u0142ania prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wdro\u017cenie innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu na rynek, jak i innowacji procesowej dotycz\u0105cej nowego modelu udost\u0119pniania i \u015bwiadczenia us\u0142ugi. Dodatkowo, w przedsi\u0119biorstwie zostanie wdro\u017cona innowacja organizacyjna i marketingowa. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne, w tym na \u015brodowisko naturalne oraz na wzrost zatrudnienia w firmie Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "CREADEE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych wspieraj\u0105cych wdro\u017cenie innowacji technologicznych wspieraj\u0105cych bran\u017c\u0119 turystyczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "870623.06", "WARTOSC": "1033012.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Cel projektu:Poprawa sytuacji na rynku pracy w rozumieniu zapis\u00f3w rozdzia\u0142u 3.2, pkt 4 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, przez minimum 49 (min. 27% UP) osoby m\u0142ode w wieku 15-29 lat wywodz\u0105cych si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych zamieszka\u0142ych na terenie \u015brednich miast \u015brednich oraz miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30 wrze\u015bnia 2020 r. (do 90 dni po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie).Grupa docelowa:Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby m\u0142ode, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat wywodz\u0105ce si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych:tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnychzgodnie z definicjami zwartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1., zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na terenie miast \u015brednich oraz miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze z obszaru Podkarpacia, wskazanych w kryterium premiuj\u0105cym nr 2 (str. 53 Regulaminu konkursu - dalej Obszar Realizacji OR).Minimum 20% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby o niskich kwalifikacjach.Zadania:1. Wsparcie indywidualne - diagnoza potrzeb, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy.2. Szkolenia zawodowe.3. Poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy.Rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:126 os.Kryterium efektywno\u015bci zawodowej w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych: 27%", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "SZKOLENIE DLA CIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "63325.00", "WARTOSC": "91635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup indywidualnych us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej dla Fabryki Pieczywa Cukierniczego \"SAN\" - PAJDA Sp. z o.o. W ramach AUDYTU WZORNICZEGO przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Analiza wzornicza beneficjenta w zakresie: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w, - zdefiniowania i charakterystyki konkurencji, - zdefiniowania i charakterystyki kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych. 2. Analiza potrzeb beneficjenta w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, 3. Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa, 4. Analiza potencja\u0142u rynkowego. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c na etapie audytu stosowane b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cnorodne techniki kreatywne i warsztaty, maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci wzorniczej w przedsi\u0119biorstwie. Audyt wzorniczy zako\u0144czy si\u0119 opracowaniem Raport z audytu w formie tzw. STRATEGII WZORNICZEJ. Wykonawc\u0105 ww. dzia\u0142a\u0144 w ramach us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie firma INNpuls Sp. z o.o., kt\u00f3ra posiada stosowne do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 niezb\u0119dny do nale\u017cytego przeprowadzenia indywidualnej us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z przeprowadzeniem audytu wzorniczego i opracowania strategii wzorniczej, kt\u00f3rej dotyczy projekt. Zgodnie z podpisan\u0105 umow\u0105 warunkow\u0105 przeprowadzenie audytu wraz z opracowaniem strategii wzorniczej zajmie 4 miesi\u0105ce. Osobami wyznaczonymi ze strony Wykonawcy do przeprowadzenia audytu b\u0119d\u0105: Zbigniew Chmielewski, Pawe\u0142 Wacnik, Wojciech Kl\u0119sk. Realizacja projektu ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej wymienionych w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 oraz wpisuje si\u0119 w zakres Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego oraz Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego.", "BENEFICJENT": "FABRYKA PIECZYWA CUKIERNICZEGO \"SAN\" - PAJDA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci Fabryki Pieczywa Cukierniczego \"SAN\" - PAJDA Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie idei wzornictwa przemys\u0142owego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8968210.760000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4724386.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2974356.25}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2596224.1}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2044441.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1867130.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1859608.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1798235.18}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1586334.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1563755.49}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1136249.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 985303.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 932813.3}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 796125.95}, {"name": "Cmentarze", "value": 490076.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 367022.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 337456.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 329715.59}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 308814.61}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 284750.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 251720.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 236209.80000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 202877.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 201039.37}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 199806.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 161532.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 153170.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 143135.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 132499.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 131859.12000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125472.38}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 123204.1}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 115172.23}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 97736.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 81846.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79204.56}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 73638.59}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 51920.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 46787.549999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30815.690000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 22721.34}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20090.82}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 17005.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15710.11}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15604.369999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14892.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13466.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12751.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9203.98}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8749.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8550.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5072.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5013.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3246.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1403.31}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.77}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1000.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 550.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 537.93}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 280.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 270.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 65.12}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22156056.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8170990.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 7026887.39}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2891289.8400000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2407475.6700000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 2325368.3099999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2101975.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1913050.69}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1615039.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1260733.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1212182.51}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1180596.1300000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 834311.31}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 646486.2000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 321592.91000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 278507.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244605.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 215912.84999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 204641.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 135378.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 126949.05999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 108692.65000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31740.65}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27549.89}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13449.460000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5828.170000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5546.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2900.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 687.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 499.23}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 200000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8083867.7299999995}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5131220.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1477243.09}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1247947.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1186340.97}, {"name": "Cmentarze", "value": 1182118.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 786658.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 740206.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 211801.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 204475.97999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 149999.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 93450.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 58118.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 43832.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24156.81}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 23083.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 337500.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 95000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 377.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 210.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25776024.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13499213.489999998}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1350313.47}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1296495.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1122000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 913770.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 667378.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 441488.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 262483.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 209265.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 139672.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 76350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 76000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 62354.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51758.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 49869.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35775.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 15869.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 12444.02}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 11471.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11288.54}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7711.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5259.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5130.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2264.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1138.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 500.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1210342.9}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3432000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 2870715.6999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1976689.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1738000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1404413.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1388500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 947802.16}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 870575.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 560094.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 491000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 437000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 176912.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 150000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 142445.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 121172.88}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62200.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 60300.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 59454.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 40730.59}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 25628.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10232.54}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 416402.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24202.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1016.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 27681.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4111.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61.52}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 50477.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 46303.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6875.469999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 6320.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2804.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1167.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 453193.33}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12843837.830000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7433877.569999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4724386.04}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4359786.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2286538.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2064531.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2024045.5100000002}, {"name": "Rodzina", "value": 1202745.6300000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 800296.5499999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 541997.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 171671.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 110166.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82384.62999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 68128.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29476.46}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 22721.34}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.77}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 550.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37620187.010000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9221215.129999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2891977.4400000004}, {"name": "Rodzina", "value": 2785807.3899999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2150456.4399999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1628488.7100000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 646486.2000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 321592.91000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 135378.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64836.54000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 600.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 499.23}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 8082024.699999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6437285.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1972999.6099999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1580693.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1182118.07}, {"name": "Rodzina", "value": 740206.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 211801.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 204475.97999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 149999.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66915.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25999.84}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 337500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 95000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 377.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 210.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 40398376.589999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4289716.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 499069.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300717.97000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 273771.82999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 152350.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 151143.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35775.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15869.53}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1210342.9}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5811000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5750681.059999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3411102.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1388500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 499828.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 60300.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59454.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 441621.38000000006}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31854.309999999998}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 103656.54000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10292.400000000001}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 453193.33}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53665887.85000003, "v": "53,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.33, "v_pc": "1404,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27074138.6, "v": "27,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 12582573.749999996, "v": "12,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.44}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4279865.88, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 2680174.0700000008, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2360778.06, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1566975.2600000002, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 870575.8, "v": "870,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 796051.7599999999, "v": "796,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 613919.31, "v": "613,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 256116.56, "v": "256,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 246442.34000000003, "v": "246,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 206255.4, "v": "206,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 132021.06, "v": "132,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rodzina", "value": 45187436.28999999, "v": "45,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.69, "v_pc": "1182,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26152268.819999997, "v": "26,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14843255.119999995, "v": "14,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.84}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2291056.03, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1232095.96, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 329715.59, "v": "329,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 201039.37, "v": "201,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 115172.23, "v": "115,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 17005.0, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5828.170000000001, "v": "5,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 683.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14826123.830000002, "v": "14,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.1, "v_pc": "387,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9289803.670000002, "v": "9,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3275478.27, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1136249.12, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 430906.0, "v": "430,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 284750.68, "v": "284,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 202877.09, "v": "202,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 538.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101166.4, "v": "101,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24892.6, "v": "24,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14578177.32, "v": "14,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.96, "v_pc": "381,46 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "144.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8057867.89, "v": "8,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4194.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.27}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4947202.2, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1573107.2300000002, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.79}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12163814.350000003, "v": "12,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64, "v_pc": "318,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2331830.9999999995, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1976689.0, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1586334.03, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.04}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1404413.5, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1353559.82, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1296560.9400000002, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 914050.8, "v": "914,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 676582.54, "v": "676,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 483307.33999999997, "v": "483,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125472.38, "v": "125,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5013.0, "v": "5,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11730834.089999998, "v": "11,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.41, "v_pc": "306,95 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10253689.499999998, "v": "10,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 834311.31, "v": "834,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 275234.81999999995, "v": "275,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 224463.29999999996, "v": "224,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 143135.16, "v": "143,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11334572.409999998, "v": "11,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.19, "v_pc": "296,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6694976.37, "v": "6,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.06}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2854342.1, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.18}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1447753.94, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 337500.0, "v": "337,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7311988.92, "v": "7,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.99, "v_pc": "191,33 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3980193.33, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 1738000.0, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.76}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 948625.95, "v": "948,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8895.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 641269.64, "v": "641,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3900.0, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4937950.0200000005, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 641.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69, "v_pc": "129,21 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4937950.0200000005, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 641.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2269397.01, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "59,38 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1704597.8699999999, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 441488.75, "v": "441,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.45}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 73441.39, "v": "73,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 230.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 49869.0, "v": "49,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1724715.52, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "45,13 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "196.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1672194.9000000001, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.95}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52520.62, "v": "52,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1210342.9, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "31,67 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "41.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1210342.9, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 842653.1699999999, "v": "842,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "22,05 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 654941.07, "v": "654,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 138204.1, "v": "138,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.4}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 25628.0, "v": "25,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22880.0, "v": "22,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2143.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 839438.3699999998, "v": "839,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "21,97 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 779826.6, "v": "779,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.89}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 23083.5, "v": "23,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20923.9, "v": "20,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15604.369999999999, "v": "15,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 414.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 246663.0, "v": "246,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,45 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 121557.0, "v": "121,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.28}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 119260.0, "v": "119,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5546.0, "v": "5,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 68128.08, "v": "68,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59379.020000000004, "v": "59,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.15}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8749.06, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.84}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 22721.34, "v": "22,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,59 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 22721.34, "v": "22,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 550.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 550.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}