{"gmina": "Paw\u0142osi\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Paw\u0142osi\u00f3w", "kod_gus": "061813404062", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "eurostat": "PL822", "ludnosc": 8412, "budzet": {"dochody": "40,12 mln z\u0142", "wydatki": "36,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26974014.129999995, "dane1": 25630393.860000014, "dane2": 25630393.860000014, "dane3": 1343620.269999981}, {"label": "2017", "dane0": 29173609.640000008, "dane1": 30007083.34999998, "dane2": 29173609.640000008, "dane4": 833473.7099999711}, {"label": "2018", "dane0": 32546199.25, "dane1": 32698458.309999995, "dane2": 32546199.25, "dane4": 152259.05999999493}, {"label": "2019", "dane0": 34308163.769999996, "dane1": 32897133.300000004, "dane2": 32897133.300000004, "dane3": 1411030.4699999914}, {"label": "2020", "dane0": 40121235.47999999, "dane1": 36866650.120000005, "dane2": 36866650.120000005, "dane3": 3254585.3599999845}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5097576.4399999995, "dane1": 7959333.46}, {"label": "2017", "dane0": 5023068.51, "dane1": 7771169.850000004}, {"label": "2018", "dane0": 4978353.97, "dane1": 8490528.0}, {"label": "2019", "dane0": 5185696.29, "dane1": 8871543.83}, {"label": "2020", "dane0": 5698626.699999999, "dane1": 8913525.780000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,84 mln z\u0142", "wydatki": "1,89 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 87.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 90.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3436202699999809}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3436202699999809}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8334737099999711}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8334737099999711}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.15225905999999492}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.15225905999999492}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4110304699999914}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4110304699999914}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2545853599999846}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2545853599999846}], "dochod_ue": "622,62 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,54 mln z\u0142", "gmina_pc": "2322.9 z\u0142", "powiat": "7,10 mln z\u0142", "powiat_pc": "843.9 z\u0142", "wojewodztwo": "7,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "133,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "718,54 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,50 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5698626.699999999, "wydatki": 8913525.780000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-25", "DOFINANSOWANIE": "6490249.99", "WARTOSC": "11647395.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zwi\u0105zany jest z rozbudow\u0105 przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy o nowy specjalistyczny zak\u0142ad produkcyjny oraz wprowadzeniem do oferty firmy udoskonalonego produktu w postaci wielowarstwowych etykiet samoprzylepnych typu booklet, wykonanych w technologii druku offsetowego, fleksograficznego, a tak\u017ce w opcji hybrydowej \u0142\u0105cz\u0105cej te technologie . W ramach projektu zaplanowano wydatki zwi\u0105zane z: - budow\u0105 nowej hali produkcyjnej o powierzchni u\u017cytkowej ok. 1420 m2, - zakupem linii produkcyjnej do wytwarzania etykiet wielowarstwowych sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z: 5-cio kolorowej drukarki offsetowej, 10-cio kolorowej drukarki fleksograficznej, maszyny poligraficznej do klejenia etykiet, na\u015bwietlarki do matryc oraz oprogramowania do \u015bwiadczenia e-us\u0142ugi. Projekt zak\u0142ada wprowadzenie innowacji produktowej i procesowej. Projekt jest zwi\u0105zany z wdro\u017ceniem wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych i zako\u0144czonych przez Wnioskodawc\u0119 samodzielnie oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami zewn\u0119trznymi. W wyniku jego realizacji na rynek zostanie wprowadzony udoskonalony produkt o krajowej i europejskiej skali innowacyjno\u015bci. Przedmiotowa inwestycja wi\u0105\u017ce si\u0119 z dalszym rozwojem firmy i zwi\u0119kszeniem jej konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym i europejskim.", "BENEFICJENT": "BUJAK KRZYSZTOF - ZAK\u0141AD WIELOBRAN\u017bOWY DRUKARNIA \"MULTICOLOR\"", "TYTUL": "Budowa nowego zak\u0142adu do produkcji etykiet wielowarstwowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 771.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-14", "DATA_START": "2019-02-11", "DOFINANSOWANIE": "2999600.00", "WARTOSC": "4509058.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu bezpo\u015brednio wi\u0105\u017ce si\u0119 z wdro\u017ceniem opracowanej w ramach Etapu I Dz. 1.4. PO PW strategii wzorniczej. Zakres projektu obejmuje dzia\u0142ania projekt. i wdro\u017c. wynikaj\u0105ce z wybranych rekomendacji wzorniczych odpowiadaj\u0105cych aktualnej strategii biznesowej oraz zdolno\u015bciom organizacyjnymi i inwestycyjnym Wnioskodawcy, jak r\u00f3wnie\u017c uwarunkowaniom organizacyjno-procesowym zwi\u0105zanym z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ich wdro\u017cenia w okresie realizacji projektu. Zasadniczym elementem projektu jest opracowanie projektu nowej, innowacyjnej linii wzorniczej etykiet booklet \u201e48h\u201d oraz wdro\u017cenie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej jej produkcj\u0119. Zaprojektowanie i wdro\u017cenie nowej linii etykiet \u201e48h\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane trendy rynkowe, bran\u017cowe, spo\u0142eczne i technologiczne, jak r\u00f3wnie\u017c na potrzeby klient\u00f3w. Wdro\u017cona linia etykiet dzi\u0119ki innowacyjnym cechom i funkcjonalno\u015bciom b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 na trudnym, konkurencyjnym rynku poligraficznym. Projekt rozpocznie procedura wyboru wykonawc\u00f3w us\u0142ug projekt. i wdro\u017c. oraz dostawc\u00f3w urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych dla wprowadzenia nowej linii booklet\u00f3w. Przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania powi\u0105zane z poszcz. rekomendacjami wzorniczymi: 1) Opracowanie projektu nowej linii wzorniczej etykiet booklet \u201c48h\u201d- rekomendacja (R) nr 6.1. 2) Zakup semirotacyjnej maszyny drukarskiej w technologii offsetowej - R nr 6.3. 3) Zakup urz\u0105dzenia do zmiennego znakowania etykiet booklet - R nr 6.4. 4) Zakup urz\u0105dzenia do zautomat. kontroli jako\u015bci etykiet booklet - R nr 6.5. 5) Zakup automat. sztancy- R nr 6.6. 6) Rebranding - R nr 6.9. 7) Projekt identyfikacji wizualnej firmy w postaci ksi\u0119gi identyfikacji oraz nowych materia\u0142\u00f3w reklamowych- R nr 6.10. 8) Modernizacja stron internet. MULTICOLOR - R nr 6.11. 9) Media spo\u0142eczno\u015bciowe - R nr 6.13. 10) Udzia\u0142 w targach - R nr 6.14. Wdro\u017cenie ww. rekomendacji przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zrealizowania w kolejnych latach dalszych rekomendacji wzorniczych zdefiniowanych w opracowanej strategii.", "BENEFICJENT": "BUJAK KRZYSZTOF ZAK\u0141AD WIELOBRAN\u017bOWY DRUKARNIA \"MULTICOLOR\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii wzorniczej w Drukarni MULTICOLOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 356.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "5850550.00", "WARTOSC": "7581240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na skutek obni\u017cenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery na terenie gmin partnerskich tj. Gminy Miejskiej Jaros\u0142aw i Gminy Paw\u0142osi\u00f3w. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe m.in.: unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii cieplnej poprzez podniesienie efektywno\u015bci proces\u00f3w energetycznego spalania paliw powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery, u\u0142atwienie obs\u0142ugi \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz poprawa komfortu cieplnego w budynkach mieszkalnych. W wyniku realizacji projektu ulegnie zmianie struktura produkcji energii cieplnej poprzez wzrost udzia\u0142u kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych oraz odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119) kosztem paliw kopalnych na obszarze gmin partnerskich obj\u0119tych wsparciem. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do poprawy sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej, w zakresie wyr\u00f3wnywania dost\u0119pu do efektywnych system\u00f3w produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105, co b\u0119dzie sprzyja\u0107 ograniczeniu poziomu ub\u00f3stwa energetycznego. Projektem zostanie obj\u0119tych 341 gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych b\u0119dzie zainstalowanych \u0142\u0105cznie 279 kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych oraz 62 kot\u0142y na biomas\u0119. \u0141\u0105czna moc zainstalowanych kot\u0142\u00f3w wynosi 7 899 kW, w tym kot\u0142y kondensacyjne \u2013 6 698 kW, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 1 201 kW. Powierzchnia lokali obj\u0119tych zmian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wyniesie 49 751,66 m2. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu okre\u015blono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 7 826,42 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]; Szacowany roczny spadek emisji PM-10 - 51 371,11 [kg/rok]; Liczba gospodarstw domowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z efekt\u00f3w projektu - 341 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "Ekologiczne Partnerstwo Miasta Jaros\u0142awia i Gminy Paw\u0142osi\u00f3w \u2013 realizacja plan\u00f3w niskoemisyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-14", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "5514809.37", "WARTOSC": "6855688.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu drogowym poprzez bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z Autostrad\u0105 A4. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przebudow\u0119 drogi powiatowej Nr 1725 R Jaros\u0142aw - Paw\u0142osi\u00f3w, Nr 1725 R ul. Paw\u0142osiowska pomi\u0119dzy Autostrad\u0105 A4 a miastem Jaros\u0142aw, a polega\u0107 ona b\u0119dzie na zdj\u0119ciu humusu w rejonie planowanych rob\u00f3t, wycince drzew koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105, rozbi\u00f3rk\u0105 istniej\u0105cej konstrukcji nawierzchni jezdni i chodnik\u00f3w, przebudow\u0105 i zabezpieczeniem koliduj\u0105cej infrastruktury zgodnie z opracowaniami bran\u017cowymi, wykonaniem row\u00f3w krytych, przebudow\u0105 skrzy\u017cowania z ul. Strzeleck\u0105 na ma\u0142e rondo, wykonaniem poszerzenia jezdni, wykonaniem konstrukcji nawierzchni jezdni, wykonaniem chodnik\u00f3w, przebudow\u0105 konstrukcji nawierzchni zjazd\u00f3w, plantowaniem ziele\u0144c\u00f3w z humusowaniem i obsianiem traw\u0105, wykonanie oznakowania poziomego i pionowego.Przebudowa drogi powiatowej zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe, :1. Cele kr\u00f3tkofalowe:- Poprawa powi\u0105zania komunikacyjnego Miasta Jaros\u0142aw i Gminy Paw\u0142osi\u00f3w z autostrad\u0105 A4;- zwi\u0119kszenie komfortu jazdy dla uczestnik\u00f3w ruchu na drodze powiatowej poprzez popraw\u0119 stanu technicznego;2. Cele d\u0142ugofalowe -zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania ruchu drogowego na \u015brodowisko-zmniejszenie oddzia\u0142ywania ruchu drogowego na zmiany klimatu-zmniejszenie ha\u0142asu na drodze powiatowejW ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu:-D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g powiatowych - 4,82 km-Liczba projekt\u00f3w w zakresie poprawy bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego - 1 szt.-Powierzchnia drogi - 22 435 m2W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te - wska\u017aniki rezultatu:-Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu w przewozach pasa\u017cerskich 873 792 PLN/rok (w roku 2019 \u2013 rok po oddaniu infrastruktury)-Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu w przewozach towarowych 26 849 PLN/rok (w roku 2019 \u2013 rok po oddaniu infrastruktury)- Efektywno\u015b\u0107 kosztowa - 440,08 PLN/m2", "BENEFICJENT": "POWIAT JAROS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Poprawa powi\u0105za\u0144 komunikacyjnych Powiatu Jaros\u0142awskiego poprzez przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych Nr 1725 R Jaros\u0142aw - Paw\u0142osi\u00f3w, Nr 1725 R ul. Paw\u0142osiowska pomi\u0119dzy autostrad\u0105 A4 a miastem Jaros\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "9100369.16", "WARTOSC": "18366483.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kompleksowa rewitalizacja na terenie MOF Jaros\u0142aw Przeworsk do ko\u0144ca 2021 roku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 Stworzenie infrastruktury, kt\u00f3ra stanie si\u0119 miejscem integracji i aktywizacji os\u00f3b wykluczonych, bezrobotnych, niepe\u0142nosprawnych, obarczonych problemami ub\u00f3stwa, alkoholizmu czy \u017cyciowej bezradno\u015bci, a tak\u017ce os\u00f3b w wieku poprodukcyjnym oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conych demoralizacj\u0105. \u2022 Nadanie nowych funkcji spo\u0142ecznych, gospodarczych, kulturalnych, edukacyjnych, turystycznych i rekreacyjnych w kontek\u015bcie historycznych uwarunkowa\u0144 oraz dziedzictwa kulturowego w obszarze rewitalizacji, \u2022 Wzrost estetyki krajobrazu i architektury / przestrzeni publicznej w po\u0142\u0105czeniu ze stworzeniem nowych mo\u017cliwo\u015bci sp\u0119dzania wolnego czasu poprzez uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie przestrzeni publicznej. \u2022 Poprawa dost\u0119pu do rewitalizowanego obszaru, zlokalizowanych na nim obiekt\u00f3w i podstawowych us\u0142ug komunalnych. \u2022 Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez w\u0142\u0105czenia spo\u0142eczno\u015bci lokalnych, o\u017cywienie gospodarcze i spo\u0142ecznego danego obszaru, ograniczenia ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego oraz poprawy zatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci. \u2022 Ochron\u0119 dziedzictwa kulturowego. Zakres rzeczowy oraz zwiazane z nim produkty projektu to obj\u0119cie 0,82ha obszar\u00f3w rewitalizacj\u0105, w tym 11800 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach obj\u0119tych zintegrowanymi strategiami rozwoju, wybudowanie lub wyremontowanie 1946,5m2 budynk\u00f3w oraz przebudowanie 1517,1m2. W ramach projektu planowane jest dostosowanie 10 obiekt\u00f3w do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych, przebudowa 0,25 km dr\u00f3g gminnych, przebudowa sieci elektrycznej, kanalizacyjnej, wodoci\u0105gowej na terenie rynku w Jaros\u0142awiu, obj\u0119cie pracami 3 obiekt\u00f3w zabytkowych, zakup 308 sztuk wyposa\u017cenia oraz przewidziano udost\u0119pnienie 358,3 m2 przestrzeni na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ramach projektu planowana jest r\u00f3wnie\u017c poprawa wydajno\u015bci energetycznej 2 budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PRZEWORSK", "TYTUL": "Holistyczna rewitalizacja na terenie MOF Jaros\u0142aw - Przeworsk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-16", "DOFINANSOWANIE": "680021.76", "WARTOSC": "1205419.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej oraz przebudowy przepompowni \u015bciek\u00f3w w obr\u0119bie Gminy Paw\u0142osi\u00f3w. Planowana sie\u0107 kanalizacji sanitarnej umo\u017cliwi odprowadzenie \u015bciek\u00f3w z posesji jednorodzinnych i wielorodzinnych w mie\u015bcie i w\u0142\u0105cznie ich do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenia liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych, zapewniaj\u0105cego podwy\u017cszone usuwanie biogen\u00f3w. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez do budow\u0119 1,48 km sieci kanalizacyjnej i przebudow\u0119 11 przepompowni.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141OSI\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja gospodarki \u015bciekowej w gminie Paw\u0142osi\u00f3w, na terenie aglomeracji Wierzbna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "5156430.12", "WARTOSC": "9107234.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Jaros\u0142aw-Przeworsk, poprzez odpowiednie dzia\u0142ania prowadzone w gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad MOF.Projekt dotyczy szeregu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z popraw\u0105 dost\u0119pu do kultury na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Jaros\u0142aw-Przeworsk i zwi\u0119kszeniem jako\u015bci oferty kulturalnej w gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad MOF Jaros\u0142aw-Przeworsk, w tym dzia\u0142a\u0144 (remont, przebudowa i/lub zakup wyposa\u017cenia) dotycz\u0105cych: Miejskiego O\u015brodka Kultury w Jaros\u0142awiu (Gmina Miejska Jaros\u0142aw), Miejskiego O\u015brodka Kultury w Przeworsku, Wiejskiego Domu Kultury w Grz\u0119sce (Gmina Przeworsk), Wiejskiego Domu Kultury w Mirocinie (Gmina Przeworsk), Wiejskiego Domu Kultury w Ujeznej (Gmina Przeworsk), Centrum Kultury (\u015bwietlicy) w Cieszacinie Wielkim (Gmina Paw\u0142osi\u00f3w).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA JAROS\u0141AW", "TYTUL": "\"Rozw\u00f3j infrastruktury kulturalnej oraz rozw\u00f3j oferty kulturalnej na terenie Gmin MOF Jaros\u0142aw - Przeworsk\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "496963.21", "WARTOSC": "762449.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa gospodarowania odpadami komunalnymi poprzez zwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie. Aby zrealizowa\u0107 ten cel planuje si\u0119 budow\u0119 Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Paw\u0142osiowie.Dzi\u0119ki budowie nowej infrastruktury wzro\u015bnie poziom selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w na terenie gminy. Mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli odwozi\u0107 do PSZOK wytworzone odpady w dowolnym momencie. Obecnie musz\u0105 si\u0119 dostosowywa\u0107 do terminarza odbioru odpad\u00f3w. Jest to do\u015b\u0107 k\u0142opotliwe, szczeg\u00f3lnie w przypadku odpad\u00f3w wielkogabarytowych. Brak miejsca na sk\u0142adowanie odpad\u00f3w na posesjach mieszka\u0144c\u00f3w cz\u0119sto wi\u0105\u017ce si\u0119 z wywozem \u015bmieci do nielegalnych wysypisk b\u0105d\u017a te\u017c paleniem odpad\u00f3w. Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych spowoduje zmniejszenie ryzyka zanieczyszczenia odpadami. Odpady przestan\u0105 by\u0107 wywo\u017cone do las\u00f3w, na nieu\u017cytki czy \u0142\u0105ki. Zaprzestanie spalania odpad\u00f3w spowoduje popraw\u0119 jako\u015bci powietrza na terenie gminy Paw\u0142osi\u00f3w. Wzro\u015bnie \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczna mieszka\u0144c\u00f3w.Przedmiotem projektu jest budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Paw\u0142osi\u00f3w, w tym:\u2022 budowa wiaty magazynowej,\u2022 utwardzenie plac\u00f3w i dr\u00f3g dojazdowych do punktu selektywnej zbi\u00f3rki,\u2022 budowa wagi samochodowej,\u2022 utwardzenie, o\u015bwietlenie i ogrodzenie placu,\u2022 wyposa\u017cenie w komplet kontener\u00f3w i pojemnik\u00f3w na odpady.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141OSI\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j selektywnej gospodarki odpadami na terenie MOF Jaros\u0142aw \u2013 Przeworsk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4253600.64", "WARTOSC": "7717019.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_180777 (woj. podkarpackie, pow. jaros\u0142awski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 1890 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1240 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 6 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 4.350.022,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 68% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 91 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1760 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 6 plac\u00f3wek edukacyjnych i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia,- utworzy 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 01.10.2016 r. do 30.09.2018 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "OXYNET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eZapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze powiatu jaros\u0142awskiego - \u00a0obszar nr POPC01_180777\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "362555.48", "WARTOSC": "1067376.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa czysto\u015bci powietrza w gm. Paw\u0142osi\u00f3w poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Projekt dot. modernizacji energetycznej wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlenia 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gm. Paw\u0142osi\u00f3w. W budynku szko\u0142y filialnej w Kida\u0142owicach zaplanowano: izolacj\u0119 \u015bcian i stropu poddasza, modernizacj\u0119 systemu CO-wymian\u0119 kot\u0142a gazowego i CWU-monta\u017c pompy ciep\u0142a, wymian\u0119 o\u015bwietlenia w budynku na energooszcz\u0119dne, odtworzenie odboj\u00f3w z kostki brukowej. W budynku szko\u0142y filialnej w O\u017ca\u0144sku- izolacj\u0119 \u015bcian i stropu poddasza, modernizacj\u0119 systemu CO-wymian\u0119 kot\u0142a gazowego i CWU-monta\u017c pompy ciep\u0142a, wymian\u0119 o\u015bwietlenia w budynku na energooszcz\u0119dne. W budynku remizy stra\u017cackiej w Cieszacinie Wielkim - izolacj\u0119 \u015bcian i stropu poddasza, wymian\u0119 okien na nowe - 13 szt., wymian\u0119 bram gara\u017cowych na nowe - 2 szt., modernizacj\u0119 systemu CO-wymian\u0119 kot\u0142a gazowego i CWU-monta\u017c pompy ciep\u0142a, wymian\u0119 o\u015bwietlenia w budynku na energooszcz\u0119dne, odtworzenie odboj\u00f3w z kostki brukowej, wykonanie \u015bcian kolankowych wraz z ociepleniem, wykonanie nowego dachu. W budynku remizy stra\u017cackiej w Tywoni - docieplenie \u015bcian i stropu poddasza, zamurowanie nieu\u017cywanej bramy wjazdowej z dociepleniem powsta\u0142ej \u015bciany styropianem, modernizacj\u0119 systemu CO-wymian\u0119 kot\u0142a gazowego, wymian\u0119 o\u015bwietlenia w budynku na energooszcz\u0119dne, wymian\u0119 pokrycia dachu. Wszystkie budynki po realizacji projektu spe\u0142ni\u0105 wym\u00f3g uzyskania g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji poprzez spe\u0142nienie wymaga\u0144 izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d oraz wyposa\u017cenia technicznego budynku podlegaj\u0105cego przebudowie, obowi\u0105zuj\u0105cego od 2021 r. oraz zostanie zmniejszone zapotrzebowanie na zu\u017cycie energii - w budynku: szko\u0142y filialnej w Kida\u0142owicach o 64,07%, szko\u0142y filialnej w O\u017ca\u0144sku o 55,02%, remizy stra\u017cackiej w Cieszacinie Wlk. o 52,89% ,remizy stra\u017cackiej w Tywoni o 60,62%. Roczna redukcja ekwiwalentu CO2 dla projektu:59,66 t/rok. Roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 e. finalnej:257,14 MWh", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141OSI\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Paw\u0142osi\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2022-01-01", "DOFINANSOWANIE": "118519.75", "WARTOSC": "139435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.: Aktywnaintegracja15 os\u00f3b zagro\u017conychub\u00f3stwemlub wykluczeniemspo\u0142ecznymz terenugminyPaw\u0142osi\u00f3wpoprzezpopraw\u0119ich zdolno\u015bcidozatrudnienia w okresie od 1 stycznia 2022 do 31 grudnia 2022 roku. Gr. docel.proj.: Doro\u015blimieszka\u0144cyGminyPaw\u0142osi\u00f3w(15 os\u00f3b, w tym 9 kobieti 6 m\u0119\u017cczyzn),zagro\u017ceniub\u00f3stwemlub wykluczeniemspo\u0142ecznym,wszczeg\u00f3lno\u015bciosobykorzystaj\u0105ceze \u015bwiadcze\u0144z pomocyspo\u0142ecznejlub kwalifikuj\u0105cesi\u0119 do obj\u0119ciawsparciempomocyspo\u0142ecznej,tj. spe\u0142niaj\u0105ce,conajmniejjedn\u0105z przes\u0142anekokre\u015blonychw art. 7 ustawyo pomocyspo\u0142ecznejoraz osobykorzystaj\u0105cez PO P\u017b. Projektb\u0119dziedost\u0119pnydla os\u00f3b zniepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.Grup\u0119docelow\u0105projektustanowi\u0105wy\u0142\u0105cznieosobyzamieszka\u0142ew rozumieniuKodeksuCywilnegona obszarzezgodnymz obszaremrealizacjiprojektu(GminaPaw\u0142osi\u00f3ww woj. podkarpackim),kt\u00f3renie korzysta\u0142yz rodzajowoto\u017csamegowsparciaw ramachinnychprojekt\u00f3wwsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach RPO WP 2014-2020.Rezultatyproj.: Podniesienie efektywno\u015bcispo\u0142ecznejoraz zatrudnieniowejprzez osobystanowi\u0105cegrup\u0119docelow\u0105(zagro\u017coneub\u00f3stwemlub wykluczeniemspo\u0142ecznym).Zadania: ?Indywidualna diagnoza potrzeb - wsparcie rozwojowe.?Szkolenia wspomagaj\u0105ce reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105.?Doradztwo zawodowe.?Szkolenia TIK.?Szkolenia wspomagaj\u0105ce reintegracj\u0119 zawodow\u0105.Proj. b\u0119dzie realiz. zgodnie z zasadami:r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pn. dla os\u00f3b z niepe\u0142nosp.?r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn?zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141OSI\u00d3W", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Paw\u0142osi\u00f3w zagro\u017conych ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "465804.39", "WARTOSC": "548005.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica", "OPIS": "Cel g\u0142owny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w gm. miejskiej Jaros\u0142aw poprzez utoworzenie 8 nowych miejsc wychowania przedszkonego w Niepublicznym Specjalnym Profilowanym Przedszkolu dla Dzieci z Autuzmem Dobry Pocz\u0105tek dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami w okresie 01.06.2017-31.07.2018. G\u00f3wne rezultaty projektu: 0 uzyskanie kwalifikacji lub podniesienie kompetencji przez 6 nauczycieli 0 utoworzenie 8 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w przedszkolu specjalnym w m. Jaros\u0142aw 0 8 dzieci z niepe\u0142nosprawnosci\u0105 (autyzm, zesp\u00f3\u0142 Aspergera) obj\u0119tych zajeciami zikszajacymi ich szanse w edukacji przedszkolnej 0 6 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w projekcie Grupy docelowe: - 8 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (autyzm, zesp\u00f3\u0142 Asergera) w wieku przedszkolnym - 6 nauczycieli nowozatrudnionych we wspieranym przedszkolu - Niepubliczne Profilowane Przedszkole dla Dzieci z Autuzmem Dobry Pocz\u0105tek w Jaroslawiu Zadania: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 dopotrzeb dzieci z niepe\u0142nosrawno\u015bci\u0105 2. Wyposa\u017cenie pomieszczen 3. Organizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci 4. Bie\u017c\u0105ce fuukcjonowanie 5. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawowodwych nauczycieli", "BENEFICJENT": "ANNA KIE\u0141BICKA-CIERPISZ", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc w Niepublicznym Profilowanym Przedszkolu dla Dzieci z Autyzmem Dobry Pocz\u0105tek w Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "254946.87", "WARTOSC": "299937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica", "OPIS": "Cele: G\u0142\u00f3wnym celem projektu zgodnie z Regulaminem konkursu nr RPPK.09.01.00-IP.01-18-011/16 jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego. Na cel g\u0142\u00f3wny sk\u0142ada si\u0119 poni\u017cszy wachlarz cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego, - zapewnienie profesjonalnego, w pe\u0142ni wyposa\u017conego w nowoczesne pomoce dydaktyczne miejsca wychowania przedszkolnego. - dostarczenie, opr\u00f3cz podstawowej oferty edukacyjnej, szerokiej gamy zaj\u0119\u0107 dodatkowych wp\u0142ywaj\u0105cych na wszechstronny rozw\u00f3j dziecka, - wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy o\u015brodka. Rezultaty: Wnioskodawca zak\u0142ada utrzymanie 40 miejsc przedszkolnych w okresie min. 2 lat od momentu zako\u0144czenia projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te systemem edukacji przedszkolnej w wieku 3 \u2013 6 lat, podzielone na dwie grupy przedszkolne \u2013 3 i 4 latki oraz 5 i 6 latki, po 20 os\u00f3b w ka\u017cdej grupie, zakwalifikowane do udzia\u0142u w projekcie w wyniku przeprowadzonej rekrutacji. Zadania: Cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w projekcie, do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: - adaptacja pomieszcze\u0144 Szko\u0142y Podstawowej Si\u00f3str Niepokalanek w Jaros\u0142awiu w celu stworzenia mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0119kszenia liczby miejsc do 20 w ka\u017cdym z oddzia\u0142\u00f3w, - zakup sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia sal przedszkolnych oraz pomocy dydaktycznych. - bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola w pierwszym roku, w szczeg\u00f3lno\u015bci koszty zatrudnienia pomocy nauczycieli, wy\u017cywienia dzieci, - realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j dziecka, w tym zaj\u0119cia plastyczne, muzyczne, teatralne, gimnastyka korekcyjna, wsparcie logopedy, psychologa, organizacja zaj\u0119\u0107 integruj\u0105cych; piknik, wyj\u015bcia do filharmonii, teatru.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR NIEPOKALANEGO POCZ\u0118CIA N.M.P W SZYMANOWIE/SZKO\u0141A PODSTAWOWA SI\u00d3STR NIEPOKALANEK IM. B\u0141. MARCELINY DAROWSKIEJ", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia i zwi\u0119kszenie liczby miejsc w oddzia\u0142ach przedszkolnych Szko\u0142y Podstawowej Si\u00f3str Niepokalanek w Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1838972.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1282927.7899999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 861806.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 850228.4299999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 770299.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 706609.5599999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 618209.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 487205.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 267942.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 251672.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 138597.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 103128.43999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 84972.65999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77785.28}, {"name": "Cmentarze", "value": 70394.95}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 57498.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 53535.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50979.630000000005}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38428.24}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 33019.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30433.21}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28535.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25031.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 25004.149999999998}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 19500.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18555.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17790.870000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17675.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16655.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16575.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11483.050000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10383.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10114.21}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8403.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8189.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6040.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5562.89}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 4999.63}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4815.81}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4397.75}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4325.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3820.02}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3336.7200000000003}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2754.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1560.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1198.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 404.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 113.88}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5683182.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2802136.3500000006}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 504200.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 431267.05000000005}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 248950.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 235827.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 207281.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 187161.90999999997}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 179807.06999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 112218.07}, {"name": "Cmentarze", "value": 105147.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 69818.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66901.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 65842.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54974.99999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40159.27}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33087.18}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23977.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22813.98}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20326.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15333.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14816.28}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 13166.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1815.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 355.26}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 508166.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 350977.73}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 166245.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124751.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50991.81}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 35167.69}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3149.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 488724.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 229814.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 589887.41}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 108435.29}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8983431.440000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3188379.2800000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 318900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 274061.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 164631.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 129267.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 94292.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 92595.42}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 42378.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37037.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28706.78}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13818.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11542.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10144.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 6159.15}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4940.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3997.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3600.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 175246.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 144060.3}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 98907.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 33000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15622.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2525.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 54961.73}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133899.85}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3453209.4099999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1656205.4399999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 883247.5299999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 861806.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 618209.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 601573.0000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 255548.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 234156.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 194661.18999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 89894.95}, {"name": "Rodzina", "value": 55612.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19886.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17835.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4325.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3820.02}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2754.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 113.88}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6752532.1000000015}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3094582.7800000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 455244.77}, {"name": "Rodzina", "value": 345805.92000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 187161.90999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 105147.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66901.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54974.99999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34902.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15333.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14816.28}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 13166.72}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 517222.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 508166.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 124751.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50991.81}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 35167.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3149.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 488724.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 229814.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 589887.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108435.29}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12490710.720000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 337888.38999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 303602.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 225560.78999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37037.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10144.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4940.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 274153.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 144060.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15622.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2525.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 54961.73}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133899.85}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 12892129.330000002, "v": "12,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.96, "v_pc": "1532,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9059291.17, "v": "9,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3434591.0, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 364622.16000000003, "v": "364,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25031.4, "v": "25,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8189.2, "v": "8,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 404.4, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8913525.780000003, "v": "8,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.17, "v_pc": "1059,62 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "49.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6727543.819999998, "v": "6,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1239517.25, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 228937.97999999998, "v": "228,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 212181.15999999997, "v": "212,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155270.08000000002, "v": "155,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 152377.77000000002, "v": "152,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 143381.37, "v": "143,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50979.630000000005, "v": "50,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3336.7200000000003, "v": "3,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4363656.96, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.83, "v_pc": "518,74 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1893947.1, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1449172.8199999998, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 618920.36, "v": "618,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.18}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 338249.79, "v": "338,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4073.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30433.21, "v": "30,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28535.93, "v": "28,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4397.75, "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3921716.5700000008, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.63, "v_pc": "466,21 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3383634.6200000015, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 287378.5899999999, "v": "287,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 134083.65, "v": "134,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52702.020000000004, "v": "52,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22813.98, "v": "22,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21312.84, "v": "21,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19790.870000000003, "v": "19,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1934974.6399999997, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 116.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24, "v_pc": "230,03 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1934974.6399999997, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 116.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1391414.03, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77, "v_pc": "165,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1358394.93, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.62}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 33019.1, "v": "33,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 993003.8600000001, "v": "993,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69, "v_pc": "118,05 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 513049.54, "v": "513,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 164631.03, "v": "164,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 138597.8, "v": "138,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 92595.42, "v": "92,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 42378.85, "v": "42,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23977.72, "v": "23,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16575.5, "v": "16,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1198.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 896973.81, "v": "896,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43, "v_pc": "106,63 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "470.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "248.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 896973.81, "v": "896,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 399019.27, "v": "399,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "47,43 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 175246.36, "v": "175,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124751.65, "v": "124,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 31.26}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 98907.38, "v": "98,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 113.88, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 290478.83, "v": "290,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78, "v_pc": "34,53 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 177641.30000000002, "v": "177,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.15}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 103128.43999999999, "v": "103,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1220.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8148.63, "v": "8,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1560.46, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 255548.99, "v": "255,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "30,38 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181395.16999999998, "v": "181,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.98}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 57498.38, "v": "57,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.49}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16655.44, "v": "16,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.51}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 195042.63999999998, "v": "195,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "23,19 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "54.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 175542.63999999998, "v": "175,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 19500.0, "v": "19,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 184220.69, "v": "184,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "21,90 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 160483.35, "v": "160,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23737.34, "v": "23,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.88}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 88027.63, "v": "88,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,46 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 86212.63, "v": "86,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.93}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1815.0, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 54961.73, "v": "54,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,53 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 54961.73, "v": "54,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40857.96, "v": "40,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "4,86 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37037.94, "v": "37,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.65}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3820.02, "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35176.68, "v": "35,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,18 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35016.68, "v": "35,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 160.0, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 15920.72, "v": "15,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,89 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 15920.72, "v": "15,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}