{"gmina": "Radymno", "typ_gminy": "gmina wiejska Radymno", "kod_gus": "061813404000", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "podregion_eurostat": "PL822", "ludnosc": "11`458", "budzet": {"dochody": "54,60 mln z\u0142", "wydatki": "57,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,19 mln z\u0142", "wydatki": "1,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 64.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.161403339999989}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.161403339999989}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5665123500000238}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5665123500000238}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.491125910000034}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.491125910000034}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.423014319999963}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.423014319999963}], "dochod_ue": "1,42 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "24,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "2098.1 z\u0142", "powiat": "9,67 mln z\u0142", "powiat_pc": "843.9 z\u0142", "wojewodztwo": "9,61 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "122,40 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,42 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,47 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "8242080.00", "WARTOSC": "10616652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ,,parasolowy\" dotyczy budowy instalacji: - kolektor\u00f3w s\u0142onecznych: 290 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 1,3978 MW (p\u0142askie) i 5 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 0,0173 MW (pr\u00f3\u017cniowe). \u0141\u0105cznie 295 zestaw\u00f3w. - pomp ciep\u0142a typu powietrze na c.w.u: 142 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 0,45014 MW - paneli fotowoltaicznych: 314 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy: 0,8227 MW - kot\u0142\u00f3w biomasowych: 34 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy: 0,714 MW Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Celem projektu jest: 1. Poprawa jako\u015bci powietrza w gminie poprzez ograniczenie emisji CO2 o 2216,88 ton r\u00f3wnowa\u017cnika/rok 2. Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w generacji rozproszonej o 3 542,31 MWh i \u0142\u0105cznej mocy o 3,39 MW instalacji OZE 3. Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci gospodarstw domowych korzystaj\u0105cych z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c 785 zestaw\u00f3w urz\u0105dze\u0144", "BENEFICJENT": "GMINA RADYMNO", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii tj. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, pomp ciep\u0142a typu powietrze, paneli fotowoltaicznych oraz kot\u0142\u00f3w biomasowych dla gospodarstw indywidualnych w gminie wiejskiej Radymno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 719.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2886540.00", "WARTOSC": "5107206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie strategii wzorniczej powsta\u0142ej w wyniku audytu przeprowadzonego w ramach Etapu I. Opracowana strategia zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce zmiany wprowadzone do dzia\u0142alno\u015bci PBI Administracja dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu: 1) wdro\u017cenie innowacyjnej e-platformy bran\u017cowej wraz z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, b\u0119d\u0105c\u0105 innowacj\u0105 na skal\u0119 kraju. Skupi ona klient\u00f3w oraz specjalist\u00f3w, u\u0142atwiaj\u0105c ca\u0142y proces przegl\u0105du technicznego budynku oraz znacz\u0105co uatrakcyjni \u015bwiadczone us\u0142ugi. Cyfryzacja obejmie r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 prowadzenia Ksi\u0105\u017cki Obiektu Budowlanego w formie elektronicznej, wychodz\u0105c naprzeciw potrzebom klient\u00f3w, nieusatysfakcjonowanych konieczno\u015bci\u0105 przechowywania przepastnych tom\u00f3w w formie fizycznej; 2) dywersyfikacja us\u0142ug PBI Administracji przez doposa\u017cenie firmy w hale namiotowe oraz wprowadzenie us\u0142ugi wynajmu danych hal. Hale te s\u0105 alternatywnym rozwi\u0105zaniem dla tradycyjnych hal magazynowych, nad kt\u00f3rymi maj\u0105 wiele przewag, dzi\u0119ki swojej mobilno\u015bci, braku wymaganej zgody na budow\u0119, ni\u017cszym kosztom budowy oraz diametralnie skr\u00f3conemu czasowi realizacji. U\u0142atwi to te\u017c dost\u0119p do powierzchni magazynowej mniejszym przedsi\u0119biorstwom, zainteresowanym takimi powierzchniami tylko w wybranych okresach b\u0105d\u017a wi\u0119kszym przedsi\u0119biorstwom bez sta\u0142ego miejsca osadzenia. Dodatkowo wyposa\u017cenie firmy zostanie wzbogacone o nowoczesny sprz\u0119t s\u0142u\u017c\u0105cy do przeprowadzania przegl\u0105d\u00f3w obiekt\u00f3w budowlanych (drony z kamer\u0105 termowizyjn\u0105, anemometry wiatraczkowe z sond\u0105 przep\u0142ywu, detektory nieszczelno\u015bci gazowej, analizator spalin, kamery termowizyjne, \u015bniegomierze, balometr, miernik poziomu d\u017awi\u0119ku). Zostan\u0105 te\u017c wprowadzone zmiany w identyfikacji wizualnej firmy \u2013 w tym celu zostanie nawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca ze specjalistami zarz\u0105dzania designem. Strategia wzornicza zosta\u0142a opracowana przez do\u015bwiadczon\u0105 firm\u0119 wzornicz\u0105 CODE design Sp. z o.o., wybran\u0105 w wyniku post\u0119powania konkursowego, co gwarantuje sukces wprowadzonych zmian w przedsi\u0119biorstwie.", "BENEFICJENT": "PBI ADMINISTRACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii wzorniczej dla PBI Administracja przez uruchomienie innowacyjnej e-platformy bran\u017cowej oraz wynajem hal namiotowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "2238155.41", "WARTOSC": "3045388.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej/pierwotnej, obni\u017cenie koszt\u00f3w wytwarzania energii cieplnej oraz energii elektr. w bud. obj\u0119tych przedmiotowym projektem, wytwarzanie energii elektr./cieplnej z OZE oraz zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 do atmosfery.Projekt dot. termomodernizacji wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz monta\u017cem OZE 3 bud. u\u017cyt. publ.: ZS w \u0141azach, ZS w Ostrowie, ZS Korczowa budynek w M\u0142ynach.W ZS w \u0141azach zaplanowano:-docieplenie stropu pod nieogrz. poddaszem-482,00m2-docieplenie \u015bcian zewn.-524,6m2-docieplenie pod\u0142\u00f3g na gruncie-482,00m2-modernizacj\u0119 inst. ogrzewania wraz z monta\u017cem kot\u0142a na biomas\u0119 o mocy 100kW-wymian\u0119 okien o \u0142\u0105cznej pow.181,64m2 i drzwi o \u0142\u0105cznej pow.11,60m2-monta\u017c paneli PV o mocy 3,36kWW ZS Korczowa, bud. w M\u0142ynach zaplanowano:-docieplenie stropu pod nieogrz. poddaszem-443,00m2-docieplenie \u015bcian zewn.-611,60m2-docieplenie pod\u0142\u00f3g na gruncie-405,80m2-modernizacj\u0119 inst. ogrzewania wraz z monta\u017cem kot\u0142a na biomas\u0119 o mocy 60kW-wymian\u0119 okien o \u0142\u0105cznej pow. 112,82m2 i drzwi o \u0142\u0105cznej pow. 17,84m2-monta\u017c paneli PV o mocy 3,08kWW ZS w Ostrowie zaplanowano:-wymian\u0119 okien o \u0142\u0105cznej pow. 308,62m2 i drzwi o \u0142\u0105cznej pow. 13,51m2-docieplenie stropu pod nieogrz. poddaszem-472,3m2-docieplenie dach\u00f3w-696,5m2-docieplenie \u015bcian zewn.-1452,20m2-docieplenie pod\u0142\u00f3g na gruncie-1083,50m2-modernizacj\u0119 inst. ogrzewania wraz z monta\u017cem kaskady 2 kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych, ka\u017cdy o mocy 100kW-monta\u017c paneli PV o mocy 4,20kW-inst. kol. s\u0142on. o mocy 6,61kWRealizacja inwest. pozwoli na uzyskanie:a)w ZS w \u0141azach wska\u017anika EP na poziomie 47,55kWh/(m2*rok)oraz zostanie zmniejszone zapotrzeb. na zu\u017cycie energii o 60,79%b)w ZS w Korczowej, budynek w M\u0142ynach wska\u017anika EP na poziomie 59,93kWh/(m2*rok) oraz zostanie zmniejszone zapotrzeb. na zu\u017cycie energii o 63,17%c)w ZS w Ostrowie wska\u017anika EP na poziomie 80,62kWh/(m2*rok) oraz zostanie zmniejszone zapotrzebowanie na zu\u017cycie energii o 55,69%", "BENEFICJENT": "GMINA RADYMNO", "TYTUL": "Termomodernizacja trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz monta\u017cem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Radymno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-05-20", "DOFINANSOWANIE": "1417965.75", "WARTOSC": "2213128.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem realizacji proj. jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej z OZE, poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania biomasy, energii s\u0142onecznej, energii geotermalnej, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dot.:a) wymiany starych olejowych dw\u00f3ch kot\u0142owni (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Du\u0144kowicach oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Nienowicach) na nowe kot\u0142ownie biomasowe. Moc: 251 kW (Du\u0144kwice), 251 kW (Nienowice). \u0141\u0105czna moc: 502 kWb) Instalacja PV o \u0142\u0105cznej mocy 91,12 kWp na 10 budynkach u\u017cyt. publ. (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Du\u0144kowicach: 20x340 Wp=6,8 kWp, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Nienowicach: 12 x 340=4,08 kWp, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Choty\u0144cu: 80x340=27,20 kWp; Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Korczowej: 70 x 340=23,8 kWp; Remizo-\u015awietlica w Du\u0144kowicach: 16x340Wp=5,44kWp; Remizo-\u015awietlica w Nienowicach: 20x340Wp=6,8 kWp; Remizo-\u015awietlica w Choty\u0144cu: 12 x340 Wp=4,08 kWp; Remizo-\u015awietlica w Korczowej: 18x340Wp=6,12 kWp; \u015awietlica w Grabowcu: 12 x 340 Wp=4,08 kWp; \u015awietlica w Piaskach: 8x340 Wp=2,72 kWp. c) Instalacja piec\u00f3w akumulacyjnych dla 5 budynk\u00f3w u\u017cyt. publ. (Remizo-\u015awietlica w Du\u0144kowicach: 6xDOA 20/E o mocy 2 kW i zasilaniu 3/N/PE 230; R-\u015a w Nienowicach:6xDOA 20/E o mocy 2 kW i zasilaniu 3/N/PE 230, R-\u015a w Choty\u0144cu: 8xDOA 20/E o mocy 2 kW i zasilaniu 3/N/PE 230, R-\u015a w Korczowej: 8xDOA 20/E o mocy 2 kW i zasilaniu 3/N/PE 230, S w Piaskach: 6xDOA 20/E o mocy 2 kW i zasilaniu 3/N/PE 230d) Instalacja pomp ciep\u0142a dla 2 bud. u\u017cyt.publ (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Choty\u0144cu: 2 xPC AW 36,7 kW (A2W35), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Korczowej: 1PC AW 67,6 kW (A2W35)Celem proj. jest: 1. Poprawa jako\u015bci powietrza w gminie poprzez ograniczenie emisji CO2 o 155,32 Mg CO22. Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii z OZE (energii elektrycznej: 0,82 MWhe/rok, energii cieplnej: 492,68 MWht/rok)3. Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci pub. korzystaj\u0105cych z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c zestaw\u00f3w urz\u0105dze\u0144 OZE (10 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci pub.)Obiekty na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 montowane OZE pokryte s\u0105 blach\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA RADYMNO", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie wiejskiej Radymno.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1341168.82", "WARTOSC": "1577845.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podwy\u017cszenie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w 10 szko\u0142ach osi\u0105gaj\u0105cych niskie wyniki edukacyjne w gminie Radymno w okresie do 30.06.2018 poprzez rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli w tym w zakresie stosowania TIK w procesie edukacyjnym oraz zmian\u0119 modelu nauczania w kierunku rozwijania kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci kooperacji oraz krytycznego my\u015blenia, w tym wyszukiwania, oceny i tw\u00f3rczego - 15 - Wersja: 1.0 wniosku o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP 2014-2020 Suma kontrolna: 0007B73/1/2/4/14/21/24/13/23/18/3/19/93/5/6/0/4/5 wykorzystania dost\u0119pnych \u017ar\u00f3de\u0142 wiedzy. Grupa docelowa projektu: Szko\u0142a Podstawowa (SP) w Zespole Szk\u00f3\u0142 (ZS) w Sko\u0142oszowie, SP w ZS w \u015awi\u0119tem, SP w ZS w So\u015bnicy, SP i Gimnazjum (GIM) w ZS w Ostrowie, SP w ZS w \u0141azach, SP i GIM w ZS w Korczowej, SP w ZS w Choty\u0144cu, SP w ZS w Nienowicach oraz ich uczniowie 633 ucz, w tym 307 dz. i 83 nauczycieli, w tym 60K. S\u0105 to szko\u0142y zlokalizowane na obszarze gminy wiejskiej Radymno. Dzia\u0142ania I Kluczowa wiedza, kluczowe kompetencje- zwi\u0119kszanie kompetencji uczni\u00f3w i nauczycieli- typ projektu 1 II Eureka!- metoda eksperymentu w szkole- typ projektu 2 III Narz\u0119dzia TIK w procesie nauczania- typ projektu 3 Rezultaty Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 539 (w tym 261 K) Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 71 (w tym 51K) Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-8 Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-10 Produkty Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie: 633 (307K) Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie: 83 (60K) Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 8 Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pr", "BENEFICJENT": "GMINA RADYMNO", "TYTUL": "Alfa i Omega - Program wsparcia szk\u00f3\u0142 z terenu gminy Radymno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3719002.72", "WARTOSC": "7170678.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_180780 (woj. podkarpackie, pow. jaros\u0142awski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 1845 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1134 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 3 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.828.209,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 64% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 97 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1538 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 3 plac\u00f3wki edukacyjne i plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia,- utworzy 4 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 01.10.2016 r. do 30.09.2018 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "OXYNET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eZapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze powiatu jaros\u0142awskiego - \u00a0obszar nr POPC01_180780\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "313806.07", "WARTOSC": "369183.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w gminie Radymno, poprzez utworzenie 25 nowych miejsc w istniej\u0105cym OWP przy SP w \u015awi\u0119tem, przez dostosowanie/adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, rozszerzenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 2 nauczycieli zatrudnionych w OWP do sierpnia 2019 r. GR DOC: ? dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w Ustawie o systemie o\u015bwiaty \u2013 30(19dz, 11ch) ? istniej\u0105ce przedszkola- 1 ? nauczyciele - 2 (2K,0M) Realizowane zadania ? utworzenie 25 nowych miejsc przedsz. ? przygotowanie 2 N do prowadz.procesu edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej z u\u017cyciem narz\u0119dzi TIK/nowczesnego oprogram.edukac.u\u0142atwiajacego nauk\u0119 kompet.przekrojow. ? wzbogacenie oferty w r\u00f3\u017cnorodne zaj\u0119cia dodatk.dla 20D Wska\u017aniki rezultatu: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu- 2K,0M Wska\u017cniki produktu: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatk. zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse eduk. w eduk. przedszk.-30D Liczba miejsc wych. przedszk. dofinans. w programie -25", "BENEFICJENT": "GMINA RADYMNO", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 przedszkola w Gminie Radymno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "280293.09", "WARTOSC": "280293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AXCES PRODUCTION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA AXCES PRODUCTION SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6972013.74", "WARTOSC": "12250824.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie na rynek us\u0142ugi wynajmu kontener\u00f3w do zabudowy modu\u0142owej, b\u0119d\u0105cych nowo\u015bci\u0105 na rynku krajowym, przewy\u017cszaj\u0105cych pod wzgl\u0119dem technologicznym i ekologicznym obiekty oferowane przez inne podmioty. Wynajem innowacyjnych modu\u0142\u00f3w budowlanych o zwi\u0119kszonych wymiarach, umo\u017cliwiaj\u0105cych dowolne i bezkolizyjne konfigurowanie obiekt\u00f3w, wysokiej izolacyjno\u015bci termicznej oraz niskim zu\u017cyciu ciep\u0142a niesie za sob\u0105 szereg korzy\u015bci zar\u00f3wno dla us\u0142ugobiorc\u00f3w, jak i \u015brodowiska naturalnego. Dzi\u0119ki wykorzystaniu nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 mo\u017cliwe b\u0119dzie przede wszystkim znaczne zmniejszenie zapotrzebowania obiekt\u00f3w modu\u0142owych na energi\u0119 i spe\u0142nienie nieustannie rosn\u0105cych wymaga\u0144 dotycz\u0105cych energoch\u0142onno\u015bci budynk\u00f3w, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa po\u017carowego, podwy\u017cszenie komfortu u\u017cytkowania oraz skr\u00f3cenie czasu budowy. Zaoferowanie us\u0142ugi b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wdro\u017ceniu, do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej PBI Administracja 1, wynik\u00f3w prac B+R zleconych przez Wnioskodawc\u0119 firmie Modular System Sp. z o.o. Badania zewn\u0119trzne mia\u0142y na celu opracowanie innowacyjnego modu\u0142u budowlanego wpisuj\u0105cego si\u0119 w zmieniaj\u0105ce przepisy prawa oraz w id\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Wieloletnie do\u015bwiadczenie bran\u017cowe wykonawcy oraz przeprowadzony przegl\u0105d literatury bran\u017cowej pozwoli\u0142y wyznaczy\u0107 obszary, w kt\u00f3re wprowadzono nowe, bardziej efektywne rozwi\u0105zania, wpisuj\u0105ce si\u0119 w wymagania Dyrektywy nr 2010/31/UE. Podczas opracowywania kontenera wzi\u0119to pod uwag\u0119 r\u00f3wnie\u017c rachunek ekonomiczny oraz wzgl\u0119dy architektoniczne. Dzi\u0119ki urzeczywistnieniu za\u0142o\u017ce\u0144 projektu firma ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 liderem na rynku po\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw zajmuj\u0105cych si\u0119 wynajmem kontener\u00f3w do zabudowy modu\u0142owej.", "BENEFICJENT": "PBI ADMINISTRACJA 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowego standardu kontenera do zabudowy modu\u0142owej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "239243.12", "WARTOSC": "281462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w OWP poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego. Nowe miejsca przedszkolne tworzone b\u0119d\u0105 w funkcjonuj\u0105cych OWP. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY - zostan\u0105 stworzone nowe miejsca wychowania przedszkolnego. Czynniki uzasadniaj\u0105ce potrzeb\u0119 realizacji projektu -Nowe miejsca przedszkolne powstan\u0105 g\u0142\u00f3wnie w OWP prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w gminach o najni\u017cszym stopniu upowaszechniania edukacji przedszkolnej, -Rz\u0105dowe 500+ stymuluje wzrost dzietno\u015bci w Polsce, statystyki GUS powierdzaj\u0105 stabilny wzrost urodze\u0144 w kolejnych latach -Popularno\u015b\u0107 przedszkoli katolickich wzrasta ze wzgl\u0119du na warto\u015bci przekazywane dzieciom, ofert\u0119 edukacyjn\u0105 i infrastruktur\u0119. GRUPA DOCELOWA to 102 dzieci w tym 51D, 51Ch dzieci w wieku przedszkolnym, 2 istniej\u0105ce O\u015brodki Wychowania Przedszkolnego. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Tworzenie nowych miejsc przedszkolnych - zakup wyposa\u017cenia i pomocy. 2. Prowadzenie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci nowoutworzonej grupy 2. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla wszystkich dzieci Projekt nie zosta\u0142 fizycznie zako\u0144czony lub w pe\u0142ni zrealizowany.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR S\u0141U\u017bEBNICZEK NMP NIEPOKALANIE POCZ\u0118TEJ PROWINCJA PRZEMYSKA/OCHRONKA \u015aWI\u0118TEGO MAKSYMILIANA W SO\u015aNICY/PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE IM. E.BOJANOWSKIEGO W JAROS\u0141AWIU", "TYTUL": "Dobry start dla dzieci z przedszkoli Zgromadzenia Si\u00f3str S\u0142u\u017cebniczek w So\u015bnicy i Jaros\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-17", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "56100.00", "WARTOSC": "126690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142dzielnia Socjalna \u201eDobryDzie\u0144\u201d opiera dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na \u015bwiadczeniu us\u0142ug rekreacyjnych zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 imprez przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 dmuchanych. Dotychczasowe us\u0142ugi s\u0105 g\u0142\u00f3wnie skierowane do dzieci i ograniczaj\u0105 grup\u0119 klient\u00f3w. W ramach projektu wnioskodawca planuje udoskonalenie dotychczasowych us\u0142ug poprzez poszerzenie asortymentu o nowy sprz\u0119t rekreacyjny, kt\u00f3ry obecnie nie jest dost\u0119pny regionie oraz nie posiadaj\u0105 go najbli\u017csi konkurenci wnioskodawcy. Nabyty sprz\u0119t rekreacyjny b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c przeznaczony dla os\u00f3b doros\u0142ych, co pozwoli wnioskodawcy na poszerzenie grupy klient\u00f3w. Rozwini\u0119cie dotychczasowych us\u0142ug zosta\u0142o zaplanowane w wyniku licznych zapyta\u0144 wcze\u015bniejszych klient\u00f3w wnioskodawcy o mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia us\u0142ug i zaoferowanie nowych atrakcji. Z nabyciem sprz\u0119tu b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 zwi\u0119kszenie zatrudnia w celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa i prawid\u0142owej obs\u0142ugi sprz\u0119tu rekreacyjnego podczas organizowanych imprez.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"DOBRYDZIE\u0143\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug rekreacyjnych dla dzieci i doros\u0142ych w Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej \u201eDobryDzie\u0144\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1374779.1099999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1232008.4400000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1082939.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1072105.8900000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 651083.9400000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 424087.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 406867.57000000007}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 377331.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 234730.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 192780.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 154599.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 141800.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 124409.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 116371.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 67344.08}, {"name": "Cmentarze", "value": 63164.520000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60848.74999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58558.18}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 57988.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 57098.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 53921.08000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42724.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39658.520000000004}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 38228.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 36216.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 34210.92}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 29441.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 27252.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 25989.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21761.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20329.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17670.15}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14427.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11661.2}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 10923.06}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10505.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9840.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9573.79}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 9435.32}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9113.03}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8371.71}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 7957.49}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5700.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5381.129999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5195.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3627.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2099.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1859.98}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1383.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1001.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 61.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 42.6}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1466661.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 925039.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 564825.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 480903.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 194727.37}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 123821.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 86841.38}, {"name": "Cmentarze", "value": 57844.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38530.59}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 16428.54}, {"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 1417965.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 801448.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 502092.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 478053.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 424609.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 164680.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 157727.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16092.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1668.99}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 901.37}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 677410.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 299909.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79097.35}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9415324.069999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2619924.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1014044.36}, {"name": "Gimnazja", "value": 816262.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 674362.1100000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 463015.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 396415.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 241123.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 165727.21000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 146135.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 142649.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 124493.67}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 106472.59000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 55786.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49191.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 31616.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25810.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18862.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15010.34}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12596.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10470.599999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4965.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9420271.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5046745.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 441984.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 437400.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 276781.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 266314.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 251226.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 222720.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 207212.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101358.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 57192.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 41111.58}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39368.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38850.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38393.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21291.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12937.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12206.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12127.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1746.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1500.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 589.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 48563.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27360.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 781.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 163121.25}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1974.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 113.83}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 66856.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3832.7699999999995}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5589000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2085651.7600000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1842422.07}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1132241.1399999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 927971.0599999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 864952.0000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 463162.5899999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 406867.57000000007}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 256255.07000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 225243.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 64166.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60864.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40198.520000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36216.16}, {"name": "Turystyka", "value": 25000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24326.86}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 10923.06}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1607283.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 925039.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 586555.8600000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 480903.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 211155.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 86841.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 57844.05}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1417965.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 801448.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 666772.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 478053.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 424609.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 270727.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16092.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1668.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 901.37}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 677410.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 299909.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 79097.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 60000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11865253.150000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3003696.360000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 798855.7800000001}, {"name": "Rodzina", "value": 558674.7600000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 165727.21000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49191.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31616.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27607.14}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25810.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18862.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4965.4}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14942810.309999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 749897.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 554751.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 325878.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 276781.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78218.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21291.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48563.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27360.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 781.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 163121.25}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1974.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113.83}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66856.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3832.7699999999995}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5589000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15802034.210000003, "v": "15,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.71, "v_pc": "1379,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11570220.019999998, "v": "11,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1374538.1800000004, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 884627.35, "v": "884,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 643892.49, "v": "643,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 591514.23, "v": "591,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 357460.03, "v": "357,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 157456.25999999995, "v": "157,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116548.9, "v": "116,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 67344.08, "v": "67,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 25989.18, "v": "25,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12443.489999999998, "v": "12,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15726728.450000005, "v": "15,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.57, "v_pc": "1372,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9585302.06, "v": "9,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5497082.5200000005, "v": "5,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 498567.67999999993, "v": "498,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 57098.71, "v": "57,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42724.3, "v": "42,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38393.2, "v": "38,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 278.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5700.0, "v": "5,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1859.98, "v": "1,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8231345.229999999, "v": "8,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 197.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.43, "v_pc": "718,39 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6083482.12, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 767.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.9}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1406395.43, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 618814.85, "v": "618,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113497.20000000001, "v": "113,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9113.03, "v": "9,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 338.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 42.6, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4287148.740000001, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.51, "v_pc": "374,16 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3359349.5000000005, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 259093.33, "v": "259,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 232560.75, "v": "232,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 164410.84000000003, "v": "164,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141543.9, "v": "141,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 130190.42, "v": "130,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3436699.01, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.02, "v_pc": "299,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2538767.29, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 691837.91, "v": "691,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.13}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 153263.47999999998, "v": "153,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42493.64, "v": "42,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 9435.32, "v": "9,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 901.37, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2219414.36, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.89, "v_pc": "193,70 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "945.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "541.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 2219414.36, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2011916.0900000003, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52, "v_pc": "175,59 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 747417.5, "v": "747,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 377331.08, "v": "377,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 266314.04, "v": "266,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 251226.98, "v": "251,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 207212.39, "v": "207,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 124493.67, "v": "124,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20329.48, "v": "20,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12937.67, "v": "12,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3627.28, "v": "3,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1026.0, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1497634.51, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62, "v_pc": "130,71 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1497634.51, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1072030.51, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87, "v_pc": "93,56 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 622814.11, "v": "622,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.09}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 424609.84, "v": "424,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24606.56, "v": "24,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.29}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 927971.0599999999, "v": "927,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62, "v_pc": "80,99 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 855531.74, "v": "855,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 38228.4, "v": "38,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 34210.92, "v": "34,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 628317.1799999999, "v": "628,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1, "v_pc": "54,84 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 606792.53, "v": "606,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.57}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8371.71, "v": "8,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 7957.49, "v": "7,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5195.45, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 366943.9, "v": "366,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "32,03 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 157727.74, "v": "157,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113000.0, "v": "113,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.79}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 36216.16, "v": "36,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.86}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 276781.98, "v": "276,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "24,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 276781.98, "v": "276,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 163121.25, "v": "163,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,24 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 163121.25, "v": "163,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 147820.21000000002, "v": "147,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,90 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 121008.57, "v": "121,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26811.64, "v": "26,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.13}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 130152.0, "v": "130,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 64366.0, "v": "64,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 63626.0, "v": "63,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2099.0, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 61.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 61255.920000000006, "v": "61,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,35 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60715.920000000006, "v": "60,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 540.0, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 241.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,18 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 241.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 10923.06, "v": "10,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,95 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 10923.06, "v": "10,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}