{"gmina": "Radymno", "typ_gminy": "gmina miejska Radymno", "kod_gus": "061813404021", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "eurostat": "PL822", "ludnosc": 5358, "budzet": {"dochody": "28,01 mln z\u0142", "wydatki": "27,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19603399.81, "dane1": 19195829.799999993, "dane2": 19195829.799999993, "dane3": 407570.01000000536}, {"label": "2017", "dane0": 21319467.860000003, "dane1": 21115848.680000003, "dane2": 21115848.680000003, "dane3": 203619.1799999997}, {"label": "2018", "dane0": 29181488.6, "dane1": 32936458.06, "dane2": 29181488.6, "dane4": 3754969.459999997}, {"label": "2019", "dane0": 30135254.789999995, "dane1": 25444712.110000003, "dane2": 25444712.110000003, "dane3": 4690542.679999992}, {"label": "2020", "dane0": 28006015.859999992, "dane1": 27713838.21000001, "dane2": 27713838.21000001, "dane3": 292177.6499999836}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3697897.7199999997, "dane1": 6642653.720000004}, {"label": "2017", "dane0": 3829596.4699999997, "dane1": 6072624.4700000025}, {"label": "2018", "dane0": 3745253.8499999996, "dane1": 6144198.17}, {"label": "2019", "dane0": 4064487.0500000003, "dane1": 6641004.730000002}, {"label": "2020", "dane0": 4238719.6, "dane1": 6579403.3900000015}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,70 mln z\u0142", "wydatki": "1,77 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 37.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 59.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.40757001000000537}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.40757001000000537}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2036191799999997}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2036191799999997}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.754969459999997}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.754969459999997}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.690542679999992}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.690542679999992}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.29217764999998364}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.29217764999998364}], "dochod_ue": "1,02 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "37,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "6913.5 z\u0142", "powiat": "4,52 mln z\u0142", "powiat_pc": "843.9 z\u0142", "wojewodztwo": "4,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "479,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "311,07 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4238719.6, "wydatki": 6579403.3900000015}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13025747.44", "WARTOSC": "19634928.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w oraz ochrona \u015brodowiska naturalnego na terenie Gminy Radymno. Poprzez realizacj\u0119 projektu \u201eBudowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Sko\u0142osz\u00f3w, Gmina Radymno \u2013 II etap z rozbudow\u0105 oczyszczalni w \u015awi\u0119tem\u201dzostanie przebudowana i rozbudowana oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci \u015awi\u0119te oraz wybudowana nowa sie\u0107 kanalizacyjna w miejscowo\u015bci Sko\u0142osz\u00f3w. W miejscowo\u015bci \u015awi\u0119te zostanie zamontowana instalacja fotowoltaiczna na budynku oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz na terenie oczyszczalni ( wolnym od zabudowy) o mocy do 40kW. W wyniku projektu zwi\u0119kszy si\u0119 d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnych o 10,96 km, co pozwoli ju\u017c w roku nast\u0119pnym po zako\u0144czeniu realizacji projektu na przy\u0142\u0105czenie - 803 os\u00f3b, kt\u00f3re pozostaj\u0105 obecnie bez sieci kanalizacyjnej (w tym 8,34 km kanalizacji grawitacyjnej i 2,62 km kanalizacji t\u0142ocznej). Dzi\u0119ki projektowi zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni: z poziomu 450 m3/dob\u0119 do poziomu 988 m3/dob\u0119. Liczba RLM dla aglomeracji \u015awi\u0119te wynosi 9634. Stopie\u0144 skanalizowania Gminy Radymno stan na 31.12.2015r wynosi 36%. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wyr\u00f3wnanie dost\u0119pu do sieci kanalizacyjnej mieszka\u0144c\u00f3w gminy, co wp\u0142ynie na podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Poprawie stanu infrastruktury \u015bciekowej przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci mi\u0119dzy innymi poprzez wspieranie rozwoju przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych zgodnie z zasadami poszanowania \u015brodowiska. Opr\u00f3cz tego ulegnie poprawie stan \u015brodowiska naturalnego mi\u0119dzy innymi poprzez wzrost jako\u015bci w\u00f3d gruntowych i powierzchniowych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE GMINY RADYMNO SP. Z O. O.", "TYTUL": "\u201eBudowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Sko\u0142osz\u00f3w, Gmina Radymno \u2013 II etap z rozbudow\u0105 oczyszczalni w \u015awi\u0119tem\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2431.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-05-10", "DOFINANSOWANIE": "7157265.77", "WARTOSC": "11541601.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenia liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych, zapewniaj\u0105cego podwy\u017cszone usuwanie biogen\u00f3w. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez do budow\u0119 16,15 km sieci kanalizacyjnej i pod\u0142\u0105czenie do sieci 1392 nowych mieszka\u0144c\u00f3w oraz przebudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Projekt dotyczy budowy sieci kanalizacji sanitarnej w systemie grawitacyjno-ci\u015bnieniowej wraz z przepompowniami \u015bciek\u00f3w w obr\u0119bie Miasta Radymno. Planowana sie\u0107 kanalizacji sanitarnej umo\u017cliwi odprowadzenie \u015bciek\u00f3w z posesji jednorodzinnych i wielorodzinnych w mie\u015bcie i w\u0142\u0105cznie ich do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Miasta Radymna, kt\u00f3ra w ramach przedmiotowego projektu podlega przebudowie.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej dla Miasta Radymna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1335.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-08-10", "DOFINANSOWANIE": "2999718.52", "WARTOSC": "4011245.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Miasta Radymna poprzez modernizacj\u0119 Miejskiego O\u015brodka Kultury oraz poprzez zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia.Wzro\u015bnie atrakcyjno\u015b\u0107 regionu dzi\u0119ki podwy\u017cszeniu dost\u0119pno\u015bci oraz jako\u015bci oferty kulturalnej na terenie Miasta Radymna. Zostanie u\u0142atwiony dost\u0119p osobom mieszkaj\u0105cym na terenach oddalonych od du\u017cych o\u015brodk\u00f3w miejskich do dzia\u0142a\u0144 kulturalnych.Realizacja projektu spowoduje utworzenie nowych wydarze\u0144 kulturalnych i edukacyjnych, kt\u00f3re to dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na u\u015bwiadomienia znaczenia kultury i aktywno\u015bci kulturalnej w rozwoju indywidualnym cz\u0142owieka i spo\u0142ecze\u0144stwa. Osoby uzdolnione artystycznie, muzycznie, tanecznie, czy zainteresowane fotografi\u0105 b\u0119d\u0105 mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia swoich umiej\u0119tno\u015bci. Arty\u015bci i osoby uzdolnione b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaprezentowania swoich talent\u00f3w podczas organizowanych wystaw. Dodatkowo nowe osoby, obecnie nie korzystaj\u0105ce z oferty proponowanej przez Miejski O\u015brodek Kultury zostan\u0105 zach\u0119cone do uczestnictwa w jak\u017ce ciekawych zaj\u0119ciach. Po\u0142\u0105czone si\u0142y i uwa\u017cny dialog maj\u0105 szans\u0119 rozwin\u0105\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 kulturow\u0105, przyczyni\u0107 si\u0119 do rozwoju regionalnego i zwi\u0119kszy\u0107 poczucie jedno\u015bci w regionie.Zakup sprz\u0119tu umo\u017cliwi na pe\u0142ne wykorzystanie posiadanej infrastruktury.Opisane wy\u017cej wydarzenia przyczyni\u0105 si\u0119 do budowania \u015bwiadomo\u015bci i edukacji kulturalnej.Poprzez realizacj\u0119 projektu nast\u0105pi stymulacja gospodarki na etapie realizacji projektu poprzez wzrost zatrudnienia os\u00f3b przez firmy budowlane. Modernizacja budynku Miejskiego O\u015brodka Kultury spowoduje wizualn\u0105 popraw\u0119 wygl\u0105du budynku. Dzi\u0119ki rozwi\u0105zaniom maj\u0105cym na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej koszty utrzymania budynk\u00f3w zmniejsz\u0105 si\u0119.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO", "TYTUL": "Podniesienie atrakcyjno\u015bci i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury instytucji kultury poprzez przebudow\u0119 i wyposa\u017cenie Miejskiego O\u015brodka Kultury w Radymnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "7281092.36", "WARTOSC": "26440990.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa 12,3 km linii napowietrznej 110 kV od istniej\u0105cego s\u0142upa nr 104 linii Munina - Lubacz\u00f3w do stacji 110/15 kV Korczowa oraz budowa stacji 110/15 kV Korczowa w celu przy\u0142\u0105czenia odbiorc\u00f3w oraz \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej - Farmy Wiatrowej WEL LS-36 \u201eM\u0142yny\u201d. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze woj. podkarpackiego: - budowa linii 110 kV - powiat Jaros\u0142aw (gminy Radymno i Laszki) i powiat Lubacz\u00f3w (gmina Wielkie Oczy) - budowa stacji 110/15 kV - powiat Jaros\u0142aw, gmina Radymno (dzia\u0142ka nr 123/60, arkusz 8, obr\u0119b nr 9, M\u0142yny). Projektowana linia 110 kV jest lini\u0105 dwutorow\u0105 od istniej\u0105cego s\u0142upa nr 104 linii Munina - Lubacz\u00f3w do stacji 110/15 kV Korczowa.", "BENEFICJENT": "PGE DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa linii 110kV do stacji Korczowa oraz stacji 110/15kV Korczowa w celu przy\u0142\u0105czenia odbiorc\u00f3w oraz \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej z obszaru strefy przygranicznej przej\u015bcia granicznego Korczowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 449.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-10", "DOFINANSOWANIE": "1742660.28", "WARTOSC": "5058471.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "Inwestycja, kt\u00f3rej celem jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnych us\u0142ug w postaci pobierania pr\u00f3b glebowych, a nast\u0119pnie mapowania pola i mieszania p\u0142ynnych nawoz\u00f3w azotowych z mikroelementami zosta\u0142a podzielona na nast\u0119puj\u0105ce elementy: a) Budowa nowoczesnej bazy do magazynowania i mieszania nawoz\u00f3w RSM. b) Zakup naczepy-cysterny o pojemno\u015bci 25 m3. c) Zakupie oprogramowania do mapowania p\u00f3l wraz z urz\u0105dzeniem do pobierania pr\u00f3b glebowych. Obecnie dostawa nawozu p\u0142ynnego RSM do firmy odbywa si\u0119 transportem drogowym w ma\u0142ych ilo\u015bciach. St\u0105d potrzeba posadowienia dw\u00f3ch du\u017cych zbiornik\u00f3w o pojemno\u015bci 800 m3 ka\u017cdy. W jednym takim zbiorniku b\u0119dzie przechowywany RSM a w drugim RSMS (RSMS z siark\u0105). Po realizacji inwestycji potencja\u0142 magazynu na RSM wyniesie 1600 m3. Natomiast w celu mieszania nawoz\u00f3w p\u0142ynnych RSM z mikroelementami planuje si\u0119 monta\u017c dodatkowych dw\u00f3ch ma\u0142ych zbiornik\u00f3w po 40 m3. Ca\u0142y proces mieszania nawoz\u00f3w b\u0119dzie ca\u0142kowicie zautomatyzowany. Silosy magazynowe s\u0105 wyposa\u017cone w czujniki i podzespo\u0142y, pozwalaj\u0105ce z bardzo wysok\u0105 precyzj\u0105 dokona\u0107 cyfrowego wa\u017cenia nawoz\u00f3w RSM. Do prawid\u0142owej realizacji inwestycji niezb\u0119dna b\u0119dzie cysterna samochodowa o pojemno\u015bci 25 m3. Natomiast dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnego oprogramowania do mapowania p\u00f3l wraz z urz\u0105dzeniem do pobierania pr\u00f3b glebowych, firma b\u0119dzie mog\u0142a \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi polegaj\u0105ce na pobieraniu pr\u00f3bek gleby z danego pola rolnika. Ze wzgl\u0119du na rozwijaj\u0105cym si\u0119 rynkiem nawoz\u00f3w p\u0142ynnych azotowych planowana inwestycja przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w dostawy nawoz\u00f3w RSM co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie oferowanej ceny nawozu dla potencjalnych rolnik\u00f3w. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 mieszania nawozu p\u0142ynnego RSM o potrzebne mikroelementy w po\u0142\u0105czeniu z dawkowaniem opartym na badaniach gleby przyczyni si\u0119 do \u015bwiadczenia innowacyjnej us\u0142ugi, nieoferowanej w chwili obecnej na rynku polskim i globalnym.", "BENEFICJENT": "ROL-MECH GRA\u017bYNA I JAN GRZE\u015aKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa nowoczesnej bazy do magazynowania i mieszania nawoz\u00f3w p\u0142ynnych RSM z mikroelementami jako czynnik wzrostu innowacyjno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug przez firm\u0119 ROL-MECH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 325.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1070078.38", "WARTOSC": "1258915.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej w gminie Radymno, poprzez utworzenie na obszarze gminy 75 nowych miejsc oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w przedszkolach obj\u0119tych wsparciem w zakresie utworzonych miejsc poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dla 90 dzieci (50dz, 40ch) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 3 nauczycieli (100% kobiet) o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego z gminy Radymno do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym do 08.2018 r. GD: -D w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w Ustawie o systemie o\u015bwiaty;(40dz, 40 ch) -istniej\u0105ce przedszkola;(3 OWP) -N (3K,0M) Realizowane zadania ? utworzenie 75 nowych miejsc przedsz. ? przygotow.3N do prowadz.procesu edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej z u\u017cyciem narz\u0119dzi TIK/nowczesnego oprogram.edukac.u\u0142atwiajacego nauk\u0119 kompet.przekrojow ? wzbogacenie oferty w r\u00f3\u017cnorodne zaj\u0119cia dodatk.dla 90 D Wska\u017aniki rezultatu: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu- 3K,0M Wska\u017cniki produktu: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 50dz, 40 ch Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie- 75 Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 3K,0M", "BENEFICJENT": "GMINA RADYMNO", "TYTUL": "Nowoczesne przedszkola w gminie Radymno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "973878.00", "WARTOSC": "1145738.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych w tym w ramach teleopieki oraz specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla 50 os\u00f3b niesamodzielnych - starszych lub niepe\u0142nosprawnych - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z terenu Miasta Radymna w okresie 01.06.2019-31.05.2022 Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. uruchomienie i prowadzenie us\u0142ug opieku\u0144czych lub specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania dla 50 os.do 31.03.2022 2. Uruchomienie i obs\u0142uga system\u00f3w do teleopieki w miejscu zamieszkania 50 os. niesamodzielnych do 31.03.2022 3. Wsparcie codziennego funkcjonowania os. niesamodzielnych w celu poprawy ich funkcji \u017cyciowych (w tym poruszania si\u0119) do 31.03.2022. Grupa docelowa: 50 os\u00f3b niesamodzielnych lub os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( 25 os\u00f3b), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Miasta Radymno. Zadania w projekcie: 1. Organizacja us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych 2. Teleopieka Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 4 2. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 4 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 50 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych zainstalowano urz\u0105dzenia do \u015bwiadczenia us\u0142ugi teleopieku\u0144czej - 50", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RADYMNIE", "TYTUL": "Teleopieka w Mie\u015bcie Radymno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "755358.83", "WARTOSC": "1867848.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku, kt\u00f3rego najemc\u0105 jest Niepubliczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u201eArs Medica\u201d w Radymnie. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej wykorzystania infrastruktury energetycznej budynku, dzi\u0119ki kt\u00f3rej nast\u0105pi redukcja zu\u017cycia energii ko\u0144cowej na poziomie 943,68 GJ.Zakres rob\u00f3t obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, - docieplenie stropu pi\u0119tra, - wymiana okien na energooszcz\u0119dne, - wymiana drzwi na energooszcz\u0119dne, - modernizacja systemu C.W.U. w kot\u0142owni, modernizacja instalacji grzewczej oraz remont kot\u0142owni, instalacje elektryczna w kot\u0142owni, monta\u017c dw\u00f3ch wisz\u0105cych kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych o mocy 65 kW ka\u017cdy, - wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 10,40 kW.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku ochrony zdrowia w Radymnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6999800.00", "WARTOSC": "12286470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie na rynek \u015brodk\u00f3w higienicznych innowacyjnego produktu \u2013 papieru diagnostycznego, b\u0119d\u0105cego nowo\u015bci\u0105 na rynku mi\u0119dzynarodowym. Projekt opiera si\u0119 na wynikach prac B+R zleconych przez Wnioskodawc\u0119: opracowanie papieru higienicznego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 diagnozowania stanu zdrowia cz\u0142owieka, opracowanie metody nanoszenia czynnika diagnostycznego na papier higieniczny, opracowanie dyszy natryskowej z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania jej w procesie technologicznym, opracowanie rozwi\u0105zania technologicznego umo\u017cliwiaj\u0105cego wdro\u017cenie do produkcji badanego asortymentu. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R do dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Clean Company. Oferowany przez Wnioskodawc\u0119 produkt b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 funkcj\u0105 diagnostyczn\u0105, wysok\u0105 jako\u015bci\u0105, precyzyjnymi wynikami pomiaru pH w trzech obszarach (kwasowy, zasadowy, fizjologiczny), \u0142atwo\u015bci\u0105 obs\u0142ugi. Produkowane wyroby b\u0119d\u0105 wzbogacone o opracowan\u0105 substancj\u0119 chem. \u2013 wska\u017anik pH. Dzi\u0119ki takiemu dodatkowi w kontakcie z moczem papier b\u0119dzie zmienia\u0142 barw\u0119. Zakres zmiany barwy wska\u017anika odpowiada zakresom pH moczu \u2013 przyjmuje r\u00f3\u017cnie zabarwienie w kontakcie z moczem o odczynie fizjologicznym, kwa\u015bnym lub zasadowym. Zastosowany wska\u017anik umo\u017cliwia przeprowadzenie pomiaru w ci\u0105gu 1s \u2013 zmiana barwy papieru nast\u0119puje natychmiastowo po kontakcie z moczem. Produkcja b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 w wynaj\u0119tej do tego celu hali produkcyjnej. Zakupione zostan\u0105 dwie linie technologiczne: linia domowa do produkcji papieru konsumenckiego oraz linia przemys\u0142owa do produkcji papieru jumbo o wi\u0119kszych d\u0142ugo\u015bciach nawini\u0119cia, przeznaczonego dla szpitali, szk\u00f3\u0142, urz\u0119d\u00f3w etc. Linie produkcyjne b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w system dostarczania dodatk\u00f3w chem. Wska\u017anik pH w formie roztworu na bazie alkoholu b\u0119dzie wprowadzany do papieru metod\u0105 natryskiwania. Zakupiona zostanie r\u00f3wnie\u017c linia pakuj\u0105ca do produkowanych wyrob\u00f3w i sprz\u0119t niezb\u0119dny do obs\u0142ugi produkcji i magazynu (w\u00f3zki wid\u0142owe, spr\u0119\u017carka itd.).", "BENEFICJENT": "CLEAN COMPANY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek papieru higienicznego z funkcj\u0105 diagnozowania stanu zdrowia konsumenta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3719002.72", "WARTOSC": "7170678.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_180780 (woj. podkarpackie, pow. jaros\u0142awski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 1845 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1134 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 3 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.828.209,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 64% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 97 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1538 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 3 plac\u00f3wki edukacyjne i plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia,- utworzy 4 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 01.10.2016 r. do 30.09.2018 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "OXYNET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eZapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze powiatu jaros\u0142awskiego - \u00a0obszar nr POPC01_180780\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "558698.27", "WARTOSC": "671883.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest utworzenie Domu Dziennego Pobytu \u201ePrzyjazny Dom\u201d w Radymnie. Zakres inwestycji obejmuje: \u2022 prace budowlane wyko\u0144czeniowe zwi\u0105zane z dostosowaniem poddasza budynku \u2022 prace zmierzaj\u0105ce do poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku \u2022 prace w zakresie ma\u0142ej architektury \u2022 zakup wyposa\u017cenia. Przedmiotowy projekt inwestycyjny jest odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy wykazane w trakcie analizy spo\u0142eczno-gospodarczej. Celem projektu jest zapewnienie odpowiedniej, profesjonalnej opieki dla os\u00f3b wymagaj\u0105cych pomocy w systemie Dziennego Domu Pobytu w Radymnie z terenu Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszaru gminy Radymno. Aby ten cel zrealizowa\u0107 nale\u017cy zapewni\u0107 odpowiedni\u0105 baz\u0119 lokalow\u0105 i wyposa\u017cenie. Realizacja projektu jest zgodna z celem dzia\u0142ania 6.2.2 Infrastruktura Pomocy Spo\u0142ecznej Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 Utworzenie 20 miejsc opieki dziennej dla os\u00f3b z terenu gminy. \u2022 Stworzenie 20 osobom dogodnych warunk\u00f3w funkcjonowania, sprzyjaj\u0105cych aktywnemu uczestnictwu w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. \u2022 Wzrost atrakcyjno\u015bci gwarantowanych us\u0142ug opieku\u0144czych na rzecz senior\u00f3w. \u2022 Profesjonalizacja i poprawa warunk\u00f3w opieki spo\u0142ecznej dla senior\u00f3w, w tym korzystaj\u0105cych ze wsparcia oferowanego przez dzienny dom pobytu os\u00f3b starszych. Wymienione powy\u017cej cele strategiczny i szczeg\u00f3\u0142owe projektu s\u0105 sp\u00f3jne z zapisami 6 osi priorytetowej RPO WP na lata 2014\u20132020, dzia\u0142anie 6.2.2 Infrastruktura pomocy spo\u0142ecznej. Zgodnie z zapisami RPO WP na lata 2014\u20132020 zapewnienie mieszka\u0144com regionu dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieki spo\u0142ecznej korzystanie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy wojew\u00f3dztwa, a zwi\u0119kszenie liczby obiekt\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi opieku\u0144cze przyczyni si\u0119 do upowszechnienia dost\u0119pu do \u015bwiadcze\u0144. Miar\u0105 realizacji za\u0142o\u017conych cel\u00f3w b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w i rezultat\u00f3w", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA P.W. NAJ\u015aWI\u0118TSZEGO SERCA PANA JEZUSA W RADYMNIE", "TYTUL": "\"Przyjazny Dom\" Dom dziennego pobytu w Radymnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4194962.51", "WARTOSC": "4935250.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "CG: Poprawa jako\u015bci kszta\u0142c. i sp\u00f3jno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z potrzebami r. pracy w 13 publicznych ponadgimn SZ zawod. zlokalizowanych na ter. Powiatu Jaros\u0142awskiego [PJ, m.Jaros\u0142aw,m.Radymno], w tym wzmocnienie bazy edukac, wzrost kompet.i kwaifikacji 67 nauczyc. (44K,23M) oraz urozmaicenie i wzrost dost\u0119pno\u015bci of. edu dla 1366 uczni\u00f3w (521K,845M) szk\u00f3\u0142 wym w pkt.3.2, do 30.09.2018 r., co w d.o czasu u\u0142atwi przej\u015bcie m\u0142odzie\u017cy ze sfery edukacji do sfery zawodowej. GD stanowi\u0105: 1. 13 publ. ponadgimn. SZ zawod z PJ (m.Jaros\u0142aw,m.Radymno), w tym 1 ZSZspecj. w plac\u00f3wce syst. o\u015bwiaty i 1 technikum w CKZiU 2. 67 naucz. (44 K, 23 M), zatrud. w ww.SZ.,pracuj\u0105ce lub zamieszk. na ter Woj.Podkarp. 3. 1366 os (521K,845M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do SZ wym w pkt.1, zam.h na terenie Woj.Podkarp. w rozum. KC. G\u0142. rezultaty: Podnies. jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w 13 publ szk i plac\u00f3wk. zawodowych z PJ. Min 11 SZ wykorzysta doposa\u017cenie zakup dzi\u0119ki EFS, 44 K i 23 M (nauczyc) uzyska kwalifik/kompet, 1366 uczni\u00f3w zost. obj. proj., wzrost zadowolenia z jako\u015bci kszta\u0142cenia, podniesie si\u0119 sp\u00f3jno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 szk\u00f3\u0142 z potrzebami r. pracy. Zad.-typ wsparcia-uczestnicy: Z1: Real szkol i kurs\u00f3w dla naucz \u201373K, 22M, w zwi\u0105zku z nauczanym zawodem lub planowanymi do wprowadz (I.1 i I.2 wg regul. Konkursu) Z2: Real studi\u00f3w podyplom przez naucz.(2K,2M), spe\u0142niaj\u0105cych wymogi okr\u015bl w rozp MNiSW.z 2012 r. ws. standard\u00f3w kszt. Przygot. do wykon zawodu naucz.-I.4 Z3: Sta\u017ce nauczycieli w przedsi\u0119b (12K,2M)-I.3 Z4:Real szkol i kurs\u00f3w dla uczni\u00f3w (559 K,590M)-II.7, Z5: Real praktyk i sta\u017cy zawod dla uczni\u00f3w (304K,693M)-II.1,II.2 Z6: Real doradztwa edukacyjno-zawodow dla184K,85M-II.8 Z7: Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla 62K,48M we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami otoczenia spo\u0142-gosp. SZ-II.4 Z8: Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach prow w szkole wy\u017csz", "BENEFICJENT": "POWIAT JAROS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy-kompleksowy program edukacji zawodowej w Powiecie Jaros\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-08", "DOFINANSOWANIE": "495114.70", "WARTOSC": "1076067.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "Projekt obejmuje prace termomodernizacyjne budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych. Prace b\u0119d\u0105 prowadzone w czterech budynkach w mie\u015bcie Radymno. G\u0142\u00f3wny zakres prac to: -Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, - Ocieplenie stropodachu, - Ocieplenie stropu nad piwnic\u0105, - Wymiana okien na klatce schodowej na energooszcz\u0119dne,- Wymiana drzwi zewn\u0119trznych na energooszcz\u0119dne, - Wymiana okien w piwnicy na energooszcz\u0119dne, - Regulacja hydraulicznego systemu ogrzewania, - Likwidacja liniowych mostk\u00f3w termicznych, - Remont komin\u00f3w. G\u0142\u00f3wny cel to: Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia strat cieplnych budynk\u00f3w, a co wp\u0142ywa na zmniejszenie koszt\u00f3w utrzymania. Realizacja projektu ma na celu: Redukcja strat ciep\u0142a, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w oraz poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. - spe\u0142nienie standard\u00f3w ochrony cieplnej, - zmniejszenie zu\u017cycia energii i koszt\u00f3w ogrzewania, - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego komfortu cieplnego, - popraw\u0119 stanu technicznego obiekt\u00f3w. W wyniku dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych aktualne zapotrzebowanie ciep\u0142a powinno sukcesywnie ulega\u0107 zmniejszeniu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszeniu komfortu cieplnego przez co zostan\u0105 stworzone najlepsze warunki dla u\u017cytkownik\u00f3w wszystkich budynk\u00f3w. Projekt pozwoli\u0142 tak\u017ce na zmniejszenie nak\u0142ad\u00f3w na ogrzewanie obiekt\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci energii.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W RADYMNIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w wielorodzinnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Radymnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "470943.03", "WARTOSC": "554050.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: poprawa funkcjonowania min. 12 rodzin oraz 59 os./30K z tych rodzin z terenu gm. miejskiej Radymno poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych z zakresu wsparcia rodziny i uruchomienie min. 2 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.03.2018-31.03.2020. CELE SZCZEG.(realizacja w okresie) 1. uruchomienie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 2 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. w zakresie wsparcia rodziny w trudnej sytuacji (01.04.2018-31.03.2020) 2. poprawa w zakr. posiadanych dysfunkcji, trudno\u015bci, deficyt\u00f3w u min. 22 dzieci/11K obj\u0119tych wsparciem (01.04.2018-31.03.2020) 3. poprawa sprawowania funkcji wychow. oraz relacji rodzinnych u min. 37os. doros\u0142ych/19K obj\u0119tych wsparciem (01.04.2018-31.03.2020) 4. wzrost kompetencji \u017cyciowych u min. 59 os./30K obj\u0119tych wsparciem (04.2018-03.2020) 5. przywr\u00f3cenie umiej\u0119tno\u015bci samodzielnego sprawowania opieki na dzieckiem w min. 4 rodzinach (01.04.2018-31.03.2020) G\u0141. REZULTATY ? liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 2 ? liczba utw. w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. wspierania rodziny i pieczy zast. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 2 ? liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, uczest. w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 3 os./2K:1M ZADANIA ? KROK 1. Korektura i usprawnianie: pog\u0142\u0119biona diagnoza problemowa; psycholog rodzinny; wsparcie specjalist. dla dzieci w zakr. zdiagnozowanych deficyt\u00f3w i problem\u00f3w ? KROK 2. Profilaktyka i wzmacnianie: treningi kompetencji \u017cyciowych oraz integracji interpersonalnej ? KROK 3. Wspieranie i wspomaganie: wsparcie asystenta/tki rodziny; stworzenie grupy wsparcia GR. DOCELOWA: -16 rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji op.-wych. z terenu gm. miejskiej Radymno, kt\u00f3re/kt\u00f3rych cz\u0142onkowie spe\u0142niaj\u0105 min. 1 przes\u0142ank\u0119 zagro\u017cenia ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RADYMNIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych kluczem do poprawy funkcjonowania rodzin z terenu gminy miejskiej Radymno.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "339458.28", "WARTOSC": "402774.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w MOPS Radymnopoprzez rozdzielenie zada\u0144 administracyjnych MOPS od pracy socjalnej i us\u0142ug oraz poprzez optymalizacj\u0119 wykorzystania potencja\u0142u personeluMOPS w okresie 01.06.2018r.-30.11.2019r. s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w MOPS Radymno. Zmiany b\u0119d\u0105 wdra\u017cane zgodnie z art.110a ustawy o pomocy spo\u0142., zasadami wdra\u017cania usprawnie\u0144 org. w jednostkach oraz z wyk. rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury adm. od pracy socjalnej i us\u0142ug oferowanych przez OPS.W ramach zmiany struktury w MOPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione stanowiska/zespo\u0142y:1. stan. ds. pierwszego kontaktu (1 os.),2. zesp. ds. pracy socjalnej (3 os., w tym 1 nowe stanowisko),3. stan. ds. us\u0142ug socjalnych (2 os., w tym 1 nowozatrudniona os.)4. stan. ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (1 os., nowozatrudniona os.)co wynika z konieczno\u015bci dostosowania stanu zatrudnienia do wymog\u00f3w wdro\u017cenia zmiany org.ZADANIA:1. Przygotowanie i wdra\u017canie nowej struktury org.MOPS;2. Przygotowanie merytoryczne personelu MOPSdo wprowadzanych zmian modelu funkcjonowania MOPS;3. Pakiet szkole\u0144 profesjonalizuj\u0105cych kadr\u0119 MOPS;4. Pakiet szkole\u0144 z zakresu obs\u0142ugi klienta MOPSw oparciu o nowoczesne metody aktywnej integracji;5. Pakiet wsparcia realizacji dzia\u0142a\u0144 przez personel MOPS.GRUPA DOCELOWA: personel MOPS Radymno. W szkoleniu wprowadzaj\u0105cym we\u017amie udzia\u0142 ca\u0142y personel. W szkoleniach i superwizji wezm\u0105 udzia\u0142 os. realizuj\u0105ce zad. merytoryczne (w tym Kierownik MOPS) i bezpo\u015br. zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 klienta.Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER:1. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142., w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania admin. od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych: 12. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego: 1", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RADYMNIE", "TYTUL": "Nowa struktura organizacyjna kluczem do zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci MOPS w Radymnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "1269733.58", "WARTOSC": "1516137.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Celem projektu jest udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do cyfrowej informacji sektora publicznego (dalej: ISP) przez m. Radymno, g. Adam\u00f3wka, m.i g. Ka\u0144czuga, g. Or\u0142y. Dodatkowo projekt ma na celu popraw\u0119 zarz\u0105dzania i uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci proces\u00f3w administracyjnych i \u015bwiadczonych us\u0142ug.Jednostki realizuj\u0105ce projekt udost\u0119pni\u0105 \u0142\u0105cznie 72 nowe e-us\u0142ugi zwi\u0105zane z: obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci na rzecz urz\u0119d\u00f3w JST, obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at, gospodark\u0105 przestrzenn\u0105. Uruchomione e-us\u0142ugi publiczne b\u0119d\u0105 si\u0119 cechowa\u0107 wysokim poziomem dojrza\u0142o\u015bci. B\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 one g\u0142\u00f3wnie cz\u0119sto za\u0142atwianych spraw, ich wyb\u00f3r poprzedzi\u0142o badanie potrzeb interesariuszy (w tym badanie ankietowe mieszka\u0144c\u00f3w).W celu uruchomienia e-us\u0142ug zostanie zlecona integracja system\u00f3w informatycznych JST realizuj\u0105cych projekt (w celu stworzenia w ka\u017cdej z JST systemu zintegrowanego - dalej: ZSI), modernizacja system\u00f3w dziedzinowych i oprogramowania bazodanowego, zakup i wdro\u017cenie oprogramowania dedykowanego do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug (w tym specjalizowane portale) oraz sprz\u0119t niezb\u0119dny do realizacji zada\u0144 planowanych w projekcie (4 serwery baz danych). Udost\u0119pniona cyfrowo ISP dotyczy\u0107 b\u0119dzie danych przestrzennych, rejestr\u00f3w publicznych oraz o charakterze sprawozdawczym. W poszczeg\u00f3lnych JST wybrano \u0142\u0105cznie 38 zakres\u00f3w danych o du\u017cym potencjale wykorzystania informacji, zgodnie z potrzebami interesariuszy i mo\u017cliwo\u015bciami JST (w tym posiadanymi zasobami ISP).W celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do cyfrowej ISP zostanie zlecona digitalizacja wybranych zasob\u00f3w ISP 3 JST, wyposa\u017ceniu JST w odpowiednie oprogramowanie zarz\u0105dzaj\u0105ce ISP, udost\u0119pnienie mieszka\u0144com zasob\u00f3w ISP na portalu, a tak\u017ce poprzez API w celu ponownego ich wykorzystania w innych systemach.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO", "TYTUL": "Cyfrowe gminy - podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug oraz informacji publicznej w gminach Radymno, Adam\u00f3wka, Ka\u0144czuga i Or\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-02-15", "DOFINANSOWANIE": "220973.18", "WARTOSC": "488452.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa gospodarowania odpadami komunalnymi poprzez zwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie. W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych obejmuj\u0105ce:\u2022 Zasieki na odpady,\u2022 Utwardzenie dzia\u0142ki budowlanej, budynek gospodarczy,\u2022 Kanalizacj\u0119 deszczow\u0105 z odprowadzeniem \u015bciek\u00f3w przez separator do rzeki Rady.Poza robotami planowany jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: \u2022 Gara\u017cu,\u2022 Pojemnik\u00f3w plastikowych,\u2022 Kontener\u00f3w,\u2022 Tuby,\u2022 Pojemnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO", "TYTUL": "Doposa\u017cenie PSZOK w Radymnie w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 i pojemniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "142327.35", "WARTOSC": "318295.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu maszyn i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do realizacji nowych us\u0142ug dotychczas nierealizowanych przez wnioskodawc\u0119 - mycia i odkurzania samochod\u00f3w. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje poniesienie niezb\u0119dnych wydatk\u00f3w kwalifikowanych i niekwalifikowanych projektu zwi\u0105zanych z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 myjni 2 stanowiskowej oraz odkurzacza kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu projektu. Wprowadzone us\u0142ugi przeznaczone s\u0105 na rynek regionalny. Zwi\u0105zane z tym przedsi\u0119wzi\u0119ciem oczekiwania to: wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku regionalnym, wprowadzenie do oferty firmy nowego zakresu us\u0142ug, wzrost przychod\u00f3w, dywersyfikacja ryzyka poprzez wprowadzanie kolejnych us\u0142ug oraz dalszy sukcesywny rozw\u00f3j firmy.", "BENEFICJENT": "BB-PROFIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci na rynku regionalnym poprzez wprowadzenie nowych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "116000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie audytu wzorniczego w firmie PBI Administracja Sp. z o.o. Prace audytorskie zrealizowane zostan\u0105 w ramach jednego zadania trwaj\u0105cego od 01.01.2018 do 30.06.2018 r. Firma PBI Administracja specjalizuje si\u0119 w nadzorach budowlanych i kompleksowej obs\u0142udze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Co prawda dzia\u0142alno\u015b\u0107 ta wykazuje tendencj\u0119 spadkow\u0105, ale mimo tego, firma chce nadal dzia\u0142a\u0107 na tym rynku, poniewa\u017c obserwuje sukcesywne wykruszanie si\u0119 konkurent\u00f3w, doprowadzaj\u0105ce w najbli\u017cszym czasie do zr\u00f3wnowa\u017cenia poda\u017cy i popytu. W zwi\u0105zku z tym konieczne b\u0119dzie przeformu\u0142owanie dzia\u0142ania, stworzenie nowych us\u0142ug jako warto\u015bci dodanej dla klient\u00f3w. Tu pojawia si\u0119 ogromne zapotrzebowanie na przeprowadzenie audytu w firmie CBR 74 i opracowanie strategii wzorniczej. Zauwa\u017ca ona r\u00f3\u017cne technologie \u2013 dronowe, laserowe, termowizyjne, kt\u00f3re mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 podstaw\u0105 nowej us\u0142ugi, ale najpierw wymagane jest kompleksowe zaprojektowanie nowych warto\u015bci dla klienta (projektowanie warto\u015bci). Na podstawie wynik\u00f3w audytu opracowany zostanie projekt wzorniczy produktu/us\u0142ugi wraz z opracowaniem wymaga\u0144 techniczno-technologicznych oraz koncepcj\u0105 i strategi\u0105 marketingow\u0105, opieraj\u0105ca si\u0119 na szeroko poj\u0119tym wzornictwie. Projekt zrealizowany zostanie przez wybranego w wyniku postepowania ofertowego Wykonawc\u0119 \u2013 Code Design Sp. z o.o. przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z osobami decyzyjnymi wytypowanymi przez Wnioskodawc\u0119. Ze strony Wykonawcy za poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania odpowiedzialni b\u0119d\u0105: Magdalena Lubi\u0144ska, Micha\u0142 Biernacki, Natalia Pietruszewska-Golba, Maria Gody\u0144, \u0141ukasz Szcz\u0119sny, Justyna Janczak, Agnieszka Przepi\u00f3rzy\u0144ska.", "BENEFICJENT": "PBI ADMINISTRACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eZarz\u0105dzanie wzornictwem jako mo\u017cliwo\u015b\u0107 opracowania konkurencyjnej i innowacyjnej strategii rozwojowej dla sp\u00f3\u0142ki PBI Administracja Sp. z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1723462.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 314273.24000000005}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 293283.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 260125.68000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220766.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 210882.69000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 204546.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 176046.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 170000.0}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 169817.24000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 161488.39}, {"name": "Cmentarze", "value": 151999.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 130999.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 74698.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 59989.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 58233.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 55177.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47016.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46305.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36379.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 32255.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 31290.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29753.710000000003}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28777.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26518.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24964.74}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 23933.83}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19494.969999999998}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17128.659999999996}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13769.220000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11773.839999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11214.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9343.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8167.15}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7830.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6813.64}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6539.81}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6497.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3888.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1990.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1680.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 1226.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 950.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 860.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 342.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 173.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2760612.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1224214.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 144176.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111218.63}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 98564.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 60536.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20442.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1400.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 12332.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7552.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3323492.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1616537.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 990233.9199999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 303165.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 228287.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 210778.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 172093.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 135191.63}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 125162.23999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 112794.46999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 78641.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45611.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34955.87}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 32021.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11788.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11690.619999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10950.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7721.55}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6683.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2860.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2588.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 1217.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 736948.83}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 378353.55}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 367800.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 159000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 105000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 89963.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52798.770000000004}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 47927.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2958.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 257360.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53709.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 462548.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31739.1}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4495883.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2150509.98}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 182492.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 149850.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 146010.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 144952.1}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61164.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 43635.76}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29339.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26132.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23568.96}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15550.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14165.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1791.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1193.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 440.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 350.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 78339.9}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99063.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 81080.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 50777.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9538.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9221.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4269.09}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 235350.37999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13452.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27688.310000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1062.3000000000002}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2303459.9499999993}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 759177.7300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 388635.9600000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 265198.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 260125.68000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 230956.61}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 169817.24000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 151999.92}, {"name": "Rodzina", "value": 111980.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99844.26000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50577.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46073.44}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37643.67}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8493.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6497.4}, {"name": "Informatyka", "value": 2189.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2760612.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1368391.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 98564.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 91480.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 60536.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21138.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20442.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12332.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7552.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4752082.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1902642.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 301110.70000000007}, {"name": "Rodzina", "value": 270965.24000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 125162.23999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45611.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34609.15}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11788.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10950.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6683.35}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2860.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 874839.6499999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 576800.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 378470.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 105000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 52798.770000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2958.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 257360.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 53709.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 462548.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31739.1}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6796243.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 420136.24000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 176082.53}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43635.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27766.239999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14165.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 78339.9}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 135144.39}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 95777.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13807.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9221.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 248803.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 28750.610000000004}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7179189.159999998, "v": "7,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.9, "v_pc": "1339,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4537379.299999999, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2411053.64, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 158431.99999999997, "v": "158,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47016.92, "v": "47,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24964.74, "v": "24,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 342.56, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6579403.3900000015, "v": "6,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.74, "v_pc": "1227,96 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3702908.8899999997, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 1999042.3499999994, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 358342.47, "v": "358,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.44}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 194618.25000000003, "v": "194,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99662.01999999999, "v": "99,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 89963.82, "v": "89,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79217.24, "v": "79,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46305.25, "v": "46,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9343.1, "v": "9,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3717462.9, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.41, "v_pc": "693,82 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1769074.6, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1224214.72, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 72321.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 348722.94, "v": "348,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 170000.0, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 130999.92, "v": "131,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58453.57, "v": "58,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8167.15, "v": "8,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7830.0, "v": "7,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3059092.8899999997, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 503.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.03, "v_pc": "570,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2947609.3400000003, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 627.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 72322.22, "v": "72,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 23933.83, "v": "23,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5227.5, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2487803.8899999997, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.97, "v_pc": "464,32 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1932602.56, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.68}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 183867.12, "v": "183,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 179163.92, "v": "179,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 124008.79, "v": "124,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36379.34, "v": "36,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 31782.160000000003, "v": "31,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.27}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1757179.7099999997, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.34, "v_pc": "327,95 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 461427.69999999995, "v": "461,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.25}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 378353.55, "v": "378,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 247081.91, "v": "247,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 182666.38, "v": "182,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 161488.39, "v": "161,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 146010.0, "v": "146,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93427.78000000001, "v": "93,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61164.8, "v": "61,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23568.96, "v": "23,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1990.24, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 986034.8600000001, "v": "986,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55, "v_pc": "184,03 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 986034.8600000001, "v": "986,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 576800.0, "v": "576,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08, "v_pc": "107,65 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 367800.0, "v": "367,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.76}, {"name": "Biblioteki", "value": 159000.0, "v": "159,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.56}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.66}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 262164.42, "v": "262,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94, "v_pc": "48,93 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156214.41, "v": "156,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 105950.01, "v": "105,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.41}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 250609.12, "v": "250,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "46,77 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100773.51999999999, "v": "100,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98097.79000000001, "v": "98,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.14}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 32021.15, "v": "32,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.77}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17128.659999999996, "v": "17,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.83}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2588.0, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 175295.4, "v": "175,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "32,72 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 131659.63999999998, "v": "131,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 43635.76, "v": "43,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.89}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 169817.24000000002, "v": "169,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "31,69 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 169817.24000000002, "v": "169,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 154859.92, "v": "154,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "28,90 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 151999.92, "v": "152,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2860.0, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 136208.49, "v": "136,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "25,42 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 98564.82, "v": "98,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33755.67, "v": "33,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.78}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3888.0, "v": "3,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110660.53, "v": "110,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "20,65 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 91105.56, "v": "91,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19494.969999999998, "v": "19,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 78339.9, "v": "78,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,62 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 78339.9, "v": "78,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30726.989999999998, "v": "30,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,73 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29046.989999999998, "v": "29,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 94.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1680.0, "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46}]}, {"name": "Informatyka", "value": 2189.4, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2189.4, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}