{"gmina": "gmina wiejska Jas\u0142o", "kod_gus": "061813305000", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "podregion_eurostat": "PL821", "ludnosc": 16407, "budzet": {"dochody": "70,11 mln z\u0142", "wydatki": "66,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,74 mln z\u0142", "wydatki": "1,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.322780949999951}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.322780949999951}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.058994780000038445}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.058994780000038445}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.555334469999984}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.555334469999984}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8686500799999908}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8686500799999908}], "dochod_ue": "683,75 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "15,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "927.1 z\u0142", "powiat": "13,58 mln z\u0142", "powiat_pc": "827.6 z\u0142", "wojewodztwo": "13,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "505,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "98,41 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "37122449.94", "WARTOSC": "56020824.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jasielskim, Kro\u015bnie\u0144skim i miasta Krosno. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 28.648 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.832 lokali (gospodarstwa domowe) i 146 jednostek publicznych, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2014-05-16", "DOFINANSOWANIE": "1919177.00", "WARTOSC": "2292155.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym Projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie opieki nad osobami starszymi i/lub wymagaj\u0105cymi opieki z terenu gminy Jas\u0142o poprzez rozbudow\u0119, przebudow\u0119 i zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania budynku gospodarczego na dzienny dom pomocy spo\u0142ecznej w latach 2016-2018. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zindywidualizowanie form opieki i deinstytucjonalizacja us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b starszych i/lub wymagaj\u0105cych opieki z terenu gminy Jas\u0142o, - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego komfortu, kontroli nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105 w zakresie funkcjonowania w ramach plac\u00f3wki, realizuj\u0105cych us\u0142ugi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, - zapewnienie integracji os\u00f3b korzystaj\u0105cych z dziennego domu pomocy spo\u0142ecznej w Osobnicy ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, Projekt dotyczy rozbudowy, przebudowy i zmiany sposobu u\u017cytkowania budynku gospodarczego na dom pomocy spo\u0142ecznej w Osobnicy, gm. Jas\u0142o. Zakres prac obejmuje: \u2022 rozbudowy, przebudowy i zmiany sposobu u\u017cytkowania budynku gospodarczego o pow. u\u017cytkowej 657,10 m2 i kubaturze 2200 m3, \u2022 wyposa\u017cenie budynku dziennej pomocy spo\u0142ecznej. Budynek b\u0119dzie przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki tak przyj\u0119temu zakresowi, projekt stanowi logiczn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu rozwi\u0105zanie zdiagnozowanych problem\u00f3w. G\u0142\u00f3wne etapy realizacji: 1) rozbudowa i przebudowa budynku gospodarczego na dzienny dom pomocy spo\u0142ecznej, 2) wyposa\u017cenie budynku.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO - KATOLICKA PW. \u015aWI\u0118TEGO STANIS\u0141AWA BISKUPA I M\u0118CZENNIKA W OSOBNICY", "TYTUL": "Budowa Gminnego Dziennego Domu Pomocy w Osobnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1373460.29", "WARTOSC": "1615835.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie opieki nad 30 (20K/10M) osobami niesamodzielnymi z terenu gminy Jas\u0142o poprzez utworzenie dodatkowych 6 miejsc od 04.2019 i zapewnienie funkcjonowania dla 30 os\u00f3b Gminnego Dziennego Domu Opieki w Osobnicy w okresie do 03.2022r. GRUPA DOCELOWA: 30os.(20K/10M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkarpackie, gmin\u0119 Jas\u0142o zaliczanych do grupy os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymaga opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. ZADANIA: 1. Zwi\u0119kszenie i zapewnienie funkcjonowania 6 miejsc w GDDP w Osobnicy w okresie 01.04.2019 do 31.03.2020 2. Funkcjonowanie 30 miejsc w GDDP w Osobnicy w okresie 01.04.2020 do 31.03.2022 WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj \u2013 30 szt. 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa sytuacji \u017cyciowej w wyniku udzia\u0142u w projekcie\u2013 27 osoby 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 30 (20K/10M) 4. Liczba miejsc w obiekcie Gminnego Dziennego Domu Pomocy w Osobnicy wspartych w wyniku realizacji projektu \u2013 30 szt. 5. Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku obj\u0119cia us\u0142ugami opieku\u0144czymi i piel\u0119gnacyjnymi \u00ad 27 szt.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO - KATOLICKA PW. \u015aWI\u0118TEGO STANIS\u0141AWA BISKUPA I M\u0118CZENNIKA W OSOBNICY", "TYTUL": "Gminny Dzienny Dom Pomocy w Osobnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "1352632.43", "WARTOSC": "1604792.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa warunk\u00f3w funkcjonowania plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zlokalizowanych na terenie gminy Jas\u0142o poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug na rzecz szerokiej grupy interesariuszy podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 zarz\u0105dzania plac\u00f3wk\u0105 i jej konkurencyjno\u015b\u0107 w okresie 08.2016-06.2018.Zakres rzeczowy projektu zlokalizowany jest na obszarze Gminy Jas\u0142o w miejscowo\u015bciach Jareni\u00f3wka, Niepla, Opacie, Osobnica, Szebniach, Trzcinicy i Warzycach. Obejmuje: \u2022 Zakup infrastruktury sprz\u0119towej i oprogramowania niezb\u0119dnego do uruchomienia systemu e-us\u0142ug w tym: 128 laptop\u00f3w i 16 urz\u0105dze\u0144 mobilnych dla 8 szk\u00f3\u0142. \u2022 Dostawa platformy e-us\u0142ug \u2022 Wdro\u017cenie, testowanie i uruchomienie 7 szt. e-us\u0142ug wszystkie co najmniej na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci tj:- e-nabory - 5 poziom A2C , - e-stypendium - 3 poziom A2C, - e-usprawiedliwienia - 3 poziom A2C, - e-biblioteka - 3 poziom A2C, - e-dziennik - 3 poziom A2C, - e-dowozy - 3 poziom A2C, - e-najem - 5 poziom A2B i A2C.", "BENEFICJENT": "GMINA JAS\u0141O", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 w Gminie Jas\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "13860430.23", "WARTOSC": "17724903.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w o\u015brodkach miejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne. Przedmiotowy cel jest zbie\u017cny z celem Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020 Dzia\u0142anie 3.3 Poprawa Jako\u015bci Powietrza, Poddzia\u0142ania 3.3.1 Realizacja plan\u00f3w niskoemisyjnych \u2013 wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: - Redukcja emisji CO2 o 22 225,38 tCO2 oraz redukcja PM10 o 152 500,93 kg/rok dzi\u0119ki modernizacji przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, - Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c 33 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 - Zwi\u0119kszenie wykorzystania lokalnych zasob\u00f3w (z\u0142o\u017ca gazu) poprzez monta\u017c 904 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz pod\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w do sieci gazowej, - Wybudowanych / przebudowanych 14 wymiennikowni ciep\u0142a sieciowego. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych oraz wielorodzinnych (sp\u00f3\u0142dzielnie /wsp\u00f3lnoty). Zakres projektu obejmuje instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w gazowych, kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, w\u0119z\u0142y cieplne oraz instalacji odbiorczych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona na terenie Gmin/Miast \u2013 Partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w Projekcie tj.: - Gmina Chork\u00f3wka, - Miasto D\u0119bica, - Gmina D\u0119bica, - Miasto Jas\u0142o, - Gmina Jas\u0142o, - Gmina Jedlicze, - Gmina Pilzno, - Gmina \u017byrak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach prywatnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki \u2013 Projekt 3.3.1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1211250.00", "WARTOSC": "1425000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych min. 513 uczni\u00f3w i 110 nauczycieli z 7 szk\u00f3\u0142 prowadzony przez Gmin\u0119 Jas\u0142o w obszarach TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej w okresie 06.2018-06.2020.Grupa docelowa: GD1 - Uczniowie z 7SP w r. szk. 2018/19 i 2019/20: min. 570os, w tym 265K/305M, co stanowi ok. 90% szacowanej l. uczn. w tych latach. Planowana liczebno\u015b\u0107 uczn. z nps- 4 (co stanowi 70%og\u00f3\u0142u) GD2 - Nauczyciele z SPT, SPO1, SPO2, SPW, SPN, SPJ, SPO w r. szk. 2018/19 i 2019/20: min. 110 os\u00f3b (85 K /25M), co stanowi 81,5% og\u00f3\u0142u zatrud. n-li na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofin., w tym 85% n-li przyrody zatrudnionych w ka\u017cdej szkole obj\u0119tej projekteGD3 - 7 szk\u00f3\u0142 podstawowych - SPT, SPO1, SPO2, SPW, SPN, SPJ, SPO. Zadania:1. Program wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w i uczennic 2. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia 3. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie programowania 4. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji informatycznych nauczycieli i uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszania udzia\u0142u TIK w procesie kszta\u0142cenia 5. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji spo\u0142eczno \u2013 emocjonalnych uczni\u00f3w G\u0142\u00f3wne rezultaty:1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 99 os. (85K/25M) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 513 os. (239K/274M) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 7 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 7 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA JAS\u0141O", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Gminie Jas\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1029876.86", "WARTOSC": "1211619.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie opieki nad 24 (16K/8M) osobami niesamodzielnymi z terenu gminy Jas\u0142o poprzez zapewnienie funkcjonowania Gminnego Dziennego Domu Opieki w Osobnicy w okresie 01.2018-03.2020 roku. GRUPA DOCELOWA: 24 osoby (16K/8M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkarpackie, gmin\u0119 Jas\u0142o zaliczanych do grupy os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymaga opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. ZADANIA: 1. Zakup wyposa\u017cenia Gminnego Dziennego Domu Opieki w Osobnicy 2. Funkcjonowanie Gminnego Dziennego Domu Opieki w Osobnicy WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj \u2013 24 szt. 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa sytuacji \u017cyciowej w wyniku udzia\u0142u w projekcie\u2013 22 osoby 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 24 (16K/8M) 4. Liczba miejsc w obiekcie Gminnego Dziennego Domu Opieki w Osobnicy wspartych w wyniku realizacji projektu \u2013 24 szt. 5. Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku obj\u0119cia us\u0142ugami opieku\u0144czymi i piel\u0119gnacyjnymi - 22 szt. 6. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y nowe umiej\u0119tno\u015bci manualno-artystyczne w wyniku udzia\u0142u w proj - 19 szt.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO - KATOLICKA PW. \u015aWI\u0118TEGO STANIS\u0141AWA BISKUPA I M\u0118CZENNIKA W OSOBNICY", "TYTUL": "Zapewnienie funkcjonowania Gminnego Dziennego Domu Pomocy w Osobnicy w latach 2018-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "839172.50", "WARTOSC": "987262.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.2017 r. \u2013 31.01.2019r. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywna integracja 30 os\u00f3b bezrobotnych nie zarejestrowanych w Urz\u0119dzie Pracy zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (18K i 12M) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 wiejsk\u0105 Jas\u0142o poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrudnienia w wyniku zastosowania dost\u0119pnych narz\u0119dzi i doprowadzenie do aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 60% uczestnik\u00f3w/czek projektu, w tym do zatrudnienia 22% uczestnik\u00f3w/czek projektu do 31.01.2019 r. P. wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP. Poprzez obj\u0119cie wsparciem 30 os\u00f3b (18K i 12M) bezrobotnych nie zarejestrowanych w Urz\u0119dzie Pracy zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. z 2015r. poz. 163 z p\u00f3\u017a\u0144. zm.) i ich rodzin. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1 Okre\u015blenie \u015bcie\u017cki reintegracji, 2 Realizacja \u015bcie\u017cki integracji, 3 Wsparcie spo\u0142eczne rodzin, 4 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji projektu to: 31% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu; 56% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 22% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek).", "BENEFICJENT": "GMINA JAS\u0141O/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JA\u015aLE", "TYTUL": "Aktywni w gminie Jas\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "676384.31", "WARTOSC": "795746.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie o 40 liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie gminy wiejskiej Jas\u0142o, zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 40 (18Dz.) dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych prowadzonych przez W. i podniesienie jako\u015bci prowadzonej edukacji przedszkolnej poprzez wyposa\u017cenie 4 nauczycieli w niezb\u0119dne kwalifikacje do 31.12.2018 r. Grupa docelowa projektu to: 1. 40 dzieci w wieku przedszkolnym (18Dz.), okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty z terenu gminy wiejskiej Jas\u0142o. 2. 4 nauczycieli (4K) zatrudnionych w OWP prowadzonym przez W. 3. zostan\u0105 utworzone 2 nowe oddzia\u0142 przedszkolne - powstanie \u0142\u0105cznie 40 miejsc. G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest utworzenie 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w oraz ich prowadzenie. Nowe oddzia\u0142y powstan\u0105 w Warzycach (gm. wiejska Jas\u0142o) w wynaj\u0119tych pomieszczeniach. Do uruchomienia oddzia\u0142\u00f3w Wnioskodawca przeprowadzi prace dostosowawcze oraz zakupi wyposa\u017cenie. W ramach projektu zostan\u0105 zatrudnieni nauczyciele oraz pomoce. B\u0119dzie to pierwsze zadanie realizowane w ramach projektu. Drugim zadaniem b\u0119dzie realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla wszystkich dzieci przyj\u0119tych na nowoutworzone miejsca. B\u0119d\u0105 to zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego, logopedii, taneczne, judo, dla dzieci u kt\u00f3rych zdiagnozowano wady postawy zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia z gimnastyki korekcyjnej. Trzecim zadaniem b\u0119dzie zdobycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przez 4 nowych nauczycieli do prowadzenia zaj\u0119\u0107.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1) 4 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu; 2) 40dzieci zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej; 3) 40 miejsc wychowania przedszkolnego zostanie dofinansowanych w programie.", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA PACZY\u0143SKA CENTRUM OPIEKI I EDUKACJI DLA DZIECI \"CHATKA PUCHATKA\"", "TYTUL": "Przedszkole Ekologiczne \"EKOLUDKI\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "9024741.04", "WARTOSC": "13585156.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "W zakresie przedmiotowego wniosku o dofinansowanie celem projektu jest opracowanie dokumentacji przedprojektowej i projektowej kolejowej infrastruktury technicznej oraz uzyskanie pozwole\u0144 i uzgodnie\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych w przysz\u0142ym projekcie infrastrukturalnym pn. \u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 108 na odcinku Jas\u0142o-Nowy Zag\u00f3rz\u201d.Opracowanie dokumentacji przedprojektowej obejmowa\u0142o opracowanie Studium Wykonalno\u015bci w tym: prognozy spo\u0142eczno-gospodarcze i analizy rynku us\u0142ug transportowych, analiza stanu istniej\u0105cego infrastruktury kolejowej i taboru, analizy techniczno-marketingowe wariant\u00f3w inwestycyjnych projektu, analiza \u015brodowiskowa, analiza koszt\u00f3w i korzy\u015bci. Opracowanie dokumentacji projektowej obejmuje opracowanie: Inwentaryzacji Przyrodniczej; Koncepcji Programowo-Przestrzennej; Wniosku o wydanie decyzji o uwarunkowaniach \u015brodowiskowych oraz pozyskanie odpowiedniej decyzji administracyjnej; Wniosku o wydanie decyzji o ustaleniu lokalizacji linii kolejowej/wniosku o ustalenie lokalizacji inwestycji celu publicznego oraz pozyskanie odpowiedniej decyzji administracyjnej; Wniosku o wydanie zg\u00f3d wodnoprawnych wraz z pozyskaniem odpowiednich decyzji administracyjnych; Projektu budowlanego (w tym: dokumentacja geotechniczna i geologiczno-in\u017cynierska, mapy do cel\u00f3w projektowych, wymagane i niezb\u0119dne pozwolenia, zgody, uzgodnienia); Wniosku o wydanie pozwolenia na budow\u0119 wraz z pozyskaniem odpowiedniej decyzji administracyjnej lub zg\u0142oszenie rob\u00f3t budowlanych; Materia\u0142\u00f3w przetargowych niezb\u0119dnych do wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w rob\u00f3t budowlanych.Przysz\u0142o\u015bciowa realizacja rob\u00f3t w oparciu o wy\u017cej opisan\u0105 dokumentacj\u0119 pozwoli m.in. na podwy\u017cszenie pr\u0119dko\u015bci handlowej i podniesienie maksymalnego dopuszczalnego nacisku osiowego,popraw\u0119 punktualno\u015bci realizowanych po\u0142\u0105cze\u0144 przewoz\u00f3w, skr\u00f3cenie czasu jazdy, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportu, popraw\u0119 komfortu jazdy i obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w, popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego i przewo\u017conych \u0142adunk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 108 na odcinku Jas\u0142o - Nowy Zag\u00f3rz (dokumentacja projektowa + przedprojektowa)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "564007.89", "WARTOSC": "663538.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych 257 u. (128 Dz.) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Stowarzyszenie Absolwent\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Trzcinicy realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na terenioe gm. Jas\u0142o i wzrost kompetencji 29 nauczycieli (20K) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego przez obj\u0119cie wsparciem w formie zaj\u0119\u0107 dla u., szkole\u0144 n.i doposa\u017cenia w sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w okresie od 01.02.2017 do 30.06.2018. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 285 u. (142 Dz.) i 29 nauczycieli (20K) realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne zlokaliz. na obszarze gminy wiejskiej, po\u0142o\u017conych na terenie gminy Jas\u0142o (woj. podkarpackie), kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najni\u017csze wyniki edukacyjne. W sk\u0142ad Zespo\u0142u wchodz\u0105: Gimnazjum Sportowe (16u., 11Dz.);Sportowe Liceum (121 u., 50Dz.);Technikum (148 u., 81Dz.).Nauczycielie obj\u0119ci p. b\u0119d\u0105 to n. kszta\u0142cenia og\u00f3lnego sz. obj\u0119tych p. B\u0119d\u0105 to w zale\u017cno\u015bci od szkole\u0144 n. wszystkich przedmiot\u00f3w/przedmiot\u00f3w przyrodniczych - zgodnie z diagnoz\u0105 i potrzebami danej sz. G\u0142\u00f3wne zadania jakie zostan\u0105 zrealiz. w projekcie to szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w i doposa\u017c. pracowni przyrodniczych i informatycznych. Wnioskowany p. jest odpowiedzi\u0105 na problemy zidentyfik. w diagnozach ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 i stanowi\u0105 pr\u00f3b\u0119 ich rozwi\u0105zania. Dzia\u0142ania skierowane do u. w ramach wszystkich form wsparcia b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidual. potrzeb rozwoj. i edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych u. obj. wsparciem.Realizacja wszystkich typ\u00f3w wsparcia jest dokonyw. na podst. indywidual. zdiagnoz. zapotrzeb. sz. Ka\u017cda ze sz. sporz\u0105dzi\u0142a diagnoz\u0119 sytuacji sz. dotycz\u0105cej zapotrzeb. na szkolenia n., zaj\u0119cia dla u., dodatk. wyposa\u017c. Zosta\u0142y one przygot. przed dat\u0105 z\u0142o\u017cenia wniosku, s\u0105 dost\u0119pne na miejscu realizacji p. Z diagnozami zapozna\u0142y si\u0119 Rady Pedagogiczne Szk\u00f3\u0142, wyrazi\u0142y o nich pozytywne oceny, diagnozy zosta\u0142y zatw. przez organ prowadz\u0105cy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 29 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje i 257 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ABSOLWENT\u00d3W SZK\u00d3\u0141 ROLNICZYCH W TRZCINICY", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Stowarzyszenia Absolwent\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Trzcinicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2529272.87", "WARTOSC": "2975615.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski", "OPIS": "Celem p.jest podniesienie kompet. klucz. Ucz.(1400 os) szk\u00f3\u0142 podst. i gimnaz. uj\u0119tych w projekcie z obszaru 5 gmin pow. jasielskiego i m.Jas\u0142a prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci i szans na osi\u0105gni\u0119cie sukcesu eduk. Ucz.i wzmoc. ich pozycji na przysz\u0142ym rynku pracy do 30 czerwca 2018 r Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu poziomu osi\u0105gni\u0119\u0107 eduk.Ucz.,co znajdzie odzwiercied. na egzaminach zew. oraz w ich wyborach dalszej drogi szkolnej przyczyniaj\u0105c si\u0119 do sukcesu eduk. i skutecznego funkcj.na rynku pracy. P. obj\u0119tych zostanie 14 sz. na terenie 6 gmin pow. jasielskiego (M. Jas\u0142o, Gm.Jas\u0142o, Nowy \u017bmigr\u00f3d, Osiek Jasielski, Krempna, D\u0119bowiec) \u2013 7 SP i 7 GIM. Projekt obejmie swymi dzia\u0142aniami 1400 Ucz.(686 K i 714 M) i 177 N.(136K, 41M). Zadania realiz. w ramach p.obejmuj\u0105: - szkol. dla N. w zak.: 1. kszta\u0142towania postaw innowac. i kreatyw. Ucz. (177 os.); 2. stosowania TIK w prakt. dydakt. (177 os.); 3. stosowania metody eksperymentu (28 os.); 4. indywidualizacji pracy z Ucz. (46 os.), 5. wsp\u0142\u00f3\u0142praca szk\u00f3\u0142 z otoczeniem (50 os) - zaj\u0119cia dodatkowe dla Ucz.w zakresie: 1. kszta\u0142towania innowacyjno\u015bci i kreatywno\u015bci (140 os.); 2. upowszechniania narz\u0119dzi TIK (140 os.); 3. upowszech. stosow. eksper. w ed. przyrod. (140 os.); 4. rozwoju uzdolnie\u0144 (140 os.), 5. wsp\u00f3\u0142racy z otocz. - zakup wypos. w zakresie TIK dla 14 szk\u00f3\u0142 - budowa/przeb./moder. sieci strukt.(bezprzew.) w 8 szk. - doposa\u017c. sz.w zakresie stosow. metody eksper. na lekc. przyrody: 15 zest. - doradztwo dla N. w trakcie real.zada\u0144 projektu, - konkurs dla N. na najlepsze scenariusze lekcji, - Fetiwal Debiut\u00f3w Naukowych, - dostosow. obiektu do potrzeb os niepe\u0142n. Licz. N., kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompet.po opuszczeniu programu \u2013 177; Licz. Ucz., kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. po opuszczeniu programu \u2013 1400; Licz.sz. i plac. s. o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. \u2013 14; Licz. sz.,w kt\u00f3rych pracownie przedm. wykorzystuj\u0105 doposa\u017c. do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. \u2013 14.", "BENEFICJENT": "MIASTO JAS\u0141O", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w mie\u015bcie Ja\u015ble oraz gminach Jas\u0142o, D\u0119bowiec, Krempna, Nowy \u017bmigr\u00f3d i Osiek Jasielski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2015-08-04", "DOFINANSOWANIE": "354681.16", "WARTOSC": "869098.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w w Gminie Jas\u0142o poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 obiekt\u00f3w \u2013 Dom Ludowy w Trzcinicy oraz budynku komunalnego w Szebniach.Cele szczeg\u00f3\u0142owe: ? oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 budynk\u00f3w w Gminie Jas\u0142o, ? zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza,? oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynkach obj\u0119tych projektem,? promowanie postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii,? zwi\u0119kszenie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska i zanieczyszczenie powietrza.Podstawow\u0105 przyczyn\u0105 modernizacji energetycznej budynk\u00f3w jest konieczno\u015b\u0107 poprawy energetycznej w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej obj\u0119tych projektem w gminie Jas\u0142o. G\u0142\u00f3wnym impulsem realizacji niniejszego projektu jest niska sprawno\u015b\u0107 uk\u0142ad\u00f3w grzewczych, wzrost koszt\u00f3w energii, nadmierna energoch\u0142onno\u015b\u0107 i brak spe\u0142niania warunk\u00f3w normowych dotycz\u0105cych nat\u0119\u017cenia o\u015bwietlenia w pomieszczeniach.Zadanie ma na celu uzyskanie warto\u015bci zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej o co najmniej 25% dla ka\u017cdego budynku obj\u0119tego projektem.Budynki obj\u0119te projektem spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d oraz wyposa\u017cenia technicznego budynku podlegaj\u0105cego przebudowie, obowi\u0105zuj\u0105cego do 2021r. (zgodnie z \u00a7 328 Rozporz\u0105dzenia o warunkach technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie) .Ma charakter budowlany i wymaga uzyskania pozwolenia na budow\u0119 (procedura w trakcie). Post\u0119powanie nie wymaga\u0142o uzyskania decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "GMINA JAS\u0141O", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jas\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "337377.75", "WARTOSC": "396915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Jas\u0142o poprzez utworzenie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo dla 20 dzieci (9Dz, 11Ch) w okresie do 31.08.2017r. Grupa docelowa: 1) 20 dzieci (9D, 11Ch) zgodnie z zapisami art. 45 ustawa o o\u015bwiacie w wieku od pocz\u0105tku roku szkolnego w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkolnego w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 5 lat. W szczeg\u00f3lnie uzasadnionych przypadkach projektem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 2,5 roku, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w roz. Kodeksu Cywilnego woj. podkarpackie, teren gminy Jas\u0142o. 2) Nowotworzony Punkt Przedszkolny Maluszkowo na terenie gminy Jas\u0142o, woj. podkarpackie. Zaproponowana liczba nowych miejsc wychowania przedszkolnego odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3-letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie gminy Jas\u0142o. Wnioskodawca obserwuje problemy specyficzne gr na obszarze ww. gminy Jas\u0142o w wyniku wcze\u015bniej prowadzonych analiz i bada\u0144 danych statystycznych tj. brak miejsc przedszkolnych co potwierdza wska\u017anik upowszechnienia edukacji przedszkolnej dzieci w wieku 3 - 4 lat (dane za rok 2014, za\u0142. nr 18 do regulaminu konkursu), kt\u00f3ry w gminie Jas\u0142o wynosi TYLKO 18,0% I JEST JEDNYM Z 5 NAJNI\u017bSZYCH W WOJ. PODKARPACKIM. Zadania: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144 punktu przedszkolnego 2. Funkcjonowanie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo 3. Organizacja zaj\u0119\u0107 logopedycznych 4. Organizacja zaj\u0119\u0107 z gimnastyki korekcyjnej i rytmiki. Zak\u0142adane wska\u017aniki rezultatu: 1. Liczba dzieci, kt\u00f3re dzi\u0119ki otrzymaniu ofert\u0119 uczestnictwa w projekcie zwi\u0119kszy\u0142y swoje szanse edukacyjne na dalszym etapie nauki \u2013 20 szt. - Zak\u0142adane wska\u017aniki produktu: 1. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 20 szt.", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo na terenie gminy Jas\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "254940.00", "WARTOSC": "522627.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje zakup maszyn mobilnych: koparko-\u0142adowarki oraz mini koparki, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie znacz\u0105co ulepszonych us\u0142ug w zakresie realizacji rob\u00f3t ziemnych.", "BENEFICJENT": "KAROL WESO\u0141OWSKI US\u0141UGI SPRZ\u0118TOWO-TRANSPORTOWE", "TYTUL": "Nowe inwestycje w firmie KAROL WESO\u0141OWSKI Us\u0142ugi Sprz\u0119towo-Transportowe kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "838586.00", "WARTOSC": "995000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Cel:\u00a0Zwi\u0119kszenie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych \u015bwiadczonych w Urz\u0119dzie Gminy Brzyska, Dukla, Jas\u0142o, Tarnowiec i Sko\u0142yszyn poprzez doskonalenie jako\u015bci oraz monitorowanie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie gmin partnerskich w ramach projektu w okresie 01.09.2016-30.09.2017 Grupa docelowa: 1) 5 JST z terenu woj. Podkarpackiego tj. Gmina Brzyska, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec (powiat jasielski) oraz Dukla (powiat kro\u015bnie\u0144ski). 4 gminy wiejskie, 1 gmina miejsko-wiejska. W ka\u017cdej gminie wska\u017anik G na 2016r. okre\u015blono poni\u017cej wska\u017anika gminy Gg dla kraju. Gmina Brzyska, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec w l. 2012-13 realizowa\u0142y wsp\u00f3lnie projekt partnerski w ramach 5.2.1 PO KL. 2) 50 os\u00f3b (39K, 11M) pracownik\u00f3w JST w rozumieniu ustawy z dn. 21.11.2008r. o pracownikach samorz\u0105dowych obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu, w tym 25 (24K,1M) prac. wydzia\u0142\u00f3w finansowych, w tym Skarbnik (obj\u0119tych wsparciem w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych), 10 (9K, 1M) prac. zajmuj\u0105cych stanowiska ds. zagospodarowania przestrzennego i nieruchomo\u015bci oraz 15 (6K,9M) os\u00f3b kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej JST (W\u00f3jt/Burmistrz, Zast\u0119pca W\u00f3jta/Burmistrza, Sekretarz). Zadania: Zad.\u00a01, 2, 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych \u2013 elektronizacja us\u0142ug,\u00a0szkolenia,\u00a0studia podyplomowe Zad. 4, 5, 6. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie w zakresie zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami \u2013 elektronizacja us\u0142ug,\u00a0szkolenia i wizyta studyjna,\u00a0studia podyplomowe Zad.7. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie \u2013 szkolenia z obs\u0142ugi klienta i kontroli zarz\u0105dczej G\u0142\u00f3wne rezultaty:\u00a0 1) Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 5 szt. 2) Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania uspraw", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWIEC", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug administracyjnych w Gminach Brzyska, Dukla, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-08-11", "DOFINANSOWANIE": "586582.45", "WARTOSC": "693027.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny p.:Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 32 os\u00f3b (29K) zamieszuj\u0105cych gmin\u0119 miejsk\u0105 lub wiejsk\u0105 Jas\u0142o maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki utworzonemu i prowadzonemu \u017c\u0142obkowi dla dzieci do lat 3 w okresie od 01.09.2017 do 31.08.2019 z kt\u00f3rych co najmniej 15 (14K) os. pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu, 10 os. (9 K) powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu. Grupa docelowa: 32 rodzic\u00f3w/prawnych opiekun\u00f3w dzieci w wieku do 3 r.\u017c. w przypadku gdy co najmniej jedno z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych powraca na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz. lub wychow. dziecka. B\u0119d\u0105 to os. zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 Jas\u0142o \u2013 gm. miejsk\u0105 lub wiejsk\u0105. W ramach p. b\u0119d\u0105 realizowane zad.: 1. Organizacja i prow. 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych. 2. Szkolenia dla nauczycieli. W p. zostanie utworz. 2 oddzia\u0142y \u017c\u0142obka \u2013 pierwszy oddzia\u0142 powstanie od 01.09.2017 \u2013 16 miejsc a kolejny rok p\u00f3\u017aniej r\u00f3wnie\u017c 16 miejsc. Liczba ta odpowiada zapotrzebowaniu na obszarze realizacji projektu (na podstawie w/w diagnozy i w\u0142asnych do\u015bw. W.). W. zapewni odp. przygotowany lokal, wyposa\u017c., z usprawn. i dostos. do potrzeb dzieci z N., z odpowiedni\u0105 kadr\u0105 do opieki nad dzie\u0107mi. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji p.: 1. 10 os\u00f3b (9K) powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu; 2. 15 os\u00f3b (14K) pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA PACZY\u0143SKA CENTRUM OPIEKI I EDUKACJI DLA DZIECI \"CHATKA PUCHATKA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j opieki \u017c\u0142obkowej w \"Chatce Puchatka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "163582.36", "WARTOSC": "204477.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gminy Jas\u0142o dzi\u0119ki wsparciu OSP w Warszycach, Osobnicy i Trzcinicy w wyniku doposa\u017cenia w 152 szt. specjalistyczne wyposa\u017cenia w 2020 r.Przedmiotem projektu jest dostawa wyposa\u017cenie do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii wy\u0142\u0105cznie dla potrzeb OSP Trzcinica, Osobnica i Warzyce, kt\u00f3re wpisane s\u0105 do KSRG z terenu Gminy Jas\u0142o.", "BENEFICJENT": "GMINA JAS\u0141O", "TYTUL": "Zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia dla jednostek OSP wpisanych do KSRG z terenu Gminy Jas\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "301367.28", "WARTOSC": "354549.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc przedszkolnych dla 25dzieci w wieku przedszkolnym w oddziale w Ja\u015ble, wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 25 dzieci poprzez dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne a tak\u017ce doposa\u017cenie tego oddzia\u0142u w pomoce dydaktyczne i zabawki, oraz uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji w wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych przez 3nauczycieli/ki w okr. od 01.05.2019 do 31.12.2020.Projekt poprzez realizacj\u0119 zaplanowanego celu oraz form wsparcia w spos\u00f3b bezpo\u015bredni przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg. RPO WP 2014-2020,tj.Zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego. Cel g\u0142\u00f3wny proj. wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w i jest sp\u00f3jny z celem szczeg. Dzia\u0142. 9.1 orazdokum. o charakterze strategicznym np. Stategia Rozw. Woj. Podk. PODKARPACKIE2020.WARTO\u015a\u0106 DODANA:-umo\u017cliw. rodzicom opiekujacym si\u0119 dzie\u0107mi podj\u0119cie pracy-umo\u017cl. powrotu na rynek pracy kobietom wychowywuj\u0105cym dzieci-zwi\u0119kszenie \u015bwiadom. nt potrzeby edukacji przedszkolnej-zwi\u0119kszenie poziomu motywacji do samorozwoju rodzic\u00f3w-sfinans. dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re bez pomocy EFS nie zosta\u0142yby podj\u0119te w takim zakresie-promowanie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE - AKADEMIA MA\u0141EGO GENIUSZA", "TYTUL": "Nowe miejsca wychowania przedszkolnego oraz program zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych w Akademii Ma\u0142ego Geniusza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.78}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13020191.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6357056.73}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 735439.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 608268.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 517966.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 448635.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 283803.62}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 257230.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 186551.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131468.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 76697.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 61744.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 61719.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 59454.5}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 33030.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25995.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 25484.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18467.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13329.699999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9367.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7727.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 663.44}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 603.9300000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 193.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 38.76}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10156939.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3898636.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1113759.7699999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 874714.9299999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 589546.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 522939.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 237500.20999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 235787.88999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 105504.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98958.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 86352.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 75090.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 73099.68000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 71492.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38376.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23920.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21799.690000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20400.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 14000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13020.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12682.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6435.289999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5460.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3750.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3432.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3375.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1210.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1190.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 800.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 658.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4823863.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1614879.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1198777.7699999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 976271.53}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 833731.4099999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 560439.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 546014.4000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 522198.88}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 518849.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 508274.7899999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 428434.86}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 365458.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 339070.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 337509.16}, {"name": "Cmentarze", "value": 253143.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 150966.71}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 92706.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 86786.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 69314.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 67525.38}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 65943.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 65461.899999999994}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 64909.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 64350.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64194.42}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63686.060000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 57784.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 55630.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53834.29}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 45911.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 44727.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40886.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 36713.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24789.44}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 19996.53}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 19095.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18479.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14997.810000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13458.61}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13393.179999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8071.170000000001}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6981.01}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5823.79}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4811.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4550.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4084.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3791.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2937.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2667.57}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2010.0900000000001}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 861.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 775.78}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 569.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 487.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 316.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 306.37}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 495143.53}, {"name": "Cmentarze", "value": 148625.2}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 115000.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 105889.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 104976.84}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 99647.22}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 99630.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81992.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 77914.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 64451.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 61862.11}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 19580.62}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2000.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2225000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1166093.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 975572.59}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 777270.35}, {"name": "Biblioteki", "value": 507025.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 220548.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 128000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 56728.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41969.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30900.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30517.44}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 28000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20800.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 18000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11820.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 651000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 300000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 75950.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 126067.32}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 247300.29}, {"name": "Regionalne PO finansowane z EFS", "value": 14890.63}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217501.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58009.52999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29017.660000000003}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25583.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 98413.06}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 56251.5}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19985516.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1583568.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 551964.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 401965.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 186551.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 123464.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 76697.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25995.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 603.9300000000001}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12123021.669999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4066518.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 875904.9299999999}, {"name": "Rodzina", "value": 701543.49}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 255250.20999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 87589.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74867.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49151.770000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39176.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14230.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3178.1600000000003}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6131831.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2920470.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2501994.9599999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1134130.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 651462.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 532370.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 372090.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 289857.01}, {"name": "Rodzina", "value": 187583.96000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 177388.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 151273.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68399.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53834.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29251.989999999998}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 569.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 495143.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 221768.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 218857.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 148625.2}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 115000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 105889.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 104976.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 64451.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2225000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1715318.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1090891.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 877270.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 243248.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 128000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30517.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20800.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 18000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 661000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 300000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 75950.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 126067.32}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 246650.28}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 14890.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 650.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 205368.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12132.599999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58009.52999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29017.660000000003}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25583.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 98413.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 56251.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1272.301105016152, "v": "20,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.51, "v_pc": "1272,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 803.8875254464558, "v": "13,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 422.72363990979454, "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.02102456268666, "v": "689,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.7261041019077226, "v": "44,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.820296824526117, "v": "13,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12251417078076432, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 321.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1024.374842445298, "v": "16,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.37, "v_pc": "1024,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 719.7630614981413, "v": "11,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 93.61929298470164, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77.58693545437922, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 45.16816541719997, "v": "741,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.499955506795864, "v": "664,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 20.668541476199184, "v": "339,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15.29707259096727, "v": "250,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5.289612360577802, "v": "86,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 334.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3.996346681294569, "v": "65,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.8431468275735966, "v": "13,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.720424209179009, "v": "11,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.5182409946973853, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.40404644359115005, "v": "6,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 496.7278759066253, "v": "8,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.3, "v_pc": "496,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 356.2039641616384, "v": "5,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 1033.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.71}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 52.86231669409398, "v": "867,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 46.02206375327604, "v": "755,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.26}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 29.18603827634546, "v": "478,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10.091626135186202, "v": "165,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3618668860852075, "v": "38,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 347.87533369903093, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61, "v_pc": "347,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 304.64754495032605, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.29258304382276, "v": "300,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.103553970866095, "v": "264,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4.576705064911319, "v": "75,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.25494666910465, "v": "69,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 334.0539708660937, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.27, "v_pc": "334,05 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 172.18951301273844, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 105.2737636374718, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 29.88340159687938, "v": "490,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.849723898336075, "v": "227,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.650413847747912, "v": "92,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 297.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4.115644541963796, "v": "67,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1361.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2.798274516974462, "v": "45,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.293235813981837, "v": "4,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 206.77453038337293, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.12, "v_pc": "206,77 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58.03858414091546, "v": "952,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 44.84397147558969, "v": "735,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31.84718473822149, "v": "522,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.4}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31.62368988846224, "v": "518,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17.297715609191197, "v": "283,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13.442341683427806, "v": "220,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.721936368623149, "v": "61,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.4920436399097947, "v": "40,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2.0131651124520022, "v": "33,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.97}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1.2187803986103491, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.235117327969769, "v": "3,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 186.0860748461023, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6, "v_pc": "186,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 146.0150484549278, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.46}, {"name": "Biblioteki", "value": 35.532089961601756, "v": "582,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.09}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.011336624611446, "v": "33,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.7352550740537576, "v": "28,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7923447309075394, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49.7509758030109, "v": "816,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23, "v_pc": "49,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47.137379167428534, "v": "773,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.74}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.5109063204729687, "v": "24,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.8228195282501372, "v": "13,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2798707868592674, "v": "4,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28.249052843298593, "v": "463,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69, "v_pc": "28,25 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "115.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 24.48766441153166, "v": "401,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.7613884317669286, "v": "61,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.31}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22.12190406533796, "v": "362,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "22,12 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 13.923185835314195, "v": "228,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8.19871823002377, "v": "134,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.06}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 17.459371000182852, "v": "286,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "17,46 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.879101602974341, "v": "162,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.58}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 6.453932467849088, "v": "105,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.1263369293594199, "v": "18,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.45}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.303782531846167, "v": "201,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "12,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.0375364173828245, "v": "99,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.004589504479795, "v": "98,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2091790089595904, "v": "3,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05247760102395319, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11.370262083257147, "v": "186,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "11,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.370262083257147, "v": "186,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8.10629609313098, "v": "133,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 638.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,11 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 8.10629609313098, "v": "133,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 638.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7.683752057048821, "v": "126,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 359.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "7,68 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7.683752057048821, "v": "126,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 359.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7.272319132077771, "v": "119,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "7,27 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7.093273602730542, "v": "116,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.17904552934722984, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4.01257329188761, "v": "65,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4.01257329188761, "v": "65,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.9075778631072103, "v": "14,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "0,91 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Regionalne PO finansowane z EFS", "value": 0.9075778631072103, "v": "14,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.03468031937587615, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.03468031937587615, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}