{"gmina": "Krempna", "typ_gminy": "gmina wiejska Krempna", "kod_gus": "061813305000", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "podregion_eurostat": "PL821", "ludnosc": "1'893", "budzet": {"dochody": "10,79 mln z\u0142", "wydatki": "8,75 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 16.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8215616.879999999, "dane1": 7905155.19, "dane2": 7905155.19, "dane3": 310461.68999999855}, {"label": "2017", "dane0": 8693497.940000003, "dane1": 9112646.89, "dane2": 8693497.940000003, "dane4": 419148.9499999974}, {"label": "2018", "dane0": 9231881.180000002, "dane1": 10759997.169999994, "dane2": 9231881.180000002, "dane4": 1528115.9899999928}, {"label": "2019", "dane0": 10791004.83, "dane1": 8754001.230000002, "dane2": 8754001.230000002, "dane3": 2037003.5999999978}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1406350.16, "dane1": 1939305.6900000006}, {"label": "2017", "dane0": 1688363.43, "dane1": 2679675.3699999987}, {"label": "2018", "dane0": 1244419.9900000002, "dane1": 2035326.8599999985}, {"label": "2019", "dane0": 1399401.1900000002, "dane1": 2054453.8299999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "178,23 tys z\u0142", "wydatki": "175,87 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 110.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 41.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.31046168999999857}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.31046168999999857}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4191489499999974}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4191489499999974}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5281159899999928}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5281159899999928}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0370035999999976}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0370035999999976}], "dochod_ue": "1,77 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,88 mln z\u0142", "gmina_pc": "3635.6 z\u0142", "powiat": "1,57 mln z\u0142", "powiat_pc": "827.6 z\u0142", "wojewodztwo": "1,59 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,90 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 1399401.1900000002, "wydatki": 2054453.8299999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2653552.57", "WARTOSC": "3763885.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowej inwestycji jest spo\u0142eczno-gospodarcze zrewitalizowanie Gminy Krempna, poprzez ograniczenie stopnia ub\u00f3stwa spo\u0142ecze\u0144stwa i aktywizacj\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, dzi\u0119ki utworzeniu Centrum Aktywizacji Lokalnej Spo\u0142eczno\u015bci i zagospodarowaniu terenu zbiornika wodnego na rzece Wis\u0142oce.Zakres przedmiotowego projektu obejmuje rewitalizacj\u0119 2 obszar\u00f3w w miejscowo\u015bci Krempna tj. zagospodarowanie zbiornika wodnego na rzece Wis\u0142oce, wraz z jego odmulaniem oraz remont budynku starej remizy OSP Krempna.Realizacja projektu pozwoli na zminimalizowanie stopnia wyst\u0119powania problem\u00f3w spo\u0142eczno-gospodarczych zweryfikowanych na obszarze wsparcia, przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym samym do zwi\u0119kszenia jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wsparcia rozwoju gospodarczego ca\u0142ego obszaru gminy. Planowane do zrealizowania dzia\u0142ania infrastrukturalne stanowi\u0105 odpowied\u017a na potrzeby i oczekiwania mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich wyznaczonych cel\u00f3w projektu. Infrastruktura i odpowiednie zagospodarowanie przestrzeni publicznej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podstaw\u0119 do aktywizacji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w tym tak\u017ce os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podstaw\u0119 do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci turystyczno-rekreacyjnej obszaru wsparcia.", "BENEFICJENT": "GMINA KREMPNA", "TYTUL": "Zagospodarowanie zbiornika wodnego w Krempnej na rzece Wis\u0142oce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1401.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1813200.76", "WARTOSC": "2579099.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna", "OPIS": "Ekspozycja przestrzenna w budynku", "BENEFICJENT": "MAGURSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j o\u015brodka edukacyjnego im. Jana Szafra\u0144skiego Magurskiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 957.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "704606.79", "WARTOSC": "1019668.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Krempna. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc \u2013 199,68 kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej \u2013 179,71 kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2 - 148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie namonta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: - stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne - 768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260 Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68 kW - 6 szt. falownik\u00f3w (inwerter\u00f3w) o mocy 30 kW \u2013 pr\u0105d sta\u0142y (DC \u2013 direct current), pr\u0105d przemienny (AC \u2013 alternating current), - stacji transformatorowej montowanej na s\u0142upie o mocy 250 kVA, - kablista\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w, - kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora, - kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia (przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia), - szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia, - urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych, - instalacja do monitoringu, - instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ \u015aWI\u0118TEGO MAKSYMILIANA KOLBE W KREMPNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej wraz z towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Krempna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 372.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-12-08", "DOFINANSOWANIE": "9267435.51", "WARTOSC": "13533639.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gmin: Brzostek, Czarna, D\u0119bowiec, Krempna, Sko\u0142yszyn. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej: 1) Szko\u0142a Podstawowa w Grudnej G\u00f3rnej \u2013 Gmina Brzostek 2) Publiczna Szko\u0142a Podstawowa im. KEN w Brzostku \u2013 Gmina Brzostek 3) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Starej Jastrz\u0105bce \u2013 Gmina Czarna 4) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u017bd\u017carach \u2013 Gmina Czarna 5) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Borowej \u2013 Gmina Czarna 6) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Chotowej \u2013 Gmina Czarna 7) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w G\u0142owaczowej \u2013 Gmina Czarna 8) Szko\u0142a Podstawowa w R\u00f3\u017cy \u2013 Gmina Czarna 9) Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum w D\u0119bowcu \u2013 Gmina D\u0119bowiec 10) Remiza OSP w Krempnej \u2013 Gmina Krempna 11) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w \u015awi\u0119canach \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 12) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Kunowej \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 13) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w B\u0105czalu Dolnym \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 14) Szko\u0142a Podstawowa w Jab\u0142onicy \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 15) Szko\u0142a Podstawowa w Lisowie \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 16) Szko\u0142a Podstawowa w Przysiekach \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wynosi 26 922,46 m2. Ponadto w ramach projektu przewidziano wykonanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "MODERNIZACJA ENERGETYCZNA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ NA TERENIE GMIN NALE\u017b\u0104CYCH DO ZWI\u0104ZKU GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI ZAKRES II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-12", "DATA_START": "2016-01-25", "DOFINANSOWANIE": "341247.23", "WARTOSC": "430876.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie nieu\u017cytkowanej infrastruktury na cele edukacji przedszkolnej w Gminie Krempna. W zakresie projektu jest przebudowa wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku nr 34 zlokalizowanego w Krempnej na potrzeby przedszkola. Celem projektu jest powi\u0119kszenie powierzchni dydaktycznej oraz poprawa komfortu nauki, bezpiecze\u0144stwa i opieki nad dzie\u0107mi przedszkolnymi, pe\u0142en dost\u0119p do us\u0142ug o\u015bwiaty oraz wyr\u00f3wnanie szans w dost\u0119pie do edukacji dla najm\u0142odszych. Planowana liczba nowoutworzonych miejsc przeznaczonych na zbiorowy pobyt dzieci to 25 (1 oddzia\u0142). W ramach realizacji projektu powstan\u0105 nowe miejsca przedszkolne na terenie gminy, nast\u0105pi umo\u017cliwienie dzieciom niepe\u0142nosprawnym ruchowo korzystanie z przedszkola, stworzenie dobrych warunk\u00f3w prowadzenia zaj\u0119\u0107 i pracy z dzie\u0107mi oraz zapewnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez wyposa\u017cenie przedszkola w sprz\u0119t ICT i pomoce dydaktyczne. Wska\u017aniki produktu projektu Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - 1 Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 Liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastrukturze edukacyjnej - 25 Liczba nowopowsta\u0142ych miejsc w przedszkolach lub innych formach edukacji przedszkolnej - 11,65 Liczba obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem o poprawionej wydajno\u015bci energetycznej - 1 Liczba zakupionego sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia w ramach projektu - 22 Wska\u017aniki rezultatu projektu Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - 0,5 Liczba dzieci korzystaj\u0105cych z obj\u0119tej wsparciem infrastruktury przedszkolnej - 25", "BENEFICJENT": "GMINA KREMPNA", "TYTUL": "Przebudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku nr 34 w Krempnej na potrzeby przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "9620761.65", "WARTOSC": "15057643.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec", "OPIS": "Projekt \"parasolowy\" dotyczy budowy instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych na terenie gmin Brzyska, D\u0119bowiec, Jod\u0142owa, Ko\u0142aczyce, Krempna, Osiek Jasielski, Sko\u0142yszyn, oraz Tarnowiec. W ramach projektu wybudowane zostan\u0105: - 145 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 300 l, - 333 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 350 l, - 152 zestawy 3 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 500 l. - 5 zestaw\u00f3w pomp ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 3 kW, - 2 kot\u0142y na biomas\u0119 20 kW, - 373 instalacje fotowoltaicznych o mocy 3 kW, - 77 instalacji fotowoltaicznych o mocy 4 kW, - 25 instalacji fotowoltaicznych o mocy 5 kW. Celem projektu jest m.in. zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Instalacje system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "37122449.94", "WARTOSC": "56020824.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jasielskim, Kro\u015bnie\u0144skim i miasta Krosno. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 28.648 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.832 lokali (gospodarstwa domowe) i 146 jednostek publicznych, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-25", "DOFINANSOWANIE": "258659.83", "WARTOSC": "304319.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie unikatowych polichromii cennego obiektu architektury sakralnej regionu o wyj\u0105tkowym znaczeniu narodowym i umo\u017cliwienia prezentacji w pe\u0142nej okaza\u0142o\u015bci w ramach wachlarza atrakcji turystycznych regionu opartych o wielokulturowe dziedzictwo. Przedmiotem projektu s\u0105 prace konserwatorskie we wn\u0119trzu cerkwi p.w. \u015aw. Micha\u0142a Archanio\u0142a z 1757 roku w \u015awi\u0105tkowej Wielkiej polegaj\u0105ce na;-oczyszczenie warstwy malarskiej oraz usuni\u0119cie zmursza\u0142ych zapraw i zu\u017cytych ta\u015bm- podklejenie \u0142uszcz\u0105cych si\u0119 warstw malarskich w partiach newralgicznych- konsolidacja warstw technologicznych- zabiegi dezynfekcji, dezynsekcji i impregnacji drewnianego pod\u0142o\u017ca- uzupe\u0142nienie u\u017cytk\u00f3w drewna poprzez flekowanie oraz sklejenie p\u0119kni\u0119\u0107- podklejenie odspojonych pas\u00f3w p\u0142\u00f3tna oraz ich rekonstrukcja w obr\u0119bie ubytk\u00f3w- niwelacja przebarwie\u0144- uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w zaprawy- antykorozyjne zabezpieczenie gwo\u017adzi mocuj\u0105cych p\u0142\u00f3tno- uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w warstwy malarskiejWska\u017anik produktuLiczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 1 sztLiczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - 4 szt. Wska\u017anik rezultatu, Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 8340 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA POD WEZWANIEM MATKI BO\u017bEJ NIEPOKALANEJ", "TYTUL": "Prace konserwatorskie i restauratorskie na zabytkowej cerkwi pw. \u015awi\u0119tego Micha\u0142a Archanio\u0142a w \u015awi\u0105tkowej Wielkiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1600415.24", "WARTOSC": "2092314.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Magurskiego Parku Narodowego, w centralnej cz\u0119\u015bci Beskidu Niskiego, na obszarze wojew\u00f3dztw: podkarpackiego (powiat jasielski i kro\u015bnie\u0144ski) i ma\u0142opolskiego (powiat gorlicki). Ca\u0142y obszar MPN wchodzi w sk\u0142ad sieci Natura 2000: SOO Ostoja Magurska PLH 180002, OSO Beskid Niski PLB 180001. W swojej dzia\u0142alno\u015bci w ostatnich latach MPN du\u017cy nacisk k\u0142adzie na ochron\u0119 gatunk\u00f3w i siedlisk Natura 2000. Prowadzi dzia\u0142ania w kierunku ich czynnej ochrony, w tym siedlisk \u0142\u0105kowych, motyli czy ro\u015blin poprzez prowadzenie ekstensywnych zabieg\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych te siedliska i utrzymanie siedlisk odpowiednich dla wyst\u0119powania gatunk\u00f3w. Celem projektu b\u0119dzie przywracanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w Ostoi Magurskiej i Magurskiego Parku Narodowego. W ramach projektu planuje si\u0119 likwidacj\u0119 barier antropogenicznych w postaci starych ogrodze\u0144, s\u0142up\u00f3w, resztek stod\u00f3\u0142 PGR; zabiegi ochronne dla utrzymania siedlisk \u0142\u0105kowych 6510, 6520, 7230, 6230 i 65XX z zagospodarowaniem biomasy i uzupe\u0142nieniem niezb\u0119dnego sprz\u0119tu; dzia\u0142ania ochronne dla gatunk\u00f3w ro\u015blin, motyli i nietoperzy i ich siedlisk; popraw\u0119 bazy \u017cerowej du\u017cych drapie\u017cnik\u00f3w przez zachowanie starych sad\u00f3w owocowych oraz wykup grunt\u00f3w. Zadania te przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia powierzchni siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony (270 ha), liczby gatunk\u00f3w (15 szt) i typ\u00f3w siedlisk (5 szt) obj\u0119tych dzia\u0142aniami ochronnymi. MPN dysponuje du\u017cym do\u015bwiadczeniem w realizacji tego typu prac, cz\u0119\u015bciowo s\u0105 one kontynuacj\u0105 prowadzonych wcze\u015bniej zabieg\u00f3w ochronnych. Zaplanowane zadania pozwol\u0105 na zachowanie ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142a\u0144 ochronnych, a tak\u017ce zwi\u0119ksz\u0105 ich zasi\u0119g o nowe powierzchnie i gatunki. Wszystkie planowane wydatki b\u0119d\u0105 kwalifikowalne.", "BENEFICJENT": "MAGURSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona zasob\u00f3w przyrodniczych Magurskiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2529272.87", "WARTOSC": "2975615.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski", "OPIS": "Celem p.jest podniesienie kompet. klucz. Ucz.(1400 os) szk\u00f3\u0142 podst. i gimnaz. uj\u0119tych w projekcie z obszaru 5 gmin pow. jasielskiego i m.Jas\u0142a prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci i szans na osi\u0105gni\u0119cie sukcesu eduk. Ucz.i wzmoc. ich pozycji na przysz\u0142ym rynku pracy do 30 czerwca 2018 r Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu poziomu osi\u0105gni\u0119\u0107 eduk.Ucz.,co znajdzie odzwiercied. na egzaminach zew. oraz w ich wyborach dalszej drogi szkolnej przyczyniaj\u0105c si\u0119 do sukcesu eduk. i skutecznego funkcj.na rynku pracy. P. obj\u0119tych zostanie 14 sz. na terenie 6 gmin pow. jasielskiego (M. Jas\u0142o, Gm.Jas\u0142o, Nowy \u017bmigr\u00f3d, Osiek Jasielski, Krempna, D\u0119bowiec) \u2013 7 SP i 7 GIM. Projekt obejmie swymi dzia\u0142aniami 1400 Ucz.(686 K i 714 M) i 177 N.(136K, 41M). Zadania realiz. w ramach p.obejmuj\u0105: - szkol. dla N. w zak.: 1. kszta\u0142towania postaw innowac. i kreatyw. Ucz. (177 os.); 2. stosowania TIK w prakt. dydakt. (177 os.); 3. stosowania metody eksperymentu (28 os.); 4. indywidualizacji pracy z Ucz. (46 os.), 5. wsp\u0142\u00f3\u0142praca szk\u00f3\u0142 z otoczeniem (50 os) - zaj\u0119cia dodatkowe dla Ucz.w zakresie: 1. kszta\u0142towania innowacyjno\u015bci i kreatywno\u015bci (140 os.); 2. upowszechniania narz\u0119dzi TIK (140 os.); 3. upowszech. stosow. eksper. w ed. przyrod. (140 os.); 4. rozwoju uzdolnie\u0144 (140 os.), 5. wsp\u00f3\u0142racy z otocz. - zakup wypos. w zakresie TIK dla 14 szk\u00f3\u0142 - budowa/przeb./moder. sieci strukt.(bezprzew.) w 8 szk. - doposa\u017c. sz.w zakresie stosow. metody eksper. na lekc. przyrody: 15 zest. - doradztwo dla N. w trakcie real.zada\u0144 projektu, - konkurs dla N. na najlepsze scenariusze lekcji, - Fetiwal Debiut\u00f3w Naukowych, - dostosow. obiektu do potrzeb os niepe\u0142n. Licz. N., kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompet.po opuszczeniu programu \u2013 177; Licz. Ucz., kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. po opuszczeniu programu \u2013 1400; Licz.sz. i plac. s. o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. \u2013 14; Licz. sz.,w kt\u00f3rych pracownie przedm. wykorzystuj\u0105 doposa\u017c. do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. \u2013 14.", "BENEFICJENT": "MIASTO JAS\u0141O", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w mie\u015bcie Ja\u015ble oraz gminach Jas\u0142o, D\u0119bowiec, Krempna, Nowy \u017bmigr\u00f3d i Osiek Jasielski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246744.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 200847.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 175867.87999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 133422.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 92649.98}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 87875.33}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 78665.01999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 73904.45999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70951.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 60996.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60391.86}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 42040.85}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36936.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33885.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22543.659999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 20417.59}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19318.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18119.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 12843.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12543.720000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 11418.85}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10336.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9564.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9059.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8117.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8087.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7604.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4414.040000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4129.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3936.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3669.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3614.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3555.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3060.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 2712.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2583.9399999999996}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2333.49}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2160.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1200.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1159.9299999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1001.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 937.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 546.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 200.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1380717.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1067152.3199999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 220854.18000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 135425.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 124200.15000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 97934.84000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 85969.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 64974.43000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 59404.969999999994}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 32491.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29975.999999999996}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 25439.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 21630.760000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19172.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12442.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12306.12}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 7635.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6750.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5390.96}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4956.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4529.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2915.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 408.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 149.79000000000002}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1361183.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 948503.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 138493.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 95071.32}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 94582.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76575.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 61719.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 59976.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23321.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13250.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 5440.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5163.59}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4001.59}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3744.33}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 3683.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3643.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 3553.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1890.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 941.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 396.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 204.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77.22}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 139633.25}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 56569.33}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 52600.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 41992.8}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 16000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 319992.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 33552.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 33801.66}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 417621.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 337697.45999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 229286.96999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 212254.78}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 96585.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 73904.45999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70951.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 66683.7}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 42040.85}, {"name": "Rodzina", "value": 26465.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9564.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9089.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8287.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4872.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3060.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1767638.3399999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1121361.0799999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 253345.71000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 129563.20999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93605.02}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 25439.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12442.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10755.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4529.13}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4148.86}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 2370082.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 260746.49000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 142494.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 98706.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 74560.70999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 3683.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1890.49}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 139633.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 94592.8}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 56569.33}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 319992.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33552.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 33801.66}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 2526111.12, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.85, "v_pc": "1334,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1382939.7, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1058981.85, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 73307.12, "v": "73,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10336.41, "v": "10,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 396.25, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 149.79000000000002, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 360.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2054453.8299999994, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.46, "v_pc": "1085,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1521102.0799999996, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.03}, {"name": "Gimnazja", "value": 161283.55, "v": "161,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 140596.95, "v": "140,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 120605.15, "v": "120,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76222.88, "v": "76,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21034.37, "v": "21,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 11418.85, "v": "11,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1690.0, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1449354.64, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.55, "v_pc": "765,64 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1273163.3399999999, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 107265.55, "v": "107,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35280.64, "v": "35,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29975.999999999996, "v": "29,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3669.11, "v": "3,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 590806.25, "v": "590,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74, "v_pc": "312,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 175867.87999999998, "v": "175,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 175518.74, "v": "175,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 133422.12, "v": "133,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60391.86, "v": "60,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.22}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36936.0, "v": "36,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.25}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3614.65, "v": "3,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3555.0, "v": "3,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 580775.8999999999, "v": "580,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.63, "v_pc": "306,80 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244339.1, "v": "244,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 95071.32, "v": "95,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 94582.66, "v": "94,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.28}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 59976.1, "v": "59,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.32}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33885.82, "v": "33,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 33505.86, "v": "33,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8117.11, "v": "8,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6353.6, "v": "6,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3744.33, "v": "3,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 432577.98, "v": "432,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.94, "v_pc": "228,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 412641.98, "v": "412,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 360.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.39}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3936.0, "v": "3,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 341846.32, "v": "341,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9, "v_pc": "180,58 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 233492.73, "v": "233,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.3}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 87875.33, "v": "87,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19318.33, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1159.9299999999998, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 240971.68999999997, "v": "240,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75, "v_pc": "127,30 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 138493.0, "v": "138,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 92130.65, "v": "92,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.23}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 10348.04, "v": "10,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113784.76999999999, "v": "113,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29, "v_pc": "60,11 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113784.76999999999, "v": "113,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 104157.44, "v": "104,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "55,02 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 62164.64000000001, "v": "62,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 41992.8, "v": "41,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.31}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 73904.45999999999, "v": "73,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "39,04 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 73904.45999999999, "v": "73,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 71164.26999999999, "v": "71,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "37,59 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1001.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 71164.26999999999, "v": "71,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 56569.33, "v": "56,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "29,88 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 56569.33, "v": "56,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46345.44, "v": "46,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "24,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "226.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "114.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23055.0, "v": "23,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.74}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22335.96, "v": "22,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 546.48, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 408.0, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 33801.66, "v": "33,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "17,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 33801.66, "v": "33,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21816.13, "v": "21,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,52 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21616.13, "v": "21,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,60 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3060.0, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,62 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3060.0, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}