{"gmina": "Sko\u0142yszyn", "typ_gminy": "gmina wiejska Sko\u0142yszyn", "kod_gus": "061813305092", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "eurostat": "PL821", "ludnosc": 12496, "budzet": {"dochody": "65,61 mln z\u0142", "wydatki": "64,65 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 45760148.79, "dane1": 44011724.610000014, "dane2": 44011724.610000014, "dane3": 1748424.1799999848}, {"label": "2017", "dane0": 48578195.439999975, "dane1": 47553512.279999964, "dane2": 47553512.279999964, "dane3": 1024683.1600000113}, {"label": "2018", "dane0": 52418889.32999999, "dane1": 61329729.380000055, "dane2": 52418889.32999999, "dane4": 8910840.050000064}, {"label": "2019", "dane0": 62484368.20000001, "dane1": 55341283.250000015, "dane2": 55341283.250000015, "dane3": 7143084.9499999955}, {"label": "2020", "dane0": 65609866.14, "dane1": 64652492.120000005, "dane2": 64652492.120000005, "dane3": 957374.0199999958}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11294175.16, "dane1": 15296328.589999996}, {"label": "2017", "dane0": 11282200.649999999, "dane1": 14892972.060000006}, {"label": "2018", "dane0": 12840037.45, "dane1": 16904294.740000006}, {"label": "2019", "dane0": 13082880.73, "dane1": 18127643.74000001}, {"label": "2020", "dane0": 13040858.350000003, "dane1": 18877935.160000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,24 mln z\u0142", "wydatki": "2,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.748424179999985}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.748424179999985}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0246831600000113}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0246831600000113}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.910840050000065}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.910840050000065}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 7.143084949999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 7.143084949999995}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9573740199999958}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9573740199999958}], "dochod_ue": "1,33 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "38,31 mln z\u0142", "gmina_pc": "3065.4 z\u0142", "powiat": "10,34 mln z\u0142", "powiat_pc": "827.6 z\u0142", "wojewodztwo": "10,48 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "583,89 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,68 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13040858.350000003, "wydatki": 18877935.160000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-02-23", "DATA_START": "2017-08-23", "DOFINANSOWANIE": "6999600.00", "WARTOSC": "14349180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Innowacyjne technologie w dziedzinie uszczelnie\u0144 wyrob\u00f3w bran\u017cy armaturowej podlegaj\u0105 ci\u0105g\u0142emu rozwojowi. Obecnie w okresie tak du\u017cego post\u0119pu w bran\u017cy armaturowej istotne jest uzyskanie takich dodatkowych cech wyrob\u00f3w, kt\u00f3re przede wszystkim zwi\u0119ksz\u0105 \u017cywotno\u015b\u0107, odporno\u015b\u0107 na korozj\u0119 i \u015bcieranie oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania ich do szerszej gamy instalacji przesy\u0142owych. Dzia\u0142anie podejmowane w ramach projektu zmierza do wdro\u017cenia technologii napawania gniazd uszczelniaj\u0105cych w przepustnicach mimo\u015brodowych, kt\u00f3re s\u0105 istotnym elementem sk\u0142adowym ruroci\u0105gu. Przepustnice s\u0105 nara\u017cone na wiele czynnik\u00f3w, kt\u00f3re z kolei mog\u0105 doprowadzi\u0107 do utraty szczelno\u015bci i sprawno\u015bci dzia\u0142ania. Obecnie producenci armatury stosuj\u0105 rozwi\u0105zania, kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 du\u017c\u0105 awaryjno\u015bci\u0105 generalnie w obszarze szczelno\u015bci zamkni\u0119cia. Nieszczelno\u015bci wynikaj\u0105 z zastosowania gniazd o niskich parametrach odporno\u015bciowych. Wdra\u017cana w ramach projektu technologia nak\u0142adania na powierzchni\u0119 gniazd \u017celiwnych materia\u0142u o innych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach trybologicznych i fizycznych technik\u0105 napawania z pewno\u015bci\u0105 przyczyni si\u0119 do zminimalizowania wad powsta\u0142ych podczas eksploatacji. Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie do oferty produktu o innowacyjnym rozwi\u0105zaniu, dzi\u0119ki wykorzystaniu rezultat\u00f3w prac B+R, w zakresie technologii in\u017cynierii powierzchni-nak\u0142adania na powierzchni\u0119 gniazd \u017celiwnych tworzywa o innych parametrach technik\u0105 spawalnicz\u0105, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy wytwarzaniu gniazda przepustnicy mimo\u015brodowej. Realizacja projektu, wyrobu-produktu wynika bezpo\u015brednio z potrzeb rynku armaturowego i b\u0119dzie innowacj\u0105 na skal\u0119 europejsk\u0105. W ramach projektu zostanie rozbudowany zak\u0142ad-jego gniazda produkcyjne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym stworzy si\u0119 warunki do produkcji innowacyjnych wyrob\u00f3w. Realizacja projektu spowoduje osi\u0105gni\u0119cie efekt\u00f3w we wszystkich wa\u017cnych obszarach oddzia\u0142ywania poprzez: zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w, zmniejszenie ha\u0142asu, zmniejszenie ilo\u015bci brak\u00f3w przez regeneracj\u0119 gniazd oraz zwi\u0119kszenie komfortu pracy.", "BENEFICJENT": "FABRYKA ARMATUR \"JAFAR\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii w nowej generacji przepustnic mimo\u015brodowych o podwy\u017cszonych parametrach eksploatacyjno-u\u017cytkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 560.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "5964034.27", "WARTOSC": "17163689.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie zaawansowanej technologii w zakresie in\u017cynierii powierzchni w produktach bran\u017cy przeciwpo\u017carowej, jakim b\u0119d\u0105 specjalistyczne hydranty. Technologia ta ma na celu uzyskanie trwa\u0142ego termicznego po\u0142\u0105czenia metali o r\u00f3\u017cnych w\u0142asno\u015bciach mechanicznych, kt\u00f3re nadadz\u0105 wyrobowi po\u017c\u0105dane w\u0142asno\u015bci wielu materia\u0142\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone hydranty w kt\u00f3rych zostanie zastosowane po\u0142\u0105czenia \u017celiwa sferoidalnego z br\u0105zem, stal\u0105 nierdzewn\u0105 i innymi metalami szlachetnymi, kt\u00f3re w dziedzinie uszczelnie\u0144 oraz pow\u0142ok napawanych stwarzaj\u0105 warunki dla nieznanych jeszcze innowacji. Najwa\u017cniejsze korzy\u015bci z zastosowania tej innowacji to: ograniczenie odpad\u00f3w podczas obr\u00f3bki, automatyzacja i robotyzacja procesu, mo\u017cliwo\u015b\u0107 regeneracji/naprawy, trwa\u0142e nieroz\u0142\u0105czne po\u0142\u0105czenie. Wszystkie te czynniki przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w biznesowych projektu, wpisuj\u0105cych si\u0119 w d\u0142ugofalow\u0105 polityk\u0119 F.A. JAFAR S.A. Innowacja wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy w firmie.Zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu:- budowa hali produkcyjnej-magazynowej- zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych tworz\u0105cych now\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 do produkcji nowej generacji hydrant\u00f3w- zakup 2 nowych \u015brodk\u00f3w transportu z grupy K\u015aT 743Na terenie wolnym od zabudowy w cz\u0119\u015bci wschodniej terenu na dzia\u0142ce o nr geodezyjnym 354/3 i 353 gdzie obecnie znajduje si\u0119 plac sk\u0142adowy, projektuje si\u0119 now\u0105 hal\u0119 o powierzchni \u0142\u0105cznej 6094 m2. W budynku znajdzie si\u0119 hala produkcyjna z \u0142\u0105cznikiem o powierzchni 1.915 m2 i magazyn o powierzchni 4.179 m2, kt\u00f3rego 80% (3343,2 m.kw) przeznaczone b\u0119dzie pod sk\u0142adowanie wyprodukowanych hydrant\u00f3w.Konstrukcyjnie budynek projektuje si\u0119 w konstrukcji stalowej, szkieletowej . Hala produkcyjna jest od przestrzeni magazynowej odgrodzona \u015bcian\u0105 z p\u0142yty warstwowej grubo\u015bci 100 mm i b\u0119dzie przestrzeni\u0105 ogrzewan\u0105. Hala produkcyjna b\u0119dzie wyposa\u017cona w suwnic\u0119 o ud\u017awigu 12,5 t a cz\u0119\u015b\u0107 magazynowa w rega\u0142y wysokiego sk\u0142adowania na trwale zamocowane do pod\u0142o\u017ca.", "BENEFICJENT": "FABRYKA ARMATUR \"JAFAR\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji hydrant\u00f3w przeciwpo\u017carowych z unikatow\u0105 konstrukcj\u0105 w\u0119z\u0142a uszczelniaj\u0105co-odwadniaj\u0105cego w zaworze zamykaj\u0105cym b\u0119d\u0105c\u0105 wynikiem prac B+R w Fabryce Armatur JAFAR SA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 477.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-16", "DOFINANSOWANIE": "2919271.50", "WARTOSC": "4865452.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej w\u0142asnej technologii oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania nowych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, towar\u00f3w. Jest to cel projektu. Nowym produktem b\u0119dzie \"szarlotki premium \u2013 jab\u0142ka pra\u017cone extra\".", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA OWOC\u00d3W I WARZYW \u201eVORTUMNUS\" SP. Z O. O.", "TYTUL": "Innowacyjna technologia produkcji jab\u0142ka pra\u017conego oparta na procesie blanszowania surowca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2790015.48", "WARTOSC": "4049067.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie do oferty firmy nowego produktu , dzi\u0119ki wykorzystaniu rezultat\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re maj\u0105 na celu opracowanie innowacyjnej technologii z zakresu in\u017cynierii powierzchni - nak\u0142adania na powierzchni\u0119 gniazd \u017celiwnych tworzywa o innych parametrach technik\u0105 spawalnicz\u0105, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy do wytwarzania w\u0119z\u0142\u00f3w uszczelniaj\u0105co - odwadniaj\u0105cych armatury przeciwpo\u017carowej. Uzyskana armatura b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0107 podwy\u017cszon\u0105 \u017cywotno\u015bci\u0105, niezawodno\u015bci\u0105 i \u017caroodporno\u015bci\u0105, a ponadto wykazywa\u0107 b\u0119dzie zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015b\u0107 na korozj\u0119 czy uszkodzenia mechaniczne. Finalnym produktem powsta\u0142ym w wyniku realizacji projektu i przygotowanym do wdro\u017cenia i sprzeda\u017cy w produkcji w\u0142asnej Wnioskodawcy b\u0119dzie hydrant z napawanym w\u0119z\u0142em uszczelniaj\u0105cym. Opracowanie nowego produktu wynika bezpo\u015brednio z potrzeby rynku przeciwpo\u017carowego i b\u0119dzie innowacj\u0105 produktow\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Prace B+R realizowane b\u0119d\u0105 w czterech etapach; przewidziane s\u0105 trzy etapy bada\u0144 przemys\u0142owych i jeden etap prac rozwojowych. Badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe zostan\u0105 zlecone podwykonawcy, jakim b\u0119dzie Politechnika Rzeszowska im. Ignacego \u0141ukasiewicza.", "BENEFICJENT": "FABRYKA ARMATUR JAFAR S.A", "TYTUL": "OPRACOWANIE TECHNOLOGII WYTWARZANIA W\u0118Z\u0141\u00d3W USZCZELNIAJ\u0104CO-ODWADNIAJ\u0104CYCH ARMATURY PRZECIWPO\u017bAROWEJ O PODWY\u017bSZONEJ \u017bYWOTNO\u015aCI I NIEZAWODNO\u015aCI DZIA\u0141ANIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2475609.19", "WARTOSC": "4339114.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Celem projektu wdro\u017cenie w JAFAR nowych prod. i nowej innowacyjnej techn. zwi\u0105zanych z opracowaniem innowacyjnego uszczelnienia dla armatury zwrotnej (zawory kulowe zwrotne, zawory napowietrzaj\u0105co- odpowietrzaj\u0105ce) w dymensjach DN50, 100i150 (1 nowa techn. i 6 nowych prod.). Cech\u0105 projektowanego uszczelnienia jest szczelno\u015b\u0107 zwrotna przy niskim ci\u015bnieniu 0,01MPa. Etapy proj.: 1.Analizy i badania przemys\u0142owe uszczelnienia gniazda (BP); 2. Dob\u00f3r technologii wytwarzania i element\u00f3w sk\u0142adowych gniazda (BP); 3. Badania sprawdzaj\u0105ce prototypowe i analiza wynik\u00f3w (PR). Realizacja wp\u0142ynie na wzrost przychod\u00f3w oraz redukcj\u0119 koszt\u00f3w. W I etapie wykonamy analiz\u0119 i opracowanie koncepcji uszczelnienia gniazda dla armatury zwrotnej; analiz\u0119 MES kontaktu gniazdo\u2013kula; analizy przep\u0142ywu medium (ciecz, gaz); opracowanie koncepcji stanowisk badawczych do bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bci gniazda; opracowanie koncepcji stanowisk badawczych. W II etapie nast\u0105pi dob\u00f3r element\u00f3w sk\u0142adowych gniazda i technologii; dob\u00f3r materia\u0142u napoiny i jej badania w uj\u0119ciu technicznym, technologicznym i eksploatacyjnym; opracowanie oprzyrz\u0105dowania do obr\u00f3bki i technologii prod.; analiza dok\u0142adno\u015bci i powtarzalno\u015bci elementu odcinaj\u0105cego przep\u0142yw i opracowanie systemu kontroli odbioru podzespo\u0142u uszczelniaj\u0105co-zwrotnego. W etapie III: wytworzymy prototypy; wykonamy badania laboratoryjne w\u0142a\u015bciwo\u015bci eksploatacyjnych armatury; wytypujemy technologie wytwarzania gniazda armatury zwrotnej oraz parametry techniczno-techn. produktu. Analiza stanu techniki pokazuje czysto\u015b\u0107 patentow\u0105 na skal\u0119 europejsk\u0105. Cel projektu jest sp\u00f3jny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi I Osi Priorytetowej RPO WP (zwi\u0119kszone urynkowienie dzia\u0142alno\u015bci badawczo rozwojowej, zwi\u0119kszona dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstw, ograniczony spadek udzia\u0142u przedsi\u0119biorstw innowacyjnych w og\u00f3lnej liczbie przedsi\u0119biorstw) i celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 1.2 (zwi\u0119kszona dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstw).", "BENEFICJENT": "FABRYKA ARMATUR JAFAR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego uszczelnienia dla armatury zwrotnej w Fabryce Armatur Jafar S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-12-08", "DOFINANSOWANIE": "9267435.51", "WARTOSC": "13533639.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gmin: Brzostek, Czarna, D\u0119bowiec, Krempna, Sko\u0142yszyn. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej: 1) Szko\u0142a Podstawowa w Grudnej G\u00f3rnej \u2013 Gmina Brzostek 2) Publiczna Szko\u0142a Podstawowa im. KEN w Brzostku \u2013 Gmina Brzostek 3) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Starej Jastrz\u0105bce \u2013 Gmina Czarna 4) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u017bd\u017carach \u2013 Gmina Czarna 5) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Borowej \u2013 Gmina Czarna 6) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Chotowej \u2013 Gmina Czarna 7) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w G\u0142owaczowej \u2013 Gmina Czarna 8) Szko\u0142a Podstawowa w R\u00f3\u017cy \u2013 Gmina Czarna 9) Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum w D\u0119bowcu \u2013 Gmina D\u0119bowiec 10) Remiza OSP w Krempnej \u2013 Gmina Krempna 11) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w \u015awi\u0119canach \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 12) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Kunowej \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 13) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w B\u0105czalu Dolnym \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 14) Szko\u0142a Podstawowa w Jab\u0142onicy \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 15) Szko\u0142a Podstawowa w Lisowie \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 16) Szko\u0142a Podstawowa w Przysiekach \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wynosi 26 922,46 m2. Ponadto w ramach projektu przewidziano wykonanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "MODERNIZACJA ENERGETYCZNA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ NA TERENIE GMIN NALE\u017b\u0104CYCH DO ZWI\u0104ZKU GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI ZAKRES II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2015-10-13", "DOFINANSOWANIE": "8336744.15", "WARTOSC": "11663988.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gmin: Jod\u0142owa, Pilzno, Sko\u0142yszyn, Tarnowiec. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej: 1) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Jod\u0142owej - Gmina Jod\u0142owa 2) Sala Gimnastyczna w Jod\u0142owej \u2013 Gmina Jod\u0142owa 3) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Jod\u0142owej \u2013 Gmina Jod\u0142owa 4) Dom Kultury w Pil\u017anie \u2013 Gmina Pilzno 5) Budynek administracyjno-socjalny LKS Rzemie\u015blnik \u2013 Gmina Pilzno 6) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Jaworzu G\u00f3rnym \u2013 Gmina Pilzno 7) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Sko\u0142yszynie Szko\u0142a Podstawowa oraz Gimnazjum \u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 8) Szko\u0142a Podstawowa w Harklowej\u2013 Gmina Sko\u0142yszyn 9) Budynek Komunalny w Czelu\u015bnicy \u2013 Szko\u0142a Niepubliczna \u2013 Gmina Tarnowiec 10) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w \u0141ubnie Szlacheckim \u2013 Gmina Tarnowiec 11) Budynek Komunalny w \u0141ajscach \u2013 Szko\u0142a Niepubliczna - Gmina Tarnowiec \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wynosi 17 500,31 m2. Ponadto w ramach Projektu przewidziano wykonanie jednostek wytwarzania energii cieplnej i elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "MODERNIZACJA ENERGETYCZNA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ NA TERENIE GMIN NALE\u017b\u0104CYCH DO ZWI\u0104ZKU GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI \u2013 ZAKRES I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2232368.75", "WARTOSC": "3434100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Projekt ma charakter projektu badawczego, w kt\u00f3rym realizowane b\u0119d\u0105 bad. przem. i prace rozw. Celem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w JAFAR 1 nowej innowacyjnej technologii produkcji tworzywa odlewniczego najnowszej generacji\u2013 staliwa stopowego, niezb\u0119dnego do wytwarzania specjalistycznej armatury przemys\u0142owej- wprowadzony zostanie 9 nowy innowacyjny produkt zasuwa staliwna mi\u0119kko uszczelniona z ko\u0144c\u00f3wkami do przyspawania. Innowacyjna technologia i innowacyjny produkt zostan\u0105 wdro\u017cone w JAFAR i wp\u0142yn\u0105 na wzrost przychod\u00f3w. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dokonanie doboru odpowiednich tworzyw odlewniczych na wdra\u017cane elementy staliwnej armatury przemys\u0142owej. Dostosowane zostan\u0105 mo\u017cliwo\u015bci techniczne i technologiczne odlewni JAFAR do podj\u0119cia si\u0119 produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w. Opracowane b\u0119d\u0105 wariantowe rozwi\u0105zania technologiczne metalurgicznego procesu wytwarzania staliwa do armatury odlewanej. Przeprowadzone zostan\u0105 badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci termo-fizycznych odlewanych stop\u00f3w i proces\u00f3w przemian fazowych zachodz\u0105cych w trakcie krzepni\u0119cia i w stanie sta\u0142ym w celu wyznaczenia parametr\u00f3w koniecznych do przeprowadzenia symulacji komputerowej projektowanego procesu technologicznego. Opracowana zostanie technologia wytwarzania wybranych element\u00f3w armatury przemys\u0142owej a nast\u0119pnie wykonane odlewy eksperymentalne. Po ewaluacji technologii na drodze symulacji komputerowej (odlewy wirtualne) i ocenie jako\u015bci odlew\u00f3w rzeczywistych opracowana zostanie dokumentacja technologiczna i wykonane b\u0119d\u0105 partie pilota\u017cowe wdra\u017canych nowych innowacyjnych produkt\u00f3w. Analiza stanu techniki i technologii pokazuje czysto\u015b\u0107 patentow\u0105 na skal\u0119 europejsk\u0105. Cel projektu jest sp\u00f3jny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi I Osi Priorytetowej RPO WP (zwi\u0119kszone urynkowienie dzia\u0142alno\u015bci badawczo rozwojowej, zwi\u0119kszona dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstw, ograniczony spadek udzia\u0142u przedsi\u0119biorstw innowacyjnych w og\u00f3lnej liczbie przedsi\u0119biorstw) i celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 1.2 (zwi\u0119kszona dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstw).", "BENEFICJENT": "FABRYKA ARMATUR \"JAFAR\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie i uruchomienie produkcji innowacyjnej armatury przemys\u0142owej ze staliwa specjalnego dla warunk\u00f3w odlewni Fabryka Armatur Jafar S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "9620761.65", "WARTOSC": "15057643.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec", "OPIS": "Projekt \"parasolowy\" dotyczy budowy instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych na terenie gmin Brzyska, D\u0119bowiec, Jod\u0142owa, Ko\u0142aczyce, Krempna, Osiek Jasielski, Sko\u0142yszyn, oraz Tarnowiec. W ramach projektu wybudowane zostan\u0105: - 145 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 300 l, - 333 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 350 l, - 152 zestawy 3 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 500 l. - 5 zestaw\u00f3w pomp ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 3 kW, - 2 kot\u0142y na biomas\u0119 20 kW, - 373 instalacje fotowoltaicznych o mocy 3 kW, - 77 instalacji fotowoltaicznych o mocy 4 kW, - 25 instalacji fotowoltaicznych o mocy 5 kW. Celem projektu jest m.in. zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Instalacje system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6598550.82", "WARTOSC": "9716470.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa powodziowego w dolinie rzeki Ropy poprzez kontynuacj\u0119 budowy wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych . Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu, w tym d\u0142ugoterminowe korzy\u015bci spo\u0142eczno \u2013 gospodarcze: - ochrona przed skutkami powodzi, - wyposa\u017cenie dop\u0142yw\u00f3w Wis\u0142oki (w tym przypadku rzeka Ropa) w obwa\u0142owania przeciwpowodziowe o wysokiej jako\u015bci, - poprawa warunk\u00f3w bytowych i egzystencji mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego projektem i teren\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cych, - ochrona przyrody przed degradacj\u0105 i szkodami wyrz\u0105dzanymi przez powodzie, ochrona \u015brodowiska przyrodniczego dolin rzecznych, - stworzenie optymalnych warunk\u00f3w do rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego regionu, - poprawa warunk\u00f3w funkcjonowania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na obszarze obj\u0119tym projektem, - powstrzymanie procesu peryferyzacji obszaru na skutek zagro\u017cenia powodziowego, - poprawa atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej terenu gminy Jas\u0142o i Sko\u0142yszyn, - osi\u0105gni\u0119cie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju pomi\u0119dzy \u015brodowiskiem przyrodniczym, gospodarczym oraz \u015brodowiskiem \u017cycia ludno\u015bci. - spe\u0142nienie wymaga\u0144 Dyrektyw UE. Projekt polega na budowie wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych w gminach Jas\u0142o i Sko\u0142yszyn w powiecie jasielskim, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci: 6,22 km., w tym: d\u0142ugo\u015b\u0107 lewego obwa\u0142owania rzeki Ropy o d\u0142ugo\u015bci 4,0 km, wa\u0142\u00f3w cofkowych wzd\u0142u\u017c potoku M\u0142yn\u00f3wka o d\u0142ugo\u015bci: 1,90 km, wa\u0142\u00f3w opaskowych wok\u00f3\u0142 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Przysiekach o d\u0142ugo\u015bci:0,32 km. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wykonanie urz\u0105dze\u0144 funkcjonalnie zwi\u0105zanych z wa\u0142ami przeciwpowodziowymi tj. wykonanie przepust\u00f3w wa\u0142owych, dr\u00f3g przeciwpowodziowych oraz przejazd\u00f3w wa\u0142owych. Efekty projektu zminimalizuj\u0105 b\u0105d\u017a ca\u0142kowicie zlikwiduj\u0105 ni\u017cej wymienione skutki powodzi: - straty w ludziach, - straty w zdrowiu mieszka\u0144c\u00f3w, - nieodwracalne zniszczenia i degradacj\u0119 \u015brodowiska naturalnego, - straty w mieniu os\u00f3b i podmiot\u00f3w gospodarczych, - straty w mieniu publicznym, - ponoszenie przez w\u0142adze lokalne wysokich koszt\u00f3w na odbudowanie zniszczonego maj\u0105tku publicznego.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ", "TYTUL": "Ropa \u2013 Etap 1 - budowa lewego obwa\u0142owania rzeki Ropy na terenie miejscowo\u015bci Trzcinica, gm. Jas\u0142o oraz Przysieki, Siedliska S\u0142aw\u0119ci\u0144skie, Pusta Wola, gm. Sko\u0142yszyn, woj. podkarpackie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "37122449.94", "WARTOSC": "56020824.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jasielskim, Kro\u015bnie\u0144skim i miasta Krosno. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 28.648 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.832 lokali (gospodarstwa domowe) i 146 jednostek publicznych, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1699320.00", "WARTOSC": "1999200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji kluczowych min. 750 uczni\u00f3w i 130 nauczycieli z wszystkich szk\u00f3\u0142 prowadzonych w Gminie Sko\u0142yszyn w obszarach TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej w okresie 05.2018-06.2020. Grupa docelowa:Grupy docelowe: GD1 - Uczniowie z 8 SP: B\u0105czalu Dolnym, Harklowej, Jab\u0142onicy, Lisowie, Kunowej, \u015awi\u0119canach, Sko\u0142yszynie i Przysiekach w r. szk. 2018/19 i 2019/20: min. 800os, w tym 376K/424M GD2 - Nauczyciele zatrudnionych w 8 SP bez wzgl\u0119du na wymiar atrudn. w r. szk. 2018/19 i 2019/20: min. 130 os\u00f3b (107K/23M), co stanowi 81% og\u00f3\u0142u zatrud. n-li na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 80% n-li przedmiot\u00f3w przyrody zatrudnionych w szkole. GD3 - 8 SP, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gm.Sko\u0142yszyn Zadania:1. Program wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych uczni\u00f3w i uczennic. 2. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia. 3. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie programowania. 4. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji informatycznych nauczycieli i uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszania udzia\u0142u TIK w procesie kszta\u0142cenia. 5. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji spo\u0142eczno \u2013 emocjonalnych uczni\u00f3w. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 130os./107K/23M Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 750os/350K/400M Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 8 szt. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 8 szt. Liczba nauczycieli prowadz\u0105cych zaj\u0119cia z wykorzystaniem TIK dzi\u0119ki EFS \u2013 120 os./98K/22M Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie \u2013 800os/376K/", "BENEFICJENT": "GMINA SKO\u0141YSZYN", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Gminie Sko\u0142yszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-27", "DOFINANSOWANIE": "709364.85", "WARTOSC": "1235429.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Przedmiotowy projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby Gminy Sko\u0142yszyn w zakresie poprawy gospodarki odpadami. G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu jest poprawia jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zmniejszenie ryzyka zanieczyszczenia \u015brodowiska odpadami poprzez budow\u0119 Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Sko\u0142yszynie.Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119:1. Uporz\u0105dkowanie Gospodarki Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie gminy;2. Zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego m.in. nielegalnym zrzutem oraz spalaniem odpad\u00f3w3. Zwi\u0119kszenie poziomu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w oraz ich przetwarzanie zgodnie z wymogami polskich i unijnych przepis\u00f3w w tym zakresie;4. Ochrona zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w przed negatywnym wp\u0142ywem niew\u0142a\u015bciwej gospodarki odpadami komunalnymi, przemys\u0142owymi;5. Wzrost poziomu recyklingu, a tak\u017ce odzysku odpad\u00f3w zbieranych selektywnie6. Wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w7. Poprawa warunk\u00f3w zamieszkania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w gminie8. Poprawa wizerunku gminyPodj\u0119ty przez Wnioskodawc\u0119 projekt ma w d\u0142u\u017cszej perspektywie doprowadzi\u0107 do dalszego rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Gminy Sko\u0142yszyn poprzez rozbudow\u0119 lokalnej infrastruktury technicznej. Wp\u0142yw przedmiotowego projektu na oddzia\u0142ywanie w sferze spo\u0142eczno-gospodarczej przejawia si\u0119 przede wszystkim w odniesieniu do poprawy warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Sko\u0142yszyn. Dzi\u0119ki budowie PSZOK\u2019u nie b\u0119dzie konieczno\u015bci sk\u0142adowania odpad\u00f3w na terenach w\u0142asnych mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce zniknie k\u0142opot pozbywania si\u0119 odpad\u00f3w problematycznych i niebezpiecznych. Podj\u0119cie w ramach niniejszego projektu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z uporz\u0105dkowaniem gospodarki odpad\u00f3w komunalnych na terenie gminy przyczyni si\u0119 tak\u017ce do poprawy \u015brodowiska naturalnego, poprzez zmniejszenie ilo\u015bci wyst\u0119powania tzw. \u201edzikich wysypisk\u201d oraz lepsze zabezpieczenie walor\u00f3w przyrodniczych regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA SKO\u0141YSZYN", "TYTUL": "BUDOWA GMINNEGO PUNKTU SELEKTYWNEJ ZBI\u00d3RKI ODPAD\u00d3W KOMUNALNYCH W SKO\u0141YSZYNIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703293.25", "WARTOSC": "1017768.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Harklowa. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ BO\u017bEGO CIA\u0141A W JAROS\u0141AWIU-KOLEGIACIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Harklowa I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "483182.58", "WARTOSC": "1107497.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej 2 budynk\u00f3w SP ZOZ w Sko\u0142yszynie:1. O\u015brodek Zdrowia w Sko\u0142yszynie o powierzchni u\u017cytkowej = 1025,72m2.2. O\u015brodek Zdrowia w Harklowej o powierzchni u\u017cytkowej = 666,33m2.Bezpo\u015brednim celem jego realizacji jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w ochrony zdrowia w Harklowej i Sko\u0142yszynie.Nast\u0105pi to dzi\u0119ki podj\u0119ciu m.in. takich \u015brodk\u00f3w jak: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, strop\u00f3w, - wymiana stolarki drzwiowej i okiennej, - modernizacja system\u00f3w c.o. - wymiana instalacji grzewczej, - inne roboty towarzysz\u0105ce.Wszystkie zadania planowane do realizacji w ramach projektu, s\u0105 ukierunkowane na wsparcie efektywno\u015bci energetycznej i inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 w infrastrukturze publicznej na terenie Gminy Sko\u0142yszyn. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w przedmiotowych budynkach, a co za tym idzie zmniejszenie koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 oraz zmniejszenie emisji CO2.Cele og\u00f3lne projektu to:+ poprawa stanu technicznego obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej;+ wzrost komfortu cieplnego odczuwalnego przez u\u017cytkownik\u00f3w tych obiekt\u00f3w;+ racjonalizacja koszt\u00f3w zaopatrzenia budynk\u00f3w w energi\u0119;+ ograniczenie zanieczyszczenia powietrza.Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wysokiej jako\u015bci wykonania. Zaplanowano, \u017ce podczas prowadzenia rob\u00f3t budowlanych i instalacyjnych zatrudniony b\u0119dzie inspektor nadzoru inwestorskiego, a po zako\u0144czeniu rob\u00f3t zostan\u0105 przeprowadzone termowizyjnego badania ci\u0105g\u0142o\u015bci warstw izolacji termicznej budynku oraz audyty powykonawcze weryfikuj\u0105ce parametry zu\u017cycie energii cieplnej w zmodernizowanych budynkach. Do najwa\u017cniejszych korzy\u015bci jakie bezpo\u015brednio wynikaj\u0105 z dzia\u0142a\u0144 Projekcie nale\u017c\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: - wykonana g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej; - poprawa wygl\u0105du budynk\u00f3w \u2013 od\u015bwie\u017cona, estetyczna elewacja.", "BENEFICJENT": "GMINA SKO\u0141YSZYN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w zwi\u0105zanych z ochron\u0105 zdrowia w miejscowo\u015bciach Sko\u0142yszyn i Harklowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-08-27", "DOFINANSOWANIE": "254916.20", "WARTOSC": "299901.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Sko\u0142yszyn poprzez utworzenie nowych miejsc w Oddziale Przedszkolnym przy SzkolePodstawowej w Kunowej dla 20 dzieci w okresie 09.2019-08.2020 oraz poprawa jako\u015bci oferty edukacji przedszkolnej poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowychw Oddzia\u0142ach Przedszkolnych w B\u0105czalu Dolnym, Harklowej, Jab\u0142onicy, Kunowej, Lisowie, Przysiekach, Sko\u0142yszynie i \u015awi\u0119canach w okresie od09.2020-01.2021 r. Grupa docelowa:1) 150 dzieci (75 D, 75 Ch) ucz\u0119szczaj\u0105cych do oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych na terenie gm. Sko\u0142yszyn (miejscowo\u015bci: B\u0105czal Dolny, Harklowa, Jab\u0142onica,Kunowa, Lis\u00f3w, Przysieki, Sko\u0142yszyn, \u015awi\u0119cany) w tym 20 dzieci (12D, 8Ch) przyj\u0119tych do nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w SP w Kunowej z uwagi nazwi\u0119kszon\u0105 liczb\u0119 miejsc, dalej zwani uczestnikami projektu zgodnie z zapisami art. 45 ustawy o o\u015bw. w wieku od pocz\u0105tku roku szkolnego w roku kalend, wkt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkolnego w roku kalend, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 7 lat.W uzasadnionych przypadkach proj.zostan\u0105 obj\u0119te dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 2,5r., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego lub ucz\u0105 si\u0119 terenie woj.podkarp, gm. Sko\u0142yszyn2) Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cym OWPZadania:Zadanie nr 1: Zakup wyposa\u017cenia nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w SP KunowaZadanie nr 2: Funkcjonowanie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w SP KunowaZadanie nr 3: Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowychZak\u0142adane wska\u017aniki rezultatu:1. Liczba dzieci, u kt\u00f3rych zaobserwowano zniwelowanie deficyt\u00f3w w wyniku realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych \u2013 120 os\u00f3bZak\u0142adane wska\u017aniki produktu:1. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 20 szt.2. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 150 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINA SKO\u0141YSZYN", "TYTUL": "Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w SP Kunowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "249959.17", "WARTOSC": "497131.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Celami og\u00f3lnymi Projektu s\u0105: poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa w Gminie Sko\u0142yszyn pod wzgl\u0119dem zagro\u017ce\u0144 naturalnych i technologicznych, poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, zwi\u0119kszone bezpiecze\u0144stwo gospodarowania, wzrost konkurencyjno\u015bci Gminy Sko\u0142yszyn.Celem bezpo\u015brednim Projektu jest: poprawa stanu przygotowania Gminy Sko\u0142yszyn do podejmowania dzia\u0142a\u0144 ratowniczych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych ze zmian klimatu oraz katastrof technicznych i komunikacyjnymi.Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie Jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Sko\u0142yszynie, kt\u00f3re obejmuje: - zakup lekkiego pojazdu terenowego (rozpoznawczo-operacyjnego) z nap\u0119dem 4x4 wraz z wyposa\u017ceniem standardowym i dodatkowym (og\u00f3\u0142em 9 szt. w tym: agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy, radiotelefony nasobne (2szt.), wraz ze stacj\u0105 do ich \u0142adowania zamontowan\u0105 na sta\u0142e w poje\u017adzie, latarki z \u0142adowarkami (2szt.), maszt o\u015bwietleniowy przeno\u015bny, pompa szlamowa, ubrania wyporno\u015bciowe do pracy w wodzie (2szt.);- zakup agregatu pompowego na przyczepie (1 szt.)- zakup \u0142odzi p\u0142askodennej z silnikiem zaburtowym na przyczepie (1 szt.), do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii.Liczba sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii to 11 sztuk.Osoby zagro\u017cone po\u017carami las\u00f3w, dla kt\u00f3rych zagro\u017cenie zmniejszy si\u0119 w wyniku realizacji projektu to mieszka\u0144cy Gminy Sko\u0142yszyn w liczbie 12 594 os.Do najwa\u017cniejszych korzy\u015bci ekonomicznych nale\u017c\u0105:- Zwi\u0119kszenie gminnego potencja\u0142u ochrony przed zagro\u017ceniami wynikaj\u0105cymi ze zmian klimatu.- Podniesienie standardu sprz\u0119towego do realizowania podstawowych i specjalistycznych dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. - Podniesienie jako\u015bci i funkcjonalno\u015bci wyposa\u017cenia jednostek ratowniczych.- Zwi\u0119kszenie liczby zagro\u017ce\u0144 obj\u0119tych dzia\u0142aniami ochronno-ratowniczymi - podniesienie standardu. - Poprawa systemu ratownictwa, ochrony ludno\u015bci i poczucia bezpiecze\u0144stwa w\u015br\u00f3d obywateli.", "BENEFICJENT": "GMINA SKO\u0141YSZYN", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa w Gminie Sko\u0142yszyn poprzez doposa\u017cenie jednostki odpowiedzialnej za podejmowanie dzia\u0142a\u0144 ratowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "838586.00", "WARTOSC": "995000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Cel:\u00a0Zwi\u0119kszenie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych \u015bwiadczonych w Urz\u0119dzie Gminy Brzyska, Dukla, Jas\u0142o, Tarnowiec i Sko\u0142yszyn poprzez doskonalenie jako\u015bci oraz monitorowanie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie gmin partnerskich w ramach projektu w okresie 01.09.2016-30.09.2017 Grupa docelowa: 1) 5 JST z terenu woj. Podkarpackiego tj. Gmina Brzyska, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec (powiat jasielski) oraz Dukla (powiat kro\u015bnie\u0144ski). 4 gminy wiejskie, 1 gmina miejsko-wiejska. W ka\u017cdej gminie wska\u017anik G na 2016r. okre\u015blono poni\u017cej wska\u017anika gminy Gg dla kraju. Gmina Brzyska, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec w l. 2012-13 realizowa\u0142y wsp\u00f3lnie projekt partnerski w ramach 5.2.1 PO KL. 2) 50 os\u00f3b (39K, 11M) pracownik\u00f3w JST w rozumieniu ustawy z dn. 21.11.2008r. o pracownikach samorz\u0105dowych obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu, w tym 25 (24K,1M) prac. wydzia\u0142\u00f3w finansowych, w tym Skarbnik (obj\u0119tych wsparciem w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych), 10 (9K, 1M) prac. zajmuj\u0105cych stanowiska ds. zagospodarowania przestrzennego i nieruchomo\u015bci oraz 15 (6K,9M) os\u00f3b kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej JST (W\u00f3jt/Burmistrz, Zast\u0119pca W\u00f3jta/Burmistrza, Sekretarz). Zadania: Zad.\u00a01, 2, 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych \u2013 elektronizacja us\u0142ug,\u00a0szkolenia,\u00a0studia podyplomowe Zad. 4, 5, 6. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie w zakresie zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami \u2013 elektronizacja us\u0142ug,\u00a0szkolenia i wizyta studyjna,\u00a0studia podyplomowe Zad.7. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie \u2013 szkolenia z obs\u0142ugi klienta i kontroli zarz\u0105dczej G\u0142\u00f3wne rezultaty:\u00a0 1) Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 5 szt. 2) Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania uspraw", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWIEC", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug administracyjnych w Gminach Brzyska, Dukla, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-08-26", "DOFINANSOWANIE": "573666.98", "WARTOSC": "1360073.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych Jasielskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej. Cele og\u00f3lne projektu to: Poprawa standardu i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych Jasielskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej; Spadek koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych Jasielskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej; Ograniczony poziom emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery; Poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych Jasielskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej. Przedmiotem inwestycji jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w mieszkalnych Jasielskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej zlokalizowanych w Ja\u015ble przy ul. 3 Maja 31 i 33, ul. Rejtana 27 oraz w Sko\u0142yszynie pod numerem 322. Zostan\u0105 zmodernizowane energetycznie 4 budynki mieszkalne o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 5173,80 m2. Ponadto projekt zak\u0142ada wymian\u0119 niskosprawnej kot\u0142owni gazowej na now\u0105 kondensacyjn\u0105 w budynku mieszkalnym wielorodzinnym zlokalizowanym w Sko\u0142yszynie pod numerem 322. W ramach modernizacji energetycznej zaplanowano we wszystkich budynkach nast\u0119puj\u0105ce prace budowlane: 1. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; 2. Ocieplenie stropodach\u00f3w i strop\u00f3w; 3. Ocieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych; 4. Wymiana starych okien zewn\u0119trznych (dotychczas niewymienionych) na nowe z nawiewnikami powietrza; 5. Wymiana drzwi balkonowych zewn\u0119trznych (Sko\u0142yszyn). Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Programu Ochrony Powietrza dla strefy podkarpackiej. Wszystkie zadania planowane do realizacji w ramach projektu, s\u0105 ukierunkowane na wsparcie efektywno\u015bci energetycznej i inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 w infrastrukturze mieszkaniowej na terenie Jas\u0142a i Gminy Sko\u0142yszyn. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w przedmiotowych budynkach, a co za tym idzie zmniejszenie koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 oraz zmniejszenie emisji CO2. W Ja\u015ble zosta\u0142y normy jako\u015bci powietrza: py\u0142u zawieszonego PM10 i benzo(a)pirenu w PM10.", "BENEFICJENT": "JASIELSKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w wielorodzinnych Jasielskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "128046.74", "WARTOSC": "128046.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA OWOC\u00d3W I WARZYW VORTUMNUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA OWOC\u00d3W I WARZYW \"VORTUMNUS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "92310.00", "WARTOSC": "133578.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W ramach projektu z dzia\u0142ania bony na innowacje I etap-us\u0142ugowy, Wnioskodawca zamierza przeprowadzi\u0107 prace badawczo -rozwojowe. Przedmiot prac B+R b\u0119dzie dotyczy\u0142 opracowania innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107 powstaniu nowych lub znacz\u0105co ulepszonych wyrob\u00f3w \u017cywno\u015bciowych. Zakres prac w ramach projektu b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu opracowanie sk\u0142adu i wst\u0119pnej technologii wykonania nowych lub ulepszonych wyrob\u00f3w \u017cywno\u015bciowych. Zakres prac: -opracowanie sk\u0142adu nowego lub znacz\u0105co ulepszonego wyrobu \u017cywno\u015bciowego z uwzgl\u0119dnieniem okre\u015blenia zawarto\u015bci zwi\u0105zk\u00f3w bioaktywnych, -opracowanie wst\u0119pnej technologii wytwarzania innowacyjnego wyrobu \u017cywno\u015bciowego, -przygotowanie prototypu innowacyjnego wyrobu \u017cywno\u015bciowego o podwy\u017cszonej zawarto\u015bci zwi\u0105zk\u00f3w bioaktywnych, -poddanie prototypu wyrobu badaniom konsumenckim, -badania maj\u0105ce na celu dobranie odpowiedniej technicznie maszyny do produkcji ulepszonego wyrobu \u017cywno\u015bciowego, -opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do systemu HACCP, kt\u00f3ry b\u0119dzie wdro\u017cony w procesie produkcji wyrobu \u017cywno\u015bciowego. Logicznie zaplanowany ci\u0105g prac w ramach projektu, uwzgl\u0119dnia wszystkie niezb\u0119dne dzia\u0142ania, kt\u00f3re prowadz\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanego celu projektu. Za\u0142o\u017ceniem Wnioskodawcy jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac w firmie w postaci innowacyjnych maszyn, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y do produkcji ulepszonych wyrob\u00f3w \u017cywno\u015bciowych w oparciu o system jako\u015bci HACCP. S\u0142uszno\u015b\u0107 za\u0142o\u017ce\u0144 Wnioskodawcy zostanie zweryfikowana podczas realizacji projektu. Wyniki prac badawczo -rozwojowych b\u0119d\u0105 zawarte w raporcie, kt\u00f3ry zostanie opracowany na zako\u0144czenie prac w firmie. Raport opr\u00f3cz wynik\u00f3w prac, b\u0119dzie tak\u017ce zawiera\u0142 wytyczne co do technologii koniecznej do wdro\u017cenia w Cukierni S\u0105deckiej w celu prawid\u0142owego wytwarzania ulepszonych wyrob\u00f3w \u017cywno\u015bciowych.", "BENEFICJENT": "CUKIERNIA\" S\u0104DECKA\" MARTA GORCZYCA, STANIS\u0141AW GORCZYCA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii produkcji \u017cywno\u015bci, kt\u00f3ra ma na celu powstanie ulepszonego wyrobu \u017cywno\u015bciowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2019-05-07", "DOFINANSOWANIE": "67915.00", "WARTOSC": "98277.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na zdiagnozowanie sytuacji w firmie Vortumnus, jej potencja\u0142u i kierunk\u00f3w w zakresie rozwoju wzornictwa. Przeprowadzone zostan\u0105: 1.audyt wewn\u0119trzny - celem audytu b\u0119dzie poznanie sytuacji wnioskodawcy w zakresie oferty produktowej pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz trend\u00f3w rynkowych - wizyta ekspert\u00f3w w siedzibie klienta. 2.audyt zewn\u0119trzny - celem b\u0119dzie analiza postrzegania produkt\u00f3w oraz ich warto\u015bci przez klienta z uwzgl\u0119dnieniem cech produkt\u00f3w determinowanych przez wzornictwo oraz trend\u00f3w - eksperci oraz 2 dedykowany zesp\u00f3\u0142 (5 wizyt/ rozm\u00f3w z ko\u0144cowymi u\u017cytkownikami) 3.analiza otoczenia konkurencyjnego i mapa grup strategicznych - celem b\u0119dzie analiza konku-rencyjnych produkt\u00f3w pod k\u0105tem znalezienia wyr\u00f3\u017cnik\u00f3w komunikacyjnych - eksperci oraz dedykowany zesp\u00f3\u0142. 4.analiza potrzeb klienta w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem w kontek\u015bcie tworzenia oferty wy-korzystuj\u0105cej wzornictwo i potencja\u0142 rynkowy wnioskodawcy - eksperci oraz dedykowany zesp\u00f3\u0142. 5.raport z audytu zawieraj\u0105cy rekomendacje odno\u015bnie dalszych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych ze stosowaniem wzornictwa w firmie - strategia wzornicza - eksperci oraz dedykowany zesp\u00f3\u0142. Za realizacj\u0119 audytu odpowiedzialny b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 audytor\u00f3w Wykonawcy", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA OWOC\u00d3W I WARZYW \u201eVORTUMNUS\" SP. Z O. O.", "TYTUL": "Audyt wzorniczy wsparciem dla rozwoju innowacyjno\u015bci firmy Vortumnus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2137765.56}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1490268.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1452303.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 673962.9500000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 542812.75}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 419639.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 413212.5399999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 381761.06}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 355382.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 302514.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 277399.62000000005}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 274088.81000000006}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 224142.33000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 209798.68}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 190710.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 178692.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 112206.70000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 107685.45999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101754.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 80520.79000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 64337.10999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57783.53999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48585.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 46440.74}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39354.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34522.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 34505.020000000004}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 31337.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 28729.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 26834.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26450.73}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25552.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22754.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22173.06}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 21894.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15726.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14886.420000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14803.17}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13220.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12519.93}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8995.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 8639.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6515.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5800.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5598.070000000001}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4600.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4176.719999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 752.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 550.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 207.75}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 10.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1942115.87}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 800867.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 497616.94}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 410578.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 373831.54}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 348265.65}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 308208.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 297769.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 292629.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 211008.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 168669.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 105050.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 80565.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 58149.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 57758.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38748.4}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25820.16}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1015711.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 245760.68}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 205915.32}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 177285.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36360.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 580565.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 186232.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36338.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 31285.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2138.72}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 345746.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 330000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 250363.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 216029.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95872.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 90199.82}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 88000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 50598.32}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40000.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29100.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11832.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 278000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 59825.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 43168.9}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 30000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11750325.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3124602.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1123691.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 952170.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 649064.12}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 604459.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 526584.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 519202.51999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 460212.86999999994}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 387016.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 265769.66000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 253313.52}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 86399.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 85805.79000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 71909.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68176.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 54959.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54926.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34363.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34168.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17601.93}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3727.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1851.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1763.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 281.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12375102.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5258482.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 657649.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 581191.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 453566.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 396030.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 379485.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 356606.44}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 288570.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 134668.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 85040.62}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 70950.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 62860.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54213.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47388.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26893.32}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26339.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22650.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 22114.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10191.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7497.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3724.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1152.77}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 856.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 817.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 522.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 460.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 81.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 51007.58}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134552.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65959.01000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 57772.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 196175.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 100443.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28989.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7491.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5908.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3410.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41208.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33870.7}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2526571.4600000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2402398.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2127465.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 845808.5100000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 747320.2999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 614584.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 547412.75}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 277399.62000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 153756.8}, {"name": "Rodzina", "value": 148067.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73509.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 47994.060000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28729.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22173.06}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 13220.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6552.82}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 900.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1942115.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1338144.1300000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 991769.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 497616.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 348265.65}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 297769.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 211008.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 194490.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 115907.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 80565.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1015711.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 383200.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 245760.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36360.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 580565.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 186232.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 67623.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2138.72}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 590000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 368363.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 357579.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 216029.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 95872.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 90199.82}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 50598.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29100.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 278000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 59825.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43168.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14883323.879999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3777389.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1307360.4799999997}, {"name": "Rodzina", "value": 681160.2400000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 253313.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85805.79000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54959.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36020.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34363.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17601.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 769.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 281.26}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18087150.930000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1624495.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 764895.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 418681.32999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 248018.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 110248.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70950.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 522.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 460.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 51007.58}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 258284.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 325608.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16809.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75079.49}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18916378.71, "v": "18,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.25, "v_pc": "1513,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12487952.129999999, "v": "12,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5819571.899999999, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 527340.96, "v": "527,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 46440.74, "v": "46,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34522.26, "v": "34,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 550.72, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18877935.160000004, "v": "18,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.19, "v_pc": "1510,72 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14419487.419999998, "v": "14,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1331584.79, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1318126.87, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 751219.49, "v": "751,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 546095.84, "v": "546,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209393.22, "v": "209,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179895.31, "v": "179,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101754.97, "v": "101,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18614.08, "v": "18,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1763.17, "v": "1,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5161578.579999999, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98, "v_pc": "413,06 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4052276.059999999, "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 477991.97, "v": "477,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 281725.60000000003, "v": "281,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 157422.45999999996, "v": "157,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116251.67, "v": "116,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48585.82, "v": "48,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27325.0, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4456241.750000001, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89, "v_pc": "356,61 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2224093.57, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 676345.72, "v": "676,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.17}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 550461.41, "v": "550,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 513.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 539868.3400000001, "v": "539,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 388915.5, "v": "388,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36214.36, "v": "36,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 31337.7, "v": "31,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 777.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8995.15, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 10.0, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4387675.84, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78, "v_pc": "351,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1595318.2, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.35}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1074955.9700000002, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.49}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 860217.81, "v": "860,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 366000.0, "v": "366,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 250363.4, "v": "250,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240820.46, "v": "240,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 714.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3873035.75, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99, "v_pc": "309,94 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 940022.9999999999, "v": "940,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 768767.87, "v": "768,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 581191.32, "v": "581,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 386000.0, "v": "386,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.96}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 356606.44, "v": "356,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.2}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 288570.0, "v": "288,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1985.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 216029.95, "v": "216,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 209798.68, "v": "209,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88096.43000000001, "v": "88,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25552.51, "v": "25,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10399.55, "v": "10,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 245.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3692149.7500000005, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 944.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.71, "v_pc": "295,47 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "197.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3560286.95, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1467.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119342.87, "v": "119,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12519.93, "v": "12,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1635310.95, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52, "v_pc": "130,87 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1370710.95, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.81}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.45}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 44600.0, "v": "44,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1478932.4200000004, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28, "v_pc": "118,35 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "107.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 992364.18, "v": "992,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 418242.52, "v": "418,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 725.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.28}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 64149.0, "v": "64,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4176.719999999999, "v": "4,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 700724.72, "v": "700,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "56,08 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 396030.42, "v": "396,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.51}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 304694.3, "v": "304,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 625665.27, "v": "625,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "50,07 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 625665.27, "v": "625,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 398601.97, "v": "398,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "31,90 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 288601.97, "v": "288,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 301.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 113523.04, "v": "113,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,08 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 110919.43999999999, "v": "110,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2603.6, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 111192.47, "v": "111,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,90 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75466.47, "v": "75,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.87}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15726.0, "v": "15,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.14}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 110424.1, "v": "110,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,84 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 110424.1, "v": "110,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 51007.58, "v": "51,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,08 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 51007.58, "v": "51,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 47994.060000000005, "v": "47,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 342.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,84 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39354.76, "v": "39,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1499.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.99}, {"name": "Cmentarze", "value": 8639.3, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 13220.0, "v": "13,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,06 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13220.0, "v": "13,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}