{"gmina": "Ko\u0142aczyce", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Ko\u0142aczyce", "kod_gus": "061813305053", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "eurostat": "PL821", "ludnosc": 8955, "budzet": {"dochody": "44,20 mln z\u0142", "wydatki": "41,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 35958915.45000001, "dane1": 35939535.010000005, "dane2": 35939535.010000005, "dane3": 19380.440000005066}, {"label": "2017", "dane0": 38679629.69999999, "dane1": 39324269.09999999, "dane2": 38679629.69999999, "dane4": 644639.3999999985}, {"label": "2018", "dane0": 42759449.489999995, "dane1": 44652459.98999999, "dane2": 42759449.489999995, "dane4": 1893010.4999999925}, {"label": "2019", "dane0": 44199239.64999999, "dane1": 41147823.70999996, "dane2": 41147823.70999996, "dane3": 3051415.9400000274}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8821672.570000002, "dane1": 10464359.43}, {"label": "2017", "dane0": 8792615.58, "dane1": 10679010.25}, {"label": "2018", "dane0": 9085757.220000003, "dane1": 11580891.64}, {"label": "2019", "dane0": 9287244.05, "dane1": 12237000.230000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "768,94 tys z\u0142", "wydatki": "844,83 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 57.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 19.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.019380440000005068}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.019380440000005068}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6446393999999985}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6446393999999985}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8930104999999926}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8930104999999926}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.0514159400000276}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.0514159400000276}], "dochod_ue": "2,73 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,62 mln z\u0142", "gmina_pc": "2191.1 z\u0142", "powiat": "7,41 mln z\u0142", "powiat_pc": "827.6 z\u0142", "wojewodztwo": "7,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "823,22 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9287244.05, "wydatki": 12237000.230000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236678000.17", "WARTOSC": "664471432.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Strachocina \u2013 Pog\u00f3rska Wola. Inwestorem Projektu GAZ-SYSTEM S.A. Projekt jest zlokalizowany na obszarze wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego i podkarpackiego. Zakres prac obejmuje budow\u0119 nowego gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci ok. 97 km wraz z infrastruktur\u0105: -6 zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych DN 1000 na trasie gazoci\u0105gu, -1 zesp\u00f3\u0142 zaporowo-upustowy DN 1000 na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, w miejscu po\u0142\u0105czenia z gazoci\u0105giem DN1000 Pog\u00f3rska Wola \u2013 Tworze\u0144, -uk\u0142ad po\u0142\u0105czeniowy z instalacj\u0105 t\u0142oczni gazu w Pog\u00f3rskiej Woli, -\u015bluza uniwersalna do czyszczenia i diagnostyki gazoci\u0105gu na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, -urz\u0105dzenia ochrony katodowej, -system \u0142\u0105czno\u015bci i sterowania \u2013 linia \u015bwiat\u0142owodowa, -przy\u0142\u0105cza energetyczne.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Strachocina-Pog\u00f3rska Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1185.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-15", "DATA_START": "2017-09-06", "DOFINANSOWANIE": "1854116.60", "WARTOSC": "2887192.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich gminy Ko\u0142aczyce korzystaj\u0105cych z systemu zaopatrzenia w wod\u0119 o wysokich parametrach fizyko-chemicznych i bakteriologicznych. Do cel\u00f3w og\u00f3lnych nale\u017c\u0105: racjonalizacja koszt\u00f3w zaopatrzenia w wod\u0119 pitn\u0105 o znanych, wysokich parametrach, ograniczona zachorowalno\u015b\u0107 na choroby zwi\u0105zane ze stosowaniem wody o niekorzystnym sk\u0142adzie fizyko-chemicznym i bakteriologicznym, poprawa warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i rolniczej, wzrost konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci spo\u0142eczno-gospodarczej gminy Ko\u0142aczyce i ca\u0142ego regionu Podkarpacia, poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy.Projekt obejmuje zadania zwi\u0105zane z budow\u0105 podstawowej infrastruktury zaopatrzenia w wod\u0119, kt\u00f3re w dokumentach planistycznych Gminy zosta\u0142y okre\u015blone jako zadania o najwy\u017cszym priorytecie oraz wymagaj\u0105ce podj\u0119cia zdecydowanych dzia\u0142a\u0144.Przedmiotem projektu jest rozbudowa wodoci\u0105gu gminnego w miejscowo\u015bciach Nawsie Ko\u0142aczyckie - Bie\u017adziedza - Bie\u017adziadka. Zaprojektowano sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105 rozbiorcz\u0105 do zaopatrzenia gospodarstw domowych, obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz do cel\u00f3w p. po\u017c. W uk\u0142adzie zaprojektowano: ci\u0105gi g\u0142\u00f3wne, pomieszczenie hydroforni w budynku remizy stra\u017cackiej w Bie\u017adziedzy, odga\u0142\u0119zienia pod hydranty, uzbrojenie sieci. Projektowana sie\u0107 wodoci\u0105gowa dla wsi zostanie pod\u0142\u0105czona do istniej\u0105cego wodoci\u0105gu, z miejscu przy\u0142\u0105czenia zlokalizowanym z Nawsiu Ko\u0142aczyckim. Od ci\u0105gu g\u0142\u00f3wnego sie\u0107 jest rozga\u0142\u0119ziona w kierunku wszystkich budynk\u00f3w mieszkalnych, a tak\u017ce niekt\u00f3rych dzia\u0142ek do zabudowy. \u0141\u0105czy si\u0119 w czterech miejscach z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 w celu wyr\u00f3wnywania ci\u015bnienia na projektowanym obszarze. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej sieci wynosi 8,817 km. Liczba mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w pod\u0142\u0105czonych do rozbudowanej sieci wodoci\u0105gowej w wyniku realizacji projektu wyniesie 512 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141ACZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Nawsie Ko\u0142aczyckie, Bie\u017adziedza i Bie\u017adziadka w Gminie Ko\u0142aczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8262675.35", "WARTOSC": "18877329.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie aglomeracji realizowane b\u0119dzie na terenie trzech aglomeracji: - Jas\u0142o o RLM 82 442, wyznaczona uchwa\u0142\u0105 XXVII/486/16 z dnia 26 wrze\u015bnia 2016 r.; - Jedlicze o RLM 11 137, wyznaczona uchwa\u0142\u0105 XLIV/906/14 z dnia 31 marca 2014 r.; - Biecz o RLM 10 184 wyznaczona uchwa\u0142\u0105 VI/62/15 z dnia 23 lutego 2015 r Zakres rzeczowy projektu to: - liczba wybudowanych lub zmodernizowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych - szt. 1 - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej (km) \u2013 13,84 km - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej (km) \u2013 5,6 km - liczba wspartych stacji uzdatnia wody\u2013 szt. 2 Rezultatem Projektu b\u0119dzie: 1. wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacji zbiorczej w aglomeracji o 1070 os\u00f3b. 2. liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 276 os\u00f3b. 3. ilo\u015b\u0107 uzdatnianej wody po zako\u0144czeniu projektu 73 000 000 m3/rok.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Program poprawy czysto\u015bci zlewni rzeki Wis\u0142oki - Etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "9620761.65", "WARTOSC": "15057643.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec", "OPIS": "Projekt \"parasolowy\" dotyczy budowy instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych na terenie gmin Brzyska, D\u0119bowiec, Jod\u0142owa, Ko\u0142aczyce, Krempna, Osiek Jasielski, Sko\u0142yszyn, oraz Tarnowiec. W ramach projektu wybudowane zostan\u0105: - 145 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 300 l, - 333 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 350 l, - 152 zestawy 3 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 500 l. - 5 zestaw\u00f3w pomp ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 3 kW, - 2 kot\u0142y na biomas\u0119 20 kW, - 373 instalacje fotowoltaicznych o mocy 3 kW, - 77 instalacji fotowoltaicznych o mocy 4 kW, - 25 instalacji fotowoltaicznych o mocy 5 kW. Celem projektu jest m.in. zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Instalacje system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "37122449.94", "WARTOSC": "56020824.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jasielskim, Kro\u015bnie\u0144skim i miasta Krosno. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 28.648 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.832 lokali (gospodarstwa domowe) i 146 jednostek publicznych, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "1151945.07", "WARTOSC": "1467788.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 108 gospodarstwach domowych na terenie Gminy Ko\u0142aczyce.Zakres projektu obejmuje:- dostaw\u0119 i monta\u017c kot\u0142\u00f3w na gaz (79szt.) wraz z zasobnikami c.w.u.,- dostaw\u0119 i monta\u017c kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (29szt.), - monta\u017c wk\u0142ad\u00f3w kominowych.Jak wynika z powy\u017cszego dzia\u0142ania projektu nakierowane s\u0105 na likwidacj\u0119 czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105ce wysokiej emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w, poprzez: - modernizacj\u0119/wymian\u0119 przestarza\u0142ych i nieefektywnych kot\u0142owni indywidualnych, piec\u00f3w ceramicznych, ogrzewania eta\u017cowego itp.;- zmniejszenie wykorzystanie w\u0119gla kamiennego niskiej jako\u015bci;- instalowanie jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE (biomasa);- ograniczenie spalania \u015bmieci/odpad\u00f3w w kot\u0142owniach indywidualnych.To pozwoli na realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych:- podniesienie efektywno\u015bci proces\u00f3w energetycznego spalania paliw, - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii (w budynkach) i racjonalizacj\u0119 jej koszt\u00f3w, - u\u0142atwienie obs\u0142ugi \u017ar\u00f3de\u0142 energii, popraw\u0119 komfortu cieplnego, - ograniczenie ub\u00f3stwa energetycznego.Ponadto projekt poprzez swoje dzia\u0142ania skierowane bezpo\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w celem poprawy jako\u015bci ich \u017cycia b\u0119dzie promowa\u0142 postawy zwi\u0105zane z oszcz\u0119dzaniem energii oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska i zanieczyszczenie powietrza.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest - Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza na terenie gminy Ko\u0142aczyce - co ma by\u0107 zrealizowane dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w scharakteryzowanych nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 2 390,09 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.Szacowany roczny spadek emisji PM-10: 15 067.61 kg/rok.Liczba gospodarstw domowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z efekt\u00f3w projektu: 108 sztuk.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141ACZYCE", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych z terenu Gminy Ko\u0142aczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2017-06-16", "DOFINANSOWANIE": "668711.85", "WARTOSC": "1183273.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce", "OPIS": "Przedmiotem realizacji niniejszego projektu jest przebudowa i wyposa\u017cenie punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych w Ko\u0142aczycach, kt\u00f3ry zlokalizowany jest przy ul. 17-go stycznia, zgodnie z harmonogramem realizacji inwestycji wraz z kosztami Planu inwestycyjnego stanowi\u0105cego za\u0142\u0105cznik nr 1 do Planu Gospodarki Odpadami dla Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego 2022, b\u0119d\u0105c przedsi\u0119wzi\u0119ciem literalnie wskazanym do realizacji pod pozycj\u0105 nr 72.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji niniejszego projektu jest zatem poprawa efektywno\u015bci gospodarki odpadami na terenie gminy Ko\u0142aczyce, kt\u00f3ra prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania odpad\u00f3w komunalnych na \u015brodowisko naturalne w regionie, dzi\u0119ki czemu przedsi\u0119wzi\u0119cie to wpisuje si\u0119 w cel Dzia\u0142ania 4.2 RPO WP 2014-2020, jakim jest \u201ezwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie w wojew\u00f3dztwie podkarpackim\u201d. Z kolei celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu b\u0119d\u0105:1. Zwi\u0119kszenie selektywnego zbierania odpad\u00f3w przez mieszka\u0144c\u00f3w.2. Wzrost stopnia recyklingu odpad\u00f3w komunalnych.3. Wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa na temat w\u0142a\u015bciwego gospodarowania odpadami komunalnymi, w tym odpadami \u017cywno\u015bci i innymi odpadami ulegaj\u0105cymi biodegradacji.Stopie\u0144 osi\u0105gni\u0119cia efekt\u00f3w realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie zweryfikowany w oparciu o takie wska\u017aniki, jak:wska\u017aniki produktu:1. Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych: 1,00 szt. (rok osi\u0105gni\u0119cia 2018r.).wska\u017aniki rezultatu:1. Dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w: 40,20 Mg/ rok (rok osi\u0105gni\u0119cia 2019),2. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w: 7 000,00 os. (rok osi\u0105gni\u0119cia 2019).", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141ACZYCE", "TYTUL": "Przebudowa i wyposa\u017cenie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Ko\u0142aczycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-10-16", "DOFINANSOWANIE": "482208.64", "WARTOSC": "874966.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem realizacji projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Domu Ludowego w Siekl\u00f3wce do poziomu budownictwa energooszcz\u0119dnego z r\u00f3wnoczesnym wprowadzaniem systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Cele og\u00f3lne to poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiektu i likwidacja dyskomfortu cieplnego odczuwanego przez u\u017cytkownik\u00f3w, redukcja koszt\u00f3w zaopatrzenia budynku w energi\u0119 oraz zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza ze wzgl\u0119du na ograniczenie emisyjno\u015bci \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Przedmiotem projektu jest przebudowa Domu Ludowego w Siekl\u00f3wce z termomodernizacj\u0105 i wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, obejmuj\u0105ca prace budowlane i instalacyjne. W wariancie inwestycyjnym zaprojektowano: \u2022 Modernizacj\u0119 przegrody - Strop ostatniej kondygnacji cz\u0119\u015bci nowszej i starszej, \u2022 Modernizacj\u0119 przegrody \u2013 \u015bciana w gruncie fundamentowa, \u2022 Modernizacj\u0119 przegrody - \u015aciana zewn\u0119trzna \u2013 Domu Ludowego i OSP, \u2022 Modernizacj\u0119 przegrody \u2013 stolarka okienna, \u2022 Modernizacj\u0119 przegrody \u2013 stolarka drzwiowa, \u2022 Modernizacj\u0119 instalacji grzewczej \u2013 wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 kondensacyjny gazowy oraz instalacja pompy ciep\u0142a z wymiennikiem powietrznym z zasobnikiem buforowym jako g\u0142\u00f3wne \u017ar\u00f3d\u0142o ogrzewania. \u2022 Monta\u017c zestawu ogniw fotowoltaicznych o mocy 15,6 kW jako mikro\u017ar\u00f3d\u0142o produkcji energii elektrycznej na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci obiektu. Zadania planowane do realizacji s\u0105 ukierunkowane na wsparcie efektywno\u015bci energetycznej i inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 oraz wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Produkty projektu: dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0156 MWe, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt., dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,031 MWt, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE: 1 szt., liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w: 1 szt., powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji: 582,2 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141ACZYCE", "TYTUL": "Przebudowa Domu Ludowego w Siekl\u00f3wce z termomodernizacj\u0105 i wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "388892.94", "WARTOSC": "388892.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"ASTRA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowe \"ASTRA\" Sp\u00f3\u0142ka z Ograniczon\u0105 Odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "183342.31", "WARTOSC": "215711.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz szans na zatrudnienie 10os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,korzystaj\u0105cych ze wsparcia pomocy spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Ko\u0142aczyce(woj.podkarpackie)w okr.01.09.2017-31.08.2018. Gr.doc.stanowi 10os.(8K,2M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.zgod.z ust.z dn.12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142.(Dz.U.z 2016r.poz.930 z p\u00f3\u017an.zm.)z terenu gminy Ko\u0142aczyce(woj.podkarpackie),w tym:9os.niekatywnych zawodowo oraz 1os.pracuj\u0105ca w rolnictwie.Ka\u017cdy UP obj\u0119ty zostanie kontraktem socjalnym,o kt\u00f3rym mowa w ust.z dn.12marca 2004r.o pomocy spo\u0142 Rezultaty: Liczba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-4os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-6os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-3os. Odsetek os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej -56%, Odset.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.zatrudnieniowej-22%, Odset.os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.spo\u0142.-zatrudnieniowej-46%, Odset.os.o znacznym st.niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.zatrudnieniowej-12%, L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re naby\u0142y,przywr\u00f3ci\u0142y lub wzmocni\u0142y kompet.\u017cyc.i spo\u0142.-10os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,u kt\u00f3rych wzros\u0142y umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i aktywnego poszukiwania pracy-10os. Zadania: 1.Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym; 2.Aktywna integracja o charakterze zawodowym; 3.Indywidualna diagnoza potrzeb UP.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141ACZYCE/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KO\u0141ACZYCACH", "TYTUL": "Aktywna integracja w gminie Ko\u0142aczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 786876.1100000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 653227.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 607307.2699999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 438242.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 427357.21}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 420401.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 393521.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 296596.89}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 271476.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 205542.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 191163.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147988.73}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 117487.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99493.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 97729.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 89945.23999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 80339.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70378.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 56069.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 55251.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44360.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39332.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 37962.02}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 36999.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30204.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29855.33}, {"name": "Cmentarze", "value": 29665.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 28588.989999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28134.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28007.95}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22000.010000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21570.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19476.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18994.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17935.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 16663.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16297.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14617.57}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14321.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9194.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9028.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7707.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7516.74}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6067.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5095.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4989.91}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4713.31}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 4642.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4342.25}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3765.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3320.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2718.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2692.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2625.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2229.31}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1837.74}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1555.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 800.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 720.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 196.08}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 39.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 587340.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 342555.91}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 287605.39}, {"name": "Cmentarze", "value": 178352.98}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 157545.71}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 110193.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103691.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 56067.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 21795.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 823219.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 145273.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3788355.7600000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2366737.0700000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 648434.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 616537.9600000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 507051.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 427867.36000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 425008.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 419270.91000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 416421.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 266328.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 213391.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 163895.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 119098.01}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 93383.15999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 64861.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 56908.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 40717.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39697.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36278.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31900.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14600.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10489.73}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 10021.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9410.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6977.5599999999995}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 4473.37}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4215.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2886.2700000000004}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2828279.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 912722.2000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 591255.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 410000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 216233.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 193410.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 138000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 124067.16}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 104778.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 70000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25496.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10245.6}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9148.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6281.9}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5978.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4454.04}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 449045.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7785045.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4689022.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 583951.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 434813.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 359762.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 349500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 223705.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 167882.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 125832.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75369.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42248.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 29016.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 26389.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24700.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24115.51}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20931.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14202.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13744.11}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11080.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9206.92}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4227.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3574.81}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1254.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1087.4}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1047.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 467.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 325.48}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 242079.52}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1463516.0600000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1348924.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 887794.7600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 821773.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 651161.8300000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 168088.16000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 166310.38}, {"name": "Rodzina", "value": 116509.49}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 94501.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 93797.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 92378.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59869.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41330.259999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40990.329999999994}, {"name": "Informatyka", "value": 21704.190000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12118.99}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 6067.82}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 4642.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 601790.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 445151.1}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 178352.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 142849.63}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 125486.41}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 110193.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 106736.66}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 62951.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 41653.75}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 29981.58}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 823219.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 145273.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6040088.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2431598.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1336980.97}, {"name": "Rodzina", "value": 524404.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 266328.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 61768.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39697.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36278.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31900.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19899.85}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 14494.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1777.72}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4309357.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 591255.99}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 565745.6}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 104778.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30978.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6281.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2454.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 449045.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12823567.879999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1410379.5599999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 317301.16000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 264183.16}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139576.97999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42248.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1047.52}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 242079.52}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 13464482.13, "v": "13,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.72, "v_pc": "1503,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7899998.259999999, "v": "7,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5161514.02, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 366725.00000000006, "v": "366,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28007.95, "v": "28,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7516.74, "v": "7,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 720.16, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12237000.230000002, "v": "12,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.73, "v_pc": "1366,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7267697.41, "v": "7,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 1849155.33, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 813292.03, "v": "813,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 727773.99, "v": "727,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 698071.63, "v": "698,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 255934.08000000002, "v": "255,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 192578.82, "v": "192,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 183867.79, "v": "183,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 138913.68000000002, "v": "138,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 64829.06999999999, "v": "64,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28134.5, "v": "28,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16751.9, "v": "16,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3519556.05, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55, "v_pc": "393,03 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3040896.22, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208984.99, "v": "208,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 186877.26999999996, "v": "186,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 64861.86, "v": "64,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17935.71, "v": "17,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3400976.400000001, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.26, "v_pc": "379,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 946380.9600000002, "v": "946,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 730234.2000000002, "v": "730,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 587271.69, "v": "587,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 451110.26, "v": "451,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 359762.92, "v": "359,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 218411.19999999998, "v": "218,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45418.21, "v": "45,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44360.96, "v": "44,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11080.0, "v": "11,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4227.88, "v": "4,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2718.12, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2128483.17, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17, "v_pc": "237,69 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 844832.4400000001, "v": "844,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.69}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 668302.46, "v": "668,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 400288.30000000005, "v": "400,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 117487.0, "v": "117,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61951.78, "v": "61,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 16663.53, "v": "16,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11923.1, "v": "11,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4342.25, "v": "4,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 338.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2692.31, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1969609.8099999998, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78, "v_pc": "219,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1007742.0, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 474084.85, "v": "474,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.06}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 277455.60000000003, "v": "277,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 792.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.08}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 191163.81, "v": "191,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14450.24, "v": "14,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 932.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4713.31, "v": "4,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1507441.6899999997, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 565.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66, "v_pc": "168,34 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1256898.3499999999, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2080.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.37}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 157545.71, "v": "157,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83969.45, "v": "83,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9028.18, "v": "9,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 796785.0599999999, "v": "796,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93, "v_pc": "88,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 499945.24, "v": "499,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 138000.0, "v": "138,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104094.23000000001, "v": "104,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 44499.99, "v": "44,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10245.6, "v": "10,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 309.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 447235.9, "v": "447,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "49,94 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 308661.76, "v": "308,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 125832.87, "v": "125,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11186.27, "v": "11,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1555.0, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 285739.96, "v": "285,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "31,91 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143648.63, "v": "143,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.27}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 72229.31, "v": "72,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 69862.02, "v": "69,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.44}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 254538.95000000004, "v": "254,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "28,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 236217.30000000005, "v": "236,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14321.65, "v": "14,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1545.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.62}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 242079.52, "v": "242,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "27,03 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 242079.52, "v": "242,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 240000.56000000003, "v": "240,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "26,80 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 208018.24000000002, "v": "208,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.67}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30204.6, "v": "30,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1777.72, "v": "1,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 214972.2, "v": "214,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "24,01 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 214972.2, "v": "214,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 145157.45, "v": "145,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "16,21 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 106657.44, "v": "106,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22000.010000000002, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16500.0, "v": "16,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.36}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 136155.31, "v": "136,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "15,20 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121537.74, "v": "121,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14617.57, "v": "14,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.73}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 80718.84000000001, "v": "80,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39479.64, "v": "39,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.91}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39205.38, "v": "39,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.57}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1837.74, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 196.08, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 49118.47, "v": "49,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,49 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "560.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29981.58, "v": "29,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 61.03}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 10021.52, "v": "10,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.4}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 9115.369999999999, "v": "9,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.55}]}, {"name": "Informatyka", "value": 21704.190000000002, "v": "21,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,42 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21704.190000000002, "v": "21,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 6067.82, "v": "6,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,68 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6067.82, "v": "6,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}