{"gmina": "Brzyska", "typ_gminy": "gmina wiejska Brzyska", "kod_gus": "061813305022", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "eurostat": "PL821", "ludnosc": 6531, "budzet": {"dochody": "33,73 mln z\u0142", "wydatki": "30,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24881922.819999997, "dane1": 24156750.64, "dane2": 24156750.64, "dane3": 725172.179999996}, {"label": "2017", "dane0": 27304256.139999997, "dane1": 27554372.22, "dane2": 27304256.139999997, "dane4": 250116.08000000194}, {"label": "2018", "dane0": 30064583.399999987, "dane1": 30203935.899999995, "dane2": 30064583.399999987, "dane4": 139352.50000000745}, {"label": "2019", "dane0": 30526125.09999999, "dane1": 28398148.879999995, "dane2": 28398148.879999995, "dane3": 2127976.219999995}, {"label": "2020", "dane0": 33729708.95, "dane1": 30738616.48999999, "dane2": 30738616.48999999, "dane3": 2991092.460000012}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6179631.47, "dane1": 7680392.049999998}, {"label": "2017", "dane0": 5930240.86, "dane1": 7357676.800000002}, {"label": "2018", "dane0": 7412666.66, "dane1": 8812700.67}, {"label": "2019", "dane0": 6255084.139999999, "dane1": 8035769.769999999}, {"label": "2020", "dane0": 6526431.319999999, "dane1": 8310723.739999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "943,43 tys z\u0142", "wydatki": "965,46 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 57.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 92.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.725172179999996}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.725172179999996}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.25011608000000196}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.25011608000000196}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.13935250000000746}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.13935250000000746}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.127976219999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.127976219999995}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.991092460000012}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.991092460000012}], "dochod_ue": "319,74 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,45 mln z\u0142", "gmina_pc": "1140.3 z\u0142", "powiat": "5,41 mln z\u0142", "powiat_pc": "827.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,48 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "147,87 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "159,85 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,09 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6526431.319999999, "wydatki": 8310723.739999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-06", "DOFINANSOWANIE": "1821189.74", "WARTOSC": "2356196.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu jest przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Brzyska tj.: 1) Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w B\u0142a\u017ckowej, 2) Domu Ludowego w K\u0142odawie ad.1) W budynku SP i Gimnazjum w B\u0142a\u017ckowej zaplanowano: - ocieplenie \u015bcian, fundament\u00f3w, strop\u00f3w;- wymiana stolarki okiennej i drzwiowej;- modernizacj\u0119: \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (kaskada 3 kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych o \u0142\u0105cznej mocy do 180 KW) , centralnego ogrzewania oraz instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej , - wymiana o\u015bwietlenia w budynku na energooszcz\u0119dne;- monta\u017c instalacji fotowoltaicznej ; ad.2) W budynku DL w K\u0142odawie zaplanowano:- ocieplenie \u015bcian, fundament\u00f3w, strop\u00f3w;- wymiana stolarki okiennej i drzwiowej;- modernizacja: \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (kocio\u0142 kondensacyjny gazowy, dwufunkcyjny - moc 25 kW) , centralnego ogrzewania oraz instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej , - wymiana o\u015bwietlenia w budynku na energooszcz\u0119dne;Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie: ad. 1 ) Budynek SP i Gimnazjum w B\u0142a\u017ckowej: - Roczne zapotrzebowanie na nieodnawialn\u0105 energi\u0119 pierwotn\u0105 EP - 111,92 (kWh/m2rok);- Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej EK - 61,4%ad.2) W budynku DL w K\u0142odawie:- Roczne zapotrzebowanie na nieodnawialn\u0105 energi\u0119 pierwotn\u0105 EP - 126,56 (kWh/m2rok);- Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej EK - 74,5%Celem g\u0142\u00f3wnym (strategicznym projektu) jest poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego na obszarze realizacji inwestycji. Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe:1. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Brzyska;2. Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym Gminy Brzyska;3. Zmniejszenie emisji substancji szkodliwych do atmosfery;4. Obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej;5. Realizacja Planu Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy Brzyska;", "BENEFICJENT": "GMINA BRZYSKA", "TYTUL": ",,G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Brzyska (SP i Gimnazjum w B\u0142a\u017ckowej i Dom Ludowy w K\u0142odawie)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 278.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "9620761.65", "WARTOSC": "15057643.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec", "OPIS": "Projekt \"parasolowy\" dotyczy budowy instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych na terenie gmin Brzyska, D\u0119bowiec, Jod\u0142owa, Ko\u0142aczyce, Krempna, Osiek Jasielski, Sko\u0142yszyn, oraz Tarnowiec. W ramach projektu wybudowane zostan\u0105: - 145 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 300 l, - 333 zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 350 l, - 152 zestawy 3 kolektor\u00f3w wraz z zasobnikiem 500 l. - 5 zestaw\u00f3w pomp ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 3 kW, - 2 kot\u0142y na biomas\u0119 20 kW, - 373 instalacje fotowoltaicznych o mocy 3 kW, - 77 instalacji fotowoltaicznych o mocy 4 kW, - 25 instalacji fotowoltaicznych o mocy 5 kW. Celem projektu jest m.in. zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Instalacje system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "920747.84", "WARTOSC": "1083232.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych 411u.(213dz.) i 64 nauczycieli (54K) 4 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne zlokaliz. na obszarze gminy wiejskiej Brzyska, (woj. podkarpackie), kt\u00f3re B\u0119d\u0105 to: SP w Brzyskach, SP w B\u0142a\u017ckowej, SP w Wr\u00f3blowej, SP w Lipnicy Dolnej. Nauczycielie obj\u0119ci p. to b\u0119d\u0105 to n. kszta\u0142cenia og\u00f3lnego sz. obj\u0119tych p. B\u0119d\u0105 to w zale\u017cno\u015bci od szkole\u0144 n. wszystkich przedmiot\u00f3w/przedmiot\u00f3w przyrodniczych - zgodnie z diagnoz\u0105 i potrzebami danej sz. G\u0142\u00f3wne zadania jakie zostan\u0105 zrealiz. to szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w i doposa\u017c. pracowni przyrodniczych. Projekt jest odpowied zi\u0105 na problemy zidentyfik. w diagnozach ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 i stanowi pr\u00f3b\u0119 ich rozwi\u0105zania. Dzia\u0142ania dla u. w ramach wszystkich form wsparcia b\u0119d\u0105 prowadzo ne z uwzgl\u0119dn. indywidual. potrzeb rozwoj. i edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. u. obj. wsparciem. Realizacja wszystkich typ\u00f3w wsparcia jest dokonyw. na podst. indywidual. zdiagnoz. zapotrzeb. sz. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 64 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje i 411 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZYSKA", "TYTUL": "\"Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach podstawowych na terenie Gminy Brzyska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "37122449.94", "WARTOSC": "56020824.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jasielskim, Kro\u015bnie\u0144skim i miasta Krosno. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 28.648 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.832 lokali (gospodarstwa domowe) i 146 jednostek publicznych, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-25", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "652813.98", "WARTOSC": "770307.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy warunk\u00f3w nauczania w publicznych szko\u0142ach podstawowych i gimnazjalnych na terenie Gminy Brzyska i stworzenie kompleksu publicznych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z zapleczem sportowym w okresie 18.01..2016-31.03.2018 poprzez: 1. Przebudow\u0119 sali gimnastycznej przy SP i Gimnazjum w Brzyskach (1.07-31.08.2017); 2. Przebudow\u0119 i/lub wyposa\u017cenie w szko\u0142ach (15 - 29.02.2018): SP w Brzyskach - przebudowa oraz wyposa\u017cenie pracowni komputerowej w sprz\u0119t ICT i wyposa\u017cenie dydaktyczne oraz wyposa\u017cenie pracowni matematycznej. Gim. w Brzyskach - wyposa\u017cenie pracowni komputerowej w sprz\u0119t ICT i wyposa\u017cenie sali dydaktycznej; SP w B\u0142a\u017ckowej - przebudowa i wyposa\u017cenie pracowni komputerowej w sprz\u0119t ICT i wyposa\u017cenie sali dydaktycznej oraz wyposa\u017cenie pracowni matematycznej. Gim. w B\u0142a\u017ckowej - przebudowa i wyposa\u017cenie pracowni komputerowej w sprz\u0119t ICT i wyposa\u017cenie sali dydaktycznej; Przebudowa podjazdu dla niepe\u0142nosprawnych SP i Gim. w B\u0142a\u017ckowej \u2013 roboty budowlane; ZS w Wr\u00f3blowej - Przebudowa i wyposa\u017cenie pracowni komputerowej w sprz\u0119t ICT i wyposa\u017cenie sali dydaktycznej oraz wyposa\u017cenie pracowni matematycznej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci systemu edukacji w Gminie Brzyska poprzez stworzenie kompleksu publicznych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z zapleczem sportowym. Istotnym celem jest r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie wyst\u0119puj\u0105cych dysproporcji w dost\u0119pie do obiekt\u00f3w sportowych pomi\u0119dzy uczniami zamieszka\u0142ymi na terenie Gminy Brzyska, a uczniami z teren\u00f3w miejskich. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105:umo\u017cliwienie uczniom rozwijania indywidualnych zainteresowa\u0144,umo\u017cliwienie prowadzenia specjalistycznych zaj\u0119\u0107 rehabilitacyjnych z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci z g\u0142\u0119bokim stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci,umo\u017cliwienie uczniom sp\u0119dzania wolnego czas w szkole, rozwijaj\u0105cym swoje zainteresowania dzi\u0119ki poprawie warunk\u00f3w funkcjonowania szkolnych k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZYSKA", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci systemu edukacji w szko\u0142ach na terenie Gminy Brzyska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "511629.02", "WARTOSC": "601916.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.03.2020 r. \u2013 30.04.2021r.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywna integracja 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (16K i 4M) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Brzyskapoprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrudnienia w wyniku zastosowania dost\u0119pnych narz\u0119dzi i doprowadzenie do aktywizacji spo\u0142ecznej 34% uczestnik\u00f3w/czekprojektu, w tym do zatrudnienia 25% uczestnik\u00f3w/czek projektu do 30.04.2021 r.Grup\u0105 docelow\u0105 jest 20 os\u00f3b (16K i 4M) korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lubkwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105ce, co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy z dnia 12 marca2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub korzystaj\u0105cych z PO P\u017b. B\u0119d\u0105 to osoby zamieszk.w rozumieniu przepis\u00f3w KC gmin\u0119 Brzyska (woj. podkarpackie).G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1. Okre\u015blenie \u015bcie\u017cki reintegracji, 2. Realizacja \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105ce us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterzespo\u0142ecznym i zdrowotnym. 3. Poradnictwo specjalistyczne. 4. Realizacja \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105ce us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym.G\u0142\u00f3wne rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji projektu to: 31% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyskakwalifikacje po opuszczeniu programu; 56% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu, 20%os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNA GALICJA", "TYTUL": "Nowe szanse - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "490515.87", "WARTOSC": "577077.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.05.2017 r. \u2013 30.06.2018r. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywna integracja 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (16K i 4M) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Brzyska poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrudnienia w wyniku zastosowania dost\u0119pnych narz\u0119dzi i doprowadzenie do aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 56% uczestnik\u00f3w/czek projektu, w tym do zatrudnienia 22% uczestnik\u00f3w/czek projektu do 30.06.2018 r. Projektem zostanie obj\u0119tych 20 os\u00f3b (16K i 4M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. z 2015r. poz. 163 z p\u00f3\u017a\u0144. zm.) lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej tj. spe\u0142niaj\u0105ce, co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. z 2015r. poz. 163 z p\u00f3\u017a\u0144. zm.) i ich rodziny. S\u0105 to osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym g\u0142\u00f3wnie z powodu ub\u00f3stwa, bezrobocia, niepe\u0142nosprawno\u015bci, d\u0142ugotrwa\u0142ej i ci\u0119\u017ckiej choroby, bezdomno\u015bci i innych przes\u0142anek wykazanych w art. 7 ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. Je\u017celi do projektu zg\u0142osz\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne zarejestrowane w PUP musz\u0105 one mie\u0107 ustalony III profil pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.B\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce na obszarze gminy Brzyska. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1. Okre\u015blenie \u015bcie\u017cki reintegracji, 2. Realizacja \u015bcie\u017cki integracji spo\u0142ecznej, edukacyjnej. 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji projektu to: 31% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu; 56% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 22% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM, PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczna w gminie Brzyska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "602635.12", "WARTOSC": "708982.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.10.2016r.-31.12.2017r. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywna integracja 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (16K i 4M) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Jod\u0142owa lub gmin\u0119 Brzyska poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrudnienia w wyniku zastosowania dost\u0119pnych narz\u0119dzi i doprowadzenie do aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 60% uczestnik\u00f3w/czek projektu, w tym do zatrudnienia 23% uczestnik\u00f3w/czek projektu do 31.12.2017r. Projektem zostanie obj\u0119tych 20 os\u00f3b (18K i 2M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. z 2015r. poz. 163 z p\u00f3\u017a\u0144. zm.) lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej tj. spe\u0142niaj\u0105ce, co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. z 2015r. poz. 163 z p\u00f3\u017a\u0144. zm.) i ich rodziny. B\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce na obszarze gminy Jod\u0142owa lub gminy Brzyska. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1. Okre\u015blenie \u015bcie\u017cki reintegracji, 2. Realizacja \u015bcie\u017cki integracji, 3. Wsparcie spo\u0142eczne rodzin, 4. Wsparcie zawodowe. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji projektu to: 35% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu; 60% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu; 20% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek).", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "254787.03", "WARTOSC": "299749.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dziaci w wieku 3-5 lat z terenu Gminy Brzyska w edukacji przedszkolnej oraz wyr\u00f3wnywanie ich szans edukacyjnych poprzez utworzenie dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolenego oraz udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach edukacyjnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych/ utworzonych w programie \u2013 25. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60. Liczba zrealizowanych godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych \u2013 720. Grupy docelowe: - 25 dzieci 3-5 lenich zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Brzyska, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolenego; - 60 dzieci 3-5 letnich korzystaj\u0105cych z dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych;. Dzia\u0142ania: Zadanie 1: Utworzenie i bie\u017cace funkcjonowanie dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego: 1.adaptacja pomieszcze\u0144 w celu spe\u0142nienia obowi\u0105zuj\u0105cych wymog\u00f3w budowalnych, sanitarno-higienicznych oraz przeciwpo\u017carowych 2.zakup pe\u0142nego wyposa\u017cenia oddzia\u0142u m.in.meble, stoliki, krzese\u0142ka, wyposa\u017cenie wypoczynkowe, zabawki, pomoce dydaktyczne. 3. zatrudnienie 2 nauczycieli oraz pomocy nauczyciela do realizacji podstawy programowej oraz w celu wyd\u0142u\u017cenia godzin funkcjonowania oddzia\u0142u przedszkolnego; 4. organizacja dodatkowych atrakcji dla dzieci: zabawa,spektakl,wycieczka. Gmina Brzyska/Szko\u0142a Podstawowa im. Henryka Sienkiewicza w Brzyskach o\u015bwiadcza, i\u017c inforacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi", "BENEFICJENT": "GMINA BRZYSKA/PUBLICZNA SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. HENRYKA SIENKIEWICZA W BRZYSKACH", "TYTUL": "Przedszkole na 5+ !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "220416.69", "WARTOSC": "259313.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dziaci w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Brzyska w edukacji przedszkolnej oraz wyr\u00f3wnywanie ich szans edukacyjnych poprzez utworzenie dodatkowej grupy przedszkolnej oraz udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach edukacyjnych wszystkich dzieci w wieku przedszkolnym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych/ utworzonych w programie \u2013 20. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60. Liczba zrealizowanych godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych \u2013 180. Grupy docelowe: - 20 dzieci 3-4 lenich zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Brzyska, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z dodatkowych miejsc w przedszkolu; - 60 dzieci w wieku przedszkolnym korzystaj\u0105cych z dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Dzia\u0142ania: Zadanie 1: Utworzenie i bie\u017cace funkcjonowanie dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego: 1. zatrudnienie 2 nauczycieli oraz pomocy nauczyciela do realizacji podstawy programowej oraz w celu wyd\u0142u\u017cenia godzin funkcjonowania oddzia\u0142u przedszkolnego; 2.zakup pe\u0142nego wyposa\u017cenia oddzia\u0142u m.in.meble, wyposa\u017cenie wypoczynkowe, zabawki, pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t ICT i sprzetu do utrzymania czysto\u015bci, 3. doposazenie kuchni 4. organizacja dodatkowych atrakcji dla dzieci: zabawa,spektakl,wycieczka. Zadanie 2: Dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne: 1.zaj\u0119cia dla wszystkich dzieci w wieku 3 - 6 letnich ucz\u0119szczaj\u0105cych do grup przedszkolncyh w ZSP w Brzyskach; 2. przewidziano nastepujace zaj\u0119cia dodatkowe dla min 60 dzieci: Gmina Brzyska/Zesp\u00f3l Szkolno-Przedszkolny w Brzyskach o\u015bwiadcza, i\u017c inforacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZYSKA/ZESP\u00d3\u0141 SZKOLNO-PRZEDSZKOLNY W BRZYSKACH", "TYTUL": "Maluchy na START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-10", "DOFINANSOWANIE": "159849.99", "WARTOSC": "230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Brzyskach w zakresie ratownictwa poprzez zakup lekkiego samochodu po\u017carniczego do ratownictwa wodnego oraz \u0142odzi ratowniczej z silnikiem zaburtowym na podwoziu jezdnym. Zakres rzeczowy projektu stanowi\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Zakup lekkiego samochodu po\u017carniczego do ratownictwa wodnego oraz \u0142odzi ratowniczej z silnikiem zaburtowym na podwoziu jezdnym;Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in:- wi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 pomocy w zakresie usuwania skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144 a tak\u017ce minimalizowania ich niekorzystnych nast\u0119pstw, - wzrost gotowo\u015bci do prowadzenia interwencji OSP w Brzyskach,- zwi\u0119kszenie poczucia bezpiecze\u0144stwa na terenie oddzia\u0142ywania projektu, - obni\u017cenie ryzyka awarii posiadanego sprz\u0119tu i eliminacja zjawiska \u201eniemocy\u201d z uwagi na brak specjalistycznego sprz\u0119tu,- poprawa wizerunku gminy.Efektem osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w b\u0119dzie zmniejszenie zagro\u017cenia dla zdrowia i \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie ochrony przed skutkami zagro\u017ce\u0144 na terenie gminy Brzyska i powiatu jasielskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZYSKA", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie Jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Brzyskach w samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy i \u0142\u00f3d\u017a ratownicz\u0105 celem zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa na terenie jej dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "838586.00", "WARTOSC": "995000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Cel:\u00a0Zwi\u0119kszenie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych \u015bwiadczonych w Urz\u0119dzie Gminy Brzyska, Dukla, Jas\u0142o, Tarnowiec i Sko\u0142yszyn poprzez doskonalenie jako\u015bci oraz monitorowanie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie gmin partnerskich w ramach projektu w okresie 01.09.2016-30.09.2017 Grupa docelowa: 1) 5 JST z terenu woj. Podkarpackiego tj. Gmina Brzyska, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec (powiat jasielski) oraz Dukla (powiat kro\u015bnie\u0144ski). 4 gminy wiejskie, 1 gmina miejsko-wiejska. W ka\u017cdej gminie wska\u017anik G na 2016r. okre\u015blono poni\u017cej wska\u017anika gminy Gg dla kraju. Gmina Brzyska, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec w l. 2012-13 realizowa\u0142y wsp\u00f3lnie projekt partnerski w ramach 5.2.1 PO KL. 2) 50 os\u00f3b (39K, 11M) pracownik\u00f3w JST w rozumieniu ustawy z dn. 21.11.2008r. o pracownikach samorz\u0105dowych obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu, w tym 25 (24K,1M) prac. wydzia\u0142\u00f3w finansowych, w tym Skarbnik (obj\u0119tych wsparciem w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych), 10 (9K, 1M) prac. zajmuj\u0105cych stanowiska ds. zagospodarowania przestrzennego i nieruchomo\u015bci oraz 15 (6K,9M) os\u00f3b kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej JST (W\u00f3jt/Burmistrz, Zast\u0119pca W\u00f3jta/Burmistrza, Sekretarz). Zadania: Zad.\u00a01, 2, 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych \u2013 elektronizacja us\u0142ug,\u00a0szkolenia,\u00a0studia podyplomowe Zad. 4, 5, 6. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie w zakresie zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami \u2013 elektronizacja us\u0142ug,\u00a0szkolenia i wizyta studyjna,\u00a0studia podyplomowe Zad.7. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie \u2013 szkolenia z obs\u0142ugi klienta i kontroli zarz\u0105dczej G\u0142\u00f3wne rezultaty:\u00a0 1) Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 5 szt. 2) Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania uspraw", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWIEC", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug administracyjnych w Gminach Brzyska, Dukla, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 881945.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 543801.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 386653.3599999999}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 357432.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 312805.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 268926.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 237506.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 233750.26000000004}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 210757.94}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 191757.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 158098.44999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129368.73999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 125646.65000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106270.34}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 69750.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63648.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52230.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 48450.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 35076.84}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 26813.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26138.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25298.200000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21963.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 20128.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19867.739999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14162.15}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13521.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13421.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12343.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10319.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9899.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9291.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8706.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5299.37}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3524.0099999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3254.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3206.44}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 1999.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1975.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1738.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 837.1800000000001}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 553.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 490.54}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 442.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 290.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 120.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4338417.829999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2866576.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 868413.7100000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 530975.1799999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 371567.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 302261.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 297662.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 172152.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 156776.16999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 96458.31999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 83510.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53876.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52532.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34561.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33362.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32244.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24997.000000000004}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24876.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21590.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15920.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12500.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10678.79}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8878.5}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 6004.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2778.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1494.38}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1355.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 779936.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 229295.34000000003}, {"name": "Biblioteki", "value": 228100.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 169798.55}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 83000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 40295.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37692.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8191.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5952.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2296.17}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 447040.17}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 211495.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 129039.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 89662.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83451.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 68085.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 58021.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 34086.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 29811.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23758.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11050.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 6600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7183598.9799999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3371113.6900000004}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 315200.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 260400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 250364.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 196940.69}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 141793.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 132372.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125070.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 120311.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 47548.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 27626.22}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20338.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17522.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17398.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14326.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11775.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10649.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6180.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3653.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3542.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1813.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 159849.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70150.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 23051.39}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121406.87999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8886.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26462.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3061.58}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1207078.2299999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 917963.7000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 677198.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 461531.7200000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 294132.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 268926.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 262563.41000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 191757.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 181091.28000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 89299.20000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 70192.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26138.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10319.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8632.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3644.0099999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5855888.989999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3225944.5999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 583507.71}, {"name": "Rodzina", "value": 381134.45000000007}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 156776.16999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 83510.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49839.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27726.210000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 26598.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21590.53}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6004.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1019719.1200000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 317500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 169798.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40295.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31292.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5952.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 447040.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 340535.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 99294.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91843.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 89662.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58021.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 40861.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18243.26}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10818654.959999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 791645.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 328922.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 216847.52}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 143022.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44955.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31849.25}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 159849.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70150.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 23051.39}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 121331.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 75.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8877.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 26462.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3061.58}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11289088.610000001, "v": "11,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.72, "v_pc": "1728,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7250996.879999999, "v": "7,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3698673.3199999994, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 287135.0, "v": "287,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 48450.4, "v": "48,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3542.29, "v": "3,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 530.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 290.72, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8310723.739999997, "v": "8,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.03, "v_pc": "1272,50 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5970541.609999999, "v": "5,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 1382764.0, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 395349.68999999994, "v": "395,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 199645.9, "v": "199,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140208.3, "v": "140,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 107938.10999999999, "v": "107,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60421.28999999999, "v": "60,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 35076.84, "v": "35,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18778.0, "v": "18,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3976478.6100000003, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.93, "v_pc": "608,86 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3291906.040000001, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 319343.04000000004, "v": "319,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155719.13, "v": "155,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131678.96, "v": "131,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32244.14, "v": "32,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24263.3, "v": "24,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21324.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1595852.8499999999, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19, "v_pc": "244,35 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 654644.1, "v": "654,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.02}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 315691.04, "v": "315,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 196940.69, "v": "196,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.34}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 141793.54, "v": "141,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.88}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 120311.86, "v": "120,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 993.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63648.94, "v": "63,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52532.53, "v": "52,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39608.689999999995, "v": "39,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8706.46, "v": "8,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1975.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1422726.6499999997, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62, "v_pc": "217,84 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 965455.95, "v": "965,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 226183.44999999998, "v": "226,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 149404.75, "v": "149,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 52638.92, "v": "52,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14162.15, "v": "14,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8420.78, "v": "8,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3254.21, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3206.44, "v": "3,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1222131.4100000001, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97, "v_pc": "187,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 579606.38, "v": "579,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 457765.47, "v": "457,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.45}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 169798.55, "v": "169,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8553.5, "v": "8,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6407.51, "v": "6,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1027244.4800000001, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34, "v_pc": "157,29 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "175.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 968826.3, "v": "968,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 53639.91, "v": "53,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2778.28, "v": "2,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 1999.99, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 603119.9099999999, "v": "603,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96, "v_pc": "92,35 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 281419.91, "v": "281,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.66}, {"name": "Biblioteki", "value": 228100.0, "v": "228,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.82}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 83000.0, "v": "83,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10600.0, "v": "10,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 368220.01, "v": "368,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19, "v_pc": "56,38 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 303012.01, "v": "303,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65208.0, "v": "65,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.7}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 310118.25, "v": "310,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0, "v_pc": "47,48 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 177745.44999999998, "v": "177,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 132372.8, "v": "132,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 300136.97, "v": "300,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97, "v_pc": "45,96 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 216762.54, "v": "216,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74083.4, "v": "74,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9291.03, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 88876.17, "v": "88,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,61 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28876.17, "v": "28,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.49}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76325.22000000002, "v": "76,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 69700.84000000001, "v": "69,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.32}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5269.38, "v": "5,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 329.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1355.0, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 70192.8, "v": "70,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,75 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 69750.0, "v": "69,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 442.8, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54329.42, "v": "54,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,32 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47729.42, "v": "47,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.85}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 6600.0, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 23051.39, "v": "23,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,53 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 23051.39, "v": "23,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}