{"gmina": "Majdan Kr\u00f3lewski", "typ_gminy": "gmina wiejska Majdan Kr\u00f3lewski", "kod_gus": "061813506032", "kod_gus_podregionu": "061813500000", "eurostat": "PL823", "ludnosc": 9875, "budzet": {"dochody": "51,17 mln z\u0142", "wydatki": "47,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37439001.040000014, "dane1": 40864662.33, "dane2": 37439001.040000014, "dane4": 3425661.289999984}, {"label": "2017", "dane0": 40174955.61, "dane1": 41420438.00999998, "dane2": 40174955.61, "dane4": 1245482.3999999836}, {"label": "2018", "dane0": 41019012.670000024, "dane1": 40826201.77999998, "dane2": 40826201.77999998, "dane3": 192810.8900000453}, {"label": "2019", "dane0": 47489923.55999998, "dane1": 42742664.449999996, "dane2": 42742664.449999996, "dane3": 4747259.1099999845}, {"label": "2020", "dane0": 51170411.23000001, "dane1": 47100753.739999995, "dane2": 47100753.739999995, "dane3": 4069657.490000017}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7993361.590000001, "dane1": 10617929.089999998}, {"label": "2017", "dane0": 7899777.92, "dane1": 10170310.540000005}, {"label": "2018", "dane0": 8767537.21, "dane1": 11386600.860000005}, {"label": "2019", "dane0": 9248449.56, "dane1": 11786574.020000001}, {"label": "2020", "dane0": 9651419.469999999, "dane1": 13065896.779999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,21 mln z\u0142", "wydatki": "1,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 83.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 72.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.4256612899999843}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.4256612899999843}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2454823999999836}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2454823999999836}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1928108900000453}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1928108900000453}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.747259109999985}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.747259109999985}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.069657490000017}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.069657490000017}], "dochod_ue": "1,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,44 mln z\u0142", "gmina_pc": "652.0 z\u0142", "powiat": "9,94 mln z\u0142", "powiat_pc": "1007.0 z\u0142", "wojewodztwo": "8,28 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "155,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "11,63 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9651419.469999999, "wydatki": 13065896.779999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "33453666.19", "WARTOSC": "50030408.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Kolbuszowskim, Ropczycko-S\u0119dziszowskim i Strzy\u017cowskim. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 22.308 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 22.895 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko-S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9388570.53", "WARTOSC": "15622843.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest uzyskanie 3,71 MW dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Aby spe\u0142ni\u0107 ten cel planuje si\u0119 zakup instalacji fotowoltaicznych, powietrznych pomp ciep\u0142a z zasobnikami ciep\u0142ej wody oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zamontowane instalacje OZE pozwol\u0105 na obni\u017cenie zu\u017cycia nieodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.Zmniejszy si\u0119 emisja szkodliwych substancji, co w efekcie wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w regionie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wype\u0142nienia za\u0142o\u017ce\u0144 Strategii Europa 2020. W dokumencie okre\u015blono cele stawiane wobec UE, do kt\u00f3rych nale\u017cy m.in. cel \u201e20/20/20\u201d w zakresie klimatu i energii. Przedmiotowa inwestycja przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia tego celu, poniewa\u017c nast\u0105pi zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminach obj\u0119tych projektem: gminie Gr\u0119b\u00f3w, Jasienica Rosielna, Majdan Kr\u00f3lewski, Markowa, Niwiska, Ostr\u00f3w oraz S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski. Zostanie zamontowanych 890 instalacji fotowoltaicznych, 30 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 oraz 83powietrznych pompy ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA NIWISKA", "TYTUL": "ROZW\u00d3J OZE W GMINACH: GR\u0118B\u00d3W, JASIENICA ROSIELNA, MAJDAN KR\u00d3LEWSKI, MARKOWA, NIWISKA, OSTR\u00d3W, S\u0118DZISZ\u00d3W MA\u0141OPOLSKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "739587.97", "WARTOSC": "876252.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \u201eOchrona dziedzictwa kulturowego zabytk\u00f3w przez remont i konserwacj\u0119 ko\u015bcio\u0142a parafialnego i dzwonnicy w Majdanie Kr\u00f3lewskim\u201d jest ochrona i poprawa dost\u0119pno\u015bci do obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego poprzez remont i konserwacj\u0119 zabytkowych obiekt\u00f3w ko\u015bcio\u0142a i dzwonnicy przy jednoczesnym po\u0142o\u017ceniu nacisku na aktywne dzia\u0142ania informacyjne zmierzaj\u0105ce do podniesienia \u015bwiadomo\u015bci turystycznej i kulturalnej regionu.W ramach projektu wykonane zostan\u0105 prace remontowo-konserwatorskie dzwonnicy oraz ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. \u015aw. Bart\u0142omieja Aposto\u0142a w Majdanie Kr\u00f3lewskich przy ul. Konfederat\u00f3w Barskich 6. Prace obj\u0119te projektem e dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 2 obiekt\u00f3w zabytkowych zlokalizowanych na dzia\u0142ce nr 1430, kt\u00f3ra jest w\u0142asno\u015bci\u0105 parafii. W ramach projektu wykonany zostanie szereg prac remontowo-konserwarorskich zar\u00f3wno w ko\u015bciele jak i w dzwonnicy. Prace remontowo- konserwatorskie ko\u015bcio\u0142a b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 wymian\u0119 pokrycia dachowego, wzmocnienie konstrukcji i docieplenie stropu, uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w elewacji, remont schod\u00f3w, renowacj\u0119 lub wymiana stolarki okiennej i drzwiowej. Prace remontowo-konstrukcyjne dzwonnicy obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 wykonanie barierki i konstrukcji pomostu widokowego, wzmocnienie konstrukcji strop\u00f3w I i II, renowacj\u0119 ceglanych schod\u00f3w prowadz\u0105cych do wn\u0119trza wie\u017cy, wykonanie barierki i konstrukcji pomostu widokowego na pierwszym stropie, wzmocnienie konstrukcji pod dzwony, renowacj\u0119 dachu, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych. Budynki po renowacji b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w i pielgrzym\u00f3w. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c monta\u017c o\u015bwietlenia w celu wyeksponowania zabytkowego obiektu oraz monta\u017c monitoringu w celu zabezpieczenia zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. \u015aW. BART\u0141OMIEJA APOSTO\u0141A", "TYTUL": "Ochrona dziedzictwa kulturowego zabytk\u00f3w przez remont i konserwacj\u0119 ko\u015bcio\u0142a parafialnego i dzwonnicy w Majdanie Kr\u00f3lewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4906672.41", "WARTOSC": "5773424.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski", "OPIS": "Projekt pn. \"\u017b\u0142obek \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\"\" realizowany b\u0119dzie na terenie gm. Kolbuszowa, Majdan Kr\u00f3lewski, G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski oraz \u0141a\u0144cut gmina miejska i wiejska. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to umo\u017cliwienie 200 rodzicom/opiekunom prawnym, w tym 175 kobietom z terenu gmin, na kt\u00f3rych b\u0119dzie realizowany projekt, powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zaniem z urodzeniem /wychowaniem dziecka poprzez zapewnienie opieki \u017c\u0142obkowej ich dzieciom w wieku do lat 3 w okresie IX.2019 do VIII.2021 poprzez utworzenie nowych 160 miejsc opieki w \u017b\u0142obku \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\" na obszarze 4 gmin - Kolbuszowa, Majdan Kr\u00f3lewski, G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski i \u0141a\u0144cut, po 40 miejsc opieki \u017c\u0142obkowej w ka\u017cdej z nich. Grupa docelowa to rodzice lub prawni opiekunowie dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia powracaj\u0105cy na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka. Jest to 200 rodzic\u00f3w /opiekun\u00f3w prawnych w tym co najmniej 175 K zam. na terenie gm. obj\u0119tych realizacj\u0105 projektu powracaj\u0105cych na rynek pracy, w tym: 40 os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo (35K) oraz 160 os\u00f3b powracj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim/rodzicielskim (140 K). Rezultaty: - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 28 os. w tym 4 K - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 112 os. w tym 106K Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Prace adaptacyjne, - Zakup nieruchomo\u015bci, - Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obk\u00f3w, - Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obk\u00f3w - Zaj\u0119cia dodatkowe. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017canego rozwoju, gdy\u017c prowadzi do wi\u0119kszej sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej porzez wyr\u00f3wnywanie szans i przeciwdzia\u0142anie dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE \"S\u0141ONECZNY ZAK\u0104TEK\" EWELINA MOKRZYCKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "713909.30", "WARTOSC": "1038054.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest uzyskanie 185,11 MWh energii elektrycznej pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Aby spe\u0142ni\u0107 ten cel planuje si\u0119 roboty budowlane zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej o mocy 0,19 MW przez gminy Niwiska i Majdan Kr\u00f3lewski.W gminie Niwiska projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie dwa budynki, tj.:\u2022 Oczyszczalni\u0119 \u015aciek\u00f3w w Trze\u015bni \u2013 instalacja o mocy 45,0 kW,\u2022 Urz\u0105d Gminy w Niwiskach oraz Gimnazjum Publiczne im. \u015awi\u0119tej Kr\u00f3lowej Jadwigi\u2013 instalacja o mocy 15,0 kW.W gminie Majdan Kr\u00f3lewski projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie pi\u0119\u0107 budynk\u00f3w, tj.:\u2022 Oczyszczalni\u0119 \u015aciek\u00f3w w Majdanie Kr\u00f3lewskim \u2013 instalacja o mocy 39,9 kW,\u2022 Oczyszczalni\u0119 \u015aciek\u00f3w w Rusinowie \u2013 instalacja o mocy 39,9 kW,\u2022 Przepompowni\u0119 Wody w Hucie Komorowskiej \u2013 instalacja o mocy 30 kW,\u2022 Urz\u0105d Gminy w Majdanie Kr\u00f3lewskim \u2013 instalacji o mocy 9,9 kW,\u2022 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Majdanie Kr\u00f3lewskim \u2013 instalacja o mocy 19,8 kW.Instalacje montowane b\u0119d\u0105 na gruncie b\u0105d\u017a na dachach z blachy.", "BENEFICJENT": "GMINA MAJDAN KR\u00d3LEWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j OZE w gminach Majdan Kr\u00f3lewski i Niwiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-15", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "399428.70", "WARTOSC": "893267.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski", "OPIS": "Projekt polega na zakupie linii do przetarcia drewna, suwnicy oraz belki podsuwnicowej wraz z niezb\u0119dn\u0105 konstrukcj\u0105 stalow\u0105 do wzmocnienia podp\u00f3r suwnicy zamontowanej wewn\u0105trz hali produkcyjnej.Inwestycje te pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 rezultat projektu w postaci wprowadzenia na rynek krajowy dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w nowych wyrob\u00f3w. Wi\u0119\u017aby dachowej (krokwie, \u0142aty, belki, deski, kant\u00f3wki) oraz stosowanych w transporcie, dystrybucji, magazynowaniu \u2013 palet drewnianych.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. \"GUCIO\" ANDRZEJ GU\u0179DA", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci realizowana poprzez wprowadzenie na rynek nowych wyrob\u00f3w powstaj\u0105cych w technologiach tartacznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "381809.37", "WARTOSC": "449187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski", "OPIS": "Projekt\u00a0pn.\u00a0\"\u00a0Przedszkole\u00a0\"S\u0142oneczny\u00a0Zak\u0105tek\u00a0w\u00a0Majdanie\u00a0Kr\u00f3lewskim\"\u00a0realizowany\u00a0b\u0119dzie\u00a0w\u00a0Majdanie\u00a0Kr\u00f3lewskim.\u00a0Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny\u00a0projektu:\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0dost\u0119pu do\u00a0wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0us\u0142ug\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0w\u00a0gminie\u00a0Majdan\u00a0Kr\u00f3lewski\u00a0przez\u00a0utworzenie\u00a0od\u00a001.09.2020\u00a0r.\u00a030\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0wychowania przedszkolnego\u00a0w\u00a0Przedszkolu\u00a0\"S\u0142oneczny\u00a0Zak\u0105tek\"\u00a0w\u00a0gminie\u00a0Majdan\u00a0Kr\u00f3lewski,\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0wzbogacenie\u00a0oferty\u00a0edukacyjnej\u00a0o\u00a0zaj\u0119cia\u00a0z\u00a0j\u0119zyka\u00a0angielskiego\u00a0i ta\u0144ca. G\u0142\u00f3wne\u00a0produkty: 1)\u00a030\u00a0dzieci\u00a0obj\u0119tych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0programu\u00a0dodatkowymi\u00a0zaj\u0119ciami\u00a0zwi\u0119kszaj\u0105cymi\u00a0ich\u00a0szanse\u00a0edukacyjne\u00a0w\u00a0edukacji\u00a0przedszkolnej, 2)\u00a030\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0dofinansowanych\u00a0w\u00a0programie. Grupa\u00a0docelowa: 1)\u00a0Dzieci\u00a0w\u00a0wieku\u00a0przedszkolnym\u00a02,5-6\u00a0lat,\u00a0zamieszka\u0142e\u00a0na\u00a0terenie\u00a0gminy\u00a0Majdan\u00a0Kr\u00f3lewski. 2)\u00a0O\u015brodek\u00a0Wychowania\u00a0Przedszkolnego\u00a0-\u00a0Przedszkole\u00a0\"S\u0142oneczny\u00a0Zak\u0105tek\"\u00a0w\u00a0Majdanie\u00a0Kr\u00f3lewskim. Zadania: 1)\u00a0Wyposa\u017cenie\u00a0przedszkola. 2)\u00a0Funkcjonowanie\u00a0przedszkola. 3)\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dodatkowe.", "BENEFICJENT": "EWELINA MOKRZYCKA PROWADZ\u0104CA NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"S\u0141ONECZNY ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Przedszkole \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\" w Majdanie Kr\u00f3lewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "380619.37", "WARTOSC": "447787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski", "OPIS": "Projekt pn. \" Przedszkole \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek w Majdanie Kr\u00f3lewskim\" realizowany b\u0119dzie na terenie gminy Majdan Kr\u00f3lewski. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug wychowania przedszkolnego w gminie Majdan Kr\u00f3lewski przez utworzenie od 01.09.2019 r. 30 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\" w gminie Majdan Kr\u00f3lewski,a tak\u017ce wzbogacenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia logopedyczne, zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego i ta\u0144ca. G\u0142\u00f3wne produkty: 1) 30 dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 2) 30 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, 3) 1 OWP wykorzystuj\u0105cy technologie informacyjno-komunikacyjne. Grupa docelowa: 1) Dzieci w wieku przedszkolnym 2,5-6 lat, zamieszka\u0142e na terenie gminy Majdan Kr\u00f3lewski. 2) O\u015brodek Wychowania Przedszkolnego - Przedszkole \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\" w gminie Majdan Kr\u00f3lewski. Zadania: 1) Wyposa\u017cenie przedszkola. 2) Funkcjonowanie przedszkola. 3) Zaj\u0119cia dodatkowe.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE \"S\u0141ONECZNY ZAK\u0104TEK\" EWELINA MOKRZYCKA", "TYTUL": "Przedszkole \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\" w Majdanie Kr\u00f3lewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "480964.15", "WARTOSC": "565840.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny i rezultaty: Do 30.06.2018r. Wzrost efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w 4 SP z terenu 2 Gmin wiejskich, tj. Niwiska i Majdan Kr\u00f3lewski w zakresie: - Rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 85% uczni\u00f3w i uczennic tych szk\u00f3\u0142 (z 227 U/ 96dz), przy szczeg\u00f3lnym uwzg. kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw i kompetencji spo\u0142ecznych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, inicjatywno\u015bci niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania w r\u00f3\u017cnych rolach zawodowych i spo\u0142ecznych u min. 90% uczni\u00f3w/-ennic z klas 6 (47 z 52U) oraz kompetencji przyrodniczych u min. 85% U (z 88 U) - Przygotowania zasob\u00f3w/ kadry nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142 do realizacji zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na: *stosowanie metod i form sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych: min. 95% nauczycieli (z 27 N/ 23K) *stosowanie metody eksperymentu w nauczaniu przedmiot\u00f3w przyrodniczych: min. 95% Nauczycieli (z 4 N)/ 4K) *korzystanie i w\u0142\u0105czanie narz\u0119dzi TIK w proces dydaktyczny: min. 95% Nauczycieli (z 35N/ 30K) - Wyposa\u017cenie/ doposa\u017cenie 4 SP w narz\u0119dzia i sprz\u0119t TIK, szkolnych pracowni do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych w pomoce dydaktyczne \u2013 jako elementu wspomagaj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i przyrodniczych GD: 227 U ucz\u0105cych si\u0119 w SP w Woli Rusinowskiej, SP w Niwiskach, SP w Kosowach i SP w Przy\u0142\u0119ku zlokalizowanych na terenie dw\u00f3ch Gmin wiejskich (Majdan Kr\u00f3lewski i Niwiska) oraz 35 N/ 30 K przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych zatrudnionych w ww. szko\u0142ach. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Realizacja zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych wraz z przygotowaniem nauczycieli i stworzeniem do tego odpowiednich warunk\u00f3w (zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK) 2.Realizacja doradztwa edukacyjno-zawodowgo 3.Realizacja zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu i do\u015bwiadcze\u0144 z przedmiot\u00f3w przyrodniczych, wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych oraz przygotowanie nauczycieli przedmiot\u00f3w przyrodniczych do ich realiz", "BENEFICJENT": "GMINA NIWISKA", "TYTUL": "Edukacja szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "261396.25", "WARTOSC": "307525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 22 dzieci (10D, 12CH) zam. w cz\u0119\u015bci miejskiej i wiejskiej gm. Nowa D\u0119ba, pow. tarnobrzeski oraz w so\u0142ectwie Krz\u0105tka, gm. Majdan Kr\u00f3lewski w wieku 3 lata (ur. w 2013r). Projekt zak\u0142ada utw. nowych 22 miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cym Przedszkolu nr 5 im. Misia Uszatka w Nowej D\u0119bie i tym samym zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych podlegaj\u0105cych pod UMiG Nowa D\u0119ba w stosunku do roku 2015 r. oraz doposa\u017cenie przedszkola w niezb\u0119dne sprz\u0119ty/zabawki/materia\u0142y edukacyjne/doposa\u017cenie kuchni/placu zabaw. Liczba utworzonych nowych miejsc wychowania przedszkolnego odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3-letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukajci przedszkolnej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada utworzenie nowych miejsc,bie\u017c\u0105ce dzia\u0142anie przedszkola (oddelegowanie 3 nauczycieli/lek oraz 2 os\u00f3b personelu obs\u0142ugowego: pomocy naucz oraz pomocy tech, organizacj\u0119 codziennych zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstawa programow\u0105, wy\u017cywienie dzieci) doposa\u017cenie OWP w stoliki, krzes\u0142a, meble, szafki do szatni, zabawki, plac zabaw, wypos. kuchni. Projekt jest real. od 15 wrze\u015bnia 2016 do 14 wrze\u015bnia 2017. Nastepnie gm. Nowa D\u0119ba zagwarantuje trwa\u0142o\u015b\u0107 wygenerowanych miejsc przez 2 lata od zako\u0144czenia projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 jest rozumiana, jako instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego do \u015bwiadczenia us\u0142ug przedszkolnych w ramach utworzonych w projekcie miejsc wychowania przedszkolnego. Liczba zadeklarowanych w arkuszu organizacyjnym plac\u00f3wki miejsc wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dnia dok\u0142adn\u0105 liczb\u0119 miejsc utworzonych w projekcie. Rezultatem projektu b\u0119dzie: utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie woj. podkarpackiego. Dzia\u0142ania w ramach projektu nie powododuj\u0105 konfliktu w zakresie okresu trwa\u0142o\u015bci z projektami realizowanymi w ramach Poddzia\u0142ania 9.1.1 PO KL przez Gmin\u0119 Nowa D\u0119ba w perspektywie 2007-2013.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA D\u0118BA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu nr 5 im. Misia Uszatka w Nowej D\u0119bie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1258533.51", "WARTOSC": "1580293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 194 nauczycieli (N) (190K,4M) kl 1-3 publicznych 59 SP z terenu 18 gmin wiejskich i w-miejskich Rzeszowskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczneprowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu rzeszowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1214706.3900000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1171190.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1158874.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 563457.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 482371.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 480264.15}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 287201.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 252860.94}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 169417.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97292.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 95116.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80536.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76948.67}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 70966.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 68809.46999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64329.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 54552.57000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54288.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38520.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32528.320000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30440.179999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28291.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24427.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23785.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 23209.64}, {"name": "Cmentarze", "value": 17825.59}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 16982.34}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 16593.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13266.869999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12963.16}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11251.58}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8922.48}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 8170.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7024.4400000000005}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6964.49}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6601.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6563.18}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6214.5199999999995}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6044.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5491.54}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5445.95}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3679.6000000000004}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3025.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2881.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2368.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 700.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 670.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 645.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 641.98}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 600.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 429.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 59.96}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2.33}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6692825.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1978462.0300000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 653122.1699999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 565571.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 541374.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 355675.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 330739.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 260963.77000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 245843.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 134514.31}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 115567.09999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 108028.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 100874.59}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 97329.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75365.97}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 69990.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65255.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50605.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31492.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 25843.010000000002}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25222.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12927.84}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 8236.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4080.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2599.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2104.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1683.1399999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 537.99}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 488.62}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 304.46}, {"name": "Cmentarze", "value": 175.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6207276.71}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 401279.23}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 261375.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193253.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 173613.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 81641.71}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48262.5}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 42508.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20080.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10028.9}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1500113.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 419356.49}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 312000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 243000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 190397.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 142287.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 73703.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 57044.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34600.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28235.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 13832.97}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10151583.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5112103.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 372197.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 364500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 280272.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 235760.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 151809.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 144000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 72124.84}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 49400.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31913.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26339.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15009.689999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14551.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14400.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8585.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4682.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4659.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1926.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1585.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1199.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 930.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 711.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 111.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 155000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2058939.8199999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1599027.7199999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1455090.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 668605.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 373956.9800000001}, {"name": "Rodzina", "value": 231761.95999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 189470.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 114275.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33198.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28291.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20851.39}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 16593.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11251.58}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8922.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6563.18}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 600.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2.33}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7942786.449999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2408440.9800000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 903234.6299999999}, {"name": "Rodzina", "value": 704448.1700000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 463543.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50605.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36391.619999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27326.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13103.49}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 8236.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1987.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6716242.4399999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 319736.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 221875.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 81641.71}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 64714.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20080.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10028.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2160869.7800000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 585000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 190397.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73703.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15628187.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 676427.8200000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 428563.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 144000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 109354.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14551.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6360.0199999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1926.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1585.65}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 155000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 16564397.390000002, "v": "16,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.16, "v_pc": "1677,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10279353.280000003, "v": "10,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5708030.350000001, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 435247.47000000003, "v": "435,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76948.67, "v": "76,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64329.0, "v": "64,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 488.62, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13065896.779999996, "v": "13,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.74, "v_pc": "1323,13 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9891326.569999998, "v": "9,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 899620.64, "v": "899,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 834888.47, "v": "834,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 477136.86, "v": "477,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 411894.69, "v": "411,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 169603.29, "v": "169,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148742.65, "v": "148,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 126293.54, "v": "126,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 83180.43, "v": "83,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 23209.64, "v": "23,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8183320.290000001, "v": "8,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.37, "v_pc": "828,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "116.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7423666.24, "v": "7,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.71}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 472245.69, "v": "472,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 169721.86, "v": "169,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107686.5, "v": "107,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1863.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3206480.2600000002, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8, "v_pc": "324,71 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2562929.4900000007, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.92}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 274230.6400000001, "v": "274,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139545.53999999998, "v": "139,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 110397.1, "v": "110,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79089.33, "v": "79,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27325.0, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12963.16, "v": "12,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2481203.68, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.26, "v_pc": "251,26 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1282502.98, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 442956.72, "v": "442,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 364651.98, "v": "364,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 252860.94, "v": "252,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 74869.09, "v": "74,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28835.56, "v": "28,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 624.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27865.25, "v": "27,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6601.2, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 59.96, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1953619.43, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14, "v_pc": "197,83 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 715995.4999999998, "v": "716,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 287201.83, "v": "287,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 280917.78, "v": "280,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 252058.06, "v": "252,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 236190.35, "v": "236,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 151809.09, "v": "151,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24427.32, "v": "24,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4319.5, "v": "4,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 613291.47, "v": "613,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3, "v_pc": "62,11 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 340291.47000000003, "v": "340,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 243000.0, "v": "243,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.62}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 204818.15, "v": "204,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "20,74 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 177936.81, "v": "177,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.87}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 19282.34, "v": "19,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2599.0, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.26}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 189470.91, "v": "189,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "19,19 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175854.23, "v": "175,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.81}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 8170.73, "v": "8,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5445.95, "v": "5,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 144000.0, "v": "144,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,58 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 144000.0, "v": "144,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 115596.59, "v": "115,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 280.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,71 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 99642.95000000001, "v": "99,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 554.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.19}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15953.64, "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99730.01999999999, "v": "99,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,10 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 89060.01999999999, "v": "89,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 670.0, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 85648.93000000001, "v": "85,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,67 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 83544.8, "v": "83,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2104.13, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84955.53, "v": "84,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,60 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 73703.95, "v": "73,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11251.58, "v": "11,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.24}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 64714.33, "v": "64,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 480.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,55 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 42508.84, "v": "42,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 281.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22205.49, "v": "22,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.31}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 18177.73, "v": "18,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,84 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18177.73, "v": "18,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 16593.0, "v": "16,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,68 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "319.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "245.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 16593.0, "v": "16,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 8836.92, "v": "8,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,89 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 8836.92, "v": "8,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2.33, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2.33, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}