{"gmina": "gmina wiejska Cmolas", "kod_gus": "061813500000", "podregion_eurostat": "PL823", "ludnosc": 8122, "budzet": {"dochody": "37,51 mln z\u0142", "wydatki": "35,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "474,09 tys z\u0142", "wydatki": "472,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 71.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7383976500000022}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7383976500000022}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7128649799999818}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7128649799999818}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0151886599999815}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0151886599999815}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.554772890000023}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.554772890000023}], "dochod_ue": "905,24 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,83 mln z\u0142", "gmina_pc": "1456.6 z\u0142", "powiat": "8,18 mln z\u0142", "powiat_pc": "1007.0 z\u0142", "wojewodztwo": "6,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,29 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,97 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "150456421.98", "WARTOSC": "185155928.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu poprzez utworzenie regionalnej (wojew\u00f3dzkiej), otwartej, cyfrowej platformy, integruj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to: A2A - 22 e-us\u0142ugi, A2B i A2C 3 poziomu - 31 e-us\u0142ug, 4 poziom lub wy\u017cszy - 513 e-us\u0142ug.System informacji przestrzennej umo\u017cliwi ponadto zarz\u0105dzanie tymi danymi, przetwarzaniem i udost\u0119pnianiem ich w formie zintegrowanej zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Utworzenie regionalnego oraz powiatowych w\u0119z\u0142\u00f3w infrastruktury informacji przestrzennej, spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce przepisy prawa w zakresie tworzenia, wykorzystania i dost\u0119pu do informacji publicznej, w tym informacji przestrzennej. Dodatkowym efektem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE poprzez publikacj\u0119 i utrzymywanie us\u0142ug danych przestrzennych w standardzie zgodnym z wymogami OGC. Jedn\u0105 z jego g\u0142\u00f3wnych funkcji b\u0119dzie wspomaganie procesu decyzyjnego na szczeblu: wojew\u00f3dztwa, powiat\u00f3w oraz miast i gmin zintegrowanych z tym systemem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpacki System Informacji Przestrzennej (PSIP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-08-23", "DOFINANSOWANIE": "3082200.00", "WARTOSC": "9144754.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas", "OPIS": "Podstawowym celem jaki wnioskodawca zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 w wyniku realizacji projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej w skali kraju sekcji technologicznej do puffingu umo\u017cliwiaj\u0105cej wprowadzenie do oferty nowych produkt\u00f3w w celu zaspokojenia potrzeb konsumenta. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych sp\u00f3\u0142ki, wzrost warto\u015bci dodanej i mo\u017cliwo\u015bci inwestycyjnych. Zakres rzeczowy operacji: 1. Budowa hali produkcyjno-magazynowej 2. Rozbudowa i przebudowa budynku kontroli jako\u015bci z zapleczem socjalno - biurowym 3. Prace ziemne, place, ogrodzenie 4. Linia technologiczna do puffingu 5. Linia technologiczna do pakowania produkt\u00f3w 6. Zesp\u00f3\u0142 silos\u00f3w magazynowych wraz z infrastruktur\u0105 7. Urz\u0105dzenia do pomiaru jako\u015bci Wyniki realizacji projektu: Nowy proces produkcyjny - ekspandowanie czyli puffing to poddanie ziarna dzia\u0142aniu gor\u0105cej pary pod wysokim ci\u015bnieniem bez dodatku substancji chemicznych. Do puffingu u\u017cywa si\u0119 ca\u0142ych ziaren zb\u00f3\u017c, st\u0105d produkty ekspandowane zachowuj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 cennych sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych znajduj\u0105cych si\u0119 w ziarnie. Ekspandowaniu b\u0119d\u0105 podlega\u0107: proso, gryka, pszenica i owies. W ramach operacji planuje si\u0119 zakup czterech linii technologicznych do puffingu, ka\u017cda o wydajno\u015bci ok. 100-150 kg/h. Planuje si\u0119 produkcje produkt\u00f3w ekspandowanych ok. 1.200 Mg rocznie. Efekty realizacji projektu i wp\u0142yw projektu na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa: - wytwarzanie innowacyjnego produktu, - wi\u0119ksza konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa, - wzmocnienie wizerunku firmy, jej pozycji na rynku, - rozpoznawalno\u015b\u0107 marki na rynku zagranicznym, - wzrost zatrudnienia na rynku lokalnym, - wi\u0119ksza atrakcyjno\u015b\u0107 inwestycyjna regionu.", "BENEFICJENT": "LESTELLO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa zak\u0142adu produkcyjnego oraz zakup strefy technologicznej do przetw\u00f3rstwa zbo\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 379.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-20", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1687410.87", "WARTOSC": "3578122.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas", "OPIS": "Celem projektu jest wykorzystanie energii promieniowania s\u0142onecznego do produkcji energii elektrycznej przekazywanej do krajowej sieci elektroenergetycznej. W tym celu na dzia\u0142ce Wnioskodawcy w miejscowo\u015bci Cmolas w Gminie Cmolas zostanie wybudowana instalacja paneli fotowoltaicznych o mocy zainstalowanej ca\u0142kowitej elektrycznej 999,0 kW (0,99 MW). W zakresie inwestycji znajduje si\u0119 monta\u017c paneli fotowoltaicznych o mocy 310 Wp (3 224 szt), monta\u017c konstrukcji wsporczych pod panele fotowoltaiczne, monta\u017c falownik\u00f3w, budowa linii kablowych \u0142\u0105cz\u0105cych falowniki z rozdzielnicami obiektowymi oraz stacji transformatorowej, zabudowa uk\u0142adu pomiarowo-rozliczeniowego na napi\u0119ciu 0,4 kV, budowa ogrodzenia wraz z bram\u0105 wjazdow\u0105, budowa instalacji o\u015bwietlenia farmy, budowa instalacji s\u0142abopr\u0105dowych (linia transmisji danych falownika). W ramach inwestycji zostanie wykonany przy\u0142\u0105cz kablowy o d\u0142ugo\u015bci 80 m od stacji transformatorowej do s\u0142upa sieci elektroenergetycznej 15 kV. Instalacja produkowa\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 w ilo\u015bci 999,0 MWh rocznie co pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w ca\u0142kowitym bilansie produkcji energii do sieci elektroenergetycznej i tym samym przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 do atmosfery w ilo\u015bci 824,17 ton rocznie.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWA MARAND S.C. A. DZIUBAN, M. BIE\u015a", "TYTUL": "Budowa elektrowni s\u0142onecznej w Cmolasie o mocy 999 kW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "33453666.19", "WARTOSC": "50030408.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Kolbuszowskim, Ropczycko-S\u0119dziszowskim i Strzy\u017cowskim. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 22.308 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 22.895 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko-S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-05", "DOFINANSOWANIE": "769333.47", "WARTOSC": "1114605.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa gospodarowania odpadami komunalnymi na terenie gminy Cmolas poprzez zwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie. Aby zrealizowa\u0107 ten cel planuje si\u0119 budow\u0119 Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Cmolasie.W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych oraz planuje si\u0119 budow\u0119 si\u0119 wiaty stalowej do czasowego magazynowania odpad\u00f3w oraz budynku socjalno- biurowego na potrzeby PSZOK-u. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nawierzchnie utwardzone, drogi, ogrodzenie.", "BENEFICJENT": "GMINA CMOLAS", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Cmolasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "469883.77", "WARTOSC": "715052.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas", "OPIS": "Projekt dot. realizacji zada\u0144: Zad. 1: Opracowanie studium wykonalno\u015bci projektu Zad. 2: Roboty budowlane i monta\u017cowe: Budowa ma\u0142ej instalacji fotowolt. przy zespole obiekt\u00f3w szkolnobasenowych w Cmolasie \u2013 etap I oraz monta\u017c urz\u0105dze\u0144 fotowolt. na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Cmolasie; Zad. 3: Nadz\u00f3r inwestorski; Zad. 4: Promocja projektu. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: \u201eRozw\u00f3j OZE poprzez wzrost efektywno\u015bci energ. budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Cmolas\u201d zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, tj.: rozpowszechnienie wykorzystania OZE, zmniejszenie zu\u017cycia energii elektr. dostarczanej z sieci, obni\u017cenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych ze zu\u017cyciem energii elektr.w obiektach, wzrost produkcji energii z OZE w generacji rozproszonej, obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji poprzez zastosowanie instalacji OZE, zmniejszenie emisyjno\u015bci CO2. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko ze wzgl\u0119du na zakres prac, kt\u00f3rych celem jest zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 z sieci i redukcj\u0119 emisji szkodliwych gaz\u00f3w do atmosfery przez zastosowanie OZE \u2013 wykorzystanie \u017ar\u00f3d\u0142a alternatywnego tj. instalacji fotowoltaicznej - systemu zero emisyjnego. Cele po\u015brednie: wzrost ochrony \u015brodowiska, wzrost komfortu u\u017cytkowania budynk\u00f3w i poprawa bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w, wzrost atrakcyjno\u015bci budynk\u00f3w, wzrost aprobaty spo\u0142eczno\u015bci lokalnej dla dzia\u0142a\u0144 w\u0142adz lokalnych i w\u0142adz wojew\u00f3dztwa, upowszechnianie dobrych praktyk z zakresu stosowania OZE, propagowanie informacji dot. mo\u017cliwo\u015bci finansowania projekt\u00f3w w oparciu o fundusze UE. Ww. cele koreluj\u0105 z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 3.1. pn. \u201eRozw\u00f3j OZE\u201d. Produkty projektu to: dodat. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en. elektr. z OZE 0,07 MWe, lp. wybud. jedn. wytwarzania en.elektr. z OZE 2 szt., d\u0142. nowo wybud. lub zmoder. sieci elektroen. dla OZE 0,04km, dodat. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en. cieplnej z OZE 0,00 MWt. Rezultaty projektu to m.in.: spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, wzrost produkcji energii elektrycznej i cieplnej z OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA CMOLAS", "TYTUL": "Budowa ma\u0142ej instalacji fotowoltaicznej przy zespole obiekt\u00f3w szkolno-basenowych w Cmolasie \u2013 etap I oraz monta\u017c urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Cmolasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "437703.24", "WARTOSC": "635165.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w przedsi\u0119biorstwie Lestello Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w miejscowo\u015bci Cmolas poprzez monta\u017c instalacjifotowoltaicznej z modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych o nominalnej mocy znamionowej 160,17 kWp z monta\u017cem na dachu (projekt w formule \"zaprojektuj i wybuduj\"). Przedmiotowa inwestycja sk\u0142ada si\u0119 z 562 polikrystalicznych modu\u0142\u00f3w PV o \u0142\u0105cznej mocy generatora PV 160,17 kWp oraz 4 falownik\u00f3w. \u0141\u0105czna pow. modu\u0142\u00f3w zainstalowanych na dachu wyniesie 948,91 m2. Ogniwa: moc min. 285W, sprawno\u015b\u0107 min. 17,4%, normy CE, IEC61215, IEC 62716 i PV Cycle, skrzynka przy\u0142\u0105cz. IP65m. Instalacje ujmuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c inwertery (ochrona min. IP65); okablowanie gi\u0119tkie miedziane; konektory MC4; ochr. p.po\u017c i przepi\u0119ciowa; rozdzielnia nN; licznik energii wbudowany w falownik; modu\u0142 komunikacyjny (szczeg\u00f3\u0142y: za\u0142\u0105cznik opis techniczny). Miejsce przy\u0142\u0105cz. do sieci odbiorczej: Przewody DC i AC przy\u0142\u0105czone do modu\u0142\u00f3w \u2013pod\u0142\u0105czenie do sieci niskiego napi\u0119cia \u2013 wpi\u0119cie do istniej\u0105cej rozdzielni wewn\u0119trznej budynku. W wyniku osi\u0105gni\u0119cia celu nast\u0105pi produkcja energii elektr.z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wyk. OZE w ilo\u015bci 162,36 MWhe/rok. Nast\u0105pi spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w ilo\u015bci 131,836 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez budow\u0119 w\u0142asnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii w obr\u0119bie nr 8 gminy Cmolas na dzia\u0142kach nr :4585/2, 4582/2, 4579,2, 4574/3, 4574/5, 4574/6, 4575/2, 4574/4 o pow. 13285m2 teren\u00f3w przemys\u0142owych (dodatkowo 2376m2 grunt\u00f3w zadrzewionych i zakrzewionych oraz ornych wchodz\u0105cych w granice dzia\u0142ki 4574/4). Tytu\u0142 prawny do niniejszej nieruchomo\u015bci Wnioskodawca posiada na podstawie ksi\u0119gi wieczystej (patrz pkt. 3.1 Studium). Optymalizacja koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z zakupem energii i us\u0142ugami dystrybucyjnymi od podmiot\u00f3w zew. b\u0119dzie mia\u0142a istotne znaczenie z ekonomicznego punktu widzenia dla firmy i jej odbiorc\u00f3w. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w terminie od maja 2018 do lutego 2020", "BENEFICJENT": "LESTELLO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Instalacja paneli fotowoltaicznych dla firmy MAKRO Kosiorowski & Kosiorowski Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-15", "DATA_START": "2016-08-09", "DOFINANSOWANIE": "346831.23", "WARTOSC": "455809.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: \"Wzrost warunk\u00f3w edukacji og\u00f3lnej w gminie Cmolas\" jest zgodny z celami Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego 2014-2020 w tym z celem poddzia\u0142ania 6.4.3. \"Szkolnictwo og\u00f3lne\", kt\u00f3ry brzmi \u201eLepsze warunki edukacji og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej wspieraj\u0105ce kluczowe umiej\u0119tno\u015bci\u201d. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych tj.: poprawa dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury i obiekt\u00f3w dydaktyczno-sportowych na terenie gminy Cmolas poprzez budow\u0119 szkolnego boiska wielofunkcyjnego, kortu tenisowego oraz placu zabaw przy szkole podstawowej w Ostrowach Tuszowskich, uzupe\u0142nienie brak\u00f3w w infrastrukturze edukacyjnej w celu umo\u017cliwienia prowadzenia og\u00f3lnorozwojowych zaj\u0119\u0107 dla dzieci w wieku szkolnym, propagowanie aktywno\u015bci fizycznej jako formy wszechstronnego rozwoju psycho-fizycznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Celami po\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost zadowolenia u\u017cytkownik\u00f3w powsta\u0142ej infrastruktury, poprawa bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w, wzrost aprobaty spo\u0142eczno\u015bci lokalnej dla dzia\u0142a\u0144 w\u0142adz gminy Cmolas, propagowanie informacji dot. mo\u017cliwo\u015bci finansowania projekt\u00f3w w oparciu o fundusze UE. Przedmiotem projektu jest kompleksowe przedsi\u0119wzi\u0119cie z zakresu realizacji potrzeb w zakresie budowy i rozbudowy infrastruktury dydaktyczno-sportowej, a w szczeg\u00f3lno\u015bci obiekt\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych wzmacnianiu sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych zaj\u0119ciom dydaktycznym (szkolnego boiska wielofunkcyjnego, kortu tenisowego oraz placu zabaw i si\u0142owni zewn\u0119trznej) przy Szkole Podstawowej w Ostrowach Tuszowskich w gminie Cmolas. Rezultatami realizacji inwestycji b\u0119d\u0105: liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - 1, liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastrukturze edukacyjnej - 66, liczba wspartych obiekt\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych wzmacnianiu sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w - 3, liczba uczni\u00f3w korzystaj\u0105cych z obj\u0119tej wsparciem infrastruktury edukacyjnej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego - 66.", "BENEFICJENT": "GMINA CMOLAS", "TYTUL": "Budowa boiska szkolnego wielofunkcyjnego, kortu tenisowego oraz placu zabaw przy Szkole Podstawowej w Ostrowach Tuszowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "244944.58", "WARTOSC": "408240.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Sp\u00f3\u0142ka Makro K&K planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych na rynkach: Chiny, Stany Zjednoczone, Francja, Arabia Saudyjska, Niemcy i ZEA. Firma planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowych w charakterze wystawcy: SIAL Paris International Food Exhibition 2018, ANUFOOD China 2018, Gulfood 2019, Anuga 2019, Saudi Agrofood 2019, Food & Hotel China 2019 i Summer Fancy Food 2019. Firma przygotuje tak\u017ce panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki. Dodatkowo, sp\u00f3\u0142ka we\u017amie udzia\u0142 w indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Makro K&K zakupi r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie zdobycie wiedzy w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci i umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstwa na rynku chi\u0144skim. W wyniku zakupu us\u0142ugi doradczej firma otrzyma strategi\u0119 umi\u0119dzynarodowienia w formie dokumentu, dzi\u0119ki czemu nab\u0119dzie niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 i pozna techniki i specyfik\u0119 prowadzenia biznesu na wybranym rynku perspektywicznym. W ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych projektu firma zleci r\u00f3wnie\u017c przygotowanie i produkcj\u0119 materia\u0142\u00f3w promocyjnych, w tym: ulotek, katalog\u00f3w i wizyt\u00f3wek. Projekt dotyczy promowania produktu i marki produktowej firmy Makro K&K przy wykorzystaniu za\u0142o\u017ce\u0144 wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w wnioskodawcy i z otrzymanej dotacji w formie zaliczki i refundacji.", "BENEFICJENT": "LESTELLO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy Makro K&K na rynkach zagranicznych w ramach promocji polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LESTELLO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Lestello Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1258533.51", "WARTOSC": "1580293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 194 nauczycieli (N) (190K,4M) kl 1-3 publicznych 59 SP z terenu 18 gmin wiejskich i w-miejskich Rzeszowskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczneprowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu rzeszowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1519.4725301649842, "v": "12,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1519,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 901.342869982763, "v": "7,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 570.8602425510959, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40.90282688992859, "v": "332,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.981901009603546, "v": "48,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.22150209308052204, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.16318763851268162, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1493.4127961093325, "v": "12,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1493,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1047.3287232208816, "v": "8,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 126.31241935483871, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 97.23470204383158, "v": "789,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 76.36675695641469, "v": "620,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44.33739719280965, "v": "360,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 37.009168923910366, "v": "300,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 34.37138020192071, "v": "279,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14.576764343757695, "v": "118,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.23610933267668, "v": "66,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.270709184929821, "v": "50,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.368665353361241, "v": "11,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 323.03498153164236, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "323,03 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 285.5345358286136, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.304500123122384, "v": "156,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9.534421324796847, "v": "77,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.886111795124354, "v": "55,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.7754124599852255, "v": "14,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 285.1873910366904, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "285,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 149.90593942378726, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 141.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 106.2881310022162, "v": "863,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 17.49895345973898, "v": "142,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.494367150948042, "v": "93,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 199.48545678404335, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "199,49 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 87.05456537798572, "v": "707,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 58.22729500123122, "v": "472,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39.617455060329966, "v": "321,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9.318271361733563, "v": "75,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.400796601822211, "v": "19,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.3712878601329723, "v": "11,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 321.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1.1085742427973406, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.38721127801034233, "v": "3,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 180.01449273577938, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "180,01 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57.514177542477235, "v": "467,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48.065123122383646, "v": "390,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.586147500615613, "v": "248,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.758707214971682, "v": "127,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13.367543708446195, "v": "108,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11.428533612410737, "v": "92,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.855328736764344, "v": "23,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.4389312977099237, "v": "3,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 107.34243412952475, "v": "871,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "107,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 72.642206353115, "v": "590,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.25862964786998, "v": "188,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.441598128539766, "v": "92,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 103.25688500369367, "v": "838,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "103,26 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55.73835508495444, "v": "452,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 42.60034474267422, "v": "346,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.918185176065009, "v": "39,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 58.45196626446688, "v": "474,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "58,45 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 58.45196626446688, "v": "474,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41.18537306082246, "v": "334,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,19 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37.163886973651806, "v": "301,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2.461685545432159, "v": "19,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.7528564393006648, "v": "6,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.4375769514897808, "v": "3,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.36936715094804234, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25.188361241073626, "v": "204,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "25,19 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.673351391282935, "v": "200,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.515009849790692, "v": "4,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21.16227530164984, "v": "171,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20.398916523023885, "v": "165,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.7633587786259542, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.793164245259785, "v": "160,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,79 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.793164245259785, "v": "160,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12.652179266190593, "v": "102,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,65 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 12.652179266190593, "v": "102,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.136173356316176, "v": "90,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.434375769514897, "v": "44,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.421817286382664, "v": "44,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20610687022900764, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.07387343018960847, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10.238925141590741, "v": "83,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,24 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.115802757941394, "v": "82,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.12312238364934745, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 7.568846343265205, "v": "61,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,57 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "109.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.568846343265205, "v": "61,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7.040529426249692, "v": "57,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,04 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7.040529426249692, "v": "57,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.5754050726422063, "v": "4,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,58 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.5754050726422063, "v": "4,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.18468357547402117, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "300.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.18468357547402117, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}