{"gmina": "gmina wiejska Niwiska", "kod_gus": "061813500000", "podregion_eurostat": "PL823", "ludnosc": 6065, "budzet": {"dochody": "32,40 mln z\u0142", "wydatki": "32,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "328,99 tys z\u0142", "wydatki": "323,29 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0989545600000061}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0989545600000061}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.22665075999999792}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.22665075999999792}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.30336248999998716}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.30336248999998716}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.05003690999998897}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.05003690999998897}], "dochod_ue": "2,60 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "1366.8 z\u0142", "powiat": "6,11 mln z\u0142", "powiat_pc": "1007.0 z\u0142", "wojewodztwo": "5,09 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "197,45 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,23 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,39 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1496718.95", "WARTOSC": "2194369.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa infrastruktury technicznej na terenie gminy, co umo\u017cliwi zapewnienie lepszych warunk\u00f3w do dalszego rozwoju gminy Niwiska poprzez wykorzystanie korzystnych warunk\u00f3w otoczenia, a tak\u017ce zapewnienie utrzymania i sukcesywnego wzrostu poziomu \u017cycia ludno\u015bci gminy poprzez popraw\u0119 zaopatrzenia w wod\u0119 z sieci. Jego realizacja przyczyni si\u0119 ponadto do wytworzenia bardziej aktywnej postawy w zakresie ochrony \u015brodowiska naturalnego, a tak\u017ce poprawy og\u00f3lnego klimatu spo\u0142eczno-gospodarczego, jaki panuje na terenie gminy.Zakres planowanej inwestycji obejmuje: \u2022 budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o L = 5 200,0 m i \u015brednicach O 90 mm oraz O315 mm,\u2022 monta\u017c hydrant\u00f3w nadziemnych Dn80 mm z zasuwami,\u2022 monta\u017c zasuw odcinaj\u0105cych Dn300 mm,\u2022 monta\u017c pompy g\u0142\u0119binowej o wydajno\u015bci Q=55 m3/h i H=30 m (uj\u0119cie wody),\u2022 monta\u017c zestawu pompowego wraz ze sterowaniem i monitoringiem pracy (przepompownia na SUW),\u2022 agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy (przepompownia na SUW).Budowa wodoci\u0105gu i dostarczanie dzi\u0119ki niemu mieszka\u0144com uzdatnionej wody zapewni za\u017cegnanie niebezpiecze\u0144stw zwi\u0105zanych ze spo\u017cywaniem niespe\u0142niaj\u0105cej wymog\u00f3w sanitarnych wody. Pozwoli na eliminacje zanieczyszcze\u0144 bakteriologicznych oraz zanieczyszcze\u0144 chemicznych, przyczyni si\u0119 do poprawy zdrowotno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NIWISKA", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Niwiska, Trze\u015b\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "33453666.19", "WARTOSC": "50030408.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Kolbuszowskim, Ropczycko-S\u0119dziszowskim i Strzy\u017cowskim. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 22.308 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 22.895 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko-S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "976929.14", "WARTOSC": "1565949.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci systemu edukacji w Gminie Niwiska poprzez rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci budynku Szko\u0142y Podstawowej w Przy\u0142\u0119ku pod sal\u0119 gimnastyczn\u0105 z zapleczem sanitarnym wraz z wyposa\u017ceniem klasopracowni. Cele szczeg\u00f3\u0142owe Projektu to: -podniesienie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142ecznego, poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do instytucji edukacji, -poszerzenie oferty edukacyjnej w Gminie Niwiska \u2013 Przy\u0142\u0119k, - stworzenie mo\u017cliwo\u015bci przeciwdzia\u0142ania \u201eedukacyjnej degradacji\u201d w gminie Niwiska, - tworzenie warunk\u00f3w do rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego poprzez inwestycje w edukacj\u0119; - poprawa dost\u0119pu i rozszerzenie oferty edukacyjnej poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 edukacyjn\u0105; - podniesienie poziomu \u017cycia ludno\u015bci poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej. Zakres rzeczowy Projektu: Rozbudowa i przebudowa budynku pod sal\u0119 gimnastyczn\u0105 z zapleczem sanitarnym Zakup wyposa\u017cenia ITC i materia\u0142\u00f3w dydaktycznych monta\u017c paneli fotowoltaicznych Po zako\u0144czeniu rzeczowej realizacji projektu zaoferowane zostan\u0105 zaj\u0119cia nie tylko z przedmiot\u00f3w, kt\u00f3rych uczy si\u0119 w klasopracowniach ale tak\u017ce o zaj\u0119cia w wychowania fizycznego na nowo powsta\u0142ej sali gimnastycznej. Projekt zabezpiecza interesy os\u00f3b trzecich i nie powoduje: -ograniczenia dost\u0119pu do drogi publicznej w\u0142a\u015bcicielom dzia\u0142ek s\u0105siednich -pozbawienia dop\u0142ywu o\u015bwietlenia naturalnego do pomieszcze\u0144 przeznaczonych na pobyt ludzi; -pozbawienia mo\u017cliwo\u015bci i korzystania z wody, kanalizacji, energii elektrycznej oraz \u015brodk\u00f3w \u0142\u0105czno\u015bci -uci\u0105\u017cliwo\u015bci wywo\u0142anej przez ha\u0142as, wibracje, zak\u0142\u00f3cenia elektryczne, promieniowanie -zanieczyszczenia powietrza, wody i grunt\u00f3w - nie ogranicza zabudowy na dzia\u0142kach s\u0105siednich.", "BENEFICJENT": "GMINA NIWISKA", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa cz\u0119\u015bci budynku Szko\u0142y Podstawowej w Przy\u0142\u0119ku pod sal\u0119 gimnastyczn\u0105 z zapleczem sanitarnym wraz z wyposa\u017ceniem klasopracowni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "824871.87", "WARTOSC": "970437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zw. liczby miejsc w edukacji przedsz. w Gm Niwiska (GN)o 20miejsc(mc) (11Ki9M) w Kosowach w przedszkolu(PP)integr.\u2013(1osoba niepe\u0142n. -ON) i 25 mc (13K,12M) w PP w Siedlance oraz 20 mc (11K i 9M)w PPw Trze\u015bni w okr. 01.04.2018-31.03.2019 na wczesnym etapie edukacji poprzez utworzenie nowych mc przedszkolnych oraz zorgan.zaj\u0119\u0107 dod. niwel. deficyty rozwojowe oraz rozwijanie kompetencji spo\u0142eczno\u2013emocjonalnych dzieci(DZ) GN-teren obj\u0119ty wsparciem jest gmin\u0105 wiejsk\u0105 usytuowan\u0105 w w .podkarpackim w pow. kolbuszowskim,nale\u017cymy do obszaru wymagaj\u0105cego szczeg. wsparcia w oparciu o wska\u017anik sumaryczny obliczony dla analizowanych danych dot. obszar\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 niskim poziomem rozwoju i obszar\u00f3w o niekorzystnych wska\u017anikach statystycznych. Na terenie gminy zamieszkuje 344DZ w wieku2-7lat-\u017ar\u00f3d\u0142o EL UG, (w tym181M i163K).Ostateczn\u0105 GD jest 65DZ w wieku 3-7lat(35K,30M) oraz 2 Nauczycieli(N)(2K). Zgodnie z regu\u0142\u0105 proporcjonalno\u015bci w Kosowach zrekrutowanych zostanie 20 DZ (9Mi11K)- PP integracyjne(dla ON),w Siedlance zrekrut. zostanie 25 DZ (12Mi13K),za\u015b w Trze\u015bni zrekrut.h zostanie 20 DZ(9Mi11K). Poprzez szans\u0119 edukacji przedszkolnej DZ rozpoczyna prawdziw\u0105 przygod\u0119 z otaczaj\u0105cym je \u015bwiatem. Znacznie wcze\u015bniej rozwija si\u0119 jego wra\u017cliwo\u015b\u0107 wzrokowa,s\u0142uchowa,intelekt. DZ ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwijania specyficznych dla siebie uzdolnie\u0144 oraz zaspokaja potrzeb\u0119 kontaktu z r\u00f3wie\u015bnikami. Pobyt w PP umo\u017cliwi wi\u0119c dziecku prawid\u0142owy rozw\u00f3j i zdolno\u015b\u0107 do aktywnego \u017cycia w spo\u0142. W naszym przypadku wyst\u0119puje konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119. dost\u0119pno\u015bci/utworzenia plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego/edukacji przedszkolnej.Zad. g\u0142\u00f3wne proj. to utw. PP w Siedlance,Kosowach iTrze\u015bni. Rezult.: Liczba N,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu progr.L. DZ: u kt\u00f3rych zniwelowano wady postawy, kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tno\u015bci muzyczno-artystyczne,u kt\u00f3rych zniw. zaburzenia mowy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE K\u00d3\u0141 GOSPODY\u0143 WIEJSKICH GMINY NIWISKA", "TYTUL": "Sie\u0107 punkt\u00f3w przedszkolnych w Gminie Niwiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9388570.53", "WARTOSC": "15622843.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest uzyskanie 3,71 MW dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Aby spe\u0142ni\u0107 ten cel planuje si\u0119 zakup instalacji fotowoltaicznych, powietrznych pomp ciep\u0142a z zasobnikami ciep\u0142ej wody oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zamontowane instalacje OZE pozwol\u0105 na obni\u017cenie zu\u017cycia nieodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.Zmniejszy si\u0119 emisja szkodliwych substancji, co w efekcie wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w regionie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wype\u0142nienia za\u0142o\u017ce\u0144 Strategii Europa 2020. W dokumencie okre\u015blono cele stawiane wobec UE, do kt\u00f3rych nale\u017cy m.in. cel \u201e20/20/20\u201d w zakresie klimatu i energii. Przedmiotowa inwestycja przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia tego celu, poniewa\u017c nast\u0105pi zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminach obj\u0119tych projektem: gminie Gr\u0119b\u00f3w, Jasienica Rosielna, Majdan Kr\u00f3lewski, Markowa, Niwiska, Ostr\u00f3w oraz S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski. Zostanie zamontowanych 890 instalacji fotowoltaicznych, 30 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 oraz 83powietrznych pompy ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA NIWISKA", "TYTUL": "ROZW\u00d3J OZE W GMINACH: GR\u0118B\u00d3W, JASIENICA ROSIELNA, MAJDAN KR\u00d3LEWSKI, MARKOWA, NIWISKA, OSTR\u00d3W, S\u0118DZISZ\u00d3W MA\u0141OPOLSKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "647484.62", "WARTOSC": "761746.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Do 31.08.2018 r. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci kompleksowych us\u0142ug wsparcia rodziny dla 17 rodzin (57 os\u00f3b, w tym 26 dzieci) z terenu Gminy Niwiska poprzez prac\u0119 z rodzin\u0105 oraz utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego (PWD) Grupa docelowa projektu to 17 rodzin zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Niwiska, tj.: 31 Rodzic\u00f3w: (15 ojc\u00f3w i 16 matek) i ich 26 Dzieci (18 ch\u0142opc\u00f3w i 8 dziewczynek) korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dn. 12.02. 2004 o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. z 2015r. poz. 163 z p\u00f3\u017an. zm.) lub kwalifikuj\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105, co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ww. ustawy. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Uruchomienie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego 2. Program wsparcia rodzin - Praca z rodzin\u0105 3. Realizacja us\u0142ug w Plac\u00f3wce Wsparcia Dziennego w formie opieku\u0144czej 4. Realizacja us\u0142ug w Plac\u00f3wce Wsparcia Dziennego w formie specjalistycznej W wyniku realizacji ww. zada\u0144 na terenie Gminy Niwiska - zostanie utworzona 1 Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego, \u015bwiadcz\u0105ca us\u0142ugi spo\u0142eczne dla rodzin i istniej\u0105ca po zako\u0144czeniu projektu dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. - 17 rodzin/ 31 os\u00f3b doros\u0142ych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie objetych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi - 26 dzieci z ww. rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami rozwijaj\u0105cymi co najmniej 2 z 8 kompetencji kluczowych - 19 dzieci z ww. rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami specjalistycznymi, tj. terapia grupowa i indywidualna: socjoterapia, logoterapia, zaj\u0119cia korekcyjno - kompensacyjne, terapia psychologiczna, terapia pedagogiczna.", "BENEFICJENT": "GMINA NIWISKA", "TYTUL": "Budujemy i wzmacniamy rodzin\u0119 - Kompleksowy program wsparcia rodzin z terenu Gminy Niwiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "573826.50", "WARTOSC": "675090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Gmina Niwiska-teren obj\u0119ty wsparciem jest gmin\u0105 wiejsk\u0105 usytuowan\u0105 w woj.podkarpackim w pow. kolbuszowskim\u2013zgodnie z SZOOP RPO WP 2014-2020 nale\u017cymy do obszaru wymagaj\u0105cego szczeg\u00f3lnego wsparcia w oparciu o wska\u017anik sumaryczny obliczony dla analizowanych danych dot. obszar\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 niskim poziomem rozwoju i obszar\u00f3w o niekorzystnych wska\u017anikach statystycznych.Ludno\u015b\u0107 gminy to 6096 os\u00f3b (stan na 20.X.2015r. UG Ewidencja Ludno\u015bci). Na terenie gminy zamieszkuje 368 dzieci w wieku 2-6 lat-\u017ar\u00f3d\u0142o danych EL UG, (w tym 203 M i 165 K). Dzia\u0142ania zostan\u0105 skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Niwiska.Ostateczn\u0105 grup\u0105 beneficjent\u00f3w jest 45 dzieci w wieku 3-6 lat (19 K, 26 M).Zgodnie z regu\u0142\u0105 proporcjonalno\u015bci w Niwiskach zrekrutowanych zostanie 20 dzieci (12 M i 8 K), za\u015b w Przy\u0142\u0119ku zrekrutowanych zostanie 25 dzieci (14 M i 11 K). Przedszkole w Niwiskach b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142o funkcje punktu integracyjnego z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczenia w zaj\u0119ciach dzieci niepe\u0142nosprawnych.Poprzez szans\u0119 edukacji przedszkolnej dziecko rozpoczyna prawdziw\u0105 przygod\u0119 z otaczaj\u0105cym je \u015bwiatem.Znacznie wcze\u015bniej rozwija si\u0119 jego wra\u017cliwo\u015b\u0107 wzrokowa,s\u0142uchowa, intelekt.Dziecko ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwijania specyficznych dla siebie uzdolnie\u0144 oraz zaspokaja potrzeb\u0119 kontaktu z r\u00f3wie\u015bnikami.Pobyt w przedszkolu umo\u017cliwi wi\u0119c dziecku prawid\u0142owy rozw\u00f3j i zdolno\u015b\u0107 do aktywnego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Niwiskach 20 miejsc (integracyjne) i w Przy\u0142\u0119ku 25 miejsc. W naszym przypadku wyst\u0119puje konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci/utworzenia plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego/edukacji przedszkolnej. Ze wzgl\u0119du na teren wiejski utworzenie nowych miejsc wyr\u00f3wna szanse edukacyjne i poprawi jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w por\u00f3wnaniu z dzie\u0107mi z miast. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego (zgodnie z RPO WP) wzmocni i efektywnie wykorzysta gospodarczy i spo\u0142eczny potencja\u0142 regionu dla zr\u00f3wnowa\u017conego i inteligentnego rozwoju woj.podkarpackiego", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE K\u00d3\u0141 GOSPODY\u0143 WIEJSKICH GMINY NIWISKA", "TYTUL": "Edukacja przedszkolna w gminie Niwiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "521062.50", "WARTOSC": "613462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Celem jest rozw\u00f3j \u017cycia zawodowego \u2013 zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia u 16 rodzic\u00f3w (opiekun\u00f3w prawnych)(12K i 4M)dzi\u0119ki utworzeniu 1 \u017c\u0142obka na terenie gm.Niwiska w m. Siedlanka dla 16 dzieci w wieku 1-3 w okresie 09.2018-08.2020r. g\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu\u201316 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-7 Grup\u0105 docelow\u0105 jest 16 rodzic\u00f3w \u2013 opiekun\u00f3w prawnych (12 K i 4 M) powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem iwychowaniem dziecka g\u0142\u00f3wne zadania: Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku przez 9 godzin dziennie w 1 grupie w \u017c\u0142obku: 16 miejsc, zgodnie z przepisami prawa w zakresie utworzenia i prowadzenia \u017c\u0142obka. Zostanie zapewniony catering. Budynek przystosowany do przyj\u0119cia dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pow.u\u017cytkowa:120m2,zaadaptowany na potrzeby projektu:spe\u0142nia warunki lokalowe zgodnie z przepisami prawa w tym zakresie (bhp.p.po\u017c.sanepid),\u017c\u0142obek zlokalizowany na parterze,z dost\u0119pem do przystosowanej \u0142azienki.Zostan\u0105 odnowione i wyposa\u017cone pomieszczenia. Dzia\u0142ania: zatrudnienie 2 opiekun\u00f3w z kwalifikacjami wymaganymi dla opiekun\u00f3w w \u017c\u0142obkach (etat 40/40),1 osoby w charakterze pomocy opiekuna (etat 40/40) W ramach opieki b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:zaj\u0119cia adaptacyjne,wychowawczo-dydaktyczne zaj\u0119cia dla dzieci,opieka,edukacja zdrowotna, zaj\u0119cia manipulacyjno \u2013 konstrukcyjne,bajkoterapia. Zaj\u0119cia adaptacyjne przeprowadzane s\u0105 w III etapach: I.Dziecko na pocz\u0105tku uczestniczy w zaj\u0119ciach wraz z rodzicem lub opiekunem. II.Rodzic staje si\u0119 obserwatorem pracy dziecka w grupie. III.Nast\u0119pnie dzieci uczestnicz\u0105 w zaj\u0119ciach samodzielnie (bez rodzica).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE K\u00d3\u0141 GOSPODY\u0143 WIEJSKICH GMINY NIWISKA", "TYTUL": "Chatka PUCHATKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464652.50", "WARTOSC": "546650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny i rezultaty: Do 30.06.2019r. Wzrost efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w 4 SP z terenu Gminy wiejskiej Niwiska w zakresie: - Rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 90% uczni\u00f3w i uczennic tych szk\u00f3\u0142 (z 233U/ 112dz), przy szczeg\u00f3lnym uwzg. kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw i kompetencji spo\u0142ecznych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, inicjatywno\u015bci niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania w r\u00f3\u017cnych rolach zawodowych i spo\u0142ecznych u min. 90% uczni\u00f3w/-ennic z klas 8 (24 z 27U) oraz kompetencji przyrodniczych u min. 85% U (44U) - Przygotowania zasob\u00f3w/ kadry nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142 do realizacji zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na: *stosowanie metod i form sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych: min. 75% nauczycieli *stosowanie metody eksperymentu w nauczaniu przedmiot\u00f3w przyrodniczych: min. 75% Nauczycieli *korzystanie i w\u0142\u0105czanie narz\u0119dzi TIK w proces dydaktyczny: min. 75% Nauczycieli -Wyposa\u017cenie/ doposa\u017cenie 4 SP w narz\u0119dzia i sprz\u0119t TIK, szkolnych pracowni do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych w pomoce dydaktyczne \u2013 jako elementu wspomagaj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i przyrodniczych GD: 220 U ucz\u0105cych si\u0119 w SP w Trze\u015bni, Hucisku, Siedlance i Hucinie zlokalizowanych na terenie Gminy wiejskiej Niwiska oraz 41N/ 35K przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych zatrudnionych w ww. szko\u0142ach. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Realizacja zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych wraz z przygotowaniem nauczycieli i stworzeniem do tego odpowiednich warunk\u00f3w (zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK) 2.Realizacja doradztwa edukacyjno-zawodowgo 3.Realizacja zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu i do\u015bwiadcze\u0144 z przedmiot\u00f3w przyrodniczych, wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych oraz przygotowanie nauczycieli przedmiot\u00f3w przyrodniczych do ich realizacji.Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA NIWISKA", "TYTUL": "Edukacja szans\u0105 na rozw\u00f3j w Gminie Niwiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "349140.00", "WARTOSC": "708082.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Wprowadzenie w\u0142asnych produkt\u00f3w na rynki perspektywiczne w Rosji i Ukrainie oraz ugruntowanie pozycji jako innowacyjnego producenta ok\u0142adzin z kamienia naturalnego na rynku wschodnioeuropejskim jest strategicznym celem wnioskodawcy. Wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 8 imprezach wystawienniczo-targowych 1., 2. INTERBUILDEXPO marzec 2018 i 2019, Kij\u00f3w Ukraina, 3., 4., MOSBUILD/WORLDBUILD MOSCOW kwiecie\u0144 2018 i 2019, Moskwa/Rosja, 5., 6.BUDPRAGRES, wrzesie\u0144 2018 i 2019, Mi\u0144sk/Bia\u0142oru\u015b, 7., 8. BUDMA luty 2018 i 2019 Pozna\u0144/Polska , w tym 3 wystawach narodowych (narodowe stoiska informacyjne) i 1 indywidualnej misji zagranicznej wyjazdowej do Rosji w 2019 roku. Cel szczeg\u00f3\u0142owy to zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy eksportowej minimum dwukrotnie na rynkach perspektywicznych do roku 2021. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c profesjonalne materia\u0142y promocyjne w ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych (gad\u017cety, foldery, ulotki), przygotowana strona internetowa dedykowana rynkowi wschodniemu i wyprodukowany spot i film o ofercie firmy przygotowany do emisji w trakcie targ\u00f3w. Firma zostanie przygotowany do promocji na rynkach perspektywicznych korzystaj\u0105c z us\u0142ug szkoleniowych i doradczych. Wszystkie zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania zosta\u0142y wprowadzone do projektu po wnikliwym rozpoznaniu rynku w trakcie wieloletnich dotychczasowych wyjazd\u00f3w zagranicznych w poszukiwaniu nowego kamienia, wzor\u00f3w i inspiracji na Targach i wystawach branzowych na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wnioskodawca otrzyma\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe informacje cenowo-merytoryczne od Izb handlowych, biur podr\u00f3\u017cy i organizator\u00f3w targ\u00f3w (w tym KIG CP i BP EXPO). Dla potwierdzenia cen przeprowadzono kwerend\u0119 og\u0142osze\u0144 i ofert ze stron internetowych bran\u017cy kamienia naturalnego wybranych kraj\u00f3w rynk\u00f3w perspektywicznych i organizator\u00f3w targ\u00f3w, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 podstaw\u0105 kalkulacji koszt\u00f3w. Zebrano r", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OBR\u00d3BKI KAMIENIA BUDOWLANEGO KAZIMIERZ ROGALA", "TYTUL": "Ekspansja na rynki Rosji i Ukrainy unikalnych ok\u0142adzin z kamienia naturalnego Zak\u0142adu Obr\u00f3bki Kamienia Budowlanego Kazimierz Rogala", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "713909.30", "WARTOSC": "1038054.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest uzyskanie 185,11 MWh energii elektrycznej pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Aby spe\u0142ni\u0107 ten cel planuje si\u0119 roboty budowlane zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej o mocy 0,19 MW przez gminy Niwiska i Majdan Kr\u00f3lewski.W gminie Niwiska projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie dwa budynki, tj.:\u2022 Oczyszczalni\u0119 \u015aciek\u00f3w w Trze\u015bni \u2013 instalacja o mocy 45,0 kW,\u2022 Urz\u0105d Gminy w Niwiskach oraz Gimnazjum Publiczne im. \u015awi\u0119tej Kr\u00f3lowej Jadwigi\u2013 instalacja o mocy 15,0 kW.W gminie Majdan Kr\u00f3lewski projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie pi\u0119\u0107 budynk\u00f3w, tj.:\u2022 Oczyszczalni\u0119 \u015aciek\u00f3w w Majdanie Kr\u00f3lewskim \u2013 instalacja o mocy 39,9 kW,\u2022 Oczyszczalni\u0119 \u015aciek\u00f3w w Rusinowie \u2013 instalacja o mocy 39,9 kW,\u2022 Przepompowni\u0119 Wody w Hucie Komorowskiej \u2013 instalacja o mocy 30 kW,\u2022 Urz\u0105d Gminy w Majdanie Kr\u00f3lewskim \u2013 instalacji o mocy 9,9 kW,\u2022 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Majdanie Kr\u00f3lewskim \u2013 instalacja o mocy 19,8 kW.Instalacje montowane b\u0119d\u0105 na gruncie b\u0105d\u017a na dachach z blachy.", "BENEFICJENT": "GMINA MAJDAN KR\u00d3LEWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j OZE w gminach Majdan Kr\u00f3lewski i Niwiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "480964.15", "WARTOSC": "565840.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny i rezultaty: Do 30.06.2018r. Wzrost efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w 4 SP z terenu 2 Gmin wiejskich, tj. Niwiska i Majdan Kr\u00f3lewski w zakresie: - Rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 85% uczni\u00f3w i uczennic tych szk\u00f3\u0142 (z 227 U/ 96dz), przy szczeg\u00f3lnym uwzg. kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw i kompetencji spo\u0142ecznych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, inicjatywno\u015bci niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania w r\u00f3\u017cnych rolach zawodowych i spo\u0142ecznych u min. 90% uczni\u00f3w/-ennic z klas 6 (47 z 52U) oraz kompetencji przyrodniczych u min. 85% U (z 88 U) - Przygotowania zasob\u00f3w/ kadry nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142 do realizacji zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na: *stosowanie metod i form sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych: min. 95% nauczycieli (z 27 N/ 23K) *stosowanie metody eksperymentu w nauczaniu przedmiot\u00f3w przyrodniczych: min. 95% Nauczycieli (z 4 N)/ 4K) *korzystanie i w\u0142\u0105czanie narz\u0119dzi TIK w proces dydaktyczny: min. 95% Nauczycieli (z 35N/ 30K) - Wyposa\u017cenie/ doposa\u017cenie 4 SP w narz\u0119dzia i sprz\u0119t TIK, szkolnych pracowni do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych w pomoce dydaktyczne \u2013 jako elementu wspomagaj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i przyrodniczych GD: 227 U ucz\u0105cych si\u0119 w SP w Woli Rusinowskiej, SP w Niwiskach, SP w Kosowach i SP w Przy\u0142\u0119ku zlokalizowanych na terenie dw\u00f3ch Gmin wiejskich (Majdan Kr\u00f3lewski i Niwiska) oraz 35 N/ 30 K przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych zatrudnionych w ww. szko\u0142ach. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Realizacja zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych wraz z przygotowaniem nauczycieli i stworzeniem do tego odpowiednich warunk\u00f3w (zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK) 2.Realizacja doradztwa edukacyjno-zawodowgo 3.Realizacja zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu i do\u015bwiadcze\u0144 z przedmiot\u00f3w przyrodniczych, wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych oraz przygotowanie nauczycieli przedmiot\u00f3w przyrodniczych do ich realiz", "BENEFICJENT": "GMINA NIWISKA", "TYTUL": "Edukacja szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1258533.51", "WARTOSC": "1580293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 194 nauczycieli (N) (190K,4M) kl 1-3 publicznych 59 SP z terenu 18 gmin wiejskich i w-miejskich Rzeszowskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczneprowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu rzeszowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1809.148682605111, "v": "10,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1809,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1086.7154278647977, "v": "6,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 302.0848425391592, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 110.95600659521847, "v": "672,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 94.7202374278648, "v": "574,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 64.42267106347897, "v": "390,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46.40439736191262, "v": "281,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 45.2883066776587, "v": "274,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 29.057751030502885, "v": "176,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16.97290189612531, "v": "102,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.753139323990108, "v": "47,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2.8362489694971145, "v": "17,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.9367518549051936, "v": "11,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1569.302265457543, "v": "9,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1569,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 923.9410948062656, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 596.0502555647155, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.86439076669414, "v": "253,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.855254740313273, "v": "41,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.5912695795548227, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 547.9692118713933, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 215.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "547,97 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 417.673901071723, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 517.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 53.30471393239902, "v": "323,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 52.62366364385821, "v": "319,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 19.577520197856554, "v": "118,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 4.01107831821929, "v": "24,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.5957823577906018, "v": "3,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.18255234954657873, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 468.2174806265456, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "468,22 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 420.6819159109645, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22.067853256389117, "v": "133,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.22352679307502, "v": "74,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.772629843363561, "v": "41,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.471554822753503, "v": "39,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 255.77446001648798, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "255,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "141.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 226.01481945589447, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29.26695465787304, "v": "177,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.4926859027205276, "v": "2,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 250.0881467436109, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "250,09 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80.39401483924154, "v": "487,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63.69694311624073, "v": "386,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 47.577500412201154, "v": "288,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25.78578730420445, "v": "156,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23.3940494641385, "v": "141,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.46646826051113, "v": "39,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.2706232481450948, "v": "13,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.3378796372629843, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.16488046166529266, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 115.14642209398187, "v": "698,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "115,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 93.1535037098104, "v": "564,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 18.505716405605934, "v": "112,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3.4095366859027205, "v": "20,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.07766529266281946, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 76.20354822753504, "v": "462,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "76,20 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 61.71628854080792, "v": "374,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.487259686727121, "v": "87,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74.28202473206925, "v": "450,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,28 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 36.63746743610882, "v": "222,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27.221060181368504, "v": "165,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.423497114591923, "v": "63,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61.9942176422094, "v": "375,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "61,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60.77042374278648, "v": "368,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.4427040395713108, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.40186479802143443, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.3792250618301731, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26.258382522671063, "v": "159,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22.081582852431985, "v": "133,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.176799670239077, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20.814021434460017, "v": "126,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,81 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20.814021434460017, "v": "126,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20.198865622423742, "v": "122,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,20 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20.198865622423742, "v": "122,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13.914591920857378, "v": "84,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.873371805441057, "v": "41,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.799010717230008, "v": "41,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2047815333882935, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03742786479802143, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 10.881121187139325, "v": "65,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,88 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "136.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "201.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.881121187139325, "v": "65,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10.531469084913438, "v": "63,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.16048804616653, "v": "61,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.37098103874690846, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.6628194558944767, "v": "16,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.6628194558944767, "v": "16,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}