{"gmina": "Dukla", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Dukla", "kod_gus": "061813307023", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "eurostat": "PL821", "ludnosc": 14733, "budzet": {"dochody": "84,84 mln z\u0142", "wydatki": "83,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 55667225.74999998, "dane1": 55573201.05000002, "dane2": 55573201.05000002, "dane3": 94024.69999995828}, {"label": "2017", "dane0": 65957049.47999998, "dane1": 67548281.50000001, "dane2": 65957049.47999998, "dane4": 1591232.020000033}, {"label": "2018", "dane0": 66999194.41, "dane1": 66967700.789999984, "dane2": 66967700.789999984, "dane3": 31493.62000001222}, {"label": "2019", "dane0": 72952117.25000001, "dane1": 72266666.57999994, "dane2": 72266666.57999994, "dane3": 685450.6700000763}, {"label": "2020", "dane0": 84835317.18, "dane1": 83476656.49000002, "dane2": 83476656.49000002, "dane3": 1358660.6899999827}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13693676.749999998, "dane1": 19548792.720000014}, {"label": "2017", "dane0": 15575302.77, "dane1": 24914707.29}, {"label": "2018", "dane0": 15137772.5, "dane1": 21698324.529999994}, {"label": "2019", "dane0": 15134644.1, "dane1": 22713527.869999986}, {"label": "2020", "dane0": 15650515.53, "dane1": 24150794.84000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,52 mln z\u0142", "wydatki": "2,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 56.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 46.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.09402469999995827}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.09402469999995827}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5912320200000332}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5912320200000332}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.03149362000001222}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.03149362000001222}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6854506700000763}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6854506700000763}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3586606899999827}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3586606899999827}], "dochod_ue": "4,20 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "1714.2 z\u0142", "powiat": "13,75 mln z\u0142", "powiat_pc": "933.0 z\u0142", "wojewodztwo": "12,36 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "877,50 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,62 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "11,15 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15650515.53, "wydatki": 24150794.84000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "8562141.39", "WARTOSC": "13293844.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii elektrycznej i cieplnej przy pomocy odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gmin Jedlicze i Dukla. Jego osi\u0105gni\u0119ciu ma s\u0142u\u017cy\u0107 wykonanie prac budowlanych polegaj\u0105cych na zamontowaniu 843 instalacji OZE na potrzeby indywidualnych gospodarstw domowych funkcjonuj\u0105cych na obszarze obj\u0119tym wsparciem. W ramach projektu zaplanowano budow\u0119 nowych instalacji umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 energii cieplnej (kolektory s\u0142oneczne \u2013 227 szt., kot\u0142y na biomas\u0119 - 59 szt., gruntowe i powietrzne pompy ciep\u0142a \u2013 odpowiednio 9 i 52 szt.) oraz produkcj\u0119 energii elektrycznej (panele fotowoltaiczne 496 szt.). Do udzia\u0142u w projekcie zakwalifikowano 843 gospodarstw domowych, z czego 193 gospodarstwa dotkni\u0119te problemem ub\u00f3stwa energetycznego (ok. 23%). Produktem projektu b\u0119d\u0105 347 nowo wybudowane jednostki wytwarzania energii cieplnej o zdolno\u015bci wytwarzania energii 2,21 MW oraz 496 jednostek wytwarzania energii elektrycznej o zdolno\u015bci wytwarzania energii na poziomie 1,76 MW. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej w zwi\u0105zku z budow\u0105 i monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 OZE w ramach projektu wyniesie 3,98 MW. Projekt zostanie zrealizowany do 30 wrze\u015bnia 2020 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii cieplnej na poziomie 2210,97 MWh oraz energii elektrycznej w wysoko\u015bci 1765,62 MWh. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 2221,63 tony ekwiwalentu CO2/rok. Projekt jest przygotowany do realizacji i nie posiada barier administracyjnych zagra\u017caj\u0105cych jego wykonaniu w \u015bwietle prawa budowlanego. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w planach gospodarki nisko-emisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cych na terenie obu gmin partnerskich. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 13 293 844,60 z\u0142 , w tym wydatki kwalifikowane - 12 231 630,57 a udzia\u0142 ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w finansowaniu wydatk\u00f3w kwalifikowanych okre\u015blono na poziomie 30%.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Wsparcie energetyki rozproszonej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jedlicze i Gminy Dukla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 283.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "37122449.94", "WARTOSC": "56020824.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jasielskim, Kro\u015bnie\u0144skim i miasta Krosno. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 28.648 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.832 lokali (gospodarstwa domowe) i 146 jednostek publicznych, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-08", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3636276.05", "WARTOSC": "7734917.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s dla klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC_180794 w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (punkt - wielopuknt) celem wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119tych 2060 gospodarstw domowych oraz 1 plac\u00f3wkai publiczna. Ukszta\u0142towanie terenu Przedkarpacia i Karpat znacz\u0105co utrudnia zbudowanie w\u0142a\u015bciwej infrastruktury sieciowej, zapewniaj\u0105cej dostarczenie \u0142\u0105cza do klienta.W odpowiedzi na brak sieci NGA Sp\u00f3\u0142ka chce zbudowa\u0107 na tym trudnym terenie odpowiedni\u0105 infrastruktur\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 wysokie i stabilne przepustowo\u015bci dla u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s. Na bazie przygotowanej sieci teleinformatycznej planujemy dostarcza\u0107 us\u0142ug\u0119 szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu NGA, VOIP oraz IPTV. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 skierowane do wszystkich zainteresowanych podmiot\u00f3w tj. gospodarstw domowych, lokalnych podmiot\u00f3w gospodarczych, instytucji publicznych i innych zainteresowanych. Us\u0142ug\u0105 chcemy obj\u0105\u0107 wszystkich, kt\u00f3rzy przede wszystkim nie maja innej mo\u017cliwo\u015bci, b\u0105d\u017a nie chc\u0105 skorzysta\u0107 z us\u0142ug innych operator\u00f3w. Ponadto chcemy zainteresowa\u0107 klient\u00f3w, kt\u00f3rzy nie maja telefon\u00f3w stacjonarnych lub ich op\u0142aty s\u0105 dla nich niesatysfakcjonuj\u0105ce. Planujemy r\u00f3wnie\u017c wprowadza\u0107 dodatkowe us\u0142ugi, kt\u00f3re wymagaj\u0105 \u0142\u0105czy o du\u017cych przepustowo\u015bciach jak np.: IPTV W tym celu planujemy wybudowa\u0107 sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105, kt\u00f3ra w chwili obecnej jest najlepszym pod wzgl\u0119dem technologicznym wyborem w wypadku rosn\u0105cych lawinowo wymaga\u0144 co do przepustowo\u015bci \u0142\u0105cz w ostatnich latach oraz ich pewno\u015bci.", "BENEFICJENT": "ENFORMATIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na obszarze wybranych miejscowo\u015bci powiatu Kro\u015bnie\u0144skiego (POPC01_180794)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1690614.40", "WARTOSC": "2018958.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie oraz wdro\u017cenie w pe\u0142ni funkcjonalnej i operacyjnej infrastruktury teleinformatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej wymian\u0119 elektronicznej dokumentacji medycznej pomi\u0119dzy systemami funkcjonuj\u0105cymi w systemie ochrony zdrowia, w tym \u015bwiadczenia us\u0142ug on-line oraz wdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej (EDM), dostosowuj\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 jednostki do znowelizowanych przepis\u00f3w prawa m.in. w zakresie wymaga\u0144 interoperacyjno\u015bci oraz ustawy o systemie informacji w ochronie zdrowia.Zakres rzeczowy projektu obejmuje kompleksowe wdro\u017cenie systemu teleinformatycznego, wdro\u017cenie e-us\u0142ug medycznych, zakup sprz\u0119tu teleinformatycznego, zakup sprz\u0119tu medycznego (aparat RTG - 1 szt., aparat USG - 1 szt., DENSYTOMETR - 1 szt., KOLPOSKOP - 1 szt., WIDEOLARYNGOSKOP - 1 szt., EKG - 1 szt., Holter - 1 szt., ANALIZATOR HEMATOLOGICZNY - 1 szt., ANALIZATOR DO JON\u00d3W - 1 szt., ANALIZATOR MOCZU - 1 szt.), zakup licencji, us\u0142ugi wdro\u017ceniowe, szkolenia personelu, in\u017cynier kontraktu, studium wykonalno\u015bci, koncepcja techniczna, promocja projektu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie powszechnego dost\u0119pu do e-us\u0142ug mieszka\u0144com woj. podkarpackiego poprzez budow\u0119 systemu informatycznego wraz z integracj\u0105 z RCIM na poziomie e-us\u0142ug: e\u2013Informacja, e\u2013Rejestracja; Elektroniczny Rekord Pacjenta (ERP). Natomiast telekonsultacje medyczne w zakresie: kardiologii i geriatrii b\u0119d\u0105 prowadzone na poziomie POZ/AOS finansowane z NFZ.Projekt bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j systemu us\u0142ug on-line, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa. Inwestycja obejmuje modu\u0142y na 3 Poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 szt.A2C, e-Rejestracja, ERP, telekonsultacja.Poszczeg\u00f3lne cz\u0119\u015bci projektu uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 tworz\u0105c ca\u0142y system kompletnych us\u0142ug medycznych, kt\u00f3re daj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 poprawy organizacji pracy, bezpiecze\u0144stwa danych i zastosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 do realizacji podstawowych zada\u0144 jednostki.Projekt przewiduje wdro\u017cenie e-us\u0142ugi e-informacja na poziomie RCIM.", "BENEFICJENT": "\"MEDICUS-DUKLA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do opieki medycznej poprzez informatyzacj\u0119 Medicus-Dukla Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1289683.92", "WARTOSC": "1517275.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenia nowych miejsc opieki dla 30 os\u00f3b starszych/niesamodzielnych (os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub zagro\u017ceniem spo\u0142ecznym) w nowo utworzonym o\u015brodku zapewniaj\u0105cym opiek\u0119 dzienn\u0105 \u2013 utworzony zostanie dom opieki dziennej (DOD)w Dukli (powiat kro\u015bnie\u0144ski). Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.03.2018-31.12.2019. Grup\u0105 docelowa(GD) projektu s\u0105 osoby starsze/niesamodzielne (osoby, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymaga opieki lub pomocy w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyciowych),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,b\u0119d\u0105ce(w rozum.KC.)mieszka\u0144cami Gminy Dukla (woj.podkarpacie). Proj.zak\u0142ada udzia\u0142 30 UP(18 kobiet),kt. zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w ramach Domu Opieki Dziennej. Zadania w ramach projektu: 1. Adaptacja i organizacja wyposa\u017ceniaDomu Opieki Dziennej. 2. Organizacja opieki dziennej dla 30 Uczestnik\u00f3w Projektu. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te wsparciem zgodnie z ich indywidualnym planem wsparcia: 30 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 2 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3ra skorzysta\u0142a w projekcie z us\u0142ug opieku\u0144czych (pomoc opiekun\u00f3w): 30 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost wiedzy i zaanga\u017cowania w sferze: fizycznej, intelektualnej, kulturowej, spo\u0142ecznej: 30", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. MARII MAGDALENY W DUKLI", "TYTUL": "Antidotum na samotno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1107633.42", "WARTOSC": "1389052.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej pi\u0119ciu plac\u00f3wek o\u015bwiatowych na terenie Gminy Dukla. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 dwa cele szczeg\u00f3\u0142owe: zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 finaln\u0105 w efekcie realizacji prac z zakresu modernizacji energetycznej budynk\u00f3w oraz unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery. Projekt obejmuje prace termomodernizacyjne zaplanowane w obr\u0119bie pi\u0119ciu budynk\u00f3w o\u015bwiatowych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Dukla, tj.: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Tylawie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Jasionce, Szko\u0142a Podstawowa w Iwli, Szko\u0142a Podstawowa w G\u0142ojscach oraz Szko\u0142a Podstawowa w Wietrznie. Prace dotycz\u0105ce modernizacji energetycznej maj\u0105 zbli\u017cony zakres i zawieraj\u0105 m.in.: ocieplenie \u015bcian fundamentowych, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynk\u00f3w, docieplenie strop\u00f3w poddasza, wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na LED energooszcz\u0119dne, wymian\u0119 grzejnik\u00f3w stalowych i zawor\u00f3w grzejnikowych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej oraz wykonanie p\u0142ytki odbojowej wok\u00f3\u0142 budynk\u00f3w.Opr\u00f3cz rob\u00f3t budowlanych w ramach projektu uj\u0119to: opracowanie studium wykonalno\u015bci, pe\u0142nienie funkcji inspektora nadzoru inwestorskiego, wykonanie termowizyjnych bada\u0144 ci\u0105g\u0142o\u015bci warstw izolacji termicznej oraz powietrznego badania szczelno\u015bci budynk\u00f3w, opracowanie audytu powykonawczego oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych.W efekcie wdro\u017cenia projektu powstan\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci w postaci mniejszego zu\u017cycia energii finalnej w wysoko\u015bci 672,14 MWh/rok (2 419,70 GJ) oraz 151 362,27 z\u0142. Szacowana warto\u015b\u0107 rocznej redukcji ekwiwalentu CO2 wynosi 201,26 t CO2/rok, a warto\u015b\u0107 obliczeniowa poziomu zmniejszenia emisji py\u0142u zawieszonego - 6,56 kg/rok.W zwi\u0105zku z zakresem prac oraz dokonanymi zg\u0142oszeniami o przyst\u0105pieniu do wykonywania rob\u00f3t budowlanych projekt nie posiada barier prawno-administracyjnych i jest gotowy do wdro\u017cenia. Ze wzgl\u0119du na korzy\u015bci spo\u0142eczne projekt jest efektywny ekonomicznie.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w o\u015bwiatowych w Gminie Dukla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-05-11", "DOFINANSOWANIE": "6258774.12", "WARTOSC": "7995290.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej wybranych obiekt\u00f3w Policji wojew\u00f3dztwa podkarpackiego i ograniczenie koszt\u00f3w medi\u00f3w energetycznych poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 budynk\u00f3w. Projektem obj\u0119te s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce obiekty: 1. Komisariat Policji w Dukli, ul. Kopernika nr 4, 38-450 Dukla (gmina Dukla, powiat kro\u015bnie\u0144ski, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) 2. Komisariat Policji w Oleszycach, ul. Spokojna 2, 37-630 Oleszyce (gmina Oleszyce, powiat lubaczowski, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) 3. Budynek dydaktyczny \u201eD\u201d OPP KWP w Rzeszowie z/s w Zaczerniu, 36-062 Zaczernie 124 (gmina Trzebownisko, powiat rzeszowski, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) 4. Komenda Miejska Policji w Tarnobrzegu, ul. Soko\u0142a 9, 39-400 Tarnobrzeg (gmina miasto Tarnobrzeg, powiat miasto Tarnobrzeg, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) 5. Komenda Miejska Policji w Tarnobrzegu, ul. 1 Maja 2, 39-400 Tarnobrzeg (gmina miasto Tarnobrzeg, powiat miasto Tarnobrzeg, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) Oszcz\u0119dno\u015bci, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wynosz\u0105 67,13% dla energii pierwotnej, oraz 71,76% dla energii ko\u0144cowej.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W RZESZOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja wybranych obiekt\u00f3w Policji wojew\u00f3dztwa podkarpackiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "928546.39", "WARTOSC": "1092407.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "1. Cel projektu: zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d co najmniej 19 (17K, 2M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez udost\u0119pnienie 25 nowych miejsc opieki w Gminnym \u017b\u0142obku w Dukli w okresie od 01.02.2019 do 31.01.2021. 2. Grupa docelowa projektu: 25 os\u00f3b (22K, 3M), zamieszkuj\u0105cych na terenie gm. Dukla w rozumieniu Kodeksu Cywilnego, kt\u00f3re chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z pe\u0142nieniem funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (urodzeniem lub wychowaniem dziecka), czyli o statusie na rynku pracy: a) 10 osoby (7K, 3M) bezrobotne lub bierne zawodowo, w tym co najmniej 7 os\u00f3b bezrobotnych (5K, 2M) - KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 2, pozostaj\u0105ce po za rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka, b) 15 os\u00f3b (15K) opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119; osoby zatrudnione na czas okre\u015blony, pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym w rozumieniu ustawy dnia 26 czerwca 1974 r - Kodeks pracy (Dz. U. z 2014 r. poz.1662 z p\u00f3\u017an. zm.); 3. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu: Zadanie nr 1 Utworzenie Gminnego \u017b\u0142obka w Dukli Zadanie nr 2 Funkcjonowanie Gminnego \u017b\u0142obka w Dukli 4. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te a) Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 25 os. b) Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 25 szt. c) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 6 os. d) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 13 os.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Gminny \u017b\u0142obek w Dukli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-14", "DOFINANSOWANIE": "848272.92", "WARTOSC": "2047707.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci oferty edukacyjnej w zakresie wychowania fizycznego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Jasionce. Cele og\u00f3lne projektu to poprawa sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Dukli, zniwelowanie ryzyka wykluczenia spo\u0142ecznego spowodowanego dysproporcjami w dost\u0119pie do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacji szkolnej oraz wyr\u00f3wnanie szans rozwojowych dzieci z obszaru Gminy Dukla. Przedmiotowy projekt swoim, zakresem obejmuje budow\u0119 hali sportowej, w miejscowo\u015bci Jasionka. Nowo wybudowana infrastruktura sportowa/dydaktyczna b\u0119dzie wolno stoj\u0105cym budynkiem o wymiarach 12,28m28mx34,48m, podzielonym na dwie cz\u0119\u015bci. Pierwsza to sala gimnastyczna z boiskiem o wymiarach 20,0x11,0m, druga to cz\u0119\u015b\u0107 socjalno- techniczna, w kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 min. szatnie, sanitariaty (WC, \u0142azienki dla sportowc\u00f3w), dostosowane tak\u017ce dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz pok\u00f3j nauczyciela. \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa hali to 389,77m2. W ramach projektu zostanie zakupione i zamontowane wyposa\u017cenie dydaktyczne hali sportowej w liczbie 123 szt. Zakres projektu obejmuje tak\u017ce wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w istniej\u0105cym budynku szko\u0142y na kocio\u0142 kondensacyjny. Dzi\u0119ki realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 1 szt. liczba obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem o poprawionej wydajno\u015bci energetycznej. Reasumuj\u0105c, w ramach projektu uj\u0119to jeden budynek plac\u00f3wki o\u015bwiatowej, s\u0142u\u017c\u0105cy wzmacnianiu sprawno\u015bci fizycznej, z kt\u00f3rego docelowo skorzysta 126 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Budowa sportowej infrastruktury dydaktycznej - hali sportowej przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Jasionce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4860521.00", "WARTOSC": "5736464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol", "OPIS": "Celem projektu jest zachowanie populacji 4 zagro\u017conych gatunk\u00f3w nietoperzy: podkowca ma\u0142ego (Rhinolophus hipposideros), mopka (Barbastella barbastellus), nocka Bechsteina (Myotis bechsteinii) i nocka du\u017cego (Myotis myotis) oraz stworzenie warunk\u00f3w do wzrostu ich liczebno\u015bci poprzez zachowanie czterech letnich kolonii rozrodczych wraz ze wzrostem liczebno\u015bci nietoperzy w kolonii, zwi\u0119kszenie liczby zimowisk (bunkr\u00f3w) zasiedlonych w okresie hibernacji przez nietoperze wraz ze zwi\u0119kszeniem prawdopodobie\u0144stwa udanej hibernacji. Dzia\u0142ania ochronne kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te projektem to: ochrona letnich stanowisk nietoperzy poprzez remonty dach\u00f3w budynk\u00f3w, budow\u0119 platform na guano oraz remont konstrukcji budynku, prace adaptacyjne (przystosowawcze), stwarzaj\u0105ce warunki do wzrostu liczebno\u015bci nietoperzy w koloniach letnich, ochrona zimowisk nietoperzy poprzez ograniczenie dost\u0119pu ludzi do miejsc hibernacji nietoperzy, prace adaptacyjne (przystosowawcze), stwarzaj\u0105ce warunki do zajmowania nowych stanowisk hibernacyjnych i polepszaj\u0105ce warunki schronienia dla obecnie zajmowanych stanowisk zimowych, stwarzanie nowych miejsc ukrycia/rozrodu w siedliskach le\u015bnych. Wszystkie dzia\u0142a ochrony czynnej przewidziane s\u0105 do realizacji w 6 obszarach Natura 2000: Uroczyska Roztocza Wschodniego PLH060093, Horyniec PLH180017, Ko\u015bci\u00f3\u0142 w R\u00f3wnem PLH180036, Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Skalniku PLH180037, Ryman\u00f3w PLH180016, Ostoja Czarnorzecka PLH180027. Ochrona nietoperzy realizowana b\u0119dzie na terenie powiat\u00f3w: tomaszowskiego (woj. lubelskie), lubaczowskiego, kro\u015bnie\u0144skiego, jasielskiego, sanockiego, brzozowskiego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W RZESZOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w nietoperzy w ramach sieci Natura 2000 w wojew\u00f3dztwie podkarpackim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "811666.07", "WARTOSC": "954901.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych 280 uczni\u00f3w i 59 nauczycieli ze SPJ, SP\u0141D, SPR i SPT (Gminie Dukla) w obszarach TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w okresie 03.2017-06.2018. Grupa docelowa: 1) Uczniowie: 392 osoby, w tym 190 K/202M 2) Nauczyciele: 67 os\u00f3b (53K/14M), co stanowi 75% og\u00f3\u0142u zatrudnionych n-li na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 75% n-li przyrody zatrudnionych w szkole. Zadania: 1. Program wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych uczni\u00f3w i uczennic w obszarze matematyki, przyrody i j\u0119zyka angielskiego. 2. Program rozwijania kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w obszarze matematyki, informatyki i j\u0119zyka angielskiego. 3. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia. 4. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie programowania. 5. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji informatycznych nauczycieli i uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszania udzia\u0142u TIK w procesie kszta\u0142cenia. 6. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji spo\u0142eczno \u2013 emocjonalnych uczni\u00f3w. 7. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 59 os. (47K) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 280 os. (134K) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105ce doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 4 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Gminie Dukla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "792282.45", "WARTOSC": "932097.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie przeciwdzia\u0142ania osamotnieniu i marginalizacji 80 niesamodzielnych senior\u00f3w (56K/24M) z terenu gminy Dukla poprzez utworzenie i zapewnienie funkcjonowania Gminnego Klubu Seniora w Dukli w okresie 10.2017-03.2020 roku. GRUPA DOCELOWA: 80 os\u00f3b (56K/24M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkarpackie, gmin\u0119 Dukla zaliczanych do grupy os\u00f3b starszych-niesamodzielnych w wieku 60+, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymaga opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. ZADANIA: 1. Utworzenie Klubu seniora 2. Funkcjonowanie Klubu seniora WSKA\u0179NIKI: 1. L.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj \u2013 15 szt. 2. L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa sytuacji \u017cyciowej w wyniku udzia\u0142u w projekcie\u2013 40 osoby 3. L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 80 (56K/24M) 4. L. miejsc w Klubie Seniora w Dukli wspartych w wyniku realizacji projektu \u2013 15 szt. 5. L. os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku obj\u0119cia us\u0142ugami opieku\u0144czymi i piel\u0119gnacyjnymi - 64 szt. 6. L. os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y nowe umiej\u0119tno\u015bci manualno-artystyczne w wyniku udzia\u0142u w proj - 72 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Gminny Klub Seniora w Dukli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "773264.80", "WARTOSC": "909723.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Gm. Dukla poprzez utworzenie dodatkowych 69 miejsc w Przedszkolu Gminnym w Dukli w okresie od 01.08.2017 do 31.08.2018r. GRUPA DOCELOWA: 1) 244 dzieci (127 dziewczynek, 117 ch\u0142opc\u00f3w) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Przedszkola Gminnego w Dukli , ul. Ko\u015bciuszki 11, ul. Trakt W\u0119gierski 38A, w tym 69 dzieci przyj\u0119tych do przedszkola z uwagi na zwi\u0119kszon\u0105 liczb\u0119 miejsc, dalej zwani uczestnikami projektu zgodnie z zapisami art. 45 ust. o o\u015bw. w wieku od pocz\u0105tku roku szkol. w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkol. w roku kalend, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 6 lat. W uzasadnionych przypadkach projektem zostan\u0105 obj\u0119te dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 2,5r, kt\u00f3re zam. w rozumieniu KC woj. podkarp, teren gm Dukla, pow. kro\u015bnie\u0144skiego. 2) Przedszkole Gminne w Dukli. ZADANIA: 1. Doposa\u017cenie Przedszkola Gminnego 2. Funkcjonowanie Przedszkola Gminnego 3. Zaj\u0119cia dodatkowe w Przedszkolu Gminnym Zak\u0142adane wska\u017aniki rezultatu: 1. Liczba dzieci, u kt\u00f3rych zdiagnozowano popraw\u0119 postawy cia\u0142a i/lub zatrzymano rozw\u00f3j wady \u2013 100 os\u00f3b Zak\u0142adane wska\u017aniki produktu: 1. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 69 os\u00f3b 2. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 244 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Gminnym w Dukli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "753878.65", "WARTOSC": "886916.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Celem Projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych w zakresie przeciwdzia\u0142ania osamotnieniu i marginalizacji 40 niesamodzielnym seniorom (34K/6M) poprzez utworzenie 5 nowych miejsc i funkcjonowanie Klubu Seniora w Dukli dla 20 miejsc w okresie od 01.02. 2020 do 31.12.2022 Grupa docelowa 40 os\u00f3b (34K/6M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkarpackie, gm. Dukla, s\u0105 zaliczane do grupy os\u00f3b starszych/niesamodzielnych senior\u00f3w w wieku 60+, kt\u00f3re z uwagi na stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego i przed\u0142o\u017c\u0105 za\u015bwiadczenie lekarskie potwierdzaj\u0105ce posiadanie statusu osoby niesamodzielnej. Gminny Klub Seniora mie\u015bci si\u0119 przy ul. Trakt W\u0119gierski 8a (parter), czynny jest przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, 8h dziennie (od 7:00 do 15:00). Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu w Klubie Seniora jednocze\u015bnie 20 os. Zadania: 1. Zwi\u0119kszenie liczby miejsc w Klubie Seniora 2. Funkcjonowanie Klubu Seniora G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj \u2013 20 szt. 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 40 (34K/6M)", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Gminny Klub Seniora w Dukli II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "737833.51", "WARTOSC": "868039.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych 253 uczni\u00f3w i 29 nauczycieli ze Szko\u0142y Podstawowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Dukli w obszarach TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w okresie 03.2017-06.2018. Grupa docelowa: 1) Uczniowie: 362 os\u00f3b, w tym 182 K/180M z kl. I-VI SP w r. szkolnym 2016/2017 (semestr II) i 2017//2018. 2) Nauczyciele: 31 os\u00f3b, co stanowi 75,60% og\u00f3\u0142u zatrudnionych n-li na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 100% n-li przyrody (3K) zatrudnionych w szkole. Zadania: 1. Program wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych uczni\u00f3w i uczennic w obszarze matematyki, przyrody i j\u0119zyka angielskiego 2. Program rozwijania kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w obszarze matematyki, informatyki i j\u0119zyka angielskiego 3. Program wspierania SP w Dukli w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia 4. Program wspierania SP w Dukli w zakresie rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie programowania 5. Program wspierania SP w Dukli w zakresie podnoszenia kompetencji informatycznych nauczycieli i uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszania udzia\u0142u TIK w procesie kszta\u0142cenia 6. Program wspierania SP w Dukli w zakresie podnoszenia kompetencji spo\u0142eczno \u2013 emocjonalnych uczni\u00f3w 7. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi Rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 29 os. (24K) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 253 os. (127K) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 1 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA/SZKO\u0141A PODSTAWOWA W DUKLI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 w Dukli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "691711.49", "WARTOSC": "1001008.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Jasionka. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ WNIEBOWZI\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W JASIONCE KO\u0141O DUKLI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Jasionka I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "743750.00", "WARTOSC": "875000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych min. 315 uczni\u00f3w i 63 nauczycieli z SP G\u0142ojsce, SP Iwla, SP Wietrzno, SP Ja\u015bliska (Gmina Dukla i Gmina Ja\u015bliska) w obszarach TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej w okresie 06.2018-06.2020. Grupa docelowa: 1) Uczniowie: 350 osoby, w tym 183 K/167M, co stanowi 90% og\u00f3\u0142u planowanych uczni\u00f3w w roku szkolnym 2018/2019 i 2019/2020. 2) Nauczyciele: 71 os\u00f3b (57K/14M), co stanowi 86,6% og\u00f3\u0142u zatrudnionych n-li na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 85% n-li przedmiot\u00f3w przyrodniczych zatrudnionych w szkole. Zadania: 1. Program wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w i uczennic 2. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia 3. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie programowania. 4. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji informatycznych nauczycieli i uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszania udzia\u0142u TIK w procesi\u0119 kszta\u0142cenia. 5. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji spo\u0142eczno \u2013 emocjonalnych uczni\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 71 os. (51K/12M) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 315 os. (165 K/ 150M) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Gminie Dukla i Ja\u015bliska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "642902.31", "WARTOSC": "795671.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa warunk\u00f3w funkcjonowania plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Dukla poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug na rzecz szerokiej grupy interesant\u00f3w: rodzic\u00f3w, uczni\u00f3w i pracownik\u00f3w plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz Zespo\u0142u Obs\u0142ugi Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 zarz\u0105dzania plac\u00f3wk\u0105 i jej konkurencyjno\u015b\u0107 w okresie 03.10.2016-31.08.2017.Przedmiotowy projekt zlokalizowany jest na terenie gminy Dukla w miejscowo\u015bciach: Tylawa, Jasionka, R\u00f3wne, \u0141\u0119ki Dukielskie i Dukla. Zakres prac przewidzianych do realizacji w ramach projektu obejmuje: \u2022 Zakup infrastruktury sprz\u0119towej i oprogramowania niezb\u0119dnego do uruchomienia systemu e-us\u0142ug w 5 Zespo\u0142ach Szk\u00f3\u0142, w tym zakup 91 szt. zestaw\u00f3w komputerowych i 14 szt. urz\u0105dze\u0144 mobilnych do obs\u0142ugi e-dziennika podczas lekcji WF,\u2022 Dostawa platformy e-us\u0142ug,\u2022 Wdro\u017cenie, testowanie i uruchomienie 7 szt. e-us\u0142ug w tym 6 szt. na co najmniej 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, tj. - e-nabory,- e-stypendium,- e-usprawiedliwienia,- e-\u015bwietlica,- e-sto\u0142\u00f3wka,- e-dowozy,- e-najem,", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 w Gminie Dukla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1600415.24", "WARTOSC": "2092314.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Magurskiego Parku Narodowego, w centralnej cz\u0119\u015bci Beskidu Niskiego, na obszarze wojew\u00f3dztw: podkarpackiego (powiat jasielski i kro\u015bnie\u0144ski) i ma\u0142opolskiego (powiat gorlicki). Ca\u0142y obszar MPN wchodzi w sk\u0142ad sieci Natura 2000: SOO Ostoja Magurska PLH 180002, OSO Beskid Niski PLB 180001. W swojej dzia\u0142alno\u015bci w ostatnich latach MPN du\u017cy nacisk k\u0142adzie na ochron\u0119 gatunk\u00f3w i siedlisk Natura 2000. Prowadzi dzia\u0142ania w kierunku ich czynnej ochrony, w tym siedlisk \u0142\u0105kowych, motyli czy ro\u015blin poprzez prowadzenie ekstensywnych zabieg\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych te siedliska i utrzymanie siedlisk odpowiednich dla wyst\u0119powania gatunk\u00f3w. Celem projektu b\u0119dzie przywracanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w Ostoi Magurskiej i Magurskiego Parku Narodowego. W ramach projektu planuje si\u0119 likwidacj\u0119 barier antropogenicznych w postaci starych ogrodze\u0144, s\u0142up\u00f3w, resztek stod\u00f3\u0142 PGR; zabiegi ochronne dla utrzymania siedlisk \u0142\u0105kowych 6510, 6520, 7230, 6230 i 65XX z zagospodarowaniem biomasy i uzupe\u0142nieniem niezb\u0119dnego sprz\u0119tu; dzia\u0142ania ochronne dla gatunk\u00f3w ro\u015blin, motyli i nietoperzy i ich siedlisk; popraw\u0119 bazy \u017cerowej du\u017cych drapie\u017cnik\u00f3w przez zachowanie starych sad\u00f3w owocowych oraz wykup grunt\u00f3w. Zadania te przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia powierzchni siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony (270 ha), liczby gatunk\u00f3w (15 szt) i typ\u00f3w siedlisk (5 szt) obj\u0119tych dzia\u0142aniami ochronnymi. MPN dysponuje du\u017cym do\u015bwiadczeniem w realizacji tego typu prac, cz\u0119\u015bciowo s\u0105 one kontynuacj\u0105 prowadzonych wcze\u015bniej zabieg\u00f3w ochronnych. Zaplanowane zadania pozwol\u0105 na zachowanie ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142a\u0144 ochronnych, a tak\u017ce zwi\u0119ksz\u0105 ich zasi\u0119g o nowe powierzchnie i gatunki. Wszystkie planowane wydatki b\u0119d\u0105 kwalifikowalne.", "BENEFICJENT": "MAGURSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona zasob\u00f3w przyrodniczych Magurskiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "567039.87", "WARTOSC": "2089852.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug z zakresu wychowania przedszkolnego oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej na terenie Gminy Dukla. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 trzy cele szczeg\u00f3\u0142owe: uatrakcyjnienie oferty edukacyjnej na terenie Gminy Dukla w oparciu o rozbudowan\u0105 i unowocze\u015bnion\u0105 infrastruktur\u0119 przedszkoln\u0105 (przebudowany i zaadaptowany na przedszkole dwukondygnacyjny budynek obejmuj\u0105cy 5 sal do zaj\u0119\u0107 w grupach), wyr\u00f3wnywanie szans dzieci z obszar\u00f3w wiejskich w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej (ponad 70% dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola w Dukli pochodzi z obszar\u00f3w wiejskich) oraz zagwarantowanie w\u0142a\u015bciwego poziomu stymulacji rozwoju dzieci i obj\u0119cie jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci dzieci kompleksowym przygotowaniem do podj\u0119cia edukacji szkolnej (119 nowych miejsc). W wyniku realizacji projektu Przedszkole Gminne w Dukli b\u0119dzie zlokalizowane w dw\u00f3ch budynkach i b\u0119dzie dysponowa\u0107 294 miejscami dla dzieci w wieku od 3 do 6 lat (\u0142\u0105cznie 12 grup). Inwestycja zostanie oddana do u\u017cytku przed rozpocz\u0119ciem roku szkolnego 2017/18. Przebudowany obiekt przedszkolny b\u0119dzie stanowi\u0142 prost\u0105, zwart\u0105 bry\u0142\u0119, utrzyman\u0105 w ciep\u0142ej tonacji kolorystycznej. Na parterze budynku b\u0119d\u0105 zlokalizowane m.in.: hol, szatnia dla dzieci, WC og\u00f3lnodost\u0119pne dostosowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pi\u0119\u0107 sal zaj\u0119\u0107 dla dzieci wraz z zapleczem, WC personelu pedagogicznego, szatnia i pok\u00f3j socjalny personelu kuchni, kuchnia z zapleczem magazynowym, wydawalnia posi\u0142k\u00f3w, pomieszczenie techniczne i kot\u0142ownia. Na I pi\u0119trze zlokalizowano m.in.: hol, gabinet dyrektora, pok\u00f3j personelu pedagogicznego, pok\u00f3j nauczycielski, pomieszczenia biurowo-administracyjne, magazyny brudnej i czystej bielizny. Powierzchnia zabudowy obiektu po przeprowadzeniu inwestycji b\u0119dzie wynosi\u0142a \u0142\u0105cznie 805,40 m2. Wielko\u015b\u0107 powierzchni ca\u0142kowitej b\u0119dzie r\u00f3wna 1 002,60 m2, a u\u017cytkowej - 872,46 m2, w tym 710,81 m2 (parter) i 161,65 m2 (I pi\u0119tro). Kubatura obiektu wed\u0142ug projektu wykonawczego b\u0119dzie wynosi\u0142a 2738,40 m", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i nadbudowa by\u0142ych budynk\u00f3w przem.-magazynowych, ze zmian\u0105 sp. u\u017cytkowania na bud. us\u0142ugowe - GOK, GPP, GBP - w Dukli przy ul. Trakt W\u0119gierski dz. nr 233 - w zakresie przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "533581.40", "WARTOSC": "1004300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przywr\u00f3cenie gruntom zaj\u0119tym pod sk\u0142adowisko odpad\u00f3w ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych:- powstrzymanie degradacji \u015brodowiska gruntowo-wodnego; - zabezpieczenie teren\u00f3w przyleg\u0142ych przed potencjalnym zanieczyszczeniem bakteriologicznym i mikrobiologicznym; - stworzenie warunk\u00f3w do zagospodarowania terenu w kierunku przyrodniczym.Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie rekultywacji sk\u0142adowiska odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne i oboj\u0119tne w miejscowo\u015bci Dukla, w gminie Dukla. Zakres projektu obejmuje techniczny spos\u00f3b zamkni\u0119cia sk\u0142adowiska odpad\u00f3w, tj. rekultywacja techniczna polegaj\u0105ca na wykonaniu szeregu zabieg\u00f3w maj\u0105cych na celu przywr\u00f3cenie gruntom w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych. W ramach projektu b\u0119d\u0105 wykonane w szczeg\u00f3lno\u015bci nast\u0119puj\u0105ce prace: wykonanie kanalizacji technologicznej, kanalizacji deszczowej wody czystej, ruroci\u0105g\u00f3w drenarskich, warstw uszczelniaj\u0105cych oraz naprawy drogi technologicznej. Projekt nie obejmuje etapu tzw. rekultywacji przyrodniczej oraz utworzenia \u015bcie\u017cek edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Zamkni\u0119cie i rekultywacja sk\u0142adowiska odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne i oboj\u0119tne w Dukli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "291875.31", "WARTOSC": "291875.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "METALNAFT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy METALNAFT Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "221934.98", "WARTOSC": "261100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Dukla oraz okolicznych miejscowo\u015bci poprzez wzrost skuteczno\u015bci i sprawno\u015bci dzia\u0142ania jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Dukli i Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w R\u00f3wnem. W ramach projektu zaplanowano doposa\u017cenie ww. jednostek OSP w Gminie Dukla w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych tj. aparaty ochronne dr\u00f3g oddechowych, kamery termowizyjne, zestaw narz\u0119dzi hydraulicznych wraz z agregatem hydraulicznym, zestaw medyczny, specjalistyczne drabiny, lance ga\u015bnicze, lance kominowe, przycinarka na wysi\u0119gniku. W wyniku realizacji projektu doposa\u017cone w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych zostan\u0105 2 jednostki s\u0142u\u017cb ratowniczych. \u0141\u0105czna, przewidywana do zakupu liczba sprz\u0119tu niezb\u0119dnego w akcjach ratowniczych wyniesie 22 szt. \u0141\u0105czna liczba os\u00f3b zabezpieczonych przed zagro\u017cenia naturalnymi i powa\u017cnymi awariami, korzystaj\u0105cych ze \u015brodk\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej oraz odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w w w wyniku realizacji projektu wyniesie 13 932.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Doposa\u017cenie jednostek OSP w Gminie Dukla w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "838586.00", "WARTOSC": "995000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Cel:\u00a0Zwi\u0119kszenie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych \u015bwiadczonych w Urz\u0119dzie Gminy Brzyska, Dukla, Jas\u0142o, Tarnowiec i Sko\u0142yszyn poprzez doskonalenie jako\u015bci oraz monitorowanie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie gmin partnerskich w ramach projektu w okresie 01.09.2016-30.09.2017 Grupa docelowa: 1) 5 JST z terenu woj. Podkarpackiego tj. Gmina Brzyska, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec (powiat jasielski) oraz Dukla (powiat kro\u015bnie\u0144ski). 4 gminy wiejskie, 1 gmina miejsko-wiejska. W ka\u017cdej gminie wska\u017anik G na 2016r. okre\u015blono poni\u017cej wska\u017anika gminy Gg dla kraju. Gmina Brzyska, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec w l. 2012-13 realizowa\u0142y wsp\u00f3lnie projekt partnerski w ramach 5.2.1 PO KL. 2) 50 os\u00f3b (39K, 11M) pracownik\u00f3w JST w rozumieniu ustawy z dn. 21.11.2008r. o pracownikach samorz\u0105dowych obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu, w tym 25 (24K,1M) prac. wydzia\u0142\u00f3w finansowych, w tym Skarbnik (obj\u0119tych wsparciem w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych), 10 (9K, 1M) prac. zajmuj\u0105cych stanowiska ds. zagospodarowania przestrzennego i nieruchomo\u015bci oraz 15 (6K,9M) os\u00f3b kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej JST (W\u00f3jt/Burmistrz, Zast\u0119pca W\u00f3jta/Burmistrza, Sekretarz). Zadania: Zad.\u00a01, 2, 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych \u2013 elektronizacja us\u0142ug,\u00a0szkolenia,\u00a0studia podyplomowe Zad. 4, 5, 6. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie w zakresie zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami \u2013 elektronizacja us\u0142ug,\u00a0szkolenia i wizyta studyjna,\u00a0studia podyplomowe Zad.7. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie \u2013 szkolenia z obs\u0142ugi klienta i kontroli zarz\u0105dczej G\u0142\u00f3wne rezultaty:\u00a0 1) Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 5 szt. 2) Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania uspraw", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWIEC", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug administracyjnych w Gminach Brzyska, Dukla, Jas\u0142o, Sko\u0142yszyn i Tarnowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-12-21", "DOFINANSOWANIE": "184518.00", "WARTOSC": "217349.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci edukacyjnej w zakresie ochrony i przywr\u00f3cenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 trzy cele szczeg\u00f3\u0142owe: - rozbudowa i uatrakcyjnienie oferty edukacyjnej Zespo\u0142u Karpackich Park\u00f3w Krajobrazowych w Kro\u015bnie poprzez utworzenie ekspozycji przyrodniczo-edukacyjnej w siedzibie instytucji; - promowanie dziedzictwa naturalnego i kulturowego obszaru karpackich park\u00f3w krajobrazowych; - kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w Podkarpacia w oparciu o dost\u0119pne wyposa\u017cenie i program edukacyjny. Projekt polega na utworzeniu ekspozycji edukacyjnej prezentuj\u0105cej aran\u017cacj\u0119 przestrzeni przyrodniczej, kulturowej i geologicznej karpackich park\u00f3w krajobrazowych przy wykorzystaniu po\u0142\u0105czonych form przekazu, tj.: dioram, instalacji scenografii le\u015bnej, makiet zwierz\u0119cych i ro\u015blinnych (cz\u0119\u015b\u0107 w posiadaniu wnioskodawcy), wielkopowierzchniowych fotografii, efekt\u00f3w \u015bwietlnych i d\u017awi\u0119kowych. Przedmiotem projektu s\u0105 prace budowlano-monta\u017cowe, kt\u00f3rych realizacja zosta\u0142a zaplanowana w obr\u0119bie pomieszcze\u0144 znajduj\u0105cych si\u0119 na I pi\u0119trze budynku przy ul. Trakt W\u0119gierski 8a w Dukli stanowi\u0105cego siedzib\u0119 Zespo\u0142u Karpackich Park\u00f3w Krajobrazowych w Kro\u015bnie. Inwestycja b\u0119dzie polega\u0107 na wykonaniu i monta\u017cu ekspozycji edukacyjno-przyrodniczej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z trzech cz\u0119\u015bci: I. Flora i fauna (powierzchnia sali - 66,25 m2), II. Kultura (30,99 m2) oraz III. Geologia (21,39 m2). Ka\u017cda cz\u0119\u015b\u0107 zostanie wykonana w osobnym pomieszczeniu, w salach o \u0142\u0105cznej powierzchni 118,63 m2. Sale nawzajem przyleg\u0142e do siebie b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y zwart\u0105 przestrze\u0144 wystawow\u0105. Adresatem wystawy b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno grupy, jak i osoby indywidualne. Wystawa b\u0119dzie stanowi\u0107 baz\u0119 dla prowadzenia lekcji edukacyjnych oraz promocji regionu poprzez udost\u0119pnienie jej turystom. Projekt nie posiada barier prawno-administracyjnych i jest gotowy do wdro\u017cenia. Opr\u00f3cz cz\u0119\u015bci budowlano-monta\u017cowej obejmuje sporz\u0105dzenie studium wykonalno\u015bci, prace in\u017cyniera kontraktu oraz cz\u0119\u015b\u0107promocyj", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 KARPACKICH PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Utworzenie ekspozycji edukacyjno-przyrodniczej w Zespole Karpackich Park\u00f3w Krajobrazowych w Kro\u015bnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2829148.72", "WARTOSC": "3328410.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem projektu jest: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie wsparcia 60 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez treningi samodzielno\u015bci, poradnictwo specjalistyczne i inne formy aktywnej integracji w dw\u00f3ch mieszkaniach treningowych we Wr\u00f3bliku Kr\u00f3lewskim okresie od 01.2019 r.- 12.2021 r. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w istniej\u0105cych dw\u00f3ch mieszkaniach o charakterze wspomaganym oraz wzrostu kompetencji spo\u0142ecznych i psycho-fizycznych u co najmniej 80% uczestnik\u00f3w projektu. Grupa docelowa: Projektem zostanie obj\u0119tych co najmniej 60 os\u00f3b z orzeczon\u0105 niep\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym lub umiarkowanym . Zadania: 1. Dostosowanie dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych do zwi\u0119kszonej liczby uczestnik\u00f3w projektu. 2. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. 3.Specjalistyczne wsparcie uczestnik\u00f3w dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. Rezultaty: Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142ecznych - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psychospo\u0142ecznej - 50", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "\"Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107 - 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "172357.03", "WARTOSC": "202772.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Celem Projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz stworzenie warunk\u00f3w do opieki domowej poprzez utworzenie i funkcjonowanie bezp\u0142atnej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego oraz doradztwo w zakresie jego obs\u0142ugi i wykorzystania dla os\u00f3b starszych/niesamodzielnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie Dukla w okresie od 01.10.2019 do 31.12.2022 roku. Wypo\u017cyczalnia b\u0119dzie mie\u015bci\u0142a si\u0119 w jednym pomieszczeniu na parterze w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Dukli, ul. Armii Krajowej 1. Us\u0142ugi Wypo\u017cyczalni \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, 4h dziennie. GRUPA DOCELOWA: 179 os\u00f3b (100K/79M), zamieszkuj\u0105cych woj. podkarpackie, gm. Dukla, zaliczane do grupy os\u00f3b starsze/niesamodzielne w rozumieniu Skali Barthel, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 potrzebuj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego i przed\u0142o\u017c\u0105 za\u015bwiadczenie lekarskie potwierdzaj\u0105ce posiadanie statusu osoby niesamodzielnej oraz za\u015bwiadczenie lekarskie potwierdzaj\u0105ce konieczno\u015b\u0107 i okres korzystania z danego sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. ZADANIA: 1. Utworzenie Wypo\u017cyczalni w gminie Dukla 2. Funkcjonowanie Wypo\u017cyczalni w gminie Dukla G\u0141\u00d3WNE REZULTATY, kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych \u2013 72 szt. 2. Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku obj\u0119cia us\u0142ugami zdrowotnymi \u2013 119 os. 3. Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142o u\u0142atwienie wykonywania przynajmniej jednej czynno\u015bci dnia codziennego w wyniku obj\u0119cia us\u0142ugami zdrowotnymi \u2013 119 os. 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie \u2013 179 os. 5. Liczba utworzonych wypo\u017cyczalni w ramach projektu - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W DUKLI", "TYTUL": "Sprz\u0119t - dobre wsparcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1436669.23", "WARTOSC": "1690199.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, kondycji psycho\u2013fizycznej i poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej u 46 z 54 ON poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w postaci mieszka\u0144 treningowych, przygotowuj\u0105cych 54 ON(24K) do prowadzenia samodzielnego \u017cycia od 04.2017r. do 12.2018r. 54 osoby (24K/30M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w gminach: Hacz\u00f3w, Brzoz\u00f3w, Dukla, Krosno, Iwonicz Zdr\u00f3j, Korczyna, Kro\u015bcienko W., Miejsce Piastowe, Ryman\u00f3w, Besko, Zarszyn, Bukowsko i miasta: Brzoz\u00f3w, Krosno, Dukla, Iwonicz Zdr\u00f3j, Ryman\u00f3w i posiadaj\u0105 orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w st. znacznym lub umiarkowanym z niepe\u0142. intelektualn\u0105. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami mieszkalnictwa wspomaganego w postaci trening\u00f3w mieszkalnictwa i poradnictwa specjalistycznego. Nie przewiduje si\u0119 odp\u0142atno\u015b\u0107 za udzia\u0142 w projekcie. ZADANIA: 1. Dostosowanie, wyposa\u017cenie budynku i jego otoczenia do potrzeb ON 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w postaci trening\u00f3w mieszkalnictwa, w tym udzia\u0142 w \u017cyciu kulturalnym 3. Dzia\u0142ania merytoryczne w postaci wsparcia specjalistycznego z psychologiem i seksuologiem WSKA\u0179NIKI: Liczba (L.) wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -18, L. ON obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142., o co najmniej 40% - 46 L. ON obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psycho- spo\u0142., o co najmniej 40% - 46 L. ON, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podst. samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej o co najmniej 40% - 46 L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.- 54 L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb ON -1 L. wspartych plac\u00f3wek mieszkalnictwa wspomaganego -1 L. miejsc w plac\u00f3wce prowadzonej mieszkalnictwo wspomagane -18 L. ON obj\u0119tych wsparciem - 54 L. ON obj\u0119tych poradnictwem specjalistycznym - 54 L. ON bior\u0105ca udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142. i kulturalnym - 54", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "64931.13", "WARTOSC": "64931.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAN STANISZ \"STANLI\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Jan Stanisz \"STANLI\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "210202.79", "WARTOSC": "247297.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wychowania przedszkolnego poprzez utworzenie integracyjnego punktu przedszkolnego dla 13 dzieci w wieku 3-6 lat (w tym 1 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) z powiatu kro\u015bnie\u0144skiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci w gminie Miejsce Piastowe i Iwonicz Zdr\u00f3j w okresie 19 miesi\u0119cy od 01.06.2017 r. do 31.12.2018 r. W ramach projektu przez 12 miesi\u0119cy zostanie cz\u0119\u015bciowo sfinansowany pobyt, zaj\u0119cia dodatkowe i wy\u017cywienie dzieci. Dieta b\u0119dzie dostosowana do indywidualnych potrzeb dziecka (mo\u017cliwa b\u0119dzie dieta bezglutenowa). Zaj\u0119cia dydaktyczne b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105. Oferta edukacyjna zostanie poszerzona o zaj\u0119cia dodatkowe, opiek\u0119 logopedyczn\u0105, psychologiczn\u0105, profilaktyk\u0119 wad postawy oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce. Ponadto zostan\u0105 podniesione kwalifikacje kadry zatrudnionej w przedszkolu poprzez sfinansowanie 1 nauczycielowi studi\u00f3w podyplomowych. OWP prowadzony przez Wnioskodawc\u0119 nie korzysta\u0142 dotychczas ze wsparcia ze \u015brodk\u00f3w EFS. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "SYLWIA PENAR", "TYTUL": "Weso\u0142e Misie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 142810.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 90000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 30000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 25000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1487035.3400000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1453029.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1272739.34}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1066374.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 832446.5399999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 557801.6699999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 557286.1599999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 477195.01}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 463548.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 436019.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 351077.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 343027.92000000004}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 307493.92}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 292541.11}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 223360.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 194071.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 192962.37}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 154581.62}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 154298.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 143739.9}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 131515.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 130003.53}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 129806.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 127478.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 124099.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 118940.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 105108.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 102656.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 102081.2}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 83834.7}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 81050.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 79582.86000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79324.66}, {"name": "Cmentarze", "value": 78032.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 74249.13}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 70460.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 59661.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51957.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 49838.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48176.130000000005}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 46743.729999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40469.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 36620.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 31972.42}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 31254.59}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 30877.379999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26989.999999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 26168.26}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20635.14}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19898.769999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16967.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10908.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8041.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6466.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6068.76}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 4794.9}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3936.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3750.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3168.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2910.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2300.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1916.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1500.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1262.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1098.22}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 716.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 700.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 600.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1816823.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1750899.8}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1055966.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 699156.02}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 498268.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 412204.02}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 330997.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 237185.11}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 159518.21}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 113591.62}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 84446.04}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 82000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 77741.29000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42380.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 36562.11}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4773.63}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1164395.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 568822.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 481589.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 316296.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 260000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 188210.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 115230.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 70000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36868.71}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 26255.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 19800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 19492.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3839.1}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13036661.529999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3696061.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 1813448.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 984764.74}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 927862.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 925238.7599999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 898869.5700000001}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 834651.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 814265.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 669719.3599999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 667327.0199999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 550081.7999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 499150.4600000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 473443.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 238062.53999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 122699.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107752.05000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 98397.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 87534.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61489.799999999996}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41434.48}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38459.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38314.64}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4305.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3136.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1914.78}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 542.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 250.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15084199.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6881376.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1201620.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 686818.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 594002.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 536006.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 463379.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 310700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 203581.49000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 172051.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 87922.39}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 84692.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61981.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 56764.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54265.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 39376.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35726.33}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 32426.68}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 29000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26339.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17736.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15703.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 14044.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10262.43}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 7627.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3287.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3213.8}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2945.75}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 2400.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 764.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 700.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 230.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 370324.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 106933.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79025.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34020.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13945.66}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2479283.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 142689.84}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1062550.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25180.56}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 251552.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193953.09999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 127268.60000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 54014.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26594.78}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 232810.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3074963.850000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2691136.4199999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1948431.5199999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1066374.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 892193.4599999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 747969.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 498872.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 491947.77999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 416899.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 322001.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 249142.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 188961.91999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 131515.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 118940.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 104956.87999999999}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 83834.7}, {"name": "Turystyka", "value": 62222.99}, {"name": "Handel", "value": 61098.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20996.989999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4794.9}, {"name": "Informatyka", "value": 955.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1898823.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1750899.8}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1386963.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 733835.1699999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 699156.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 694348.63}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 113591.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 77741.29000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 42380.78}, {"name": "Rodzina", "value": 4773.63}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1480691.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 918314.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 481589.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 208010.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 115230.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36868.71}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 26255.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13839.1}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17912115.779999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4609397.970000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1537982.9799999997}, {"name": "Rodzina", "value": 1498147.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 927862.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 872918.0199999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 98397.68}, {"name": "Handel", "value": 54588.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41434.48}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40374.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38314.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4305.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 22504528.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2360703.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 910422.7500000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 421094.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 367464.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 84692.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61981.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7627.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 230.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 229196.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 141127.49000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 106933.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 79025.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27551.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13945.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6469.45}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2479283.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 142689.84}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1062550.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25180.56}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 251552.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 141417.87999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 127268.60000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52535.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 54014.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20414.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6180.69}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 24712565.330000006, "v": "24,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.6, "v_pc": "1677,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15223866.49, "v": "15,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7722632.399999999, "v": "7,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.24}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 949384.81, "v": "949,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 600405.9500000001, "v": "600,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 124099.47, "v": "124,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 59661.79, "v": "59,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 31972.42, "v": "31,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 542.0, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24150794.84000001, "v": "24,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.93, "v_pc": "1639,23 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16747118.859999998, "v": "16,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 2440659.45, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1470715.7700000003, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1063046.2899999998, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 788678.22, "v": "788,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 552613.47, "v": "552,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 523176.56999999995, "v": "523,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 224134.07, "v": "224,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 164997.81, "v": "165,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 127478.2, "v": "127,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48176.130000000005, "v": "48,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8546125.2, "v": "8,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23, "v_pc": "580,07 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3756086.99, "v": "3,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 244.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2716052.4, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 889399.03, "v": "889,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 553481.6499999999, "v": "553,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 192962.37, "v": "192,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 143739.9, "v": "143,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133521.95, "v": "133,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 130003.53, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 30877.379999999997, "v": "30,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5856203.520000001, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01, "v_pc": "397,49 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4346792.74, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.22}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 722571.62, "v": "722,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 264994.8, "v": "264,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 231984.96, "v": "231,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 182959.74, "v": "182,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79574.66, "v": "79,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27325.0, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5602981.100000001, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71, "v_pc": "380,30 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1201620.24, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1107608.7700000003, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.76}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 774142.6499999999, "v": "774,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 597170.24, "v": "597,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.92}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 485426.34, "v": "485,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 436019.72, "v": "436,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 366388.79, "v": "366,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54265.72, "v": "54,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 49838.63, "v": "49,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 29000.0, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3339699.8500000006, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0, "v_pc": "226,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2543001.4000000004, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 275.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.14}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 627843.38, "v": "627,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.79}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 81050.0, "v": "81,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46231.18000000001, "v": "46,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 31254.59, "v": "31,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.93}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3936.0, "v": "3,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3750.5, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1916.0, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 716.8, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2180966.5100000002, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61, "v_pc": "148,03 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1840458.74, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 222439.00999999998, "v": "222,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.19}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 82000.0, "v": "82,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6068.76, "v": "6,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2167474.07, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59, "v_pc": "147,12 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "38.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1125834.13, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.94}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 576309.69, "v": "576,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 260000.0, "v": "260,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 205330.25, "v": "205,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1576124.73, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88, "v_pc": "106,98 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1410280.37, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 164581.62, "v": "164,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 15571.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.44}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1262.74, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1487723.3, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78, "v_pc": "100,98 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "32.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1305828.08, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.77}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 115830.0, "v": "115,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66065.22, "v": "66,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1414267.8199999998, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69, "v_pc": "95,99 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "118.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1103567.8199999998, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 310700.0, "v": "310,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.96}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1066374.3, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 570275.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "72,38 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "354.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1066374.3, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 570275.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 251552.24, "v": "251,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,07 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 251552.24, "v": "251,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 245107.0, "v": "245,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,64 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 245107.0, "v": "245,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 207540.22999999998, "v": "207,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "14,09 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 177840.22999999998, "v": "177,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.68}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.04}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2300.0, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 188961.91999999998, "v": "188,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,83 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 78032.78, "v": "78,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.29}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 70460.0, "v": "70,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40469.14, "v": "40,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 146063.61000000002, "v": "146,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "41.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 143050.61000000002, "v": "143,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.93}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3013.0, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}]}, {"name": "Handel", "value": 115687.26000000001, "v": "115,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,85 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "973.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1473.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115687.26000000001, "v": "115,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 104603.76999999999, "v": "104,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,10 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104603.76999999999, "v": "104,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 83834.7, "v": "83,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,69 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "423.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 83834.7, "v": "83,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 31050.190000000002, "v": "31,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,11 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 31050.190000000002, "v": "31,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 955.0, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 955.0, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}