[{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-06-02", "DOFINANSOWANIE": "58661979.07", "WARTOSC": "85128394.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119/przebudow\u0119 dworc\u00f3w: Biadoliny, Czarna Tarnowska, Jasie\u0144 Brzeski, Krak\u00f3w Swoszowice, Radymno, Rzesz\u00f3w G\u0142\u00f3wny, S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski, Stalowa Wola Rozwad\u00f3w, Sterkowiec. Dworce Biadoliny, Jasie\u0144 Brzeski, Krak\u00f3w Swoszowice i Sterkowiec s\u0105 zlokalizowane w woj. ma\u0142opolskim, pozosta\u0142e dworce w woj. podkarpackim. Dworzec Krak\u00f3w Swoszowice jest po\u0142o\u017cony przy linii kolejowej nr 94, dworzec Stalowa Wola Rozwad\u00f3w przy linii nr 68, pozosta\u0142e obiekty wzd\u0142u\u017c linii nr 91. Obecny stan techniczny wi\u0119kszo\u015bci dworc\u00f3w jest okre\u015blony jako z\u0142y, obiekty nie s\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w. Opr\u00f3cz dworca Krak\u00f3w Swoszowice wszystkie obiekty s\u0105 czynne tj. prowadzona jest w nich obs\u0142uga podr\u00f3\u017cnych. Dworce Krak\u00f3w Swoszowice, Radymno, Rzesz\u00f3w G\u0142\u00f3wny i Stalowa Wola Rozwad\u00f3w s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Zakres prac obejmuje: - rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych i budow\u0119 nowych dworc\u00f3w systemowych (Biadoliny, Czarna Tarnowska, S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski, Sterkowiec) - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w (Jasie\u0144 Brzeski, Krak\u00f3w Swoszowice, Radymno, Rzesz\u00f3w G\u0142\u00f3wny, Stalowa Wola Rozwad\u00f3w), - wykonanie prac wyko\u0144czeniowych wn\u0119trz (stan pod klucz), za wyj\u0105tkiem powierzchni przeznaczonych pod wynajem podmiotom komercyjnym, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane w stanie deweloperskim, - budow\u0119/przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy, monta\u017c system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, instalacji wewn\u0119trznych w tym m.in. monitoringu, alarmowych, odgromowych, fotowoltaiki, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w w tym m.in. wymian\u0119 nawierzchni, nasadzenia zieleni, elementy ma\u0142ej architektury, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w na liniach kolejowych 68, 91, 94", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-08", "DATA_START": "2018-10-09", "DOFINANSOWANIE": "6750000.00", "WARTOSC": "7500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "One of the basic challenges in the project\u2019s area of impact is an underdeveloped road infrastructure and insufficient quantity and low quality of transportation connections. The condition of technical infrastructure hinders contacts and cross-border traffic, and as a result reduces the attractiveness of the region for investors and impedes development processes. Fulfilment of this process is a response to the indicated problems. Its main purpose is supporting cross-border development processes in the borderland of Poland and Ukraine through an increase of transport accessibility of the region and an improvement of the road infrastructure. Achieving the indicated target will be possible by increasing technical parameters of a 6.615 km section of national road no. 885 Przemy\u015bl \u2013 Hermanowice \u2013 state boarder, as well as an increase of communication accessibility for the designed border crossing Malhowice-Ni\u017cankowice. The development of the project will result in a 10% passage time decrease. It will also result in an increase of accessibility of the Podkarpackie Voivodeship for Western Ukraine. An effect of the development will be a creation of a new road connection between the countries, an alternative for the existing Przemy\u015bl-Medyka-Lviv connection. It will result in an increase of international traffic mobility, both borderland and transit. It will have an influence on forming new foundations for Polish-Ukrainian cooperation, the development of tourism and trade. This project will be developed in a close partnership between the Podkarpackie Regional Road Management and Lviv Regional State Administration. Due to engagement of both sides in the project, an exchange of mutual practices, know-how and knowledge will be possible. It will affect a more effective implementation of the project and acquiring information and experiences which will be useful in the implementation of consecutive investments, both by the Polish and Ukrainian.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKI ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH", "TYTUL": "Extension / rebuilding of the regional road No 885 Przemysl - Hermanowice - State Border in km 3+642 - 10+257", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8776309.36", "WARTOSC": "10413276.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim i mie\u015bcie Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 253 osoby zarejestrowane w PUP Krosno.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Krosno realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, bony na zasiedlenie, doposa\u017cenie stanowiska pracy. Ponadto w ramach projektu realizowane b\u0119dzie wsparcie dotycz\u0105ce zwalczania negatywnego wp\u0142ywu wyst\u0105pienia pandemii COVID-19, zostan\u0105 nim obj\u0119ci pracownicy oraz osoby samozatrudnione.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "5972113.89", "WARTOSC": "7026016.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "\u00da\u010delom navrhovanej moderniz\u00e1cie je odstr\u00e1nenie nevyhovuj\u00faceho stavebno - technick\u00e9ho stavu vozovky a syst\u00e9mu odvodnenia cesty II/567 a II/575. Stavebn\u00e1 \u00faprava pozost\u00e1va zo stabiliz\u00e1cie lok\u00e1lnych zosuvov, opravy po\u0161koden\u00fdch priepustov, odvodnenie cestn\u00e9ho telesa, pre\u010distenie priekop, fr\u00e9zovanie mostn\u00fdch objektov, vyrovn\u00e1vka krytu vozovky, dosypanie krajn\u00edc, \u00faprava svahov, roz\u0161\u00edrenie kon\u0161trukcie vozovky v zat\u00e1\u010dkach, opravy a v\u00fdmena zvodidiel s n\u00e1terom, obnova krytu vozovky z ACo II-11 hr. 50 mm, doplnenie dopravn\u00fdch subsyst\u00e9mov na ceste II/567 v troch \u00fasekoch a stabiliz\u00e1cia lok\u00e1lnych zosuvov, oprava po\u0161koden\u00fdch priepustov, odvodnenie cestn\u00e9ho telesa, pre\u010distenie priekop, fr\u00e9zovanie mostn\u00fdch objektov a prie\u0165ahu mesta Medzilaborce, vyrovn\u00e1vka krytu vozovky, dosypanie krajn\u00edc, opravy a v\u00fdmena zvodidiel s n\u00e1terom, obnova krytu vozovky z ACo II-11 hr. 50 mm, \u00faprava kanaliza\u010dnej vpusti v meste Medzilaborce, doplnenie dopravn\u00fdch subsyst\u00e9mov na ceste II/575 v dvoch \u00fasekoch. Cesta II/567 je v celkovej d\u013a\u017eke 5,311 km a priemernej \u0161\u00edrky troch \u00fasekov 6,50 m. Cesty II/575 je s celkovou d\u013a\u017ekou \u00faprav 6,992km a priemernej \u0161\u00edrky dvoch \u00fasekov je 6,50 m. Partner projektu navrhol na rekon\u0161trukciu cestu 897 d\u013a\u017eky 6,850 km, ktor\u00e1 sa priamo nap\u00e1ja na koridor TEN-T. Na tejto ceste je napl\u00e1novan\u00e1 rekon\u0161trukcia ako cestn\u00e9ho telesa tak, mostn\u00fdch objektov a odvodnenia cestnej komunik\u00e1cie. Cesty s\u00fa naprojektovan\u00e9 (u\u017e spracovan\u00e1 projektov\u00e1 dokument\u00e1cia) v porovnate\u013en\u00fdch technick\u00fdch parametroch.", "BENEFICJENT": "SPR\u00c1VA A \u00daDR\u017dBA CIEST PRE\u0160OVSK\u00c9HO SAMOSPR\u00c1VNEHO KRAJA", "TYTUL": "Rozvoj cestnej infra\u0161trukt\u00fary medzi mestami Snina - Medzilaborce - Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21827894.39", "WARTOSC": "25679875.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym PR jest udzielenie kompleksowego wsparcia: szkoleniowego, doradczego, inkubacyjnego, finansowego i animacyjnego, kt\u00f3re jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane bariery i problemy,1138 osobom fizycznym, w tym 693 osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 276 PES z terenu 3 subregionu woj. Podkarpackiego, w dzia\u0142aniach maj\u0105cych na celu utworzenie co najmniej 202 miejsc pracy w nowych i istniej\u0105cych PS oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu ich stabilizacj\u0119 na rynku pracy za pomoc\u0105 specjalnie dobranych narz\u0119dzi, w tym innowacyjnych. Celem projektu jest tak\u017ce prowadzenie uzgodnionych z ROPS Rzesz\u00f3w dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, maj\u0105cych na celu budowanie przyjaznego dla PS otoczenia oraz tworzenia sieci wsparcia z JST i biznesem. Dzia\u0142ania animacyjne przynios\u0105 efekt d\u0142ugofalowy w postaci stworzenia przyjaznego dla ES \u015brodowiska, co spowoduje jej dalszy rozw\u00f3j i powstanie miejsc pracy w sektorze ES. Dodatkowo realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania inkubacyjny w tym utworzenie 4 Inkubator\u00f3w Help Desk oraz opracowanie modelu franczyzy spo\u0142ecznej i jego wdro\u017cenie. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego poprzez powstanie 202 nowych miejsc pracy w sektorze ES i zapewni ich trwa\u0142o\u015b\u0107 przez okres co najmniej 12 m-cy. G\u0142. rezultaty: Liczba miejsc pracy utworzonych w PS - 202 Liczba NGO prowadz. dzia\u0142. gosp. lub odp\u0142atn\u0105 PP utworzonych w wyniki dzia\u0142. OWES -44 Liczba PES obj\u0119tych wsparciem - 276 Liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem - 693 Grupy docelowe: Osoby fizyczne i PES i osoby prawne zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. w sektorze ES, PES, w tym PS,Partnerstwa na rzecz ES i PS G\u0142. zadania: Szkolenia i doradztwo dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych uruchomi\u0107 DG w sektorze ES oraz dla pracownik\u00f3w PES, Animacja, Inkubacja, Inkubacja nowych miejsc pracy, Us\u0142ugi dla PES, w tym marketingowe, ksi\u0119gowe i prawne.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Podkarpacki O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20201420.41", "WARTOSC": "23766376.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142. PR jest wzmocnienie sektora ekonomii spo\u0142ecznej w latach 2020-22 poprzez:- utworzenie minimum 357 miejsc pracy w nowych i istniej\u0105cych PS dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. oraz prowadz. dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cychna celu ich stabilizacj\u0119 na rynku pracy za pomoc\u0105 specjalnie dobranych narz\u0119dzi, w tym innowacyjnych,- rozw\u00f3j Karpackiego Klastra Ekonomii Spo\u0142ecznej, skupiaj\u0105cego PES/PS/JST z terenu subregionu.Celem PR jest tak\u017ce prowadzenie w latach 2020-22 uzgodnionych z ROPS Rzesz\u00f3w dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, maj\u0105cych na celu budowanie przyjaznego dla PSotoczenia oraz tworzenia sieci wsparcia z JST i biznesem. Dzia\u0142ania animacyjne przynios\u0105 efekt d\u0142ugofalowy w postaci stworzenia, co spowoduje dalszy rozw\u00f3jsektora ES i powstanie kolejnych miejsc pracy.PR przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. poprzez powstanie 357 nowych miejsc pracy w sektorze ES i zapewnienie ich trwa\u0142o\u015bci przez okres co najmniej 18miesi\u0119cy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba miejsc pracy utworzonych w PS \u2013 min. 357Liczba NGO prowadz. dzia\u0142. gosp. lub odp\u0142atn\u0105 PP utworzonych w wyniki dzia\u0142. OWES -42. Liczba PES obj\u0119tych wsparciem \u2013 276Liczba grup inicjatywnych, kt\u00f3re w toku wsparcia wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES - 72Liczba os\u00f3b ZUWS obj\u0119tych wsparciem \u2013 692Grupy docelowe:Osoby fizyczne, PES/PS i inne osoby prawne, zainteres. za\u0142o\u017ceniem i/lub prowadzeniem/rozwini\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci w sektorze ES, w tym w formieprzedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, kt\u00f3re w przypadku:- Os\u00f3b fizycznych: ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego (WP) w rozumieniu przepis\u00f3w KC.,- PES/PS\u2013 posiadaj\u0105 jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego.G\u0142. zadania:Wsparcie doradczo szkoleniowe dla os\u00f3b fizycznych zainteres. utworzeniem PES/PSUs\u0142ugi wsparcia PES/PSAnimacja oraz regionalne i lokalne partnerstwa na rzecz rozwoju ES i PSInkubacja procesu ekonomizacji dla PESWsparcie finansowe na tworzenie miejsc pracy, finansowe wsparcie pomostowe,Program grantowy dla PES.Wsparcie biznesowe PS.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Podkarpacki O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5689589.34", "WARTOSC": "6201736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim i mie\u015bcie Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 527 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Krosno realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, bony na zasiedlenie, doposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5510010.47", "WARTOSC": "6482365.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej (od dnia 30 urodzin)zarejestrowanych w PUP w Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (w tym samozatrudnienia) przez 24 os\u00f3b zarejestrowanych wPUP Krosno.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej (od dnia 30 urodzin) nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych grup:1. Osoby pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. osoby bezrobotne zw\u0142aszcza::- osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,- kobiety,- osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,- osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych.2. Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin - osoby posiadaj\u0105ce nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105 lub cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnym i rentowym ztytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa.Projketem obj\u0119ci b\u0119da mogli by\u0107 rownie\u017c bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat nie nale\u017c\u0105cy do grupy os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji narynku pracy oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, kt\u00f3rzy stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 20% og\u00f3lnej liczby os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, jednocze\u015bnie skierowane do nich wsparcie b\u0119dzie prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji, kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenie kwalifikacji lub kompetencji b\u0105d\u017a do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "3758980.99", "WARTOSC": "4422330.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest po\u0142\u0105czenie drugorz\u0119dnych i trzeciorz\u0119dnych w\u0119z\u0142\u00f3w po stronie s\u0142owackiej i trzeciorz\u0119dnych w\u0119z\u0142\u00f3w po stronie polskiej do sieci TEN-T poprzez modernizacj\u0119 ci\u0105gu komunikacyjnego Snina-Medzilaborce-Krosno na odcinku drogi powiatowej nr 1956R Zr\u0119cin-Wietrzno-Zboiska stronie polskiej i dr\u00f3g nr: III/3548 i III/3587 po stronie s\u0142owackiej. Zadania PW: Przebudowa drogi powiatowej nr 1956R Zr\u0119cin- Wietrzno-Zboiska. Modernizowany odcinek drogi wynosi 6,293 km. Zakres prac obejmuje m.in. : wykonanie poszerzenia jezdni, poboczy, wzmocnienie nawierzchni wraz z odcinkow\u0105 wymian\u0105 podbudowy, budowa dw\u00f3ch odcink\u00f3w chodnik\u00f3w, przebudowa przepust\u00f3w drogowych i budowa zatok autobusowych, monta\u017c barier energoch\u0142onnych, oczyszczanie row\u00f3w odwadniaj\u0105cych i remont istniej\u0105cych przepust\u00f3w. Zadania PI; Zmodernizowanie i odbudowa istniej\u0105cej infrastruktury transportowej. Roboty budowlane b\u0119d\u0105 prowadzone na odcinkach dr\u00f3g III/3587 i III/3548, kt\u00f3rych modernizacja i przebudowa zostanie przeprowadzona na odcinku d\u0142ugo\u015bci 3,010 km w przypadku pierwszej z wymienionych dr\u00f3g i 5.699 km w przypadku drugiej wymienionej drogi. Cz\u0119\u015b\u0107 prac budowlanych b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dotyczy\u0107 cz\u0119\u015bci ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych w postaci dw\u00f3ch most\u00f3w i przepust\u00f3w drogowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja drogowej infrastruktury komunikacyjnej Snina-Medzilaborce-Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5156004.60", "WARTOSC": "5611062.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim i mie\u015bcie Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 456 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Krosno realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce, \u015brodki na podj\u0119ciedzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, bony na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.43}, {"DATA_KONIEC": "2016-04-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5135210.36", "WARTOSC": "5588300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim i mie\u015bcie Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 266 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Krosno realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, bony na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4301433.64", "WARTOSC": "4681068.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim i mie\u015bcie Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 263 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Krosno realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj. po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce, \u015brodki na podj\u0119cie dzialano\u015bci gospodarczej, bony na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6559225.09", "WARTOSC": "7716735.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy poprzez wsparcie 120 os. starszych/niesamodzielnych oraz 60 opiekun\u00f3w faktycznych poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug mobilnej opieki domowej, opieki s\u0105siedzkiej oraz szkole\u0144 i doradztwa dla opiekun\u00f3w faktycznych na terenie pow. kro\u015bnie\u0144skiego,brzozowskiego, \u0142a\u0144cuckiego i m.Krosno w okresie 01.03.2018-31.12.2020r. P zak\u0142ada: 1. realizacj\u0119 form wsparcia przewidzianych w kontraktach tr\u00f3jstronnych, tj. us\u0142ug \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania na rzecz os. starszych/niesamodzielnych - Uczestnik\u00f3w projektu: ? us\u0142ugi asystenckie dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u015bwiadczone przez asystenta os. niepe\u0142nosprawnej /asystenta osobistego os. nipe\u0142nosprawnej ? us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone przez Opiekun\u00f3w dziennych (np. opiekun \u015brodowiskowy, piel\u0119gniarka) ? s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze 2. szkol. z pierwszej pomocy dla opiekun\u00f3w faktycznych 3. konsultacje prawne z zakresu spraw prowadzonych przez NFZ, ZUS, PEFRON Projekt przewiduje cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochodowego pomocy spo\u0142., za realiz. us\u0142ugi. Ww. dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad o. starszymi/ON jak najd\u0142u\u017cej w miejcu zamieszkania i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad os. starszymi/ON. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 zindywidualizowane, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rodzaj i stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz oczekiwania UP. W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: ? 120 os. starszych/niesamodzielnych, w tym os.niepe\u0142nosprawnych otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich standardu \u017cycia. ? 60 opiekun\u00f3w faktycznych zostanie przeszkolonych z zakresu udzielania pierwszej pomocy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost bezpiecze\u0144stwa UP.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Mobilna opieka domowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1962467.39", "WARTOSC": "2370437.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada ochron\u0119 i rozw\u00f3j dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego terenu Pog\u00f3rza Karpackiego. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wykreowanie i wypromowanie nowego produktu turystycznego na pograniczu polsko-s\u0142owacko-ukrai\u0144skim opartego o budowan\u0105 infrastruktur\u0119 przy szlaku kolejowym Linii 107 do granicy z Ukrain\u0105, S\u0142owacj\u0105 (w miejscowo\u015bci \u0141upk\u00f3w) i dalej szlakiem Karpat do Giraltovce. G\u0142\u00f3wne zadania inwestycyjne projektu to: 1)w Ustrzykach Dolnych w miejscu starej rafinerii nafty powstanie przestrze\u0144 na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci Bieszczadzkiego Centrum Dziedzictwa Kulturowego, 2)w Zag\u00f3rzu powstanie Skweru Pami\u0119ci Obro\u0144c\u00f3w W\u0119z\u0142a Zag\u00f3rskiego z 1918 r.( mini skansen kolejowy w formie skweru z wykorzystaniem obiekt\u00f3w techniki kolejowej w postaci: lokomotywy TKt48124 (1955r), semafora ramiennego oraz \u017curawia wodnego. Obok tych obiekt\u00f3w zostanie wyeksponowana pami\u0105tkowa tablica z QR kodami upami\u0119tniaj\u0105ca bohaterskie czyny Obro\u0144c\u00f3w W\u0119z\u0142a Zag\u00f3rskiego z 1918 r. ), 3)w Medzilaborcach adaptacja pomieszcze\u0144 w budynku Muzeum im. Andy\u2019ego Warhola na Muzeum I Wojny \u015awiatowej: prace adaptacyjne wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 (remont chodnika na ulicy Dobria\u0144skiego (od dworca kolejowego do Muzeum Andy\u2019ego Warhola \u2013 2080,00m2; remont parkingu przy ul. Mierowa \u2013 476,5m2;budowa parkingu przy cmentarzu - 533,5m2 oraz o\u015bwietlenie, system zabezpiecze\u0144, system monitoringu i wyposa\u017cenie Muzeum\u2013 eksponaty, sprz\u0119t wystawienniczy). 4)w Giraltovcach powstanie Dom S\u0142owacko-Polski tworz\u0105c pomieszczenia do prezentacji dziedzictwa zar\u00f3wno dla partner\u00f3w s\u0142owackich, jak i polskich, Dzia\u0142aniom inwestycyjnym towarzysz\u0105 projekty mi\u0119kkie: 1)Impreza kulturalna w ka\u017cdej z czerech miejscowo\u015bci oraz w Chyrowie 2)Konferencja naukowa dotycz\u0105ca dziedzictwa karpackiego .Tematem b\u0119dzie tak\u017ce historyczno\u015b\u0107 linii kolejowej oraz jej znaczenie dla projektu", "BENEFICJENT": "POWIAT BIESZCZADZKI", "TYTUL": "Otwieramy wrota Karpat. Dziedzictwo kulturowe \u0142uku karpackiego w nowej ods\u0142onie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4729940.60", "WARTOSC": "5564636.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 75 os. starszych/niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych z terenu pow. kro\u015bnie\u0144skiego, p. M. Korosno, pow. bieszczadzkiego i pow. sanockiego poprzez utworzenie 3 Dziennych Dom\u00f3w Pomocy w okresie 01.03.2018-31.12.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 75 OS/niesamodzielnych, w tym ON z terenu pow. kro\u015bnie\u0144skiego, p. M. Krosno, bieszczadzkiego i sanockiego, kt\u00f3rych stan zdrowia nie wymaga leczenia w warunkach szpitalnych, uniemo\u017cliwia jednak samodzielne wykonywanie co najmniej jednej z podst. czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: ? utworzone zostanie 3 DDP ? 30 os. niesamodzielnych zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w Dziennym Domu Pomocy w Ustrzykach Dolnych, 30 os. w Korczynie i 15 os. w Zboiskach. ? u 60% uczestnik\u00f3w proj. nast\u0105pi poprawa jako\u015bci i kofortu \u017cycia.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Przyjazny dom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4084532.62", "WARTOSC": "4805332.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma na celu pobudzanie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie m. Krosna, powiatu kro\u015bnienskiego i jasielskiego przez wspieranie samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 os\u00f3b bezrobotnych - d\u0142ugotrwale bezrobotnych i kobiet. Do projektu b\u0119d\u0105 przyjmowani r\u00f3wnie\u017c bezrobotni opiekunowie prawni posiadaj\u0105cy co najm. 3 dzieci w wieku do 18 roku \u017cycia oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin, prow. indywid. gosp. rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa. W wyniku realizacji projektu 85 z 100 uczestnik\u00f3w/czek za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i otrzyma wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 85 os\u00f3b uzyska wsparcie pomostowe finansowe przyznane przez okres od 6 do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia (uruchomienia) dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 od dzia\u0142a\u0144 rekrutacyjnych i oceny wst\u0119pnych zarys\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci zapisanych w formularzu rekrutacyjnym. Kolejnym etapem b\u0119dzie realizacja bloku szkoleniowo-doradczego przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142. gosp. B\u0119dzie si\u0119 on sk\u0142ada\u0142 z doradztwa grupowego oraz indywidualnego - \u0142\u0105cznie 12 godz./osob\u0119. Ca\u0142o\u015b\u0107 uzupe\u0142ni blok szkoleniowy - 35 godz./osob\u0119 z zakresu prawa, marketingu oraz sporz\u0105dzania biznes plan\u00f3w. Kolejnym zadaniem b\u0119dzie przygotowanie wniosk\u00f3w o wsparcie wraz z biznes planami oraz praca Komisji Oceny Wniosk\u00f3w. Efektem prac KOW b\u0119dzie utworzona lista rankingowa Wniosk\u00f3w. Uczestnicy po podpisaniu um\u00f3w o wsparcie na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci oraz um\u00f3w na wsparcie pomostowe b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 i rozlicza\u0107 otrzyman\u0105 bezzwrotn\u0105 pomoc. Przez ca\u0142y okres 12 miesi\u0119cy od za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uczestnicy mog\u0105 korzysta\u0107 z doradztwa indywidualnego po za\u0142. dzia\u0142. gosp. Kwota dofinansowania projektu to 4 805 332,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 138 266,75 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.08.2016r. do 30.06.2018r.", "BENEFICJENT": "INNOVO INNOWACJE W BIZNESIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1593951.57", "WARTOSC": "2124242.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Idea projektu Porta Rusica - z Po\u0142onin w Bieszczady nawi\u0105zuje do historycznego traktu Porta Rusica. Szlak handlowy Porta Rusica powsta\u0142 w XIX w. i uchodzi za najstarszy trakt handlowy wybudowany na G\u00f3rnych W\u0119grzech. \u0141\u0105czy\u0142 Michalowce z Baligrodem, wi\u00f3d\u0142 przez Ruske, Prze\u0142\u0119cz nad Roztokami do Roztok. Na najlepiej zachowanym odcinku widoczne s\u0105 osi\u0105gni\u0119cia \u00f3wczesnej my\u015bli technologicznej (przepusty, mostki, rogatki, s\u0142upki kilometrowe). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania przyrodniczego i kulturowego potencja\u0142u pogranicza polsko-s\u0142owackiego (powiat leski, okres Snina). Cel ten b\u0119dzie realizowany przez 3 cele szczeg\u00f3\u0142owe: stworzenie zintegrowanego produktu turystycznego Porta Rusica, zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci przyrodniczego i kulturowego potencja\u0142u pogranicza polsko-s\u0142owackiego oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci turyst\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie zr\u00f3wnowa\u017conej turystyki rowerowej. W projekcie przewidziano 4 zadania: wytyczenie, oznakowanie Porta Rusica i infrastruktura towarzysz\u0105ca, adaptacja istniej\u0105cych szlak\u00f3w i \u015bcie\u017cek rowerowych na zr\u00f3wnowa\u017con\u0105 tras\u0119 \u201esingletrack\u201d, cykl konferencji, szkole\u0144 dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnych i przewodnik\u00f3w oraz cykl dzia\u0142a\u0144 promuj\u0105cych zr\u00f3wnowa\u017con\u0105 turystyk\u0119 rowerow\u0105. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: stworzenie transgranicznego produktu turystycznego Porta Rusica, obejmuj\u0105cego 59,75 km nowych, zmodernizowanych lub udoskonalonych transgranicznych \u015bcie\u017cek rowerowych (w tym tras\u0119 \u201esingletrack\u201d) wraz z infrastruktur\u0105 (tablice edukacyjne, wiaty, wie\u017ce widokowe). Stworzeniu produktu turystycznego Porta Rusica towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105: dzia\u0142ania edukacyjne (8), dzia\u0142ania promuj\u0105ce dziedzictwo kulturowe i przyrodnicze pogranicza: 2 konferencje, 2 eventy, w tym rajd rowerowy, przygotowanie e-narz\u0119dzi (interaktywna mapa szlak\u00f3w rowerowych, aplikacja na smartfony) oraz strona www z kodami QR i publikacje promuj\u0105ce potencja\u0142 pogranicza (mapy, album). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 3 instytucji: 2 z Polski i 1 ze S\u0142owacji przez 24 miesi", "BENEFICJENT": "POWIAT LESKI", "TYTUL": "Porta Rusica - z Po\u0142onin w Bieszczady", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3827714.05", "WARTOSC": "4503193.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci rozumianej jako wspieranie samozatrudnienia przez doprow. do powstania min. 70 nowych mikroprzedsi\u0119b. izapewnienie ich trwa\u0142o\u015bci dzi\u0119ki wykorzyst. dost\u0119pnych instrument\u00f3w wsparcia do 31.01.2022 r.Grup\u0105 docelow\u0105 jest 80 os\u00f3b bezrobotnych, biernych zawodowo i pracuj\u0105cych zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dg w wieku 30 lat i wi\u0119cej (od dnia 30urodzin), w tym:a) 50 os. w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,o niskich kwalifikacjach (co najmniej 60% UP);b) 18 os. ubogich pracuj\u0105cych, os. zatrudn. na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w zlece\u0144;c) 2 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin \u2013 osoby posiadaj\u0105ce nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105 lub cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnym i rentowym ztytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa.B\u0119d\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC w m. Krosno, pow. kro\u015bnie\u0144skim lub jasielskim.W wyniku realizacji p.70 z 80 uczestnik\u00f3w/czek za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i otrzyma wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 70 os\u00f3buzyska wsparcie pomostowe finansowe przyznane przez okres do 12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Realizacja p. rozpocznie si\u0119 od dzia\u0142a\u0144 rekrutac. i oceny wst\u0119pnych zarys\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci zapis. w formularzu rekrutacyjnym. Kolejnym etapem b\u0119dzie realizacja szkolenia \"ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\" - 40 godz./osob\u0119. Kolejnym zadaniem b\u0119dzie przygot. wniosk\u00f3w o wsparcie wraz z biznes planami i praca Komisji Oceny Wniosk\u00f3w. Efektem prac KOW b\u0119dzie utworzona lista rankingowa Wniosk\u00f3w. Uczestnicy po podpis. um\u00f3w o wsparcie na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci ium\u00f3w na wsparcie pomostowe b\u0119d\u0105 realiz. i rozlicza\u0107 otrzyman\u0105 bezzwrotn\u0105 pomoc. Przez ca\u0142y okres 12 m-cy od za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uczestnicy p. musz\u0105 j\u0105 rzeczywi\u015bcie prowadzi\u0107.Projekt realiz. od 01.03.2020 r. do 31.11.2021 r.", "BENEFICJENT": "INNOVO INNOWACJE W BIZNESIE SP. O.O.", "TYTUL": "M\u00f3j szef - to ja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.99}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1966560.00", "WARTOSC": "2313600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP w Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 89 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: - osoby od 50 roku \u017cycia - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - kobiety - osoby niepe\u0142nosprawne - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1308394.80", "WARTOSC": "1539288.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez zapewnienie opieki nad 150 osobami niesamodzielnymi, zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (90K/60M) z powiatu kro\u015bnie\u0144skiego, w tym 34 le\u017c\u0105cymi oraz minimum 50% starszymi - \u015bwiadcze\u0144 geriatrycznych, ambulatoryjnych, rehabilitacji. Projekt DDOM DUKLA realizowany w okresie sierpie\u0144 2019r. \u2013 czerwiec 2022r. poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia UP oraz przyczyni si\u0119 do wyd\u0142u\u017cenia okresu aktywno\u015bci na rynku pracy ich opiekun\u00f3w. Pacjenci DDOM spe\u0142ni\u0105 kryteria dost\u0119pu opisane w Regulaminie Konkursu i Za\u0142. 19 do Konkursu oraz SZOOP woj. Podkarpackiego. Projektodawca wyodr\u0119bni\u0142 DDOM na powierzchni 538 m.kw. z 2500m.kw powierzchni u\u017cytkowej. Wszystkie pomieszczenia wydzielone na potrzeby DDOM spe\u0142ni\u0105 wymogi standardu opisane w za\u0142\u0105czniku nr 19 do Regulaminu i 8 regu\u0142 racjonalnego projektowania. Reg. Org. zosta\u0142 zatwierdzony i nadany zostanie kod charakteryzuj\u0105cy specjalno\u015b\u0107 kom\u00f3rki organizacyjnej (2200 - dzienny o\u015brodek opieki geriatrycznej) zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia z dnia 17 maja 2012 r. w sprawie systemu resortowych kod\u00f3w identyfikacyjnych oraz szczeg\u00f3\u0142owego sposobu ich nadawania (Dz. U. poz. 594). Dla uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 realizowane \u015bwiadczenia zawarte w wykazie okre\u015blonym w za\u0142\u0105czniku 19 do Regulaminu konkursu. Kierowanie do DDOM odbywa si\u0119 na podstawie skierowania (za\u0142. nr 1) oraz karty oceny stanu klinicznego, sporz\u0105dzanej z zastosowaniem skali poziomu samodzielno\u015bci (skala Barthel punkty 40-65) (za\u0142. nr 2). Zlikwidowane zostan\u0105 bariery dla pacjent\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (winda szpitalna) a UP potrzebuj\u0105cy dowo\u017ceni i odwo\u017ceni b\u0119d\u0105 karetk\u0105. Wniosk. wykona adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakupi wyposa\u017cenie i zapewni UP bezp\u0142atn\u0105 opiek\u0119 WTM, IPW i COG 5 dni w tygodniu od 8.00 do 16.00 z bezp\u0142atnym transp. i wy\u017cywieniem przez 34 miesi\u0105ce. Okres trwa\u0142o\u015bci do 31 grudnia 2025.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MEDICUS-DUKLA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny\u00a0Dom\u00a0Opieki\u00a0Medycznej\u00a0im.\u00a0\u015aw.\u00a0Jana\u00a0w\u00a0Dukli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3088586.02", "WARTOSC": "3633630.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Cel G\u0142\u00f3wny Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 19 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON) poprzez zatrudnienie w Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej (ZAZ) dzia\u0142aj\u0105cego przy Polskim Stowarzyszeniu na Rzecz Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 Ko\u0142o w Rymanowie (PSONI) od 01.05.2017r. do 30.06.2019r. Grupa docelowa: Uczestnikami projektu (dalej UP) jest 19 ON (9K,7M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkarpackie, powiat: brzozowski, kro\u015bnie\u0144ski, sanocki osoby o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w wieku aktywno\u015bci zawodowej Zadania: 1. SZKOLENIA (bhp i edukacyjno - instrukta\u017cowe) w zakresie: zasad przygotowywania posi\u0142k\u00f3w i wyrob\u00f3w cukierniczych i dekorowania oraz z umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi klienta. 2. DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 LOKALU: Organizacja miejsc pracy dla ON poprzez utworzenie lokalu cukierniczo - gastronomicznego oraz dostosowanie go potrzeb ON i wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t wysokiej jako\u015bci.Zatrudnienie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wymiarze 0,8 etatu w nowopowsta\u0142ym lokalu przez 26 miesi\u0119cy 3. REHABILITACJA SPO\u0141ECZNO - LECZNICA: Organizacja i przeprowadzenie rehabilitacji spo\u0142ecznej, zawodowej i leczniczej poprzez opracowanie i realizacj\u0119 Indywidualnych Program\u00f3w Rehabilitacji (IPR) dla UP. G\u0142\u00f3wne rezultatu: 1) Odsetek uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podj\u0119li dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 \u2013 46% 2) Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie \u2013 12% 3)Odsetek Uczestnik\u00f3w projektu,kt\u00f3rzy po opuszczeniu programu b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0107 paracy - 56%", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "ZAZ/SMAK - lokal cukierniczo -gastronomiczny Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w Rymanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1258366.86", "WARTOSC": "1480431.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b starszych i niesamodzielnych poprzez utworzenie DDOM w Iwoniczu-Zdroju dla 150os. niesamodzielnych, w tym min. 75os. powy\u017cej 65 r.\u017c. z pow. kro\u015bnie\u0144skiego w okresie 01.2019-12.2021. Grupa docelowa: 150os, w tym 95K zam. pow. kro\u015bnie\u0144ski, woj. podkarpackie dalej zwanymi pacjentami, w tym co najmniej 75os. w wieku 65+, kt\u00f3re w ocenie skal\u0105 Barthel otrzymali 40-65pkt., maj\u0105 prawo do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych na zasadach okre\u015blonych w przepisach ustawy o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych i: - s\u0105 bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, a ich stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrowotnej, a tak\u017ce doradztwa w zakresie organizacji opieki i leczenia osoby niesamodzielnej lub - pacjenci, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko hospitalizowania w najbli\u017cszym czasie lub kt\u00f3rym w okresie ostatnich 12 msc. udzielone zosta\u0142y \u015bwiadczenia zdrowotne z zakresu leczenia szpitalnego. Zadania: 1. Adaptacja i wyposa\u017cenie w sprz\u0119t DDOM w Iwoniczu-Zdroju. 2. Funkcjonowanie DDOM w Iwoniczu-Zdroju 3. Dzia\u0142ania edukacyjne G\u0142\u00f3wne zak\u0142adane wska\u017aniki: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 15 szt. 2. Poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej u co najmniej 80% os\u00f3b niesamodzielnych b\u0119d\u0105cych podopiecznymi DDOM w Iwoniczu-Zdroju \u2013 120, w tym 78K 3. Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie \u2013 150 os., w tym 95K 4. Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi \u2013 1 szt. 5. Liczba pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144cz\u0105 ca\u0142y zaplanowany cykl usprawniania \u2013 135 os., w tym 88K", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROMOCJI ZDROWIA SANVIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Iwoniczu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5949405.00", "WARTOSC": "6999300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny p.: wzrost kwalifikacji zawodowych u min.720 (367K) z 1800 (918K) os\u00f3b doros\u0142ych ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na terenie subregionu \"SK\" \u00ad powiat kro\u015bnie\u0144ski grodzki, kro\u015bnie\u0144ski ziemski, jasielski, brzozowski, sanocki, leski, bieszczadzki, strzy\u017cowski \u00ad (woj. podkarpackie) poprzez uczestnictwo w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w okresie od 01.01.2019 r. do 31.12.2021 r. Gr. docelowa to 1800 os. (918 K) doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby starsze i o niskich kwalifikacjach. Min. 60% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach i/lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W.obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 18 rok \u017cycia maj\u0105ce miejsce zamieszkania (w rozum. Kodeksu Cywilnego), zatrudnienia lub pobierania nauki na terenie subregionu \"SK\", lub spoza subregionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansowania kurs na terenie obj\u0119tym projektem oraz zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. 918 UP to b\u0119d\u0105 K, 1080 (551K) to os. o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W. zak\u0142ada, i\u017c 25% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. niepracuj\u0105ce. W. przewidzia\u0142 realiz. szkole\u0144 (dost\u0119pnych w BUR i poza BUR), prowadz\u0105cych do uzyskania kwalifikacji w rozumieniu ustawy z dnia 22 grudnia 2015 r. o Zintegrowanym Systemie Kwalifikacji (Dz. U. z 2017 r. poz. 986 i 1475). \u015acie\u017cka uczestnictwa w p. dla ka\u017cdego UP przewiduje walidacj\u0119 i certyfikacj\u0119 nabytych na szkoleniach umiej\u0119tno\u015bci. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119cie w trakcie realizacji projektu: \u00ad W.i Partner zak\u0142adaj\u0105, \u017ce minimum 40% UP, tj. 720 os. (367K) nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na nowe kwalifikacje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1107851.91", "WARTOSC": "1437143.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt 3 partner\u00f3w: Fundacji Bieszczadzkiej Kolejki Le\u015bnej, Gminy Zemplinke Hamry i Gminy Osadne polega na stworzeniu wsp\u00f3lnej oferty, produktu turystycznego w postaci trasy wycieczkowej prowadz\u0105cej od stacji kolejki w\u0105skotorowej Majdan, przez Balnic\u0119 (podr\u00f3\u017c kolejk\u0105 w\u0105skotorow\u0105), do Osadnego wzd\u0142u\u017c trasy kolejki w\u0105skotorowej Osadne-Udava (pieszo lub rowerem ) i dalej do Zemplinskich Hamr\u00f3w (autokar) gdzie czeka atrakcja w postaci kolejki na ko\u0142ach oferuj\u0105cej podr\u00f3\u017c po historycznej trasie kolejki w\u0105skortorowej Snina -Vihorlat. W zakres projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: - budowa stalowej wiaty celem rozbudowy skansenu i ochrony historycznych eksponat\u00f3w kolejki w\u0105skotorowej w Majdanie wraz z konserwacj\u0105 i zabezpieczeniem tych eksponat\u00f3w, - zakup i udost\u0119pnienie turystom mobilnej aplikacji jako nowoczesnej formy udost\u0119pniania zabytku jakim jest Bieszczadzka Kolejka Le\u015bna, - zakup i instalacja monitor\u00f3w interaktywnych z informacjami dla turyst\u00f3w w Majdanie, - organizacja rajd\u00f3w szkoleniowych w Polsce i na S\u0142owacji dla przedstawicieli bran\u017cy turystycznej z terenu obj\u0119tego projektem, - odnowienie drogi po by\u0142ej trasie kolejki w\u0105skotorowej Snina \u2013 Vihorlat, - budowa stacji i zakup drogowego poci\u0105gu ko\u0142owego w Zemplinskich Hamrach, - budowa Centrum informacji turystycznej w Osadnem, - zakup i udost\u0119pnienie turystom mobilnej aplikacji \u201eKolejka w\u0105skotorowa Snina \u2013 Vihorlat\u201d, - zakup i udost\u0119pnienie turystom mobilnej aplikacji \u201eKolejka w\u0105skotorowa Osadne - Udava\u201d. Trwa\u0142ym rezultatem projektu poza infrastruktur\u0105 b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lny polsko-s\u0142owacki produkt turystyczny w postacie propozycji trasy wycieczkowej \u0142\u0105cz\u0105cej oferty trzech partner\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIESZCZADZKIEJ KOLEJKI LE\u015aNEJ", "TYTUL": "\u201eKarpackie kolejki \u2013 podr\u00f3\u017c \u015bladami karpackich kolejek w\u0105skotorowych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4169352.69", "WARTOSC": "4905120.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym (CG) projektu (P) jest zmniejszenie wykluczenia spo\u0142ecznego i poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez reintegracj\u0119 zawod. i spo\u0142. 520 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., z terenu pow. bieszczadzkiego (PB), sanoskiego (PS), brzozowskiego (PBRZ), kro\u015bnie\u0144skiego (PK), przemyskiego (PP) i m. Przemy\u015bl (m.P) w okresie od 01.07.2018 do 31.03.2020 r. Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 CG przyczyni si\u0119 do \u0142agodzenia barier powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy ww. os. oraz do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP. CG P zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie: Wsparcia: ? psychologa ? doradcy zawod. ? prawnika ? doradcy klienta Udzia\u0142 w: ? treningu motywacyjnym ? treningu poszukiwania pracy i przedsi\u0119biorczo\u015bci ? warsztatach ABC profesjonalnego wizerunku ? CIS ? szkoleniach zawodowych i kompetencyjnych ? sta\u017cach ? zatrudniniu subsydiowanym W wyniku realizacji P: ? dzi\u0119ki szkoleniom/kursom: ? 50 os. otrzyma mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji ? 50 os. otrzyma mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kompetencji ? dzi\u0119ki udzi\u0142owi w CIS 20 os. zmniejszy oddalenie od rynku pracy ? 163 os. odb\u0119dzie sta\u017ce zawodowe ? 30 os. podejmie zatrudnienie subsydiowane Dzia\u0142ania zaplanowane w P charakteryzuj\u0105 si\u0119 wielop\u0142aszczyznowym podej\u015bciem zar\u00f3wno w wymiarze organizacyjnym, jak i instrumentalnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: ? podniesienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych Uczestnik\u00f3w Projektu ? poprawy zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem na otwartym rynku pracy ? podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci interpersonalne ? pe\u0142nego uczestnictwa os\u00f3b (upodmiotowienia) w \u017cyciu spo\u0142ecznym poprzez osi\u0105gni\u0119cie w\u0142a\u015bciwego: ? dochodu ? zatrudnienia ? nieskr\u0119powanego dost\u0119p do d\u00f3br i us\u0142ug", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Droga do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-26", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1067417.20", "WARTOSC": "1411303.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie unikatowego produktu turystyki krajoznawczej, kulturowej i edukacyjnej w postaci Szlaku \u017bywej Archeologii. Szlak pozwoli na poznanie najcenniejszych znalezisk archeologicznych, wskazuj\u0105cych na to\u017csamo\u015b\u0107 kulturow\u0105. Zabytki archeologiczne pokazane zostan\u0105 w kontek\u015bcie krajobrazu naturalnego oraz w kontek\u015bcie \u015bwiadectw p\u00f3\u017aniejszego, historycznego dziedzictwa kulturowego. Unikatowo\u015b\u0107 projektu oparta jest m.in. na dodaniu do wykreowanego szlaku turystycznego trwa\u0142ych i profesjonalnie oferowanych element\u00f3w edukacyjnych i poznawczych: obserwacja upraw, zwierz\u0105t, sposob\u00f3w gospodarowania, \u017cycia w dawnych wiekach. Partnerzy wykonaj\u0105 m.in. sp\u00f3jny program inwestycyjny (rozwiniecie wcze\u015bniejszego wsp\u00f3lnego projektu) umo\u017cliwiaj\u0105cy prezentacj\u0119 archeologicznych \u015blad\u00f3w wsp\u00f3lnej prehistorii pogranicza. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119, po polskiej i s\u0142owackiej stronie: -oznakowanie szlaku oraz atrakcji na szlaku, -rekonstrukcj\u0119 pradziejowych: budowli obronnych, obiekt\u00f3w mieszkalnych, obiekt\u00f3w gospodarczych, pracowni rzemie\u015blniczych, sektor\u00f3w rolniczych i hodowlanych \u2013 tak, aby pokaza\u0107 najwa\u017cniejsze aspekty \u017cycia i gospodarki w pradziejach, oraz tak, aby pokaza\u0107 ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 kulturow\u0105 i wsp\u00f3ln\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 obszar\u00f3w po obu stronach granicy; wykorzystane zostan\u0105 techniki archeologii do\u015bwiadczalnej, -zbudowanie element\u00f3w infrastruktury turystycznej u\u0142atwiaj\u0105cych dost\u0119p do atrakcji na szlaku, -wdro\u017cenie nowoczesnych narz\u0119dzi informatycznych jako wsparcie dla turyst\u00f3w korzystaj\u0105cych ze szlaku, -przygotowanie i przeprowadzenie akcji promocyjnych, edukacyjnych oraz \u201ewydarze\u0144 na szlaku\u201d (rekonstrukcje historyczne). Kulturotw\u00f3rczy charakter projektu, prezentacja wsp\u00f3lnych dziej\u00f3w i rozwoju cywilizacyjnego obszaru Karpat przyczyni si\u0119 do efektywnego wykorzystywania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego dla osi\u0105gania cel\u00f3w spo\u0142ecznych i gospodarczych. Realizacja Projektu b\u0119dzie mia\u0142a charakter partnerski (wymiana wiedzy, do\u015bwiadcze\u0144, obiekt\u00f3w, rozwijanie kompetencji).", "BENEFICJENT": "MUZEUM PODKARPACKIE W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Archeologia \u017cywa jako unikatowy produkt turystyki kulturowej Karpat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1502954.70", "WARTOSC": "1768182.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP w Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (w tym samozatrudnienia) przez 90 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: - osoby od 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych, \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "5123010.14", "WARTOSC": "6858662.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Okres realizacji: 01.05.2017 \u2013 30.06.2019 Obszar realizacji: powiaty: kro\u015bnie\u0144ski ziemski i grodzki, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu kompetencji i kwalifikacji 337 przedsi\u0119biorc\u00f3w sektora M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119/oddzia\u0142/miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie subregionu \u201eSK\u201d woj. podkarpackiego tj. kro\u015bnie\u0144skiego grodzkiego i ziemskiego, jasielskiego, brzozowskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, strzy\u017cowskiego i ich 1045 os. (460K) pracownik\u00f3w, w terminie do VI.2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mikro (w tym os. samozatrudnione), ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa (i ich pracownik\u00f3w), kt\u00f3re maj\u0105 siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 albo miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na dzie\u0144 podpisania umowy promesy na obszarze subregionu \u201eSK\u201d woj. podkarpackiego tj.: kro\u015bnie\u0144skiego grodzkiego i ziemskiego, jasielskiego, brzozowskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, strzy\u017cowskiego. Oddzia\u0142/siedziba/miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b\u0119d\u0105 wpisane we w\u0142a\u015bciwym rejestrze lub ewidencji na moment z\u0142o\u017cenia wniosku. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: Liczba mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie -135 firm Zadania w ramach projektu: Projekt zak\u0142ada dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych wynikaj\u0105cych z diagnozy potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP. Zaplanowane zadania: ZAD. 1 WSPARCIE DLA SAMOZATRUDNIONYCH I MIKROPRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W ZAD. 2 WSPARCIE DLA MA\u0141YCH PRZEDSI\u0118BIORSTW ZAD. 3 WSPARCIE DLA \u015aREDNICH PRZEDSI\u0118BIORSTW ZAD. 4 WSPARCIE DLA GRUP PREFEROWANYCH ZAD. 5 WSPARCIE DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW UDZIELANE W RAMACH POMOCY PUBLICZNEJ ZAD. 6 WSPARCIE DORADCZE DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW UDZIELANE W RAMACH POMOCY PUBLICZNEJ ZAD. 7 PUNKTY OBS\u0141UGI PSF SUBREGIONU \u201eSK\u201d", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania Us\u0142ug Rozwojowych - subregion \"SK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5065473.83", "WARTOSC": "6819712.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu:Podmiotowy System Finansowania Us\u0142ug Rozwojowych - subregion \"SK\" Okres realizacji: 01.07.2019 \u2013 31.03.2022 Obszar realizacji: m. Krosno, powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu kompetencji i kwalifikacji 166 przedsi\u0119biorc\u00f3w sektora M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119/oddzia\u0142/miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie subregionu \u201eSK\u201d woj. podkarpackiego tj. m. Krosno, powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki i ich 513 (319K) pracownik\u00f3w, w terminie do III.2022 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mikro (w tym os. samozatrudnione), ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa (i ich pracownik\u00f3w), kt\u00f3re maj\u0105 siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 albo miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na dzie\u0144 podpisania umowy promesy na obszarze subregionu \u201eSK\u201d woj. podkarpackiego tj.: m. Krosno, powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki. Oddzia\u0142/siedziba/miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b\u0119d\u0105 wpisane we w\u0142a\u015bciwym rejestrze lub ewidencji na moment z\u0142o\u017cenia wniosku. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: Liczba mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie - 67 firm Zadania w ramach projektu: Projekt zak\u0142ada dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych wynikaj\u0105cych z diagnozy potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP. Zaplanowane zadania: ZAD. 1 WSPARCIE DLA SAMOZATRUDNIONYCH I MIKROPRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W W RAMACH POMOCY DE MINIMIS ZAD. 2 WSPARCIE DLA MA\u0141YCH PRZEDSI\u0118BIORSTW W RAMACH POMOCY DE MINIMIS ZAD. 3 WSPARCIE DLA \u015aREDNICH PRZEDSI\u0118BIORSTW W RAMACH POMOCY DE MINIMIS ZAD. 4 WSPARCIE DLA GRUP PREFEROWANYCH W RAMACH POMOCY DE MINIMIS ZAD. 5 WSPARCIE DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW UDZIELANE W RAMACH POMOCY PUBLICZNEJ ZAD. 6 WSPARCIE DORADCZE DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW UDZIELANE W RAMACH POMOCY PUBLICZNEJ ZAD. 7 PUNKTY OBS\u0141UGI PSF SUBREGIONU \u201eSK\u201d", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania Us\u0142ug Rozwojowych - subregion \"SK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1367648.30", "WARTOSC": "1608998.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP w Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (w tym samozatrudnienia) przez 80 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: - osoby od 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych, \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "882037.12", "WARTOSC": "1039277.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci transgranicznej edukacji specjalistycznej i zawodowej poprzez podniesienie kompetencji nauczycieli i uczni\u00f3w, wzbogacenie oferty edukacyjnej \u0142\u0105cz\u0105cej teori\u0119 z praktyk\u0105, podj\u0119cie aktywnej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym z wymiana dobrych praktyk na obszarze polsko-s\u0142owackim w ten spos\u00f3b wspieraj\u0105c ich adaptacj\u0119 i atrakcyjno\u015b\u0107 na lokalnym rynku pracy w okresie IX.2019-VIII.2021 Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. za pomoc\u0105 pionierskich dzia\u0142a\u0144, przez por\u00f3wnanie tre\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie gastronomii i mechaniki na poziomie szko\u0142y \u015bredniej w polsko s\u0142owackim regionie transgranicznym i uwzgl\u0119dnienie istotnych wniosk\u00f3w tej analizy przy opracowywaniu optymalnego modelu edukacji teoretycznej i praktycznej. Grupa docelowa: uczniowie z PL i SK, nauczycieli z PL i SK Zadania w projekcie: 1. Wsp\u00f3lne doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie mechaniki 2. Wsp\u00f3lne doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie gastronomii 3. Wsp\u00f3lne doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i podnoszenie kwalifikacji zawodowych nauczycieli 4. Do\u015bwiadczenia zawodowe poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk zawodowych dla m\u0142odzie\u017cy 5.Promocja 6.Zarz\u0105dzanie projektem G\u0142\u00f3wne rezultaty: wzrost kompetencji nauczycieli i uczni\u00f3w z Polski i S\u0142owacji, stworzenie naturalnych warunk\u00f3w pracy, nawi\u0105zanie trwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze transgranicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1176146.40", "WARTOSC": "1392146.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Cel: U\u0142atwienie powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka 35 rodzicom/opiekunom prawnym (33 kobietom i 2 m\u0119\u017cczyznom) z GM Krosno i powiatu kro\u015bnie\u0144skiego poprzez utworzenie 30 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Kro\u015bnie w okresie 30 miesi\u0119cy od 01.03.2020 do 31.12.2022. Grupy docelowe: osoby, kt\u00f3re maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 35 os\u00f3b (33 K i 2 M) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria dost\u0119pu, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: Struktura GD: ? os. pracuj\u0105ce powracaj\u0105ce po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich (23 os\u00f3b, tj. 22K+1M), ? osoby bezrobotne (8K), ? osoby bierne zawodowo (3K+1M) g\u0142\u00f3wne rezultaty: ? lb. os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie na poziomie 35 os\u00f3b, ? lb. utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat trzech - 30 sztuk ? lb. os. bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem - 8 os. zadania: 1. wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka", "BENEFICJENT": "PIOTR GUZIK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Guziczek\" - wsparcie rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3184372.42", "WARTOSC": "3746320.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 90 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (54K/36M), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. podkarpackiego w 6 powiatach: bieszczadzkim, brzozowskim, jasielskim, kro\u015bnie\u0144skim, leskim, sanockim, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj.: osoby w wieku od 50 roku \u017cycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kobiety i osoby niepe\u0142nosprawne. Wsparciem r\u00f3wnie\u017c chcemy obj\u0105\u0107 os. o niskich kwalifikacjach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w 6 powiatach woj. podkarpackiego poprzez przygotowanie 90 bezrobotnych oraz biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy do prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Aby zrealizowa\u0107 ten cel Wnioskodawca zaplanowa\u0142 w projekcie takie instrumenty wsparcia (merytoryczne i finansowe), kt\u00f3re pozwol\u0105 na wyposa\u017cenie tych os\u00f3b w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje, aby wspiera\u0107 mo\u017cliwo\u015bci ich samorealizacji oraz rozw\u00f3j zawodowy poprzez prowadzenie w\u0142asnej firmy. Projekt przewiduje takie formy wsparcia jak: doradztwo przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142 gosp, szkolenie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje i wsparcie pomostowe (finansowe oraz indywidualne i grupowe doradztwo po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142 gosp). U\u0142atwi\u0105 one UP wyeliminowanie barier i problem\u00f3w oraz zagwarantuj\u0105 stabilno\u015b\u0107 na rynku pracy. Posiadanie zatrudnienia decyduje o samodzielno\u015bci finansowej i daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 samorealizacji. Rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie 75 miejsc pracy (72 nowe przedsi\u0119biorstwa oraz 3 etaty pracownik\u00f3w zatrudnionych przez UP). Przyczyni si\u0119 do poprawy sytuacji spo\u0142eczno - gospodarczej w regionie.Projekt b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 pozytywnie na sektor MM\u015aP w woj. podkarpackim i wzrost jego konkurencyjno\u015bci oraz wp\u0142ynie na popularyzacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie nowych miejsc pracy i budowanie postaw kreatywnych w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKIE FORUM EUROPEJSKIE", "TYTUL": "Skuteczny przedsi\u0119biorca - od pomys\u0142u do biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1073578.90", "WARTOSC": "1263034.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP w Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: - osoby od 50 roku \u017cycia - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - kobiety - osoby niepe\u0142nosprawne - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4072802.62", "WARTOSC": "4791532.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Projekt ma na celu pobudzanie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie m. Rzesz\u00f3w i powiatu rzeszowskiego a tak\u017ce pow.sanockiego,kro\u015bnie\u0144skiego i ropczycko-s\u0119dziszowskiego przez aktywne wspieranie samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 os\u00f3b bezrobotnych - d\u0142ugotrwale bezrobotnych i kobiet. Do projektu b\u0119d\u0105 przyjmowani r\u00f3wnie\u017c bezrobotni rodzice/opiekunowie prawni posiadaj\u0105cy co najm. 3 dzieci w wieku do 18 roku \u017cycia oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin, prow. indywid. gosp. rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa b\u0119d\u0105cy Kobiet\u0105, os.d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, w wieku 50+ lub os. z niepe\u0142nsoprawno\u015bciami. W wyniku realizacji projektu 87 z 100 uczestnik\u00f3w/czek za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i otrzyma wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 87 os\u00f3b uzyska wsparcie pomostowe finansowe przyznawane przez okres od 6 do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia (uruchomienia)dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja projekt rozpocznie si\u0119 od dzia\u0142a\u0144 rekrutacyjnych i oceny wst\u0119pnych za\u0142o\u017ce\u0144 dzia\u0142alno\u015bci zapisanych w formularzu rekrutacyjnym. Kolejnym etapem b\u0119dzie realizacja bloku szkoleniowo-doradczego przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142. gosp. Z\u0142o\u017cony b\u0119dzie z doradztwa grupowego oraz indywidualnego - \u0142\u0105cznie 12 godz./osob\u0119. Ca\u0142o\u015b\u0107 uzupe\u0142ni blok szkoleniowy - 35 godz./osob\u0119 za zakresu prawa, marketingu oraz sporz\u0105dzania biznes plan\u00f3w. Kolejnym zadaniem b\u0119dzie przygotowanie wniosk\u00f3w o wsparcie wraz z biznes planami oraz praca Komisji Oceny Wniosk\u00f3w (skr\u00f3t KOW). Efektem prac KOW b\u0119dzie utworzona lista rankingowa Wniosk\u00f3w. Uczestnicy po podpisaniu um\u00f3w o wsparcie na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci oraz um\u00f3w na wsparcie pomostowe b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 i rozlicza\u0107 otrzyman\u0105 bezzwrotn\u0105 pomoc. Przez ca\u0142y okres 12 miesi\u0119cy od za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uczestnicy mog\u0105 korzysta\u0107 z doradztwa indywidualnego po za\u0142. dzia\u0142. gosp. Kwota dofinansowania projektu to 4 791 532,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 137 576,75 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.08.2016r. do 30.06.2018r.", "BENEFICJENT": "ISS PROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 - samozatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3462715.55", "WARTOSC": "4073783.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt \"DOTACJE NA START\"Okres real.: 01.07.2020r.- 30.09.2022 r.Obszar real.: powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, m.Krosno, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i zatrudnienia w ramach w\u0142asnej DG 71 os. bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku30lat i wi\u0119cej(od dnia 30 ur.), zamieszkuj\u0105cych na terenie1 z powiat\u00f3w wskazanych powy\u017cej,b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. wwieku50 lat i wi\u0119cej,os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os. o niskich kwalifikacjach,kobiet oraz bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku30-49 lat.Grup\u0105 docelow projektu b\u0119d\u0105 os. bezrobotne lub bierne zawodowo,zamieszkuj\u0105ce Podkarpacie(w rozumieniu KC) na terenie1 z powiat\u00f3w wskazanych powy\u017cej,zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenieDG, w wieku30 lat i wi\u0119cej b\u0119d\u0105ce w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy,tj.: os. w wieku50 lat i wi\u0119cej,os. d\u0142ugotrwale bezrobotne,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os. o niskich kwalifikacjach,kobiety oraz bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku30-49lat. Zrekrutowanych zostanie 84 os.fiz. (46K) spe\u0142niaj\u0105cych pow. kryteria.Priorytetowo traktowane b\u0119d\u0105 os. nale\u017c\u0105ce do pow. grupy,kt\u00f3re jednocze\u015bnie s\u0105 rodzicami/opiekunami prawnymi posiadaj\u0105cymi co najmniej3 dziecido18r.\u017c.oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnymi rentowym z tytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego,kt\u00f3rzy chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa. (spe\u0142nienie kryt. prem. 2). G\u0142\u00f3wny rezultat projektu:Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 71, w tym 40K, 31MZadania w ramach projektu:Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 indywidualnego i kompleksowego wsparcia odpowiadaj\u0105cego na potrzeby i oczek. grupy docelowej.Zadania:1. IDENTYFIKATOR PREDYSPOZYCJI PRZEDSI\u0118BIORCZYCH2. SZKOLENIA I DORADZTWO PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM DG3. SK\u0141ADANIE I OCENA WNIOSK\u00d3W O WSPARCIE FINANSOWE4. WSPARCIE FINANSOWE I POMOSTOWE NA ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "DOTACJE NA START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "932200.02", "WARTOSC": "1096705.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP w Kro\u015bnie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (w tym samozatrudnienia) przez 65 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Krosno. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych grup: 1. Osoby pzostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. osoby bezrobotne zw\u0142ascza: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych, 2. Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin \u2013 prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnym i rentowym z tytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 r\u00f3wnie\u017c bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, OzN oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Niemniej jednak udzia\u0142 tych os\u00f3b w projekcie nie mo\u017ce przekroczy\u0107 20% bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu, a udzielone im wsparcie ma doprowadzi\u0107 do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kro\u015bnie\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3972120.12", "WARTOSC": "4673082.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu 90 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD, kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017cenia przez nich 72 mikroprzedsi\u0119biorstw i ich dalszego funkcjonowania (minprzez 12 m-cy). G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG\u2013 9 -Liczba os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG\u201372 Grupa docelowa 90 os fiz (50K, 40M) zam. w rozumieniu KC w woj. podkarpackim (powiaty bieszczadzki, brzozowski, jasielski , kro\u015bnie\u0144ski, m. Krosno, leski, przemyski,m.Przemy\u015bl, strzy\u017cowski kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zaw oraz pracuj\u0105ce w wieku 30 lat i wi\u0119cej (od dnia 30 urodzin) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142 gosp w tym: 1.Os w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj., os w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os d\u0142ugotrwale bezrobotne, osz niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os o niskich kwalifikacjach, kobiety,2.Os ubogie pracuj\u0105ce, osy zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych),3. Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin osoby posiadaj\u0105ce nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105 lub cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezp emerym i rent z tyt prowadz gospodrolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa,zamierz. rozp prowadz DG, z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrowanych w CEIDG, KRS lub prowadz dzia\u0142 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 mcy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105p do proj. G\u0142\u00f3w dzia\u0142ania1.Ocena predysp kandyd do proj2. Wsparcie szkol grupowe przed rozpocz dzia\u0142 gosp (tem: rozpocz i prowadz dzia\u0142 gosp,rozliczenia,biznes planny,analizy finans,rozliczenia podatkowe). 4.Szkol indyw poprawwiedz\u0119 UP.5 Udz \u015br. finansowych na przedsi\u0119 dla 72 UP. Wsp pomost dla 72 UP.Powstanie 72 mikroprzedsiebiorstw oraz utworzonych zostanie 7 nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 Twoj\u0105 Szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "7445052.44", "WARTOSC": "8758885.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "PP realizowany w partnerstwie Euroregionu\u201eTatry\u201d,WJT Presz\u00f3w i WJT \u017bylina s\u0142u\u017cy wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w w ramach FM Programu na obszarze obejmuj\u0105cym po stronie polskiej powiaty:nowotarski,tatrza\u0144ski,gorlicki,limanowski,nowos\u0105decki,chrzanowski,olkuski,my\u015blenicki z wy\u0142\u0105czeniem gminy Pcim,miasto na prawach powiatu Nowy S\u0105cz oraz po stronie s\u0142owackiej okresy:Star\u00e1 \u013dubov\u0148a,Bardejov,Ke\u017emarok,Levo\u010da,Poprad,Spi\u0161sk\u00e1 Nov\u00e1 Ves,Doln\u00fd Kub\u00edn,Tvrdo\u0161\u00edn, Ru\u017eomberok,Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161.\u015arodki przeznaczone b\u0119d\u0105 na realizacj\u0119 transgranicznych dzia\u0142a\u0144 na obszarze wsparcia PP-dopuszcza si\u0119 realizacj\u0119 mikrop. poza obszarem PP.Kluczowe wyzwanie wykraczaj\u0105ce poza granic\u0119 jednego kraju,jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w na ww.obszarze PP mo\u017ce by\u0107 skutecznie podj\u0119te tylko dzi\u0119ki efektowi synergii,jaki daje ukierunkowanie wsparcia na konkretny obszar tematyczny,kluczowe obszary docelowe i konkretne grupy docelowe w ramach PP.Wszystkie mikroprojekty b\u0119d\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Programu i PP oraz realizowa\u0107 dzia\u0142ania i wska\u017aniki.W ramach PP zapewnione zostanie merytoryczne,organizacyjne,finansowe wsparcie realizacji mikroprojekt\u00f3w na wydzielonym obszarze wsparcia.W wyniku podj\u0119tych przez PPP dzia\u0142a\u0144,podmioty uprawnione do sk\u0142adania wniosk\u00f3w otrzymaj\u0105 \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do programu.Po\u015brednio PP b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w.W rezultacie wsp\u00f3lne,wielop\u0142aszczyznowe dzia\u0142ania podejmowane przez mikrobeneficjent\u00f3w na rzecz zapewnienia wsp\u00f3lnej ochrony i wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w ramach zadania merytorycznego PP pozwol\u0105 na podniesienie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci pogranicza w zakresie dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stworzenie trwa\u0142ych,transgranicznych produkt\u00f3w opartych o to dziedzictwo i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do jego ochrony,promocji i rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \"TATRY\"", "TYTUL": "\u0141\u0105czy nas natura i kultura", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "879367.50", "WARTOSC": "1034550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P.jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych dla 12 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.Cel wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w i potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 i sprz\u0119\u017conymi niepe\u0142nospr.i ze znacznym i umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie i prowadzenie mieszkania wspomaganego dla 12 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (4K i 8M), zamieszkuj\u0105cych m. Krosno,powiat kro\u015bnie\u0144ski (w roz.KC). P. wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP. poprzez obj\u0119cie wsparciem 12 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i sprz\u0119\u017con\u0105 niepe\u0142n. oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug mieszkalnictwa wspomaganego obejmuj\u0105cych: poradnictwo specjalistyczne, us\u0142ugi opieku\u0144cze, us\u0142ugi asystenckie,\u015bwiadczone w zindywidualizowany spos\u00f3b, umo\u017cliwiaj\u0105ce kontrol\u0119 nad w\u0142asnym \u017cyciem, gwarantuj\u0105ce \u017ce indywidualne potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w s\u0105 na pierwszym miejscu.Dzia\u0142ania obj\u0119te projektem umo\u017cliwi\u0105 wzrost samodzielno\u015bci ON w zakresie zaspokajania podstawowych potrzeb \u017cyciowych na miar\u0119 indywidualnych mo\u017cliwo\u015bci,wzmocnienie samodzielnego funkcjonowania w \u015brodowisku zgodnie z osobistymi preferencjami i wyborami. Wsparcie udzielone w ramach projektu umo\u017cliwi ON \u017cycie w lokalnym \u015brodowisku a r\u00f3wnocze\u015bnie zapobiegnie instytucjonalizacji w domach pomocy spo\u0142ecznej.Zadanie realiz.b\u0119dzie w budynku,kt\u00f3ry wraz z otoczeniem jest w pe\u0142ni dostosowany do potrzeb ON.Infrastruktura obj\u0119ta projektem b\u0119dzie og\u00f3lnodost\u0119pna na r\u00f3wnych i niedyskryminuj\u0105cych zasadach. Wska\u017aniki projektu : L.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.,istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -12 L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-1 L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj\u0119tych us\u0142.spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lny - 12", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Mieszkania wspomagane dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w Potoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-05", "DATA_START": "2019-05-15", "DOFINANSOWANIE": "618113.89", "WARTOSC": "727192.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie transgranicznym Krosna i Medzilaborec. Partnerzy d\u0105\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug zwi\u0105zanych z transportem multimodalnym na obszarze pogranicza polsko-s\u0142owackiego. Cel projektu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 inwestycyjnych w projekcie tj. : 1) Modernizacja dworca autobusowego w Kro\u015bnie: - modernizacja wiat przystankowych, - przebudowa ci\u0105g\u00f3w pieszych z dostosowaniem ich dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez m.in. stosowanie obni\u017conych kraw\u0119\u017cnik\u00f3w oraz \u017c\u00f3\u0142tej, t\u0142oczonej kostki, - w celu poprawy komfortu i bezpiecze\u0144stwa podr\u00f3\u017cnych zamontowane zostan\u0105 tr\u00f3jj\u0119zyczne (PL-SK-ENG) elektroniczne rozk\u0142ady jazdy, wymienione zostanie o\u015bwietlenie i zamontowany zostanie monitoring, - z my\u015bl\u0105 o osobach niedowidz\u0105cych i niedos\u0142ysz\u0105cych zakupione zostan\u0105 systemy wizualnej i g\u0142osowej informacji pasa\u017cerskiej, - w celu poprawy komfortu oczekiwania na dane po\u0142\u0105czenie na terenie dworca zamontowane zostan\u0105 elementy ma\u0142ej architektury takie jak \u0142awki, donice oraz kosze, - na terenie dworca zamontowana zostanie tr\u00f3jj\u0119zyczna (PL-SK-ENG) tablica interaktywna prezentuj\u0105ca najwa\u017cniejsze informacje turystyczne z obszaru pogranicza polsko-s\u0142owackiego. 2) Modernizacja infrastruktury transportowej w Medzilaborcach: - monta\u017c 3 wiat przystankowych w s\u0105siedztwie g\u0142\u00f3wnych atrakcji turystycznych miasta, - monta\u017c 2 tr\u00f3jj\u0119zycznych (PL-SK-ENG) elektronicznych tablic z rozk\u0142adem jazdy, - w ramach zadania partner s\u0142owacki zakupi kolejk\u0119 turystyczn\u0105, kt\u00f3ra w sezonie letnim b\u0119dzie kursowa\u0107 pomi\u0119dzy dwoma dworcami kolejowymi. Trasa kolejki zostanie tak przygotowana, aby zaprezentowa\u0107 wszystkie najwa\u017cniejsze atrakcje turystyczne miasta m.in. galeri\u0119 sztuki nowoczesnej, mieszcz\u0105cej si\u0119 w miejscowym domu kultury, w kt\u00f3rej prezentowane s\u0105 prace Andy\u2019ego Warhola oraz jego braci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KROSNO", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej transportowi multimodalnemu w Kro\u015bnie i Medzilaborcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6810813.29", "WARTOSC": "8012721.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b pog\u0142\u0119bi\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i rozw\u00f3j polsko-s\u0142owackiego pogranicza, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturalnego obszaru. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - przygotowanie i aktualizacje dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, - organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, - zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, - wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuj\u0105 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 1. Ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego obszaru pogranicza tj.: Docenienie dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego pogranicza przez lokaln\u0105 ludno\u015b\u0107 oraz turyst\u00f3w spoza obszaru. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u, rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego oraz podniesienie konkurencyjno\u015bci obszaru.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6667611.52", "WARTOSC": "7844248.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Na pograniczu pl-sk ju\u017c od 15 lat realizowane s\u0105 ma\u0142e projekty wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142eczno\u015bci obu kraj\u00f3w. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia PPP dowodz\u0105, \u017ce w dalszym ci\u0105gu istnieje ogromne zapotrzebowanie na realizacj\u0119 tego typu dzia\u0142a\u0144-tylko w ramach PWT PL-SK 2007-2013 warto\u015b\u0107 z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w wynios\u0142a ponad 63,7 mln EUR na 22,3 mln EUR dost\u0119pnej alokacji. Dlatego niezwykle istotne jest wykorzystanie potencja\u0142u jakim jest zaanga\u017cowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w kszta\u0142towaniu wizerunku obszaru pogranicza oraz lepsze wykorzystanie jego walor\u00f3w. Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniu na tego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119cia PPP zaplanowali realizacj\u0119 PP, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowa\u0142 cel szczeg\u00f3\u0142owy I osi priorytetowej Programu. PPP zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 w realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem mikropr., tj. przygotowanie dok. wdro\u017ceniowych, organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikropr., przeprowadzenie szkole\u0144 dla wnioskodawc\u00f3w i benef., po\u015bredniczenie w wyszukiwaniu partner\u00f3w zagr., konsultacje w zakresie przygotowywania aplikacji, monitorowanie prawid\u0142owej realizacji mikropr., rozliczanie wydatk\u00f3w, przekazywanie beneficjentom refundacji, przedk\u0142adanie raport\u00f3w z post\u0119pu PP, a tak\u017ce realizacja zada\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105. PP skierowany jest do instytucji uprawnionych do aplikowania o \u015brodki Programu oraz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia i os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych ten teren, w szczeg\u00f3lno\u015bci turyst\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji szeregu mikropr. PP przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego. Rozw\u00f3j nowych form promocji, a tak\u017ce skuteczny spos\u00f3b wykorzystania zasob\u00f3w pogranicza to najwa\u017cniejsze, lecz nie jedyne wyzwania jakie b\u0119dzie realizowa\u0142 PP. Wzmacnianie dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy pl-sk, tworzenie lokalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy instytucjami, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodk\u00f3w unijnych dla podmiot\u00f3w o niewielkim potencjale finans. b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na wzrost znaczenia regionu oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA / ZDRU\u017dENIE KARPATSK\u00dd EUROREGI\u00d3N PO\u013dSKO", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "800117.50", "WARTOSC": "944117.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka 25 rodzicom/opiekunom prawnym (22 kobietom i 3 m\u0119\u017cczyznom) z powiatu M. Krosno i powiatu kro\u015bnie\u0144skiego w okresie 30 miesi\u0119cy od 01.03.2020 r. do 31.08.2022 r. poprzez utworzenie 20 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Niepublicznym \u017b\u0142obku \"Mali Odkrywcy\" w Kro\u015bnie. grupa docelowa projektu; Projekt adresowany jest do 25 rodzic\u00f3w / opiekun\u00f3w prawnych (R/O), w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w przypadku, gdy co najmniej jedno z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych powraca na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka, w tym: 1) osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym \u2013 \u0142\u0105cznie 10 os (8K,2M); 2) osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem do lat 3 \u2013 \u0142\u0105cznie 15 os (14K+1M). g\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu; 1. wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania g\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re znajd\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 jej poszukiwa\u0107 \u2013 min. 8 os liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka \u2013 min. 12 os Liczba miejsc opieki \u017c\u0142obkowej utworzonych w ramach projektu 20 szt", "BENEFICJENT": "KAROLINA WAC\u0141AWIK", "TYTUL": "Czas na \u017c\u0142obek II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3359073.58", "WARTOSC": "3951851.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Hlavn\u00fdm cie\u013eom projektu Sv\u00e4tomari\u00e1nska p\u00fa\u0165 (\"Svetlo z v\u00fdchodu\") je dobudovanie turistickej infra\u0161trukt\u00fary a ponuky ucelen\u00e9ho nov\u00e9ho produktu cestovn\u00e9ho ruchu, ktor\u00fd je in\u0161pirovan\u00fd najzn\u00e1mej\u0161ou p\u00fatnickou trasou Santiago de Compostela, ktor\u00e1 predstavuje najdlh\u0161iu p\u00fa\u0165 v\u00a0Eur\u00f3pe a vyzdvihuje kult\u00farne, pr\u00edrodn\u00e9, historick\u00e9, spolo\u010densk\u00e9 a duchovn\u00e9 hodnoty slovansk\u00e9ho n\u00e1roda vz\u0165ahuj\u00face sa k posolstvu a k Mari\u00e1nskym trad\u00edci\u00e1m. Pre n\u00e1\u0161 stredoeur\u00f3psky priestor m\u00e1 zna\u010dn\u00fd v\u00fdznam Stredoeur\u00f3pska mari\u00e1nska cesta, ktor\u00e1 sp\u00e1ja viac ako 150 mari\u00e1nskych p\u00fatnick\u00fdch miest v stredoeur\u00f3pskom regi\u00f3ne. N\u00e1vrh Sv\u00e4tomari\u00e1nskej p\u00fate (\u201eSvetlo z\u00a0V\u00fdchodu\u201c) odr\u00e1\u017ea \u00fazku nadv\u00e4znos\u0165 na spom\u00ednan\u00e9 trasy a\u00a0posil\u0148uje v\u00a0\u0161ir\u0161om kontexte celkov\u00fd rozvoj predmetn\u00e9ho regi\u00f3nu, \u010di u\u017e po str\u00e1nke ekonomickej, kult\u00farnej alebo duchovnej. Naplnenie hlavn\u00e9ho cie\u013ea projektu prispeje k dosiahnutiu v\u00fdsledkov Programu: \u00darove\u0148 povedomia n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov o pr\u00edrodnom a kult\u00farnom dedi\u010dstve cezhrani\u010dn\u00e9ho \u00fazemia. Projekt je rozdelen\u00fd na viacero \u00faloh, ktor\u00e9 s\u00fa obsahovo aj \u010dasovo a logicky prepojen\u00e9. Prvou a z\u00e1sadnou \u00falohou je vznik Medzisektorovej koordina\u010dnej skupiny, ktor\u00e1 bude zastre\u0161ova\u0165 nap\u013a\u0148anie cie\u013eov v dlhodobom horizonte. Jedn\u00fdm z hmatate\u013en\u00fdch v\u00fdstupov pr\u00e1ce koordina\u010dnej skupiny bude rozsiahly dokument \u0161t\u00fadia realizovate\u013enosti, ktor\u00fd bude detailne rozobera\u0165 nov\u00fd produkt v r\u00e1mci cel\u00e9ho \u00fazemia, apriori v miestach invest\u00edci\u00ed a okrem in\u00e9ho bude rie\u0161i\u0165 n\u00e1vrh ch\u00fdbaj\u00facej infra\u0161trukt\u00fary,ako aj napojenie na existuj\u00face turistick\u00e9 resp. p\u00fatnick\u00e9 trasy. Dokument bude sl\u00fa\u017ei\u0165 ako v\u00fdchodiskov\u00fd pre \u010fal\u0161ie rozvojov\u00e9 projekty investi\u010dn\u00e9ho aj neinvesti\u010dn\u00e9ho charakteru v celom programovom \u00fazem\u00ed. S\u00fabe\u017ene so \u0161t\u00fadiou sa bude realizova\u0165 marketingov\u00fd koncept nov\u00e9ho medzin\u00e1rodn\u00e9ho produktu cestovn\u00e9ho ruchu, nevyhnutn\u00fd pre kvalitn\u00fa a \u00faspe\u0161n\u00fa komunik\u00e1ciu produktu s cie\u013eom medzin\u00e1rodnej konkurencieschopnosti. Komunik\u00e1cia tvor\u00ed samostatn\u00fa \u00falohu v projekte vzh\u013eadom na o\u010dak\u00e1van\u00e9 a merate\u013en\u00e9 v\u00fdstupy a bude rozdelen\u00ed na tradi\u010dn\u00e9 a inovat\u00edvne met\u00f3dy propag\u00e1cie", "BENEFICJENT": "PRE\u0160OVSK\u00dd SAMOSPR\u00c1VNY KRAJ", "TYTUL": "Sv\u00e4tomari\u00e1nska p\u00fa\u0165 (\"Svetlo z v\u00fdchodu\")", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4238440.00", "WARTOSC": "4986400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 1600 mieszka\u0144c\u00f3w m.Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosno w okresie 10.2017-12.2019 r. poprzez doposazenie 1 i utworzenie 3 nowych wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta oraz utworzeniu wypo\u017cyczalni w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 1600 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4209428.89", "WARTOSC": "4952269.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 2040 mieszka\u0144c\u00f3w pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w w okresie 1.2020-12.2022 r. poprzez doposa\u017cenie 4 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug szkoleniowych i doradczych dla ich opiekun\u00f3w faktycznych. Szkolenia/doradztwo zaplanowano dla 40 opiekun\u00f3w faktycznych, sprz\u0119t zostanie wypo\u017cyczony dla 2000 os\u00f3b niesamodzielnych Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu 4 wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta, w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce i organizacj\u0119 szkole\u0144/doradztwa dla ich opiekun\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie zdrowia, komfortu \u017cycia ich podopiecznych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: ? 2000 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego oraz ? ich 40 opiekun\u00f3w faktycznych kt\u00f3rzy zostn\u0105 przeszkoleni z zakresu opieki i rehabiliacji", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2485674.97", "WARTOSC": "2924323.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt \"WSPARCIE W STARCIE\" Okres realizacji: 01.07.2016 r. - 31.05.2018 r. Obszar realizacji: powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, m.Krosno, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i zatrudnienia w ramach w\u0142asnej DG 71 os. bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku pow. 29r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych na terenie 1 z powiat\u00f3w: kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosna, jasielskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, brzozowskiego i strzy\u017cowskiego, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. od 50 r.\u017c, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 os. bezrobotne lub bierne zawodowo, zamieszkuj\u0105ce Podkarpacie (w rozumieniu KC) na terenie 1 z powiat\u00f3w: kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosna, jasielskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, brzozowskiego i strzy\u017cowskiego, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w wieku pow. 29 r.\u017c b\u0119d\u0105ce w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. od 50 r.\u017c, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety i os. niepe\u0142nosprawne. Zrekrutowanych zostanie 88os.fiz. (50K) spe\u0142niaj\u0105cych pow. kryteria. Priorytetowo traktowane b\u0119d\u0105 os. nale\u017c\u0105ce do pow. grupy, kt\u00f3re jednocze\u015bnie s\u0105 rodzicami/opiekunami prawnymi posiadaj\u0105cymi co najmniej 3 dzieci do 18r.\u017c. Os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y min. 20% GD (spe\u0142nienie kryt. prem. 1). G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: Liczba utworzonychmiejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 71, w tym 38K, 33M Zadania w ramach projektu: Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 indywidualnego i kompleksowego wsparcia odpowiadaj\u0105cego na potrzeby i oczekiwania grupy docelowej. Przewidziane zadania: 1. REKRUTACJA I PROMOCJA 2. SZKOLENIA I DORADZTWO PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM DG 3. SK\u0141ADANIE I OCENA WNIOSK\u00d3W O WSPARCIE FIN4. WSPARCIE FINANSOWE I POMOSTOWE NA ROZW\u00d3J PRZED W\u0142 DG mo\u017ce da\u0107 GD sz na akt zaw i sp, pop syt mat ich rodz oraz promocj\u0119 post przed w reg", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "WSPARCIE W STARCIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1383897.24", "WARTOSC": "1628114.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych, biernych zawodowo oraz poszukuj\u0105cych pracy w\u015br\u00f3d 72 os\u00f3b z powiat\u00f3w: bieszczadzkiego, kro\u015bnie\u0144skiego, leskiego, sanockiego oraz przemyskiego do 31.05.2018 roku Zak\u0142adane rezultaty: 1. 72 osoby uzyskaj\u0105 kwalifikacje po opuszczeniu programu 2. 72 osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 29 r. z. zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie 3. 72 osoby podnios\u0105 swoje kwalif. zawodowe zgodnie z potrzebami regionalnego rynku pracy (szkolenia+sta\u017ce) 4. 72 osoby podnios\u0105 swoje kompetencje mi\u0119kkie(poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe) 5. Wg poszczeg\u00f3lnych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej za\u0142o\u017conych w projekcie pomi\u0119dzy 30-39% znajd\u0105 zatrudnienie os. z poszczeg\u00f3lnych gr.: kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os 50+, os. o niskich kwalifikacjach, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne. Projekt skierowany jest do 72 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: bieszczadzkiego, leskiego, sanockiego, przemyskiego, kro\u015bnie\u0144skiego, os\u00f3b bezrobotnych, biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119p. grup - osoby od 50 roku \u017cycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych. Zadania w projekcie: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zawodowe: 1.1. Identyfikacja potrzeb UP poprzez indywidualne doradztwo zawodowe i psychologiczne 1.2.Poradnictwo zawodowe realizowane w formie: TRENINGU AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ 2. Szkolenia wg potrzeb (szkolenia specjalistyczne zako\u0144czone egzaminami wraz z praktycznym szkoleniem u pracodawcy) 3. Sta\u017c", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W ZIEMI BIESZCZADZKIEJ", "TYTUL": "Przejmij stery kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3341553.17", "WARTOSC": "3931239.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie 70 nowych trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw do ko\u0144ca marca 2018 r. przez osoby z obszaru podregionu kro\u015bnie\u0144skiego i przemyskiego wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 80 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) z obszaru podregionu kro\u015bnie\u0144skiego [pod.kr.] przemyskiego [pod.przem.] woj. podkarpackiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej powy\u017cej 29 roku \u017cycia b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku od 50 roku \u017cycia, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -kobiety, -osoby niepe\u0142nosprawne. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -utworzenie 73 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospod. -utworzenie 70 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospod. Zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu, w tym rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, w celu weryfikacja predyspozycji kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. 2. Wsparcie szkoleniowo\u2013doradcze dla max 80 os\u00f3b tj. Uczestniczek/Uczestnik\u00f3w Projektu (UP), umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod., uwzgl\u0119dniaj\u0105ce indywidualne potrzeby UP tj.: -szkolenie (24 godziny dydaktyczne) -doradztwo indywidualne- \u015brednio 6 h / UP. 3. Bezzwrotne dotacje- wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci - bezzwrotne wsparcie finansowe 22700,76 z\u0142 dla co najmniej 70 UP. 4. Wsparcie pomostowe dla co najmniej 70 UP, tj.: -finansowe wsparcie pomostowe \u2013 pomoc finansowa wyp\u0142acana miesi\u0119cznie w kwocie 1850,00 PLN do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia (uruchomienia) dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przeznaczona na bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105, -wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczych o charakterze specjalistycznym, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce indywidualne potrzeby.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie szans\u0105 na w\u0142asn\u0105 firm\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1943445.90", "WARTOSC": "2286406.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON) poprzez zatrudnienie w Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej (ZAZ) dzia\u0142aj\u0105cego przy Polskim Stowarzyszeniu na Rzecz Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 Ko\u0142o w Kro\u015bcie (PSONI) od 01.07.2018r. do 31.12.2019r. Grupa docelowa: Uczestnicy projektu (dalej UP) to 29 ON (14K,15M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkarpackie, powiat: brzozowski, kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, sanocki, strzy\u017cowski i M. Krosno i posiadaj\u0105 orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci w stopniu znacznym lub w stopniu umiarkowanym u kt\u00f3rych stwierdzono autyzm, upo\u015bledzenie umys\u0142owe lub chorob\u0119 psychiczn\u0105. Zadania: 1. SZKOLENIA (bhp i edukacyjno - instrukta\u017cowe) w zakresie: zasad przygotowywania wyrob\u00f3w cukierniczych i dekorowania, wykonywania prac porz\u0105dkowo- gospodarczych oraz z umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi klienta. 2. DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 LOKALU: Organizacja miejsc pracy dla ON poprzez rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci ZAZ w bran\u017cy handlowo- us\u0142ugowej oraz adaptacja pomieszcze\u0144 i wyposa\u017cenie obiekt\u00f3w w niezb\u0119dny sprz\u0119t sprz\u0119t wysokiej jako\u015bci do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. Zatrudnienie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wymiarze 4/7 etatu w ZAZ przez 16 miesi\u0119cy 3. REHABILITACJA ZAWODOWA - SPO\u0141ECZNA I LECZNICZA: Organizacja i przeprowadzenie rehabilitacji spo\u0142ecznej, zawodowej i leczniczej poprzez opracowanie i realizacj\u0119 Indywidualnych Program\u00f3w Rehabilitacji (IPR) dla UP. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno \u2013zatrudnieniowej, zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podj\u0119li dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 zgodnie z Wytycznymi - 10 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 7 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 17 4. Liczba", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Zatrudnienie w ZAZ moj\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2636701.16", "WARTOSC": "3102001.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do samozatrudnienia 72 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (40K i 32M), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG), pow. 29 roku \u017cycia, tj: kobiet, os\u00f3b od 50 r.\u017c., os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. niepe\u0142nosprawnych, w tym rolnic\u00f3w/cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin prowadz\u0105cych indywidualne gosp.rolne do 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa zamieszkuj\u0105cych na terenie WP. Rezultaty: 72 utworzonych miejsc pracy dla nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (40K i 32M) oraz 2 miejsca pracy dla os\u00f3b zatrudnionych w nowych mikroprzedsi\u0119biorstwach (1K i 1M). Grupy docelowe: osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo pow. 29 r\u017c. zamieszkuj\u0105ce na terenie WP, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, tj: kobiety, osoby od 50 r.\u017c., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. niepe\u0142nosprawne, w tym rolnicy/cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gosp.rolne do 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. G\u0142\u00f3wne zadania: - doradztwo zawodowe (rozmowa z doradc\u0105, w tym test badaj\u0105cy predyspozycje do samodzielnego uruchomienia i prowadzenia DG), - wsparcie doradczo-szkoleniowe przed za\u0142o\u017ceniem DG, w tym: szkolenia przed za\u0142o\u017ceniem DG (informacje dotycz\u0105ce uruchomienia i prowadzenia DG), warsztaty pisania biznesplanu, indywidualne doradztwo z zakresu pisania biznesplanu, - wyp\u0142ata bezzwrotnych dotacji na uruchomienie DG dla najwy\u017cej ocenionych biznesplan\u00f3w, - wsparcie pomostowe wyp\u0142acane przez 12 m-cy w wysoko\u015bci 1.000 z\u0142/m-c, indywidualne doradztwo specjalistyczne po uruchomieniu DG zgodnie ze zg\u0142oszonymi potrzebami. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 i osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w, co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego SZOOP RPO WP.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI STREFY INWESTYCYJNEJ INNOWACYJNYCH TECHNOLOGII \"SZCZEPA\u0143COWA-LOTNISKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "842798.94", "WARTOSC": "999998.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozw\u00f3j systemu deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi w \u015brodowisku lokalnym w wyniku utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w \u017barnowcu dla 84 os\u00f3b, w tym 63 os\u00f3b starszych (65+) zamieszka\u0142ych na terenie powiatu kro\u015bnie\u0144skiego i jasielskiego w okresie trwania projektu tj. 01.07.2016-30.06.2018r. Grupa docelowa: 1. Samodzielny Publiczny Gminny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Jedliczu organizator DDOM w \u017barnowcu, dzi\u0119ki uzyskanemu dofin. w wys.97% warto\u015bci proj. b\u0119dzie mo\u017cliwe rozszerzenie profilu dzia\u0142alno\u015bci o wsparcie opieki dziennej i uzyskanie wpisu do rej. podm. leczniczych o kodzie 2200 wg Rozp.\u00a0MZ 17.05.12r. w sprawie systemu resortowych kod\u00f3w (\u2026) 2. 84 os, w tym 50 kobiet (59,5%) korzystaj\u0105cych z opieki w DDOM, dalej zwanymi pacjentami zamieszkuj\u0105cy w roz.\u00a0KC na terenie obszaru pow. kro\u015bnie\u0144skiego i jasielskiego (obszar zbie\u017cny z obecnym terenem wsparcia pacjent\u00f3w SPG ZOZ), w tym co najmniej 63os. w wieku 65+ (41K,22M), kt\u00f3re: - s\u0105 bezpo\u015brednio po hospitalizacji i ich stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gn, nadzoru nad terapi\u0105 farmak, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 uspraw. i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i eduk. zdr.\u00a0 - w okresie ostatnich 12 mc udzielone zosta\u0142y \u015bwiadczenia zdrowotne z zakresu leczenia szpitalnego. Zadania: 1. Dostosowania i doposa\u017cenia w sprz\u0119t DDOM\u00a0w \u017barnowcu 2. Prowadzenia DDOM\u00a0w \u017barnowcu 3. Organizacja szkole\u0144 edukacyjnych dla pacjent\u00f3w DDOM\u00a0i ich rodzin G\u0142\u00f3wne\u00a0wska\u017aniki rezultatu i produktu: 1. Liczba zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzone w ramach programu\u2013 12 szt. 2. Liczba pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144cz\u0105 ca\u0142y zaplanowany cykl usprawniania \u2013 76 os\u00f3b 3. Odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug dziennego domu opieki medycznej pozytywnie oceniaj\u0105cych funkcjonowanie domu opieki medycznej \u2013 80% 4. Liczba podmiot\u00f3w leczniczych,", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY GMINNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W JEDLICZU", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci SPG ZOZ w Jedliczu o dzia\u0142alno\u015b\u0107 Dziennego Domu Opieki Medycznej w \u017barnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "577644.85", "WARTOSC": "679582.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychow. przedszkolnego w przedszkolu specjalnym funkcjonuj. na terenie Krosna przez utworzenie 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszk. dla 6 dz. Ka\u017cdy oddzia\u0142 b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 8 h/dzie\u0144 i b\u0119dzie realiz. 5 godzinn\u0105 podstaw\u0119 programow\u0105. Grup\u0119 docel. stanowi 6 dz. ucz\u0119szczaj\u0105cych do nowoutworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego. Opr\u00f3cz utworzenia nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych projekt przewiduje realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk. dla 6 dzieci z zakresu terapii r\u0119ki, logorytmiki, dogoterapii, zaj\u0119\u0107 na basenie i teatrzyk\u00f3w dla dzieci. Do prowadzenia zaj. niezb\u0119dne jest przeszkolenie i uzyskanie stosownych kwalifikacji/kompet. przez 6 nauczycieli. G\u0142\u00f3wnym zadaniem proj. jest utworzenie 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych dla dz. z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego oraz jego prowadzenie. Nowe oddzia\u0142y powstan\u0105 w wynaj\u0119tym lokalu w Kro\u015bnie. Do uruchomienia oddzia\u0142u Wnioskodawca przeprowadzi prace dostosow. oraz zakupi pomoce, wyposa\u017cenie i doposa\u017cy sal\u0119 dydakt., sal\u0119 integracji sensorycznej, gabinety terapeut., \u0142azienk\u0119, kuchni\u0119 w zwi\u0105zku z potrzeb\u0105 realizacji zaj\u0119\u0107 i terapii dla dzieci z niepe\u0142nospraw. W ramach proj. zostanie zatrud. 2 nauczycieli wychow. przedszk./specjalnego oraz wyspecjalizowana kadra (psycholog, logopeda, pedagog,fizjoterapeuta) specjali\u015bci niezb\u0119dni do kompleksowego wsparcia dziecka z niepe\u0142nospraw. i efektywnego kszta\u0142cenia specjalnego. Drugim zadaniem b\u0119dzie realiz. zaj. dodatkowych dla 6 nowoprzyj\u0119tych dz. z zakresu terapii r\u0119ki, logorytmiki, dogoterapii, zaj. na basenie i teatrzyk\u00f3w dla dzieci.Trzecim zadaniem b\u0119dzie podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przez 6 nauczycieli do prowadzenia zaj. z dzie\u0107mi z niepe\u0142nos., m.in. radzenia sobie z ich zachowaniami trudnymi. G\u0142\u00f3wne rezultaty: utworzenie 6 nowych miejsc przedszkolnych, nabycie komp. przez 6 nauczycieli poprawa zdolno\u015bci psychoruchowychu 5 dz.dzi\u0119k udzia\u0142owi w zaj\u0119ciach dodatko", "BENEFICJENT": "ANNA TYCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Jutro nale\u017cy do Wszystkich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547204.92", "WARTOSC": "643770.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Umo\u017cliwienie powrotu do aktywno\u015bci zawodowej 22 os.(20K/2M) z Gminy M.Krosna i z pow. kro\u015bnie\u0144skiego, maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie dodatkowej grupy (22 miejsc) w \u017b\u0142obku Miejskim w Kro\u015bnie (\u017bMK) dla dzieci w wieku od 20 t.\u017c.do 3 lat w terminie do 30.09.2020 r. Do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u201eZwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3\u201d projekt przyczyni si\u0119 poprzez adaptacj\u0119 pomieszczenia w \u017bMK, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u kadrowego oraz zapewnienie opieki \u017c\u0142obkowej dla grupy 22 dzieci od 20 t.\u017c. do 3 lat, kt\u00f3rych rodzice/opiekunowie prawni (r/o) chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy w okr. do 30.09.2020r. Cel g\u0142\u00f3wny jest sp\u00f3jny z celami sformu\u0142owanymi m.in. w Strategii Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020, Strategii Rozwoju Wojew\u00f3dztwa-Podkarpackie 2020 oraz w Strategii Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Krosno. Projekt wpisuje si\u0119 tak\u017ce w \u201eStrategi\u0119 rozwi\u0105zywania problem\u00f3w spo\u0142ecznych w m.Kro\u015bnie na lata 2017-2022\u201d. Z analizy przedstawionych w niej danych wnika, \u017ce ka\u017cdego roku wzrasta zapotrzebowanie na nowe miejsca w opiece \u017c\u0142obkowej a tym samym, \u017ce liczba miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci w wieku do lat 3 w stosunku do potrzeb jest niewystarczaj\u0105ca. W\u015br\u00f3d wniosk\u00f3w z diagnozy podkre\u015blono konieczno\u015b\u0107 prowadzenia dzia\u0142a\u0144 nastawionych na wzmacnianie rodzin w funkcjach opieku\u0144czych i wychowawczych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KROSNO", "TYTUL": "Mamo, tato czas do pracy! - Rozw\u00f3j opieki \u017c\u0142obkowej w Mie\u015bcie Kro\u015bnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1662079.80", "WARTOSC": "1955388.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 70 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (42K/28M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. podkarpackiego w 7 powiatach: bieszczadzkim, brzozowskim, jasielskim, kro\u015bnie\u0144skim, leskim, sanockim i m. Krosno. Projekt skierowany jest do os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj.: do os\u00f3b w wieku od 50 roku \u017cycia,os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, do kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyposa\u017cenie os\u00f3b bezrob oraz biernych zawodowo, pow. 29 r.\u017c. (42K/28M), w umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacje oraz do\u015bwiadczenie zawod u\u0142atwiaj\u0105ce im wej\u015bcie na otwarty rynek pracy do ko\u0144ca I/2018. Aby zrealizowa\u0107 ten cel Wnioskodawca zaplanowa\u0142 w projekcie takie instrumenty wsparcia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wyposa\u017cenie tych os\u00f3b w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe, aby u\u0142atwi\u0107 im zaistnienie na rynku pracy, a co za tym idzie znalezienie przez nich stabilnego zatrudnienia. Projekt przewiduje takie formy wsparcia jak: indywidualne doradztwo zawodowe celem wypracowania IPD, szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia, podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, sta\u017ce zawodowe oraz spotkania z po\u015brednikiem pracy. U\u0142atwi\u0105 one uczestnikom wyeliminowanie barier i problem\u00f3w oraz zwi\u0119ksz\u0105 szanse na znalezienie zatrudnienia. Projekt przyczyni si\u0119 do powrotu GD b\u0105d\u017a wej\u015bciu na rynek pracy z nowymi, wi\u0119kszymi kwalifikacjami zawod. Przez wykorzystanie swoich nabytych umiej\u0119tno\u015bci na konkretnych stanowiskach pracy zwi\u0119ksz\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 w\u0142asnej warto\u015bci, nabior\u0105 \u015bmia\u0142o\u015bci w kontaktach zawod. Wzmocni\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 osobisty i zawod oraz konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy. Rezultatem projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia przez min. 26 os\u00f3b oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych certyfikatem przez min. 35 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKIE FORUM EUROPEJSKIE", "TYTUL": "B\u0105d\u017a kreatorem swojej przysz\u0142o\u015bci - wykorzystaj wszystkie mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "544223.47", "WARTOSC": "642658.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka 20 rodzicom/opiekunom prawnym (18 kobietom i 2 m\u0119\u017cczyznom) z powiatu M. Krosno i powiatu kro\u015bnie\u0144skiego w okresie 27 miesi\u0119cy od 01.06.2017 r. do 31.08.2019 r. poprzez utworzenie 20 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W ramach projektu zostanie utworzonych 20 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej, bezp\u0142atnych dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych. Miejsca te b\u0119d\u0105 przystosowane do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami / deficytami (sensoryczn\u0105, intelektualn\u0105, komunikowania si\u0119, ruchow\u0105). W ramach projektu zostanie ca\u0142kowicie sfinansowany pobyt i wy\u017cywienie dzieci. Dieta b\u0119dzie dostosowana do indywidualnych potrzeb dziecka. Oferta \u017c\u0142obka zostanie poszerzona o zaj\u0119cia edukacyjne, integracji sensorycznej, opiek\u0119 logopedyczn\u0105, profilaktyk\u0119 wad postawy, opiek\u0119 psychologa. W wyniku projektu zostanie utworzony integracyjny plac zabaw dostosowany do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105 poprzez u\u0142o\u017cenie bezpiecznej nawierzchni, zamontowanie element\u00f3w bezpiecznych spe\u0142niaj\u0105cych normy i posiadaj\u0105cych wymagane atesty dopuszczaj\u0105ce do u\u017cytkowania przez ma\u0142e dzieci.", "BENEFICJENT": "KAROLINA WAC\u0141AWIK", "TYTUL": "Czas na \u017c\u0142obek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "856439.13", "WARTOSC": "1036439.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Projekt adresowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Wsparciemzostanie obj\u0119tych 30 os\u00f3b (28 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria dost\u0119pu. Wielko\u015b\u0107 grupy docelowej zosta\u0142a podyktowana dost\u0119pn\u0105 baz\u0105 lokalow\u0105przewidzian\u0105 do zaadaptowania i wykorzystania podczas realizacji projektu i po jego zako\u0144czeniu.Realizacja projektu przewidziana jest w okresie od 01.07.2018 do 31.12.2021 r. Opieka nad dzie\u0107mi \u015bwiadczona b\u0119dzie przez okres 24 miesi\u0119cy w dw\u00f3choddzia\u0142ach \u2013 w Kro\u015bnie \u2013 10 miejsc, i w Ja\u015ble 20 miejsc pocz\u0105wszy od czerwca 2019 w Ja\u015ble, a w Kro\u015bnie od stycznia 2020.G\u0142\u00f3wne rezultaty:?l. os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie = 30 os\u00f3b,?l. utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 = 30 sztuk. Zadania: Adaptacja i doposa\u017cenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obka w Ja\u015ble?Wyposa\u017cenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obka w Kro\u015bnie?Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania dw\u00f3ch oddzia\u0142\u00f3w?Wyposa\u017cenie kuchni i organizacja kuchni w\u0142asnej dla dw\u00f3ch oddzia\u0142\u00f3w", "BENEFICJENT": "PIOTR GUZIK", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek \"Guziczek\" w Kro\u015bnie i w Ja\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344290.88", "WARTOSC": "441108.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 przygotowany i jest planowany do realizacji przez wsp\u00f3lnoty samorz\u0105dowe tj. gmin\u0119 Korczyna (PL) i miasto Stropkov (SK). Jego podstawowym celem jest zwi\u0119kszenie poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez odwiedzaj\u0105cych oraz mieszka\u0144c\u00f3w gminy Korczyna oraz miasta Stropkov w wyniku budowy transgranicznego szlaku turystycznego Karpackie Widoki. Projekt obejmuje realizacj\u0119 czterech zada\u0144 merytorycznych, kampani\u0119 promocyjn\u0105 oraz wydatki na przygotowanie projektu, zarz\u0105dzanie oraz personel i cz\u0119\u015b\u0107 biurowo \u2013 administracyjn\u0105. Planowane zadania obejmuj\u0105: 1. Wytyczenie transgranicznego szlaku turystycznego \"Karpackie Widoki\" Korczyna - Stropkov. 2. Budow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej na szlaku turystycznym \"Karpackie Widoki\", w tym: - budow\u0119 wie\u017cy widokowej wraz z infrastruktur\u0105 w Stropkovie; - cz\u0119\u015bciowa rekonstrukcja wn\u0119trza dawnego schroniska na potrzeby utworzenia Turystycznego centrum informacyjnego; - budow\u0119 wie\u017cy widokowej wraz z infrastruktur\u0105 w Czarnorzekach (gmina Korczyna)' 3. Organizacj\u0119 wydarze\u0144 promuj\u0105cych wsp\u00f3lne dziedzictwo kulturowe i przyrodnicze szlaku \"Karpackie Widoki\", w tym: - Konferencja otwieraj\u0105ca - Dzie\u0144 S\u0142owacki w Korczynie; - Polsko - S\u0142owacki Biegu i Zawody Nordic Walking; - S\u0142owacko - Polski CYKLOMARATON; - Dzie\u0144 polski w Stropkowie; - Konferencja zamykaj\u0105ca projekt - Stropkov 4. Wykonanie aplikacji mobilnej i wydanie przewodnika turystycznego po szlaku \"Karpackie Widoki\" W ramach projektu powstanie nowy produkt tj. szlak turystyczny \u201eKarpackie Widoki\u201d, kt\u00f3rego atrakcyjno\u015b\u0107 bazowa\u0107 b\u0119dzie na wykorzystaniu obiekt\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego Korczyny i Stropkova, w tym punkt\u00f3w widokowych zapewniaj\u0105cych niespotykane wra\u017cenia estetyczne i turystyczne. Wynikiem projektu b\u0119dzie m.in. wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne.", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Karpackie widoki na transgranicznym szlaku turystycznym Korczyna - Stropkov.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1836773.77", "WARTOSC": "1998883.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Okres realiz.: 01.02.2016 r. - 30.06.2017 r. Obszar realiz.: woj. podkarpackie, pow.: bieszczadzki, leski, sanocki, kro\u015bnie\u0144ski, M. Krosno, jasielski, brzozowski, przemyski, M. Przemy\u015bl. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 24 r. \u017cycia, w tym szczeg\u00f3lnie z grupy tzw. NEET, dzi\u0119ki zdobyciu po\u017c\u0105danych przez pracodawc\u00f3w specyficznych umiej\u0119tno\u015bci pracy w ma\u0142ej firmie, szczeg\u00f3lnie mikroprzedsi\u0119biorstwie. Grupa docelowa: 130 os. (78K/52M) w wieku 15-24 lat, w tym niepe\u0142nosprawnych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze realizacji projektu (w rozumieniu KC), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu - 76, w tym 46K, 30M Zadania w ramach projektu:Rekrutacja \u2013 wyb\u00f3r 130 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d 200 przewidywanych zg\u0142osze\u0144,Identyfikacja predyspozycji zawodowych UP \u2013 sporz\u0105dzenie IPD dla 130 UPIdentyfikacja istniej\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rynku pracy i po\u015brednictwo pracy \u2013 indywidualne spotkanie z po\u015brednikiem pracy/doradc\u0105 zawodowym.\u015acie\u017cka Szko\u0142a Drugiej Szansy - przewidziana jest dla UP pozostaj\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji 10 os. (6 M, 4 K), innowacyjny model kszta\u0142cenia zawodowego dla m\u0142odzie\u017cy w wieku do 25 lat, kt\u00f3ra nie zako\u0144czy\u0142a procesu edukacji.Szkolenia zawodowe \u2013dla cz\u0119\u015bci os\u00f3b (20 UP, 12 K, 8 M), zaplanowane po uwzgl\u0119dnieniu potrzeb konkretnych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Wsparcie zatrudnieniowe -subsydiowanego zatrudnienie, kt\u00f3rym zostanie obj\u0119te 10 os\u00f3b przez okres 12 miesi\u0119cy, dodatkowo dla 10 z tych os\u00f3b zastosowane zostanie doposa\u017cenie stanowiska pracy u ich pracodawc\u00f3w.Organizacja sta\u017cy \u2013 zasadnicze wsparcie w ramach projektu -przewidujemy 2 edycje sta\u017cy w wymiarze do 5 miesi\u0119cy, w kt\u00f3rych we\u017amie udzia\u0142 106 UP.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Praktyczne kwalifikacje Twoj\u0105 szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "842341.72", "WARTOSC": "999456.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu: Rozw\u00f3j alternatywnych form opieki nad osobami niesamodzielnymi (w tym osobami starszymi) na terenie powiatu brzozowskiego, kro\u015bnie\u0144skiego, sanockiego i bieszczadzkiego poprzez utworzenie dziennego domu opieki medycznej dla 105 os\u00f3b niesamodzielnych (7 edycji naboru), w tym minimum 79 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 65 lat w okresie 05.2016-04.2018. 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: a) l. podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi - 1 szt. b) l.zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzone w ramach programu - 15 szt. c) l. pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144cz\u0105 leczenie - 95 os\u00f3b d) odsetek os. korzystaj\u0105cych z us\u0142ug DDOM pozytywnie oceniaj\u0105cych funkcjonowanie domu opieki medycznej - 80% uczest. 3. Grupa docelowa projektu: a) NZOZ DAR-MED Jolanta Le\u0144, organizatorem DDOMu stanowi\u0105cego wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015b\u0107. b) 105 os., w tym 63 kobiety,w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b powy\u017cej 65 r.\u017c. (min. 79 os., w tym 48 kobiet), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ i ambulatoryjnej opieki specjal., a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: a) Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych na DDOM b) Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej c) Dzia\u0142ania edukacyjne:", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ DOMOWA OPIEKA PALIATYWNA DAR-MED JOLANTA LE\u0143", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Orzech\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1255440.73", "WARTOSC": "1476989.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 100 os. w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. bez zatrudnienia, w tym: 90 os. bezrob. (50K/40M), 10 os. biernych zaw. (6K/4M), a w\u015br\u00f3d nich 10 rolnik\u00f3w / cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin (6K/4M) bez zatrudn., prowadz\u0105cych indywid. gosp. rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa. Wszyscy nale\u017c\u0105cy do min. 1 z grup: \u2022 os. od 50 r.\u017c. \u2013 min. 10 os. (6K/4M), \u2022 os. d\u0142ugotrwale bezrob. \u2013 min. 10 os. (6K/4M), \u2022 K \u2013 min. 55 os., \u2022 OzN \u2013 min. 10 os. (6K/4M), \u2022 os. o niskich kwalifik. \u2013 min. 30 os. (17K/13M), i zamieszkuj\u0105cy (wg KC) na obsz. woj. podkarpackiego: podregion kro\u015bnie\u0144ski [PK], tj. powiaty: m. Krosno, kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, brzozowski, sanocki, leski i bieszczadzki. CEL G\u0141OWNY: Zdobycie zatrudnienia przez min. 54% ze 100 uczestnik\u00f3w proj. (55K/45M), tj. os. powy\u017cej 29 r.\u017c. z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego bez zatrudnienia nale\u017c\u0105cych do gr. w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (K, 50+, OzN, os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych), w tym 90 os. bezrob. (50K/40M), 10 os. biernych zaw. (6K/4M), a w\u015br\u00f3d nich 10 os. niezatrudn. rolnik\u00f3w / cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin (6K/4M), prowadz. indywid. gosp. rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa w wyniku realizacji w okr. 01.09.2018-31.12.2020 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejm. wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne dla danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfik. potrzeb + poradn. zaw. z IPD, warsztaty aktywnego poszuk.pracy, po\u015bredn. pracy, szkolenia zaw., sta\u017ce. NAJWA\u017bNIEJSZE REZULTATY PROJ. zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w dot.: \u2022 liczby os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu wynosz\u0105cych 50% dla wszystkich GD wskazach w proj., \u2022 efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyra\u017caj\u0105cej bezpo\u015bredni efekt zatrudnieniowy proj. na poziomie min. 54% (kryterium premiuj\u0105ce).", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Tw\u00f3j krok w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "393822.81", "WARTOSC": "464862.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka 16 rodzicom/opiekunom prawnym (15 kobietom i 1 m\u0119\u017cczy\u017anie) zamieszkuj\u0105cym na terenie Gminy Krosno i powiatu kro\u015bnie\u0144skiego poprzez utworzenie 16 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie dziennego opiekuna w Kro\u015bnie w okresie od 01.07.2018 do 31.08.2020. Grupy docelowe: Rodzice lub prawni opiekunowie dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia w przypadku, gdy co najmniej jedno z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych powraca na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka \u2013 16 os\u00f3b (15K, 1M) Dodatkowo w ramach projektu 2 osobom zostanie sfinansowane szkolenie \"opiekun dzienny\". Os. te uzyskaj\u0105 kwalifikacje zawodowe i zostan\u0105 zatrudnione na podstawie umowy o prac\u0119 jako opiekun dzienny. Wnioskodawca udost\u0119pni opiekunom dziennym i wyposa\u017cy dodatkowe pomieszczenia mieszcz\u0105ce si\u0119 w budynku Niepublicznego Integracyjnego Przedszkola \"Motylek w Kro\u015bnie\" przy ul. Grodzkiej. Termin realizacji projektu: Realizacja projektu przewidziana jest w okresie od 01.07.2018 do 31.08.2020 r. Opieka nad dzie\u0107mi \u015bwiadczona b\u0119dzie przez okres 24 miesi\u0119cy, przez 2 opiekun\u00f3w dziennych, pocz\u0105wszy od wrze\u015bnia 2018 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ?l. os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie = 16 os\u00f3b, ?l. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 = 16 sztuk Zadani ?Doposa\u017cenie pomieszcze\u0144 dla Opiekun\u00f3w Dziennych ?Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie dziennego opiekuna", "BENEFICJENT": "JOANNA ZI\u0118BA", "TYTUL": "Opiekun dzienny - Motylek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "437989.07", "WARTOSC": "515281.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie o 4 liczby miejsc wychowania przedszkolnego (1 oddzia\u0142) w istniej\u0105cym OWP Niepublicznym Przedszkolu Terapeutycznym \u201eHocki Klocki\u201d. Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 4 dzieci (2K) poprzez dost\u0119p do wysokospecjalistycznych us\u0142ug, organizacj\u0119 oddzia\u0142u specjalnego \u015bci\u015ble nastwionego na niwelowanie deficyt\u00f3w rozwojowych oraz rozwijanie potencja\u0142u psychoruchowego dziecka. Przedszkole specjalne wyr\u00f3\u017cnia indywidualne podej\u015bcie do ka\u017cdego dziecka i rodzaju niepe\u0142nosprawno\u015bci z kt\u00f3rym si\u0119 zmaga. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej o charakterze specjalnym (dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) na terenie Miasta Krosna, powiatu kro\u015bnie\u0144skiego, powiatu brzozowskieo poprzez utworzenie 1 nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w wynaj\u0119tym lokalu w Kro\u015bnie i prowadzonym przez Wnioskodawc\u0119. Projekt zak\u0142ada podniesienie jako\u015bci prowadzonej edukacji przedszkolnej poprzez wyposa\u017cenie 6 nauczycieli w niezb\u0119dne kwalifikacje/kompetencje do 31.08.2021r. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci z niepe\u0142nosprawni\u015bci\u0105 ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP (10 dzieci), zaj\u0119cia dodatkowe umozliwiaj\u0105 rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci w zaburzonych obszarach rozwoju dziecka. Projekt przyczynia si\u0119 wprost do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg. RPO WP.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE TERAPEUTYCZNE \"HOCKI KLOCKI\"", "TYTUL": "Jutro nale\u017cy do wszystkich II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1571801.98", "WARTOSC": "1849179.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Koncepcja Szlaku Kultury Wo\u0142oskiej zrodzi\u0142a si\u0119 w pocz\u0105tku obecnego stulecia w Wiejskim O\u015brodku Kultury w Ochotnicy G\u00f3rnej, przy wsparciu miejscowego Oddzia\u0142u Zwi\u0105zku Podhalan oraz \u015brodowisk akademickich krakowskich uczelni. Po raz pierwszy zmaterializowa\u0142a si\u0119 w postaci opisu, map, plansz terenowych a nast\u0119pnie publikacji naukowych i w latach 2007-2008. Obecny projekt jest natomiast rozszerzeniem obszaru dzia\u0142a\u0144 na region ca\u0142ych Karpat w Polsce i na S\u0142owacji. Celem koncepcji jest \u201eZwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania potencja\u0142u pogranicza polsko-s\u0142owackiego za spraw\u0105 dziedzictwa kultury wo\u0142oskiej\u201d. Za\u0142o\u017cony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wytyczenie szlaku turystyki kulturowej, prezentuj\u0105cego w r\u00f3wnowadze z warto\u015bciami naturalnymi - dziedzictwo kulturowe osadnik\u00f3w wo\u0142oskich, jednych z \u201eOjc\u00f3w Europy\u201d, depozytariuszy i emisariuszy kultury g\u00f3r, kt\u00f3ra umo\u017cliwi\u0142a zagospodarowanie Karpat od czas\u00f3w \u015aredniowiecza. R\u00f3wnorz\u0119dnie do tworzenia szlaku, prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w ramach Uniwersytetu Karpackiego \u2013 popularyzuj\u0105ce kultur\u0119 wo\u0142osk\u0105 oraz jej znaczenie dla lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 spotkania na Wo\u0142oskim szlaku \u2013 imprezy pe\u0142ni\u0105ce rol\u0119 edukacyjno/promocyjn\u0105, podnosz\u0105ce poziom wykorzystania lokalnego dziedzictwa. Misj\u0105 koncepcji jest sublimacja turystyki karpackiej, budowanie i promowanie zr\u00f3wnowa\u017conej turystyki, opartej na humanitarnych i ekologicznych wzorcach, b\u0119d\u0105cej narz\u0119dziem aktywnej ochrony naturalnych i kulturowych zasob\u00f3w Karpat, nie za\u015b ich bezwzgl\u0119dnej eksploatacji. R\u00f3wnocze\u015bnie jest to droga do wzbogacenia i urozmaicenia oferty us\u0142ug turystycznych w gminach karpackich, w oparciu o ich w\u0142asny, cz\u0119sto ma\u0142o wykorzystany kapita\u0142 ludzki i krajobrazowy. Metod\u0105 realizacji koncepcji jest indukcja \u2013 oddolna budowa dobrych praktyk, realizacja rzeczywistych, uwie\u0144czonych sukcesem, niewielkich, lecz licznych zamierze\u0144, zach\u0119caj\u0105cych do na\u015bladownictwa. Oznacza to tworzenie szlaku od niewielkich odcink\u00f3w; spajanie ich w wi\u0119ksze fragmenty i zespo\u0142y.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU I PROMOCJI PODKARPACIA \u201ePRO CARPATHIA\u201c", "TYTUL": "Szlak Kultury Wo\u0142oskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1774174.07", "WARTOSC": "1930758.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Projektu (PR): Celem g\u0142\u00f3wnym PR jest nabycie kompetencji mi\u0119kkich, nabycie, podwy\u017cszenie lub dostosowanie kompetencji i kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz nabycie lub uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania. danego zawodu, przez 138 UP (w tym 83 kobiety). G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 138, w tym 83 kobiety, - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie, zgodnie z wymogami dotycz\u0105cymi poziomu wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej 52, w tym 31 kobiet, - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych 138, w tym 83 kobiety. Grupa docelowa (GD) PR: GD w PR stanowi 138 os\u00f3b m\u0142odych (83K, 55M) w tym osoby niepe\u0142nospr. (ON), w wieku 15 - 29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestn. w kszta\u0142c. i szkoleniu - tzw. Strona - 15 z 45 Suma kontrolna: 00041B5/9/2/2/3/2/5/2/9/5/4/4/3/4/0/5/4/3 Wersja SOWA: 8.0 Numer wzoru wniosku: 1.0 m\u0142odzie\u017c NEET, bierne zawod., niezarejestr. w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105cz. grupy okre\u015bl. dla trybu konkursowego w poddzia\u0142. 1.3.1 zgodnie z SzOOP. PR jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b fiz. zamieszk. (zgodnie z kc) na obszarze woj. podkarpackiego, tj. powiaty: brzozowski, d\u0119bicki, jasielski, kro\u015bnie\u0144ski, m. Krosno, sanocki, strzy\u017cowski, przemyski, M. Przemy\u015bl, leski, bieszczadzki. GD w PR stanowi 80 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 5 % ON. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Rekrutacja, 2. Pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno \u2013 zawodowego (kariery zawodowej), 3. Po\u015brednictwo pracy, 4. Szkolenia zawodowe, 5. Sta\u017ce, 6. Refundacja wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracy oraz subsydiowane zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Uwierz w siebie ! Wsparcie udzielane z Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "839670.84", "WARTOSC": "997170.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy 30 rodzicom/opiekunom dzieci w wieku do lat 3 z terenu powiatu bieszczadzkiego, leskiego, brzozowskiego, jasielskiego, kro\u015bnie\u0144skiego i M. Krosna. Realizacja projektu przewidziana jest w okresie od 01.05.2017 do 31.08.2019 r. Opieka nad dzie\u0107mi \u015bwiadczona b\u0119dzie przez okres 24 miesi\u0119cy, przez 6 opiekun\u00f3w dziennych, pocz\u0105wszy od wrze\u015bnia 2017 r. Uczestnikami projektu jest 30 rodzic\u00f3w (opiekun\u00f3w prawnych) dzieci do lat 3 spe\u0142niaj\u0105cych kryteria uczestnictwa. Dodatkowo w ramach projektu przeszkolonych zostanie 6 os\u00f3b chc\u0105cych podj\u0105\u0107 zlecenie w formie opiekuna dziennego i \u015bwiadczy\u0107 opiek\u0119 nad maksymalnie pi\u0119ciorgiem dzieci do lat 3 w warunkach lokalowych zbli\u017conych do domowych (np. w\u0142asne mieszkanie).", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie programu opieki dziennej na terenie powiatu leskiego, bieszczadzkiego, brzozowskiego, jasielskiego, kro\u015bnie\u0144skiego i M. Krosna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "237937.78", "WARTOSC": "279926.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt si d\u00e1va za cie\u013e porovna\u0165 teoretick\u00fa a praktick\u00fa v\u00fdu\u010dbu vybran\u00fdch odborn\u00fdch predmetov v odbore lesn\u00edctva medzi dvoma partnersk\u00fdmi \u0161kolami a na z\u00e1klade komparat\u00edvnej anal\u00fdzy, pilotn\u00fdch v\u00fdmenn\u00fdch pobytov a pr\u00e1ce cezhrani\u010dnej expertnej skupiny vytvori\u0165 odpor\u00fa\u010dania pre zmenu u\u010debn\u00fdch osnov a aplik\u00e1ciu zisten\u00ed vo vyu\u010dovacom procese. Projekt pozost\u00e1va zo 4 \u00faloh, ktor\u00e9 na seba tematicky nadv\u00e4zuj\u00fa a tvoria cel\u00fd proces pr\u00edpravy a aktualiz\u00e1cie u\u010debn\u00fdch osnov. Prvou \u00falohou je pr\u00edprava komparat\u00edvnej anal\u00fdzy vybran\u00fdch odborn\u00fdch predmetov oboch partnersk\u00fdch \u0161k\u00f4l. Na \u00falohu nadv\u00e4zuje pr\u00edprava u\u010debn\u00fdch zdrojov pre cie\u013eov\u00e9 skupiny (\u0161tudenti 3. ro\u010dn\u00edka) a metodicko-didaktick\u00fdch pokynov pre pedag\u00f3gov, ktor\u00e9 bud\u00fa tvori\u0165 u\u010debn\u00e9 materi\u00e1ly pre realiz\u00e1ciu v\u00fdmenn\u00fdch pobytov. Z\u00e1rove\u0148 bud\u00fa obe \u0161koly dovybaven\u00e9 potrebn\u00fdmi technick\u00fdmi didaktick\u00fdmi pom\u00f4ckami. V r\u00e1mci tretej \u00falohy \u0161tudenti absolvuj\u00fa pilotn\u00fd program v\u00fdmenn\u00fdch pobytov, po\u010das ktor\u00fdch spoznaj\u00fa \u0161pecifik\u00e1 vzdel\u00e1vania na partnerskej \u0161kole a skupina expertov cez nez\u00e1visl\u00e9 hodnotenia gestorov z\u00edska potrebn\u00e9 vstupy z praktick\u00fdch cvi\u010den\u00ed. Tieto hodnotenia bud\u00fa zapracovan\u00e9 v poslednej \u00falohe, ktorej v\u00fdstupom bud\u00fa odpor\u00fa\u010dania pre u\u010debn\u00e9 osnovy jednotliv\u00fdch vybran\u00fdch odborn\u00fdch predmetov. Tieto odpor\u00fa\u010dania, a ich zapracovanie do u\u010debn\u00fdch osnov, prines\u00fa zv\u00fd\u0161enie kvality vzdel\u00e1vania, lep\u0161iu pr\u00edpravu \u0161tudentov na pr\u00e1cu v po\u013esko-slovenskom cezhrani\u010dnom priestore a poved\u00fa k posilneniu profil\u00e1cie i konkurencieschopnosti oboch \u0161k\u00f4l v regi\u00f3ne.", "BENEFICJENT": "STREDN\u00c1 ODBORN\u00c1 \u0160KOLA LESN\u00cdCKA", "TYTUL": "Lesy nepoznaj\u00fa hranice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "205615.21", "WARTOSC": "241900.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie transgranicznym Krosna i Preszowa. Partnerzy d\u0105\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 do podniesienia jako\u015bci i efektywno\u015bci edukacji zawodowej w istotnych bran\u017cach dla rozwoju pogranicza polsko-s\u0142owackiego poprzez wykorzystanie wiedzy i do\u015bwiadczenia partner\u00f3w w sferze edukacji zawodowej jak i poprzez wsp\u00f3ln\u0105, pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 potrzeb i oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w polsko-s\u0142owackiego pogranicza. Cel projektu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji trzech g\u0142\u00f3wnych zada\u0144: 1) Wizyt studyjnych podczas kt\u00f3rych przeprowadzone zostan\u0105: - warsztaty bran\u017cowe z zakresu marketingu i tworzenia firm w Polsce i na S\u0142owacji, bran\u017cowego j\u0119zyka obcego, wiza\u017cu i stylizacji oraz geografii turystycznej terenu przygranicza, - konsultacje nt. funkcjonowania firm symulacyjnych dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczniowie nab\u0119d\u0105 praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zarz\u0105dzania i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, kontynuowane r\u00f3wnie\u017c w formie konsultacji on-line pomi\u0119dzy prowadz\u0105cym jak i samymi firmami - dyskusje na temat program\u00f3w nauczania dostosowanych do potrzeb transgranicznego rynku pracy, systemu edukacji i zarz\u0105dzania oraz konkurencyjno\u015bci szk\u00f3\u0142 zawodowych, - wydarzenie \"sprzedaj pomys\u0142\" - podczas kt\u00f3rego firmy symulacyjne z PL i SK b\u0119d\u0105 walczy\u0107 o klient\u00f3w 2) Zagranicznych praktyk zawodowych. 3) Kurs\u00f3w zawodowych. W ramach projektu za\u0142o\u017cono r\u00f3wnie\u017c doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t niezb\u0119dny do funkcjonowania firm symulacyjnych i w nowoczesne pomoce dydaktyczne, pozwalaj\u0105ce kszta\u0142ci\u0107 uczni\u00f3w w warunkach zbli\u017conych do rynkowych. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 wsp\u00f3lne, zaktualizowane programy nauczania przedmiot\u00f3w: - ekonomiczno-handlowych, - wiza\u017cu i stylizacji, - turystycznych i hotelarsko-gastronomicznych, - bran\u017cowego j\u0119zyka angielskiego. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3lny, bran\u017cowy s\u0142ownik angielsko-polsko-s\u0142owacki, wprowadzony do szk\u00f3\u0142 w formie pomocy dydaktycznej oraz biuletyn promuj\u0105cy ofert\u0119 edukacji zawodowej", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KROSNO", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe szans\u0105 rozwoju polsko-s\u0142owackiego pogranicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "793250.17", "WARTOSC": "933235.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Grupa docelowa: 90 os. (min.50K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.- b\u0119d\u0105ce os. korzyst. ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. zg. z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142n. co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015bl. w art. 7 ww. ustawy o pomocy spo\u0142. i/lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: w wieku 18-64l., zamieszkuj\u0105ce na obszarze podregionu kro\u015bnie\u0144skiego oraz b\u0119d\u0105ce os. biernymi zawod. lub bezrob. o III profilu- nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych gr: ? Os. do\u015bwiadcz. wielokrotnego wykluczenia, ? Os. o znacznym lub umiark. stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, ? Os. z niepe\u0142nospraw. sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi (w rozum.zg. z Mi\u0119dzyn. Klasyfik. Chor\u00f3b i Problem\u00f3w Zdrowotnych). Cel g\u0142.: zaktywizowanie spo\u0142eczno- zawodowe -w okresie 11.2018-03.2020r.- os. z ww. grupy docelowej- poprzez realizacj\u0119 indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105cej instrumenty kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej. Dzia\u0142ania: ? indywidualne spotkania z psychologiem i doradc\u0105 zawod. w celu utworz. \u015bcie\u017cki reintegracji i IPD, ? poradnictwo psycholog./psychospo\u0142. i prawne ? warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych ? szkolenia zawod. dostosowane do zdiagnozowanych predyspoz. uczestnika i potrzeb lokalnego r. pracy ? sta\u017ce, ? po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? min. 12% niepe\u0142nosprawnych UP i min. 25% pozosta\u0142ych uczestn. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudn. na min. 3 miesi\u0105ce (efektywno\u015b\u0107 zatrudn.) ? min. 80% uczestnik\u00f3w nab\u0119dzie kwalifikacje lub kompetencje zawod. zgodne z predyspoz. i potrzebami lokalnego r. pracy, ? min. 31%os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Od zale\u017cno\u015bci do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "528973.52", "WARTOSC": "623021.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Aktivity projektu s\u00fa zalo\u017een\u00e9 na pozn\u00e1van\u00ed, prezentovan\u00ed a vyu\u017e\u00edvan\u00ed potenci\u00e1lu \u00fazemia s mimoriadne bohat\u00fdm potenci\u00e1lom, kult\u00farnym a historick\u00fdm dedi\u010dstvom pre rozvoj VCR. Samotn\u00e9mu vzdel\u00e1vaniu bude predch\u00e1dza\u0165 odborn\u00e1 \u0161t\u00fadia, z ktorej v\u00fdstupov bud\u00fa jasne identifikovan\u00e9 potreby \u00fazemia a vzdel\u00e1vania a bude podkladom pre tvorbu v\u0161etk\u00fdch vzdel\u00e1vac\u00edch n\u00e1strojov a materi\u00e1lov. Vzdel\u00e1vanie v r\u00e1mci projektu bude prebieha\u0165 v 3 rovin\u00e1ch, a to v r\u00e1mci pilotn\u00e9ho vzdel\u00e1vania (1.), ktor\u00e9 \u00fa\u010dastn\u00edkom pribl\u00ed\u017ei t\u00e9mu VCR, otvor\u00ed mo\u017enosti, alebo vzbud\u00ed z\u00e1ujem a potrebu \u010fal\u0161ieho vzdel\u00e1vania. V 2.rovine vzdel. bude pilotn\u00e9 vzdel\u00e1vanie kontinu\u00e1lne prepojen\u00e9 a implementovan\u00e9 do volite\u013en\u00e9ho predmetu na oboch univerzit\u00e1ch, ktor\u00fd sa bude detailne venova\u0165 potenci\u00e1lu PL-SK pohrani\u010dia a jeho vyu\u017eitiu vo VCR. Vzdel. program v oboch rovin\u00e1ch bude poskytova\u0165 teoretick\u00e9 a praktick\u00e9 vedomosti potrebn\u00e9 pri podnikan\u00ed a p\u00f4soben\u00ed vo VCR (podpora,legislat\u00edva,riadenie,mana\u017ement,marketing) s vyu\u017eit\u00edm miestnych a region\u00e1lnych \u0161pecif\u00edk, zdrojov, jedine\u010dnost\u00ed, pri zachovan\u00ed pr\u00edrodn\u00fdch a kult\u00farnych v\u00fdnimo\u010dnost\u00ed, s d\u00f4razom na o\u017eivenie krajiny, krajiinotvorby a \u0161etrn\u00fd pr\u00edstup k \u017eivotn\u00e9mu prostrediu vyu\u017e\u00edvan\u00edm obnovite\u013en\u00fdch zdrojov.3. rovina vzdel\u00e1vania bude zameran\u00e1 na \u0161tudentov S\u0160. Jej cie\u013eom bude atrakt\u00edvnou formou prezentova\u0165 potenci\u00e1l \u00fazemia, mo\u017enosti a podmienky VCR, vzbudi\u0165 ich z\u00e1ujem o aktivity/podnikanie/p\u00f4sobenie vo VCR a potrebu \u010fal\u0161ieho vzdel. v tejto problematike. Inovat\u00edvne vzdel.n\u00e1stroje a postupy zabezpe\u010dia skvalitnenie cezhrani\u010dn\u00e9ho vzdel., jednoduch\u0161\u00ed pr\u00edstup k \u0161tudijn\u00fdm materi\u00e1lom, lep\u0161ie pochopenie problematiky, zauj\u00edmavej\u0161\u00ed sp\u00f4sob \u0161t\u00fadia a v neposlednom rade aj ochranu \u017dP. S\u00fa\u010das\u0165ou aktiv\u00edt s\u00fa medzin\u00e1rodn\u00e9 konferencie na vz\u00e1jomn\u00e9 poznanie pohrani\u010dia, jeho danost\u00ed a problematiky VCR a web.str\u00e1nka projektu s d\u00f4le\u017eit\u00fdmi funkciami. Projektov\u00e9 aktivity zabezpe\u010dia hodnotn\u00fa a udr\u017eate\u013en\u00fa prezent\u00e1ciu predmetn\u00e9ho \u00fazemia PL-SK pohrani\u010dia, trval\u00fa udr\u017eate\u013enos\u0165 cezhrani\u010dn\u00e9ho vzdel. a cenn\u00e9 odborn\u00e9 v\u00fdstupy.", "BENEFICJENT": "ZDRU\u017dENIE PRE ROZVOJ VIDIECKEHO TURIZMU", "TYTUL": "Modern\u00e9 vzdel\u00e1vanie bez hran\u00edc otv\u00e1ra vidiek podnikaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "254840.42", "WARTOSC": "299812.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wychowania przedszkolnego dla dzieci z Gminy M. Krosno i powiatu kro\u015bnie\u0144skiego, poprzez utworzenie dodatkowych 20 miejsc (nowy oddzia\u0142) w Terapeutycznym Niepublicznym Przedszkolu \"Guziczek\" w okresie do 31.12.2021 r. Grupy docelowe: GD1: Dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty GD2. Istniej\u0105ce OWP GD3. 1 nauczyciel kadry pedagogicznej zatrudnionej w OWP; Zadania: 1. Adaptacja i doposa\u017canie przedszkola 2. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 3. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 4. podniesienie kompetencji nauczycieli OWP Rezultaty: 1. lb. miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie = 20 2. lb. dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne = 20 3. lb. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kompetencje =1 os. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "PIOTR GUZIK", "TYTUL": "Guziczek - nowoczesny wymiar edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1926417.90", "WARTOSC": "2266374.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w programach zdrowotnych dotycz\u0105cych profilaktyki w zakresie nowotwor\u00f3w jelita grubego, zmierzaj\u0105ce do utrzymania aktywno\u015bci zawodowej grupy docelowej projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie: -340 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udz. w spotk. inf-eduk. -2400 os\u00f3b, (UP) w tym 1440 K i 960 M, u kt\u00f3rych zost. wyk. badanie: - zamieszkuj\u0105cych woj. podkarpackie na terenie powiat\u00f3w oznaczonych jako \"bia\u0142e plamy\" - spe\u0142niaj\u0105cych warunki uczestnictwa w programie z zakresu profilaktyki nowotworowej JG. Rezultatem projektu b\u0119dzie: - zwi\u0119kszenie o 2400 liczby os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - przeprowadzenia 34 spotka\u0144 infor.-eduk. o charakterze lokalnym polegaj\u0105cych na zach\u0119caniu os\u00f3b do bada\u0144 profil., - przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych u 2400 BO, Niniejszy projekt uwzgl\u0119dnia r\u00f3wnie\u017c koszty spo\u0142eczne tj. odpowiedni wykryte zmiany, w por\u0119 usuni\u0119te pozwol\u0105 na nieopuszczanie rynku pracy i nie spowoduj\u0105 ponoszenia dodatkowych koszt\u00f3w przez bud\u017cet pa\u0144stwa (tj. zwolnienia chorobowe, leki, rehabilitacja). Wp\u0142ywa to r\u00f3wnie\u017c na poprawienie jako\u015bci \u017cycia u pacjent\u00f3w i zapewnienie im spokoju psychicznego,- prze\u015bwiadczenie, \u017ce s\u0105 zdrowi, lub \u017ce uda\u0142o si\u0119 w por\u0119 wykry\u0107 i wyleczy\u0107 zmiany chorobowe.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY PRO-FAMILIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowoczesna Endoskopia-Program profilaktyki raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1514700.00", "WARTOSC": "1782000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kurs\u00f3w zawodowych istotnych dla bran\u017cy fitness dla 500 os z woj. podkarpackiego w okresie od 01.02.2018 do 30.06.2019 r. i zdobycie uprawnie\u0144 w zawodach: 1. Instruktor fitness kod zawodu 342301 2. Trener osobisty/personalny kod zawodu 235920 3. Instruktor rekreacji ruchowej ze specjalizacj\u0105 kulturystyki kod zawodu 342305 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych 500 UP z woj. podkarpackiego (205K i 295M) poprzez uczestnictwo w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia i zdobycie kwalifikacji zawodowych z uprawnieniami zawodowymi w bran\u017cy fitness. Uczestnicy projektu to os doros\u0142e niepracuj\u0105ce oraz pracuj\u0105ce w bran\u017cy fitness, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podniesieniem kwalifikacji zawodowych. Czas trwania poszczeg\u00f3lnych kurs\u00f3w zawodowych: 1. Instruktor fitness - 60h - 20h teorii, 40h praktyki - 170 os - 17 grup po 10 UP x 60h 2. Trener osobisty/personalny - 60 h - 20h teorii, 40h praktyki - 230 os - 23 grupy po 10 UP x 60h 3. Instruktor rekreacji ruchowej ze specjalizacj\u0105 kulturystyki 60h - 20h teorii, 40h praktyki - 100 os - 10 grup po 10 UP x 60 h Ka\u017cdy kurs zakonczony zostanie walidacj\u0105 i egzaminem zawodowym z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania za\u015bwiadczenia/uprawnienia zawodowego. Dodatkowo wymagana jest min. 80% frekfencja na zaj\u0119ciach i pozytywny wynik egzaminu wewn\u0119trznego. W trakcie zaj\u0119\u0107 Wnisokodawca zak\u0142ada, \u017ce projekt z kompletem uprawnie\u0144 uko\u0144czy do ko\u0144ca czerwca 2019 r. min. 450 os. tj 90% grupy docelowej w tym: 1. Instruktor fitness min. 155 os 2. Trener osobisty/personalny min. 205 os 3. Instruktor rekreacji ruchowej ze specjalizacj\u0105 kulturystyki min. 90 os", "BENEFICJENT": "LOOTUS JOANNA J\u0118DRZEJOWSKA", "TYTUL": "Moje szanse na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "1774783.68", "WARTOSC": "2087980.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w programie profilaktyki raka jelita grubego i zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 1920 os\u00f3b zam. na terenie tzw. \"bia\u0142ych plam\" w obr\u0119bie woj. podkarpackiego, w wieku 25 - 65 lat, (50 - 65 lat niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-49 lat maj\u0105ce krewnego I-go stopnia u kt\u00f3rego rozpoznano nowotw\u00f3r jelita grubego, 25-49 lat z rodziny z zesp. Lychncha). w tym wykonanie bada\u0144 profilaktycznych przez 1920 os\u00f3b do 31.12.2022r. Grupa docelowa w projekcie to 1920 os\u00f3b: w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka (zgodnie z Programem profilaktyki raka jelita grubego, spe\u0142niaj\u0105ce warunki uczestnictwa w Programie, zamieszka\u0142ych na terenie tzw. \"bia\u0142ych plam\" w obr\u0119bie woj. podkarpackiego. Realizacja proj. zak\u0142ada, \u017ce cz\u0119\u015bc gr. docelowej zostanie obj\u0119ta badaniami profilaktycznymi w zakresie raka jelita grubego 1920 os. Pozosta\u0142e osoby skorzystaj\u0105 ze wsparcia w postaci dzia\u0142a\u0144 informacyjnoedukacyjnych oraz edukacji prozdrowotnej 1920 os. Rezultay projektu: wykonanie bada\u0144 profilkatycznych u 1920 os\u00f3b w wieku 25 - 65 lat, (50 - 65 lat niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-49 lat maj\u0105ce krewnego I-go stopnia u kt\u00f3rego rozpoznano nowotw\u00f3r jelita grubego, 25-49 lat z rodziny z zesp. Lychncha). na obszarze tzw. \"bia\u0142ych plam\" zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilaktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez dostosowanie dzia\u0142a\u0144 informacyjnoedukacyjnych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilkatycznych poprzez zwrot koszt\u00f3w dojazdu i zwiekszenie dost\u0119pu dla os\u00f3b pracuj\u0105cych poprzez wyk. bada\u0144 popo\u0142udniami i w soboty. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilaktycznych poprzez organizacj\u0119 opieki zast\u0119pczej dla os\u00f3b zale\u017cnych na czas uczestnictwa w programmie", "BENEFICJENT": "ZIG MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kolonoskopia - szansa na aktywne \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1754073.60", "WARTOSC": "2063616.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zwi\u0119kszenie do 31.12.2022r. uczestnictwa 2000 os\u00f3b w programie zdrowotnym z zakresu profilaktyki raka jelita grubego maj\u0105cego na celu utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej\u201d. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -wzrost \u015bwiadomo\u015bci z zakresu profilaktyki raka jelita grubego u 160 os\u00f3b do 31.12.2022r. poprzez udzia\u0142 w spotk. infor-eduk. - zapewnienie 2000 os\u00f3b bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wykrywania raka jelita grubego do 31.12.2022r. - podniesienie \u015bwiadomo\u015bci z zakresu profilaktyki prozdrowotnej chor\u00f3b nowotworowych w\u015br\u00f3d 80 lekarzy POZ do 31.12.2022r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 2000 - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 2000 -Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -1880 -Liczba uczestniczek / uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych badaniem przesiewowym raka jelita grubego (kolonoskopia przesiewowa) - 2000 -Liczba uczestniczek / uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych znieczuleniem - 2000 Zadania: 1. Program profilaktyki raka jelita grubego - badania kolonoskopowe 2.Program profilaktyki raka jelita grubego - dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE MEDYK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Profilaktyka zdrowotna - lepsza jako\u015b\u0107 \u017cycia i pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1677247.20", "WARTOSC": "1973232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Projekt pn. ,,Wspieranie aktywno\u015bci zawodowej poprzez program zdrowotny dotycz\u0105cy profilaktyki raka jelita grubego\u2019\u2019 dotyczy obj\u0119cia 1804 mieszka\u0144c\u00f3w (1083K, 721M) 17 powiat\u00f3w Podkarpacia w latach 2019-2022 programem profilaktycznym ukierunkowanym na zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci nowotworu jelita grubego i budowanie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w ww. zakresie. Wskazane powiaty to obszary wojew\u00f3dztwa podkarpackiego skategoryzowane jako bia\u0142e plamy w zakresie profilaktyki nowotworu jelita grubego. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107: 1. Bada\u0144 profilaktycznych 2. Promocji oraz informacji i edukacji na temat projektu i bada\u0144 profilaktycznych w zakresie kolonoskopii Projekt zgodny jest z RPO WP na lata 2014-2018 Na wszystkich etapach Projektu zachowana jest polityka r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dotycz\u0105cymi zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "BENEFICJENT": "NOWE TECHNIKI MEDYCZNE SZPITAL SPECJALISTYCZNY IMIENIA \u015aWI\u0118TEJ RODZINY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wspieranie aktywno\u015bci zawodowej poprzez program zdrowotny dotyczacy profilaktyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "782937.01", "WARTOSC": "928971.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Projekt umo\u017cliwia wzrost aktywizacji zawodowej i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 84 uczestnik\u00f3w projektu poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.01.2019 roku do 31.05.2020 roku.Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 84 os.m\u0142ode(51K,33M) z obszaru powiat\u00f3w:\u0142a\u0144cuckiego,przeworskiego,jaros\u0142awskiego,przemyskiego,sanockiego i kro\u015bnie\u0144skiego, w wieku 18-29 lat,pozostaj\u0105ce bez pracy,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu,tzw. osoby z kategorii NEET(wy\u0142\u0105cznie os.bierne zawodowo)lub osoby z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych:osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny,tzw.ubodzy pracuj\u0105cy,osoby zatrudn.na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.Projekt jest skierowany w co najmniej 50% do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych(w roz.przepis\u00f3w KC)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze(\u0141a\u0144cut,Przeworsk,Jaros\u0142aw,Przemy\u015bl,Sanok,Krosno). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania:1. Identyfikacja Potrzeb UP w celu okre\u015blenia przez UP \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego2. warsztaty planowania kariery zawodowej,dzi\u0119ki kt\u00f3rym UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy3. po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami4. szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy5. sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy uczestnikom projektu naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodoweProjekt zak\u0142ada:-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie co najmniej 39%-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b na poziomie co najmniej 54%-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zawodowej w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych na poziomie co najmniej 27%", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowani-na rynku pracy poszukiwani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "988125.00", "WARTOSC": "1162500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel projektu: Cel projektu: wzrost kompetencji w obszarze TIK u min. 280 (146K) z 350 (182K) os\u00f3b doros\u0142ych b\u0119d\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w: bieszczadzkiego, leskiego, sanockiego, kro\u015bnie\u0144skiego, m. Krosno, brzozowskiego, strzy\u017cowskiego, ropczycko-s\u0119dziszowskiego, d\u0119bickiego, przemyskiego, m. Przemy\u015bl, jasielskiego (woj. podkarpackie) w tym 141 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: a) osoby posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, b) osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) rodzice posiadaj\u0105cy Kart\u0119 Du\u017cej Rodziny przez obj\u0119cie wsparciem w formie szkole\u0144 komputerowych na poziomie A, B lub C i egz. w okresie od 01.09.2020 do 30.04.2022. Grupa docelowa: 350 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji cyfrowych. Co najmniej 40% uczestnik\u00f3w to b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przynajmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: a) osoby posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, b) osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) rodzice posiadaj\u0105cy Kart\u0119 Du\u017cej Rodziny. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem minimum 25 % os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego) miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (D\u0119bica, Jas\u0142o, Krosno, Przemy\u015bl, Ropczyce, Sanok). Zadania: szkolenie komputerowe zg. z ram\u0105 DIGCOMP (5 obszar\u00f3w,21 kompetencji) na poz.podstawowy, \u015bredniozaawansowanym i zaawansowanym. Szkolenia ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez Uczestnik\u00f3w okre\u015blonego poziomu kompetencji cyfrowych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: w wyniku realizacji projektu 280 os\u00f3b nab\u0119dzie kompetencje cyfrowe.", "BENEFICJENT": "INNOVO INNOWACJE W BIZNESIE SP. O.O.", "TYTUL": "Szkolenia komputerowe Twoj\u0105 szans\u0105 - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "717996.46", "WARTOSC": "844701.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 projektu jest rozw\u00f3j i promocja dziedzictwa kulturowego pogranicza polsko-s\u0142owackiego poprzez opracowanie produktu turystycznego EtnoCarpathia opartego o zasoby kultury karpackiej. Tradycyjna kultura ludowa istniej\u0105cych na terenie pogranicza do II wojny \u015bwiatowej grup etnograficznych mo\u017ce stanowi\u0107 istotny, zgodny z trendami turystyki kulturowej i turystyki 3XE, czynnik rozwoju turystyki w Karpatach. St\u0105d, dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie b\u0119d\u0105 skierowane na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i rozpoznawalno\u015bci pogranicza poprzez wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego. Dzia\u0142ania projektowe zosta\u0142y podzielone na 5 etap\u00f3w. I etap obejmuje weryfikacj\u0119 potencja\u0142u EtnoCarpathii poprzez inwentaryzacj\u0119 stanu zasob\u00f3w kulturowych regionu, ich skatalogowanie i przygotowanie strategii marek etnograficznych (submarek) wraz z ofert\u0105 turystyczn\u0105 bazuj\u0105c\u0105 na unikatowo\u015bci kultur. II etap b\u0119dzie mia\u0142 charakter innowacyjny. Zak\u0142ada si\u0119 powstanie nowoczesnego portalu internetowego EtnoCarpathia, e-przewodnik\u00f3w (w formie aplikacji mobilnych), projekcji holograficznych ambasador\u00f3w marki karpackiej, digitalizacj\u0119 zasob\u00f3w kultury etnicznej. Etap III obejmuje przeprowadzenie konkursu dla designer\u00f3w CarpathiaEtnoDesign (CED) na wykorzystanie element\u00f3w wzornictwa tradycyjnego zwi\u0105zanego z kulturami pogranicza oraz przygotowanie \u201eszkatu\u0142ek karpackich\u201d. Szkatu\u0142ki b\u0119d\u0105 zawiera\u0142y kilka codziennych, u\u017cytkowych przedmiot\u00f3w (np. apaszka, skarpety m\u0119skie itp.) na kt\u00f3rych znajd\u0105 si\u0119 tradycyjne wzory opracowane przez laureat\u00f3w konkursu CED. Etap IV projektu obejmuje przeprowadzenie warsztat\u00f3w/spotka\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105/rozwojem kultur pogranicza z podsumowuj\u0105cymi filmikami instrukta\u017cowymi. V etap skupia si\u0119 na dzia\u0142aniach typowo promocyjnych maj\u0105cych na celu szersz\u0105 promocj\u0119 efekt\u00f3w projektu (weekendy promocyjne, konferencja naukowa, wystawa etnograficzna, mi\u0119dzynarodowa gala, festiwal ta\u0144c\u00f3w, wizyta bloger\u00f3w).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA", "TYTUL": "EtnoCarpathia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "558511.20", "WARTOSC": "657072.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 projektu jest rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego obszaru pogranicza polsko-s\u0142owackiego. Poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania projektu b\u0119d\u0105 skierowane na zainteresowanie turysty pieszego (lokalnego oraz zagranicznego) w/w dziedzictwem. Aby pokaza\u0107 tury\u015bcie pieszemu walory jakimi cechuje si\u0119 pogranicze (w tym obiekty dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego) niezb\u0119dne jest w pierwszej kolejno\u015bci zinwentaryzowanie i usystematyzowanie szlak\u00f3w oznakowanych w terenie i opisanych w materia\u0142ach publikowanych, w tym: a) atrakcje turystyczne b) hotele i miejsca noclegowe c) obiekty gastronomiczne, d) istniej\u0105ce parkingi, e) punkty przesiadkowe transportu publicznego, f) punkty medyczne etc. Nast\u0119pnie zinwentaryzowane szklaki zostan\u0105 umieszczone na stronie www oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne poprzez aplikacj\u0119 mobiln\u0105 (dla Android, IOS, Windows). Na aplikacji umieszczony zostanie tak\u017ce wypracowany w niniejszym projekcie modelowy produkt turystyczny \u201eW\u0119drowanie bez plecaka\u201d kt\u00f3ry ukazywa\u0107 b\u0119dzie atrakcje przyrodnicze i kulturowe pogranicza PL/SK dla turysty pieszego. Opr\u00f3cz tego zostan\u0105 przeprowadzone szkolenia dla os\u00f3b i instytucji zaanga\u017cowanych w dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz rozwoju turystyki, dostosowana oferta i obs\u0142uga obiekt\u00f3w hotelarskich i gastronomicznych do standard\u00f3w turystyki pieszej. Tak przygotowane narz\u0119dzie/produkt wymaga\u0107 b\u0119dzie odpowiedniej kampanii marketingowej w postaci: udzia\u0142u w targach turystycznych (Tour Salon Pozna\u0144, Incheba Bratis\u0142awa, ITB Berlin) w celu zainteresowania turysty krajowego i zagranicznego, nakr\u0119cenia i emisji serialu na TV i kanale youtube, przeprowadzenia 2 imprez promuj\u0105cych turystyk\u0119 piesz\u0105 w\u015br\u00f3d ludno\u015bci lokalnej po\u0142\u0105czonych z prezentacj\u0105 atrakcji i zasob\u00f3w regionu, wydania przewodnika, materia\u0142\u00f3w promocyjnych, newslettera, przeprowadzenia study tour dla bloger\u00f3w turystycznych z Polski, S\u0142owacji i innych ).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA/ZDRU\u017dENIE KARPATSK\u00dd EUROREGI\u00d3N PO\u013dSKO", "TYTUL": "W\u0119drowanie bez plecaka \u2013 wykorzystanie i promocja zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego pogranicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "459318.75", "WARTOSC": "540375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt \"AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI TIK\" Okres realizacji: 01.03.2017r. - 30.06.2018r. Obszar realizacji: powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, m.Krosno, jasielski, brzozowski, sanocki, leski, bieszczadzki, strzy\u017cowski. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu kompetencji TIK do poziomu B ( certyfikat ECDL w pe\u0142ni zgodny ze standardem DIGCOMP) przez min. 105 os. (60K) o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej i / lub os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego na terenie jednego z powiat\u00f3w: m. Krosna, kro\u015bnie\u0144skiego, jasielskiego, brzozowskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, strzy\u017cowskiego do VI.2018. Grupa docelowa: 150 os. (90K) wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 w zakresie TIK oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji mieszcz\u0105ce si\u0119 w poni\u017cszych grupach: o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej i / lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego na terenie 1 z powiat\u00f3w (ORP): m. Krosna, kro\u015bnie\u0144skiego, jasielskiego, brzozowskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, strzy\u017cowskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 zdobyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nieniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w zakresie TIK. G\u0142\u00f3wny rezultat: Lb. os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 105 os (63K) Zadania: 1. Kursy \u201eECDL 16\u201d od poziomu 0 do B. 2. Egzaminy zewn\u0119trzne.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "1089594.38", "WARTOSC": "1281875.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Niniejszy projekt parasolowy polega na merytorycznym i finansowym wsparciu realizacji mikroprojekt\u00f3w z dziedziny edukacji zawodowej i kszta\u0142cenia ustawicznego/specjalistycznego. Zgodnie z zapisami Programu i Podr\u0119cznika beneficjenta projekt b\u0119dzie realizowany przez Zwi\u0105zek Euroregion \u201eTatry\u201d jako partnera wiod\u0105cego przy wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma wskazanymi s\u0142owackimi partnerami: Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa Preszowskiego (PSK) oraz Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa \u017byli\u0144skiego (\u017bSK). Osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu umo\u017cliwi realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 okre\u015blonych w Podr\u0119czniku beneficjenta (za\u0142. nr 14 Zasady realizacji projekt\u00f3w parasolowych): 1. Przygotowanie projektu parasolowego. 2. Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w (zadanie merytoryczne projektu parasolowego)- polegaj\u0105ce na realizacji polsko-s\u0142owackich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 edukacyjnych z zakresu kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego/specjalistycznego przez kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do uzyskania wsparcia z EFRR mikrobeneficjent\u00f3w. Dofinansowanie uzyskaj\u0105 podmioty spe\u0142niaj\u0105ce kryteria kwalifikacji okre\u015blone dla III osi priorytetowej w Programie Interreg V-A Polska-S\u0142owacja i Podr\u0119czniku beneficjenta, zgodnie z zasadami okre\u015blonymi szczeg\u00f3\u0142owo w Poradniku dla mikrobeneficjent\u00f3w. Realizacja mikroprojekt\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci pogranicza polsko-s\u0142owackiego, na obszarze wsparcia wyodr\u0119bnionym dla tego projektu parasolowego i szczeg\u00f3\u0142owo opisanym w punkcie III.7 niniejszego wniosku. Na etapie oceny preferowane b\u0119d\u0105 mikroprojekty wsp\u00f3lne. 3. Promocja i dzia\u0142ania informacyjne projektu parasolowego. 4. Administrowanie projektem parasolowym. W wyniku realizacji tych zada\u0144 we wsp\u00f3lnych polsko-s\u0142owackich inicjatywach lokalnych na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkoleniach wezm\u0105 3 522 osoby. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika okre\u015blonego w Programie dla 3 osi priorytetowej oraz do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w projektu, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Programu za\u0142o\u017cony dla ww. osi priorytetowej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \u201eTATRY\u201d", "TYTUL": "Wsp\u00f3lne kszta\u0142cenie zawodowe na pograniczu polsko-s\u0142owackim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "699817.63", "WARTOSC": "830348.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszona aktywno\u015b\u0107 zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72UP (44K) w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z WP, stanowi\u0105cych GD projektu, poprzez obj\u0119cie UP kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem dostosowanym do ich potrzeb i predyspozycji, w okresie od 01.01.2019r do 30.09.2019r.Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 72 os.m\u0142odych [w tym 44K] w wieku 15-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych grup:-56 UP to OBZ, kt.nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020,-16 UP to os.z nast\u0119p.GD: os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny,tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os.zatrudn.na umowach kr\u00f3tkoterm.oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z defin.zawartymi w Wyt.w zakresie real.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze RP na lata 2014-2020z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015blonej dla trybu konkurs.w poddz.1.3.1.*Min.30%UP stanowi\u0105 osoby z niskimi kwalif.(do ISCED 3 max)*Min.5% UP stanowi\u0105 ONWsparcie przewidziane w projekcie:1. Diagnoza potrzeb UP (4h/UP)2. Poradnictwo zawodowe (\u015br.6h/UP)3. Szkolenia zawodowe (80h/gr.)4. Sta\u017c zawodowy (3m-ce/UP)5. Po\u015brednictwo pracy (\u015br.5h/UP)Efekty/rezultaty udzia\u0142u w projekcie:1. Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje - min. 44os.[60%]2.% os\u00f3b w najtrudniejszej syt.(w tym ON, os.d\u0142ugotr.bezrobotne, os.z niskimi kwalif.) obj\u0119tych wsparciem, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie-min.39%3.% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie w wyniku wsparcia w projekcie, nie uj\u0119tych w ramach innego wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudn. min.54%4.% os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, kt\u00f3re poprawi\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy w ramach efektywno\u015bci zawodowej-min.27%", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Wystartuj z POWERem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "967790.82", "WARTOSC": "1138577.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci transgranicznej edukacji specjalistycznej i zawodowej, zapobiegaj\u0105c wyludnianiu si\u0119 pogranicza w szczeg\u00f3lno\u015bci odp\u0142ywowi ludzi m\u0142odych oraz w wieku produkcyjnym przez dostosowanie systemu edukacji zawodowej do wymog\u00f3w transgranicznego rynku pracy oraz oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w z obszaru wsparcia. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -przygotowanie dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, -organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, -zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, -wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 3. tj.: Jako\u015b\u0107 us\u0142ug z zakresu edukacji na ca\u0142ym pograniczu mierzona jako wska\u017anik zadowolenia os\u00f3b korzystaj\u0105cych z takich us\u0142ug. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u gospodarczego, podniesienie poziomu edukacji oraz wzmocni poczucie przynale\u017cno\u015bci regionalnej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG - edu PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "951879.61", "WARTOSC": "1119858.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Realizacja projektu parasolowego polega\u0107 b\u0119dzie na wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w ukierunkowanych g\u0142\u00f3wnie na zwi\u0119kszenie liczby wsp\u00f3lnych inicjatyw polsko-s\u0142owackich prowadzonych przez podmioty po obu stronach granic na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkole\u0144. Projekt jest bowiem odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowany w ramach wykonanej na zlecenie Ministerstwa Rozwoju Regionalnego analizy SWOT dla obszaru transgranicznego Polska-S\u0142owacja problem pogranicza, polegaj\u0105cy na odp\u0142ywie wykszta\u0142conej i m\u0142odej spo\u0142eczno\u015bci regionu do atrakcyjnych o\u015brodk\u00f3w na zewn\u0105trz obszar\u00f3w w celu poszukiwania pracy i kariery zawodowej. W ramach mikroprojekt\u00f3w realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce typy dzia\u0142a\u0144: - wsp\u00f3lne transgraniczne programy i inicjatywy dla uczni\u00f3w i nauczycieli w plac\u00f3wkach edukacji specjalistycznej i zawodowej - wsp\u00f3lne opracowanie i promocja oferty edukacji specjalistycznej i zawodowej - realizacja transgranicznych dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i partycypacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 - transgraniczna wymiana dobrych praktyk - dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu okre\u015blenie potrzeb w kontek\u015bcie edukacji specjalistycznej i zawodowej. Grupami docelowymi Projektu Parasolowego s\u0105 uprawnione do realizacji mikroprojekt\u00f3w podmioty (mikrobeneficjenci) o charakterze niedochodowym dzia\u0142aj\u0105ce na obszarze projektu parasolowego, czyli: jst, ich zwi\u0105zki i stowarzyszenia, jednostki administracji ustanowione przez pa\u0144stwo lub samorz\u0105d w celu zapewnienia us\u0142ug publicznych, organizacje pozarz\u0105dowe oraz EUWT (szczeg\u00f3\u0142owy opis grup docelowych punkt III.4 wniosku). Poprzez realizacj\u0119 mikroprojekt\u00f3w Projekt Parasolowy b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 r\u00f3wnie\u017c na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w. Z kolei instytucje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt parasolowy to podmioty posiadaj\u0105ce kilkunastoletnie do\u015bwiadczenie w zakresie wdra\u017cania mikroprojekt\u00f3w (w tym na polsko-s\u0142owackim pograniczu) co gwarantuje jego realizacj\u0119 zgodnie z wymogami Programu i KE.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu edukacji w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "200254.54", "WARTOSC": "235593.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt skupia si\u0119 na utworzeniu transgranicznego szlaku tematycznego pn. \u201e\u015aladami Austro-W\u0119gier\u201d jako odtworzeniu historycznego szlaku potocznie nazywanego J\u00f3zefink\u0105, rozpoczynaj\u0105cego si\u0119 w Stropkowie i biegn\u0105cego po stronie s\u0142owackiej przez miejsce pielgrzymek Bukov\u00e1 h\u00f4rka i wioski: Gribov, Ko\u017euchovce, Miro\u013ea, Bodrud\u017eal, Krajn\u00e1 Po\u013ean\u00e1 i Ni\u017en\u00fd Kom\u00e1rnik a nast\u0119pnie po stronie polskiej przez Barwinek, Dukl\u0119, Korczyn\u0119, Strzy\u017c\u00f3w i ko\u0144cz\u0105cego si\u0119 w Rzeszowie (trasa dzisiejszej DK 19 i E371). Partnerzy projektu wyznaczaj\u0105 naturalny pocz\u0105tek i koniec szlaku, kt\u00f3ry stanowi wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie naturalny tunel komunikacyjny wyznaczony przez po\u0142\u0105czenia transportowe\u2013drogi, \u0142\u0105cz\u0105c ze sob\u0105 rozporoszone wok\u00f3\u0142 szlaku obiekty architektoniczne b\u0119d\u0105ce \u015bladem obecno\u015bci Monarchii Austro-W\u0119gierskiej. Klamr\u0105 tematyczn\u0105 szlaku jest dziedzictwo kulturowe obszaru polsko-s\u0142owackiego pogranicza z okresu Monarchii Austro-W\u0119gierskiej, szczeg\u00f3lnie wi\u0105\u017c\u0105ce si\u0119 z obecno\u015bci\u0105 na tych terenach armii. Pozostawione na terenie pl-sk pogranicza zabytkowe budynki: garnizony, magazyny, kamienice, budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej, stanowi\u0105 unikatowe dziedzictwo kulturowe, b\u0119d\u0105ce jednocze\u015bnie historycznym \u015bwiadectwem czas\u00f3w \u015bwietno\u015bci dynastii Habsburg\u00f3w. By wzmocni\u0107 oddzia\u0142ywanie projektu i przywr\u00f3ci\u0107 mieszka\u0144com pogranicza pami\u0119\u0107 i elementy wsp\u00f3lnej to\u017csamo\u015bci, w ramach zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zorganizowane zostan\u0105 transgraniczne dzia\u0142ania mi\u0119kkie: wsp\u00f3lne warsztaty, wystawy, festiwale, skupione wok\u00f3\u0142 my\u015bli przewodniej szlaku. By ukaza\u0107 historyczny i wsp\u00f3\u0142czesny wizerunek miast zastosowane zostan\u0105 narz\u0119dzia IT, takie jak aplikacja mobilna i gra miejska, kt\u00f3re wprowadzaj\u0105c element innowacyjno\u015bci (inteligentne kana\u0142y komunikacyjne), stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 most \u0142\u0105cz\u0105cy tradycje/histori\u0119 i wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107. Aplikacje przedstawi\u0105 transformacj\u0119 wizerunku i zabudowy architektonicznej miast na przestrzeni lat od czas\u00f3w \u015bwietno\u015bci Monarchii Austro-W\u0119gierskiej do czasu jej upadku \u2013 wybuchu I wojny \u015bwiatowej a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO RZESZ\u00d3W", "TYTUL": "Rzesz\u00f3w i Stropkov - wsp\u00f3\u0142praca na rzecz kultury pogranicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1677699.34", "WARTOSC": "1864110.39", "MIEJSCE": "WOJ.: Ivano-Frankivska oblast | WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "The project is directly related to Thematic objective Security and Priority 3.2 Addressing common security challenges, including Improving qualifications of the staff in charge of rescue actions and developing the ability to participate effectively in a joint response to incurred risks and Joint initiatives on prevention of natural and man-made disasters. The project is related to Ukrainian Strategy of reforming system of national rescue services based on decree of Prime Minister of Ukraine No. 61-p dated 25th January 2017. The project is based on the partnership of SOS \u2013 rescue Foundation (leader), Mountain Volunteer Search and Rescue \u2013 Bieszczady Group (GOPR), Lviv regional control and rescue service of tourist-sports association of Ukraine and Municipality Ustrzyki Dolne. The overall objective of the project is: creating coordination and training centre to reduce mobilization time and increase effectiveness of cross-border rescue actions in Bieszczady region. To complete the overall objective following actions will be executed: adaptation of building in R\u00f3wnia, Poland for coordination and training centre, modernization of quarters in Slavsko, Ukraine for training and rescue action centre, purchase of training and rescue equipment for SOS \u2013 rescue Foundation, Mountain Volunteer Search and Rescue \u2013 Bieszczady Group and Lviv regional control and rescue service of tourist-sports association of Ukraine, conducting training courses for rescuers and volunteer firefighters, conducting coordinated cross-border rescue actions, organizing public events to raise awareness about safety in mountains. The project will change following issues: no access to the self-reliant training and coordination centre in Polish Bieszczady region, no proper rescue and training base in Ukraine, no proper equipment for coordinated cross-border rescue actions, excessive waiting time for rescue team in Ukraine, low level of safety knowledge among local citizens and tourists.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SOS - NA RATUNEK", "TYTUL": "SOS - rescue - the training center for organizing and operating cross-border rescue actions", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "792209.91", "WARTOSC": "932011.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt polega na transgranicznym transferze kompetencji oraz wprowadzeniu do edukacji zawodowej obszaru wsparcia nowoczesnych technologii \u015brodowiskowych dla zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych. Nast\u0105pi to przez opracowanie nowych program\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenie grup docelowych. Szkolenia obejm\u0105 kompetencje dotycz\u0105ce nowych metod identyfikacji i przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom. Pierwsz\u0105 faz\u0105 projektu b\u0119dzie transfer technologii z Uniwersytetu w \u017bylinie do partnera polskiego (system wczesnego ostrzegania przed ruchem gruntu w obszarach osuwiskowych oraz system szybkiej detekcji powodzi w oparciu o zamontowane w strefach zagro\u017conych czujniki nowej generacji) i zwrotny transfer technologii z Uniwersytetu \u015al\u0105skiego do partnera s\u0142owackiego (nowa, opatentowana, unikatowa technologia stosowania dendrochronologii do identyfikacji osuwania, powodzi, zanieczyszcze\u0144 i opracowania map zagro\u017cenia). Kompetencje te zostan\u0105 nast\u0119pnie upowszechnione w postaci opracowanych program\u00f3w kszta\u0142cenia w zawodzie technik/in\u017cynier zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych (zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem) dla trzech poziom\u00f3w kszta\u0142cenia: szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych, szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych oraz szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych. Dla wszystkich tych poziom\u00f3w kszta\u0142cenia przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia (obejmuj\u0105ce uczni\u00f3w i nauczycieli, a ostatnim etapem projektu b\u0119d\u0105 szkolenia praktyczne polegaj\u0105ce na zastosowaniu zaprezentowanych nowych technologii na realnych przyk\u0142adach zagro\u017ce\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na obszarze wsparcia. Etap ten polega\u0107 b\u0119dzie na rozwi\u0105zaniu konkretnych problem\u00f3w \u015brodowiskowych od ich identyfikacji, przez praktyczne zastosowanie technologii, po raport. W ca\u0142o\u015bci prac (terenowych, laboratoryjnych, koncepcyjnych) w spos\u00f3b bezpo\u015bredni b\u0119d\u0105 mog\u0142y uczestniczy\u0107 osoby/instytucje z obszaru wsparcia. Dokumentacja szkole\u0144 praktycznych b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pna on-line. W tym etapie podkre\u015blone zostan\u0105 mo\u017cliwo\u015bci komercyjnego zastosowania prezentowanych technologii, tak aby da\u0142y one mieszka\u0144com obszaru wsparcia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i zarobkowania.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja o zagro\u017ceniach \u015brodowiskowych sposobem na tworzenie nowych, specjalistycznych miejsc pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "363827.37", "WARTOSC": "428032.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wypracowania i wprowadzenia na rynek nowego transgranicznego produktu dla turystyki aktywnej bazuj\u0105cego na polskich i s\u0142owackich trasach w\u0119dr\u00f3wek turystycznych na d\u0142ugo\u015bci cz\u0119\u015bci Karpat (wsp\u00f3lnej granicy) w obszarze wsparcia. Na przedmiot projektu sk\u0142ada si\u0119 zmodernizowanie i po\u0142\u0105czenie szlak\u00f3w turyst. prowadz\u0105cych dotychczas po obu stronach granicy, powi\u0105zanie z nimi s\u0105siaduj\u0105cych atrakcji przyrodniczych i kulturowych w jeden wsp\u00f3lny szlak transgraniczny, ze wzbogacon\u0105 i odnowion\u0105 ma\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 oraz dodatkow\u0105 atrakcj\u0105 w postaci via ferraty (trasa z urz\u0105dzeniami asekuracyjnymi), opracowanie i wdro\u017cenie jednolitego e-narz\u0119dzia integruj\u0105cego poszczeg\u00f3lne elementy produktu w celu wsp\u00f3lnego informowania i promowania go po obu stronach granicy, a tak\u017ce wobec turyst\u00f3w zagranicznych. Zwie\u0144czeniem jest realizacja skoordynowanych dzia\u0142a\u0144 promuj\u0105cych nowy produkt na mi\u0119dzynarodowym rynku turystycznym. Projekt jest kompleksowy, obejmuje g\u00f3rskie szlaki turystyczne biegn\u0105ce wzd\u0142u\u017c ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci granicy polsko-s\u0142owackiej. Bazuje na zasobach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wytworzone w ramach projektu, a tak\u017ce na ju\u017c istniej\u0105cych zasobach w\u0142asnych partner\u00f3w w postaci wykonanych ju\u017c wcze\u015bniej modernizacji i rewitalizacji szlak\u00f3w, zdigitalizowaniu w ramach wcze\u015bniejszych dzia\u0142a\u0144 cz\u0119\u015bci szlak\u00f3w pieszych oraz wykonanym ju\u017c wcze\u015bniej zinwentaryzowaniu i opisaniu atrakcji na terenie Ma\u0142opolski (Tatry). Projekt ma charakter nieinwestycyjny. Projekt i zadania projektu nie podlegaj\u0105 pomocy publicznej i de minimis - Wnioskodawcy nie s\u0105 przedsi\u0119biorcami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w ramach planowanych do realizacji zada\u0144.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO TURYSTYCZNO-KRAJOZNAWCZE CENTRALNY O\u015aRODEK TURYSTYKI G\u00d3RSKIEJ PTTK W KRAKOWIE", "TYTUL": "G\u00f3ry bez granic - integracja sieci szlak\u00f3?w w transgraniczny produkt turystyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "321192.96", "WARTOSC": "377874.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt je zameran\u00fd na podporu vzdel\u00e1vac\u00edch aktiv\u00edt formou ucelen\u00fdch tematick\u00fdch kurzov pre potenci\u00e1lnych sprievodcov individu\u00e1lnych turistov a turistick\u00fdch skup\u00edn. Inovat\u00edvnos\u0165 projektu je v tom, \u017ee nepon\u00faka klasick\u00e9 sprievodcovsk\u00e9 slu\u017eby, ale \u00fa\u010dastn\u00edkov kurzu odborne \u0161kol\u00ed v jednom z 10 tematick\u00fdch blokov. Ka\u017ed\u00fd z blokov predstavuje spolo\u010dn\u00e9 spolovensko-po\u013esk\u00e9 \u00fazemie ako integr\u00e1lne \u00fazemie, tematicky vymedzen\u00e9. M\u00f4\u017eeme tam hovori\u0165 o podpore tematick\u00e9ho turizmu s vysokou pridanou hodnotou pre turistov. Ka\u017ed\u00fd z partnerov si stanovil po 5 r\u00f4znych tematick\u00fdch oblast\u00ed (ved\u00faci partner + 1 oblas\u0165 - blok Aplikovan\u00e9ho turistick\u00e9ho ruchu, ktor\u00fd sa bude vyu\u010dova\u0165 v ka\u017edom tematickom kurze), ktor\u00e9 predstavuj\u00fa turisticky atrakt\u00edvne t\u00e9my: Prv\u00e1 svetov\u00e1 vojna v Karpatoch, N\u00e1bo\u017eensk\u00fd v\u00fdvin krajiny pod Karpatmi, Gr\u00e9ckokatol\u00edcke kostoly SK PL pohrani\u010dia, \u017didia a ich pamiatky, Kult\u00farna krajina slovensko po\u013esk\u00e9ho pohrani\u010dia, Kult\u00farne dedi\u010dstvo vo v\u00fdvoji miestnych komun\u00edt, Formovanie identity zna\u010dky miesta, Cestovn\u00fd ruch v karpatskom regi\u00f3ne, Vyu\u017eitie pol\u00ed bojov v oblasti cestovn\u00e9ho ruchu a miestnej propag\u00e1cie, Minulos\u0165 po\u013esko-slovenskej hranice ako prvok formuj\u00faci miestnu identitu. V\u0161etky tematick\u00e9 kurzy s\u00fa spojen\u00e9 s pohrani\u010d\u00edm, predstavuj\u00fa ho ako spolo\u010dn\u00fd regi\u00f3n so spolo\u010dnou minulos\u0165ou, kult\u00farou. D\u013a\u017eka jedn\u00e9ho kurzu je 200-240 hod\u00edn. Projekt v prvom roku predpoklad\u00e1 pr\u00edpravu kurzov, v druhom roku vy\u0161koli\u0165 celkom 200 \u00fa\u010dastn\u00edkov, pri\u010dom vzh\u013eadom na charakter partnerov to bud\u00fa dominantne mlad\u00ed \u013eudia z regi\u00f3nu. Nadobudnut\u00edm odborn\u00fdch vedomost\u00ed v niektorej z uveden\u00fdch t\u00e9m m\u00f4\u017eu \u00fa\u010dastn\u00edci z\u00edska\u0165 konkuren\u010dn\u00fa v\u00fdhodu pri lep\u0161om umies\u0165ovan\u00ed sa na trhu pr\u00e1ce v oblasti slu\u017eieb cestovn\u00e9ho ruchu, pr\u00edp. akreditovan\u00edm sa ako sprievodca cestovn\u00e9ho ruchu (ktor\u00e9 napr. v s\u00fa\u010dasnosti ved\u00faci partner pon\u00faka) m\u00f4\u017eu v regi\u00f3ne p\u00f4sobi\u0165 ako samozamestn\u00e1vatelia. Nadobudnut\u00e9 vedomosti doplnen\u00e9 o praktick\u00e9 exkurzie zlep\u0161ia mo\u017enosti mlad\u00fdch \u013eud\u00ed nielen zotrva\u0165 v regi\u00f3ne, tie\u017e prispie\u0165 k jeho rozvoju.", "BENEFICJENT": "PRE\u0160OVSK\u00c1 UNIVERZITA V PRE\u0160OVE", "TYTUL": "Szlaki turystyczne pogranicza s\u0142owacko-polskiego jako narz\u0119dzie edukacji zawodowej dla utrzymania m\u0142odych ludzi w regionie / Turistick\u00e9 cesty slovensko po\u013esk\u00e9ho pohrani\u010dia ako n\u00e1stroj odborn\u00e9ho vzdel\u00e1vania pre udr\u017eanie mlad\u00fdch \u013eud\u00ed v regi\u00f3ne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "260552.62", "WARTOSC": "306532.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j. angielskim na poziomie A1 przez 150 os\u00f3b (98K, 52M) powy\u017cej 50 r. \u017cycia nieposiadaj\u0105cych znajomo\u015bci j. angielskiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.12.2017 r. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej ucz\u0105ce si\u0119, pracuj\u0105ce lub zamieszkuj\u0105ce (w rozum. KC) na terenie jednego z powiat\u00f3w: m. Rzesz\u00f3w, rzeszowski, ropczycko-s\u0119dziszowski, mielecki, strzy\u017cowski, jasielski, m. Krosno, kro\u015bnie\u0144ski. G\u0142\u00f3wnymi zadania realizowanymi w ramach projektu prowadz\u0105cymi do realizacji celu b\u0119d\u0105: - zakup podr\u0119cznika do j. ang. - organizacja 15 gr. szkole\u0144 j\u0119zykowych (1 gr.-10 s.) - egzamin zewn\u0119trzny i wydanie certyfikatu. G\u0142\u00f3wne rezultaty realizacji projektu b\u0119d\u0105: - liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 98 os. (ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 grupy docelowej, wskazywane przez nich mniejsze mo\u017cliwo\u015bci przyswajania nowej wiedzy oraz mo\u017cliwo\u015bci wyst\u0105pienia zdarze\u0144 losowych (d\u0142ugotrwa\u0142a choroba, \u015bmier\u0107) uniemo\u017cliwiaj\u0105cych przyst\u0105pienie do projektu przyj\u0119to procentowy wska\u017anik liczy os\u00f3b 50+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje j\u0119zykowe na poziomie 65%) - liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y kszta\u0142cenie ustawiczne \u2013 150 os.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "5,0+ z angielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "57299.40", "WARTOSC": "63666.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Ivano-Frankivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "TThe project is located in Poland, in the province of Western Carpathians in the eastern part of the Low Beskids and in Ukraine in the part of the Eastern Carpathians - Czyzczy\u0144sko-Hryniawskie Mountains. On the Polish side, the project is located in the Natura 2000 area and runs through two reserves (Kamie\u0144, \u0179r\u00f3dliska Jasio\u0142ki). It includes basin of one of the cleanest mountain rivers of Podkarpacie: Jasio\u0142ka and Wis\u0142ok. On the Ukrainian side, the project is located in the area in the Czywczyny and Hryniawy Mountains in the area covered by legal protection by Verkhovynski National Park. Both areas, due to their natural richness, can be a unique tourist attraction, but they do not attract a lot of tourists due to the poorly developed tourist offer, a very small number of organized tourist events based on local natural values. There are no events promoting biodiversity in the area of the project implementation both on the Polish and Ukrainian side. The overall objective is to get promoted natural wealth of the Low Beskids and the Czywczy\u0144sko-Hryniawskie Mountains as a unique tourist attraction and the opportunity to explore the biodiversity of the Carpathians. The target groups of the project are participants of events organized as part of the project, i.e. horse rallies and study visits: journalists from the tourist industry, representatives of tour operators, employees of nature protection institutions. The final beneficiaries of the project are: - tourists who will benefit from the offer created thanks to the implementation of the project in Poland and Ukraine; - inhabitants of the project implementation areas; - entrepreneurs conducting activities related to tourism in the area of project implementation. The anticipated actions fall into the Programme strategy aiming to promote and preserve natural heritage of the Beskid Niski, Czywczyny and Hryniawy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HODOWC\u00d3W I MI\u0141O\u015aNIK\u00d3W KONIA HUCULSKIEGO", "TYTUL": "We get to know the natural wealth of the Carpathians with the Hucul horse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "320131.25", "WARTOSC": "376625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Podkarpacka cyfrowa wie\u015b\" jest nabycie przez 153 osoby (90 K/63 M) spo\u015br\u00f3d 170 UP (100 K/70 M) powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach z obszar\u00f3w wiejskich woj. podkarpackiego, kwalifikacji w zakresie podstaw obs\u0142ugi komputera zgodnie ze standardem ECDL w okresie do 30.09.2018 r. Projekt adresowany jest do os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub mieszkaj\u0105cych na terenach wiejskich woj. podkarpackiego zgodnie z klasyfikacj\u0105 Degurba 3. Projekt zak\u0142ada wy\u0142\u0105cznie realizacj\u0119 szkole\u0144 w zakresie kompetencji cyfrowych zgodnie ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014-2020. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 17 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (B1 Podstawy pracy z komputerem, B2 Podstawy pracy w sieci, B3 Przetwarzanie tekst\u00f3w, S3 IT Security, S9 Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Podkarpacia, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluzowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 21 kompetencji zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w 5 obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Rezultat projektu: Za\u0142o\u017cono, i\u017c ok. 90% UP tj. 153 osoby (90 K/63 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "KONSTAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podkarpacka cyfrowa wie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "59373.00", "WARTOSC": "65970.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "The project aims to protect and promote natural heritage, strengthen cooperation, improve the image and attractiveness of the regions of two countries whose fates were interwoven with each other for centuries. The implemented project will provide a strong cross-border effect not only through a partnership between institutions from two countries but above all thanks to actions and their positive impact on border areas. In both regions (in Poland and Ukraine), the natural landscape is created by upland areas, with valleys and ravines. A large part of the territory of these regions are forests, wetlands, and swamps. Both of these areas in Poland and Ukraine are wonderful landscapes, beautiful nature, interesting culture. Because of the immediate neighborhood of both countries, the connection of many economic, cultural and social interests, it is extremely important to know their historic, cultural and natural heritage. The challenge to be faced by project partners is to present to people the richness and diversity of the border area and to increase the attractiveness of the entire region's image. Project partners set out to create a cross-border tourist product, i.e. 8 tourist routes running through the picturesque areas of the Volyn Oblast and Podkarpackie Region. Tourist routes for each season of the year (spring, summer, autumn, winter) will be developed. The results of the project will benefit mainly tourists visiting Cieszanow Municipality and Volyn Region. Due to the common historical past of the areas covered by the project and the diversity of nationalities and cultures present in this area, it is very important that the planned activities are carried out as part of cross-border cooperation. Strong involvement of both parties will contribute to increasing the attractiveness of the region, which will result in enlarging number of tourists and enhancing the economic development of these areas.", "BENEFICJENT": "VOLYN OBLAST BUSINESS SUPPORT FUND", "TYTUL": "4 SEASONS - CROSS-BORDER TOURISM ROUTES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]