{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Jedlicze", "kod_gus": "061813307000", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "podregion_eurostat": "PL821", "ludnosc": 15512, "budzet": {"dochody": "67,91 mln z\u0142", "wydatki": "65,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,06 mln z\u0142", "wydatki": "1,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 69.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 86.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2519361100000217}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2519361100000217}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6713458699999749}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6713458699999749}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.583164009999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.583164009999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5593655300000013}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5593655300000013}], "dochod_ue": "1,43 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,33 mln z\u0142", "gmina_pc": "2212.8 z\u0142", "powiat": "14,47 mln z\u0142", "powiat_pc": "933.0 z\u0142", "wojewodztwo": "13,01 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "470,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,65 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,04 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "8562141.39", "WARTOSC": "13293844.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii elektrycznej i cieplnej przy pomocy odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gmin Jedlicze i Dukla. Jego osi\u0105gni\u0119ciu ma s\u0142u\u017cy\u0107 wykonanie prac budowlanych polegaj\u0105cych na zamontowaniu 843 instalacji OZE na potrzeby indywidualnych gospodarstw domowych funkcjonuj\u0105cych na obszarze obj\u0119tym wsparciem. W ramach projektu zaplanowano budow\u0119 nowych instalacji umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 energii cieplnej (kolektory s\u0142oneczne \u2013 227 szt., kot\u0142y na biomas\u0119 - 59 szt., gruntowe i powietrzne pompy ciep\u0142a \u2013 odpowiednio 9 i 52 szt.) oraz produkcj\u0119 energii elektrycznej (panele fotowoltaiczne 496 szt.). Do udzia\u0142u w projekcie zakwalifikowano 843 gospodarstw domowych, z czego 193 gospodarstwa dotkni\u0119te problemem ub\u00f3stwa energetycznego (ok. 23%). Produktem projektu b\u0119d\u0105 347 nowo wybudowane jednostki wytwarzania energii cieplnej o zdolno\u015bci wytwarzania energii 2,21 MW oraz 496 jednostek wytwarzania energii elektrycznej o zdolno\u015bci wytwarzania energii na poziomie 1,76 MW. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej w zwi\u0105zku z budow\u0105 i monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 OZE w ramach projektu wyniesie 3,98 MW. Projekt zostanie zrealizowany do 30 wrze\u015bnia 2020 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii cieplnej na poziomie 2210,97 MWh oraz energii elektrycznej w wysoko\u015bci 1765,62 MWh. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 2221,63 tony ekwiwalentu CO2/rok. Projekt jest przygotowany do realizacji i nie posiada barier administracyjnych zagra\u017caj\u0105cych jego wykonaniu w \u015bwietle prawa budowlanego. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w planach gospodarki nisko-emisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cych na terenie obu gmin partnerskich. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 13 293 844,60 z\u0142 , w tym wydatki kwalifikowane - 12 231 630,57 a udzia\u0142 ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w finansowaniu wydatk\u00f3w kwalifikowanych okre\u015blono na poziomie 30%.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Wsparcie energetyki rozproszonej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jedlicze i Gminy Dukla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 283.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "3825000.00", "WARTOSC": "5535000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 \u0142\u0105cznicy kolejowej Jedlicze \u2013 Szebnie dla po\u0142\u0105czenia linii kolejowej nr 108 z lini\u0105 nr 106 z pomini\u0119ciem st. Jas\u0142o w celu skr\u00f3cenia czasu jazdy pomi\u0119dzy Krosnem a Rzeszowem. W zakresie przedmiotowego wniosku o dofinansowanie celem projektu jest opracowanie dokumentacji przedprojektowej i projektowej kolejowej infrastruktury technicznej oraz uzyskanie pozwole\u0144 i uzgodnie\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych w przysz\u0142ym projekcie infrastrukturalnym pn. \u201eBudowa \u0142\u0105cznicy kolejowej Jedlicze \u2013 Szebnie\u201d.Opracowanie dokumentacji przedprojektowej obejmowa\u0142o opracowanie Studium Wykonalno\u015bci, kt\u00f3rego celem jest okre\u015blenie optymalnego wariantu inwestycyjnego w zakresie realizacji projektu na podstawie analizy wielokryterialnej i analizy koszt\u00f3w i korzy\u015bci;okre\u015blenie modelu finansowania projektu i jego wp\u0142ywu na sytuacj\u0119 finansow\u0105 Zamawiaj\u0105cego;kompleksowe przedstawienie uwarunkowa\u0144 i rekomendacja najlepszych rozwi\u0105za\u0144 realizacji projektu; ustalenie zakresu koniecznych dzia\u0142a\u0144 w celu spe\u0142nienia wymaga\u0144 interoperacyjno\u015bci wraz z identyfikacj\u0105 i podaniem uzasadnienia dla ewentualnych odst\u0119pstw od ich stosowania. Celami realizacji dokumentacji projektowej b\u0119dzie otrzymanie:Koncepcji programowo przestrzennej (KPP);Projektu Budowlanego;Materia\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119;Materia\u0142\u00f3w przetargowych niezb\u0119dnych do wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w rob\u00f3t budowlanych oraz udzia\u0142 w post\u0119powaniu przetargowym. Przysz\u0142o\u015bciowa realizacja rob\u00f3t w oparciu o wy\u017cej opisan\u0105 dokumentacj\u0119 pozwoli m.in. na dostosowanie infrastruktury kolejowej do rzeczywistych potrzeb przewo\u017anik\u00f3w i kontrahent\u00f3w oraz do prognozowanych kierunk\u00f3w rozwoju oraz na wzmocnienie i efektywne wykorzystanie gospodarczych i spo\u0142ecznych potencja\u0142\u00f3w regionu dla zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju wojew\u00f3dztwa, jak r\u00f3wnie\u017c poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu kolejowym oraz jako\u015bci oferowanych us\u0142ug transportowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Budowa \u0142\u0105cznicy kolejowej Jedlicze - Szebnie (dokumentacja projektowa + przedprojektowa)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-12", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "2917957.14", "WARTOSC": "3807353.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Projekt obejmuje cele i zadania bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z ochron\u0105 i zachowanie zabytk\u00f3w oraz kultur\u0105.Cele szczeg\u00f3\u0142owe/bezpo\u015brednie projektu:- poprawa stanu zachowania i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci unikalnego zabytkowego Zespo\u0142u Pa\u0142acowo-Parkowego w Jedliczu;- poprawa mo\u017cliwo\u015bci upowszechniania wiedzy o historii i kulturze na terenie Zespo\u0142u Pa\u0142acowo-Parkowego w Jedliczu.Cel g\u0142\u00f3wne/po\u015brednie:- wprowadzenie nowoczesnych form uczestnictwa w kulturze;- poprawa atrakcyjno\u015bci turystyczna Jedlicza i okolic- poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci d\u00f3br kultury- wy\u017csza atrakcyjno\u015b\u0107 kulturalna Jedlicza i okolicPrzedmiot projektu - zakres planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje:-Remont i przebudowa budynku LO wraz z monta\u017cem podno\u015bnika (platformy) dla niepe\u0142nosprawnych, w tym:-prace konserwatorskie i restauratorskie przy elewacji budynku,-remont tarasu-wymiana cz\u0119\u015bci stolarki okiennej i drzwiowej-wymiana element\u00f3w wi\u0119\u017aby dachowej b\u0119d\u0105cej w z\u0142ym stanie technicznym-wymiana ca\u0142o\u015bci pokrycia dachowego-remont komin\u00f3w-ocieplenie stropu pi\u0119tra oraz stropu i \u015bcian poddasza-izolacja i ocieplenie \u015bcian piwnic-remont schod\u00f3w kamiennych prowadz\u0105cych z parteru do piwnicy-wymiana zniszczonego drena\u017cu opaskowego-przebudowa pomieszczenia na parterze budynku-remont pomieszcze\u0144-dostosowanie wn\u0119trza budynku do wymaga\u0144 ewakuacji na wypadek po\u017caru-remont instalacji elektrycznej-rozbudowa wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej-wykonanie instalacji odgromowej budynku-wykonanie o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego-monta\u017c podno\u015bnika (platformy). -Wykonanie instalacji wewn\u0119trznego o\u015bwietlenia i monitoringu terenu parku, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury (\u0142awki i kosze na \u015bmieci) oraz wykonanie i remont utwardzenia terenuRewaloryzacja parku, w tym:-gospodarka drzewostanem w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci parku-wykonanie projektu zieleni-monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury-monta\u017c p\u0142yt kamiennych z opisami-wykonanie i remont alejek spacerowych wraz z utwardzeniem-o\u015bwietlenie i monitoring parku.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja Pa\u0142acu Stawiarskich (budynek Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Jedliczu) wraz z zabytkowym Parkiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-11-17", "DOFINANSOWANIE": "2803038.17", "WARTOSC": "3830431.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci kulturalnej regionu i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do d\u00f3br kultury poprzez wykonanie prac budowlanych polegaj\u0105cych na przebudowie i robotach restauratorskich w zabytkowym Domu Ludowym w Jaszczwi i pozosta\u0142o\u015bciach parku. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi:\u2022 Zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug kulturalnych w gminie Jedlicze\u2022 Wprowadzenie nowych form dzia\u0142alno\u015bci w tym zindywidualizowanym skierowanych dla grup defaworyzowanych, w tym senior\u00f3w,\u2022 Wprowadzenie nowych form uczestnictwa w kulturze poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w restaurowanym zabytkowym parku dworskim (wyj\u015bcie w plener z wydarzeniami kulturalnymi co umo\u017cliwi tak\u017ce zakup ekranu ledowego)\u2022 Rozw\u00f3j us\u0142ug turystyki historycznej na terenie gmin Jedlicze, kt\u00f3ra w po\u0142\u0105czeniu z innymi inwestycjami od lat realizowanymi na rzecz zabezpieczenia i udost\u0119pnienia zabytk\u00f3w jest realizowana przez kolejne w\u0142adze gminy. G\u0142\u00f3wne elementy projektu:1. Przebudowa i roboty restauratorskie w zabytkowym Domu Ludowym w Jaszczwi, kt\u00f3ry wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A-1245 od dnia 05.09.1996r. (Decyzj\u0105 nr PSOZ.5349/12/94/R z dnia 5 wrze\u015bnia 1996r. zesp\u00f3\u0142 dworski w Jaszczwi zosta\u0142 wpisany do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A-366/96, nast\u0119pnie postanowieniem nr UOZ-4.5130.31.2013 z dnia 01 lipca 2013r. zosta\u0142 wpisany do rejestru pod numerem A-366, natomiast pismem (informacja urz\u0119dowa) nr UOZ-4.5130.1.19.2014 z dnia 6 maja 2014r. obiekt zosta\u0142 wpisany do rejestry zabytk\u00f3w pod nr A-1245).2. Zagospodarowanie cz\u0119\u015bci terenu wok\u00f3\u0142 zabytkowego Domu Ludowego na potrzeby odtworzenia dworskiego parku, r\u00f3wnie\u017c stanowi\u0105cego zabytek3. Dostawa wyposa\u017cenia zabytkowego Domu Ludowym w Jaszczwi na potrzeby realizacji w nim dzia\u0142a\u0144 kulturalnych poprzez utworzenie filii GOK w Jaszczwi. W projekcie zaplanowano zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych, a tak\u017ce poprawiaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo zabytku (instalacja alarmowa, p.po\u017carowa, o\u015bwietlenie zabytku iluminacj\u0105).", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Przebudowa i modernizacja zabytkowego Domu Ludowego w Jaszczwi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8262675.35", "WARTOSC": "18877329.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie aglomeracji realizowane b\u0119dzie na terenie trzech aglomeracji: - Jas\u0142o o RLM 82 442, wyznaczona uchwa\u0142\u0105 XXVII/486/16 z dnia 26 wrze\u015bnia 2016 r.; - Jedlicze o RLM 11 137, wyznaczona uchwa\u0142\u0105 XLIV/906/14 z dnia 31 marca 2014 r.; - Biecz o RLM 10 184 wyznaczona uchwa\u0142\u0105 VI/62/15 z dnia 23 lutego 2015 r Zakres rzeczowy projektu to: - liczba wybudowanych lub zmodernizowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych - szt. 1 - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej (km) \u2013 13,84 km - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej (km) \u2013 5,6 km - liczba wspartych stacji uzdatnia wody\u2013 szt. 2 Rezultatem Projektu b\u0119dzie: 1. wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacji zbiorczej w aglomeracji o 1070 os\u00f3b. 2. liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 276 os\u00f3b. 3. ilo\u015b\u0107 uzdatnianej wody po zako\u0144czeniu projektu 73 000 000 m3/rok.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Program poprawy czysto\u015bci zlewni rzeki Wis\u0142oki - Etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "37122449.94", "WARTOSC": "56020824.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jasielskim, Kro\u015bnie\u0144skim i miasta Krosno. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 28.648 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.832 lokali (gospodarstwa domowe) i 146 jednostek publicznych, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6666322.89", "WARTOSC": "10855681.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b zagro\u017conych marginalizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 lub zawodow\u0105 oraz poprawa jako\u015bci i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 zada\u0144 realizowanych przez 4 partner\u00f3w. 1) \u201eRewitalizacja zabytkowego obiektu podworcowego wraz z jego otoczeniem w Targowiskach\u201d. W wyniku realizacji zadania w obiekcie by\u0142ego dworca PKP b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107: Gminna Biblioteka w Miejscu Piastowym \u2013 Filia w Targowiskach, Lokalna galeria, lokale dla bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci lokalnych organizacji zarz\u0105dowych i nieformalnych organizacji spo\u0142ecznych. 2) \u201ePrzebudowa pomieszcze\u0144 budynku Domu Kultury dla potrzeb rekreacyjno-sportowych, bytowych, kulturalnych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej\u201d. Zaprojektowano wykonanie przebudowy pomieszcze\u0144 budynku Domu Kultury, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku Domu Kultury w miejscowo\u015bci Kombornia. W obiekcie funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie Klub Seniora oraz Izba Muzealna.Powstanie r\u00f3wnie\u017c sala gimnastyczna i si\u0142ownia. 3)\u201eBudowa Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci Jedlicze\u201d Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmowa\u0107 b\u0119dzie budow\u0119 i wyposa\u017cenie budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci Jedlicze wraz z wykonaniem zagospodarowania terenu wok\u00f3\u0142 obiektu. 4) \u201eRewitalizacja obiekt\u00f3w w Kopytowej i Chork\u00f3wce w celu nadania im nowych funkcji spo\u0142ecznych\u201d Projekt obejmuje dwa zadania: 1) Rewitalizacja obiektu po by\u0142ej szkole podstawowej w Kopytowej w celu nadania mu nowej funkcji spo\u0142ecznej (Domu Dziennego Pobytu ludzi starszych (senior\u00f3w) i osamotnionych, Uniwersytetu Trzeciego: 2) Rewitalizacja obiektu po przedszkolu samorz\u0105dowym w Chork\u00f3wce. Zadanie obejmuje wykonanie nadbudowy cz\u0119\u015bci \u015brodkowej obiektu oraz cz\u0119\u015bciow\u0105 przebudow\u0119 fragment\u00f3w budynku dla podniesienia komfortu u\u017cytkowania. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie otoczenia funkcjonalnie zwi\u0105zanego z budynkiem. W obiekcie funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 GOPS, \u015awietlica dla senior\u00f3w, Klub Seniora, zaplecze dla klubu sportow.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Rewitalizacja obiekt\u00f3w i przestrzeni publicznej Gmin: Jedlicze, Miejsce Piastowe, Chork\u00f3wka i Korczyna, zlokalizowanych na obszarze MOF Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1451704.00", "WARTOSC": "4135360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii prefabrykacji element\u00f3w stalowych, ruroci\u0105g\u00f3w i element\u00f3w urz\u0105dze\u0144 ci\u015bnieniowych (zbiornik\u00f3w) w wyniku przeprowadzonych prac rozwojowych oraz okre\u015blenie wymaga\u0144 niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy. Prace B+R prowadzone w ramach projektu pozwol\u0105 m.in. na: 1.Oszcz\u0119dno\u015bci energii na podstawie analizy obecnego i zmierzonego zapotrzebowania urz\u0105dze\u0144. 2.Ograniczenie pracoch\u0142onno\u015bci w oparciu o dane z ostatnich lat i wyliczonej pracoch\u0142onno\u015bci w okresie trwania etapu 2 na elementach pr\u00f3bnych. 3.Skr\u00f3cenie obecnie potrzebnego czasu spawania ruroci\u0105g\u00f3w z warto\u015bci bazowej 30 minut na 1 calostyk do warto\u015bci docelowej 25 minut na 1 calostyk; 4.Ograniczenie pracoch\u0142onno\u015bci wynika\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c z redukcji dodatkowych nak\u0142ad\u00f3w wynikaj\u0105cych z potrzeby dodatkowych operacji po spawaniu w tym prostowanie. 5.Poprawa jako\u015bci poprzez ograniczenie niezgodno\u015bci spawalniczych, obecnie niezgodno\u015bci na poziomie 7%, planowane ich ograniczenie do 3%. 6.Poprawa rentowno\u015bci produkcji", "BENEFICJENT": "NAFTOREMONT &NDASH; NAFTOBUDOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii prefabrykacji konstrukcji stalowych, ruroci\u0105g\u00f3w i element\u00f3w urz\u0105dze\u0144 ci\u015bnieniowych opartej o wyniki analizy numerycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "13860430.23", "WARTOSC": "17724903.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w o\u015brodkach miejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne. Przedmiotowy cel jest zbie\u017cny z celem Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020 Dzia\u0142anie 3.3 Poprawa Jako\u015bci Powietrza, Poddzia\u0142ania 3.3.1 Realizacja plan\u00f3w niskoemisyjnych \u2013 wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: - Redukcja emisji CO2 o 22 225,38 tCO2 oraz redukcja PM10 o 152 500,93 kg/rok dzi\u0119ki modernizacji przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, - Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c 33 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 - Zwi\u0119kszenie wykorzystania lokalnych zasob\u00f3w (z\u0142o\u017ca gazu) poprzez monta\u017c 904 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz pod\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w do sieci gazowej, - Wybudowanych / przebudowanych 14 wymiennikowni ciep\u0142a sieciowego. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych oraz wielorodzinnych (sp\u00f3\u0142dzielnie /wsp\u00f3lnoty). Zakres projektu obejmuje instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w gazowych, kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, w\u0119z\u0142y cieplne oraz instalacji odbiorczych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona na terenie Gmin/Miast \u2013 Partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w Projekcie tj.: - Gmina Chork\u00f3wka, - Miasto D\u0119bica, - Gmina D\u0119bica, - Miasto Jas\u0142o, - Gmina Jas\u0142o, - Gmina Jedlicze, - Gmina Pilzno, - Gmina \u017byrak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach prywatnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki \u2013 Projekt 3.3.1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-22", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1007581.24", "WARTOSC": "1906653.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy hali magazynowo- produkcyjnej w miejscowo\u015bci \u017barnowiec 282 , realizowanej jako rozbudowa istniej\u0105cego budynku produkcyjnego- magazynowego firmy oraz zakupu wtryskarki do wtrysku dwukomponenetowego termoplast\u00f3w a tak\u017ce napawarki do naprawy i regeneracji form wtryskowych oraz przeno\u015bnego urz\u0105dzenia do pomiaru chropowato\u015bci , kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek nowego ,dotychczas nie produkowanego przez wnioskodawc\u0119 produktu -grupy dwukomponentowych wyrob\u00f3w z tworzyw termoplastycznych wykonanych przy u\u017cyciu technologii formowania wtryskowego\u00a0w jednym procesie technologicznym na przyk\u0142ad pokr\u0119te\u0142 z trzpieniem gwintowym M8x20 tworzywo A\u2013 tworzywo B , pokr\u0119te\u0142 z wk\u0142adk\u0105 gwintow\u0105 M8 tworzywo A\u2013 tworzywo B ,stopek z trzpieniem walcowym tworzywo A\u2013 tworzywo B.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY BEPOLPLAST I MA\u0141GORZATA B\u0118BEN, WOJCIECH B\u0118BEN, \u0141UKASZ B\u0118BEN SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy Bepolplast I Sp.J dzi\u0119ki poszerzeniu asortymentu o wyroby dwukomponentowe otrzymywane w jednym procesie technologicznym .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-03-23", "DOFINANSOWANIE": "998610.96", "WARTOSC": "2389980.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminie Jedlicze poprzez budow\u0119 samorz\u0105dowego \u017c\u0142obka w Jedliczu w latach 2016- 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminie Jedliczu poprzez budow\u0119 \u017c\u0142obka w Jedliczu. - zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, - zmniejszeniu wyst\u0119puj\u0105cych dysproporcji w dost\u0119pie do opieki instytucjonalnej w \u017c\u0142obku pomi\u0119dzy obszarami wiejskimi, ma\u0142ymi miastami a miastami, - pomoc wychowawcza poprzez rozw\u00f3j i wprowadzenie nowych form opieki nad dzieckiem do lat 3 na terenie Gminy Jedlicze, - ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego i dyskryminacji poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 podj\u0119cia pracy w wyniku upowszechnienia \u017c\u0142obka jako miejsca opieki nad dzieckiem do lat 3. Projekt dotyczy budowy \u017c\u0142obka w Jedliczu, gm. Jedlicze. Zakres prac obejmuje: \u2022 budow\u0119 \u017c\u0142obka w Jedliczu o pow. u\u017cytkowej 381,11 m2 i kubaturze 1386 m3, \u2022 zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia i \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym m.in. meble, wyposa\u017cenie kuchni, szatni, \u0142\u00f3\u017ceczka), \u2022 zakup pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu oraz narz\u0119dzi do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci, wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, \u2022 wyposa\u017cenie placu zabaw. Obiekt b\u0119dzie w pe\u0142ni dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach zakresu rzeczowego zaplanowano rozwi\u0105zania w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej obiektu: rekuperacj\u0119, panele s\u0142oneczne i fotowoltaik\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Budowa budynku Samorz\u0105dowego \u017b\u0142obka w Jedliczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4685518.75", "WARTOSC": "5512375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0liczby\u00a0nowo\u00a0utworzonych\u00a0w\u00a0woj.\u00a0podkarpackim\u00a0przedsi\u0119biorstw\u00a0o\u00a090\u00a0trwa\u0142ych\u00a0mikroprzedsi\u0119biorstw.\u00a0Cel\u00a0osi\u0105gni\u0119ty\u00a0zostanie\u00a0do 31.03.2022\u00a0r. Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0P\u00a0stanowi\u00a0100\u00a0bezrobotnych/\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0os\u00f3b\u00a0(w\u00a0tym\u00a090\u00a0kobiet\u00a0(K),\u00a010\u00a0m\u0119\u017cczyzn\u00a0(M))\u00a0z\u00a0woj.\u00a0podkarpackiego\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0MOF\u00a0Krosno \u2013\u00a0gm.:\u00a0m.\u00a0Krosno,\u00a0Korczyna,\u00a0Jedlicze\u00a0(os.\u00a0fizyczne,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zamieszkuj\u0105\u00a0w/w\u00a0obszar\u00a0w\u00a0roz.\u00a0przepis\u00f3w\u00a0Kodeksu\u00a0Cywilnego),\u00a0w\u00a0tym\u00a0minimum\u00a020\u00a0os\u00f3b\u00a0z\u00a0obszaru rewitalizacji\u00a0wskazanego\u00a0w\u00a0PRMK\u00a0(44\u00a0ulice\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0do\u00a04\u00a0jednostek\u00a0administracyjnych:\u00a0Dzielnicy\u00a0Polanka,\u00a0Dzielnicy\u00a0\u015ar\u00f3dmie\u015bcie,\u00a0Osiedla\u00a0Po\u0142udnie\u00a0i\u00a0Osiedla Tysi\u0105clecia),\u00a0w\u00a0wieku\u00a030\u00a0lat\u00a0i\u00a0wi\u0119cej\u00a0(tj.\u00a0od\u00a0dnia\u00a030\u00a0urodzin),\u00a0kt\u00f3re\u00a0zamierzaj\u0105\u00a0rozpocz\u0105\u0107\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0i\u00a0nale\u017c\u0105\u00a0do\u00a0grupy\u00a0os.\u00a0w najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0(osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a050\u00a0lat\u00a0i\u00a0wi\u0119cej/\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne/\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami/\u00a0osoby\u00a0o\u00a0niskich kwalifikacjach/\u00a0kobiety)\u00a0i\u00a0kt\u00f3re\u00a0nie\u00a0otrzyma\u0142y\u00a0\u015brodk\u00f3w\u00a0na\u00a0rozpocz\u0119cie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0z\u00a0innych\u00a0projekt\u00f3w\u00a0realizowanych\u00a0z\u00a0EFS\u00a0w\u00a0ramach\u00a0RPO\u00a0WP 2014-2020. G\u0142\u00f3wnymi\u00a0dzia\u0142aniami\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0s\u0105\u00a0szkolenia\u00a0zwi\u0105zane\u00a0z\u00a0przygotowaniem\u00a0do\u00a0samodzielnego\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej,\u00a0wyp\u0142ata\u00a0dotacji\u00a0na rozpocz\u0119cie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0wyp\u0142ata\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0finansowego.", "BENEFICJENT": "STAWIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie bezrobotnych z terenu MOF Krosno zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-01-21", "DOFINANSOWANIE": "969252.31", "WARTOSC": "1700987.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: rozbudow\u0119 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Moder\u00f3wce o sal\u0119 gimnastyczn\u0105 o powierzchni 296,11 m2, wymiarach zewn\u0119trznych 32,82 m x 23,23 m, wymiarach areny sportowej 12m x 24m, wyposa\u017cenie sali gimnastycznej w sprz\u0119t sportowy (13szt.), wykonanie zaplecza sanitarno \u2013 szatniowego, wykonanie po\u0142\u0105czenie komunikacyjnego istniej\u0105cego budynku szko\u0142y z sal\u0105 gimnastyczn\u0105 poprzez przewi\u0105zk\u0119, wykonanie przy\u0142\u0105czy elektrycznych, wod.-kan., centralnego ogrzewania, instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz przebudow\u0119 klasopracowni do nauk przyrodniczych wraz z jej wyposa\u017ceniem w pomoce naukowe (158szt.) w Zespole Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Jedliczu. Obiekt sali gimnastycznej jest przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Z w/w obiekt\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0142o w 2017r. 783 osoby. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej do podstawowej infrastruktury sportowej oraz stworzenie lepszych warunk\u00f3w edukacji og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 min. do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych efekt\u00f3w: - wyeliminowanie istniej\u0105cych brak\u00f3w w zakresie infrastruktury sportowej, - poprawa dost\u0119pu do nowoczesnej i dobrze wyposa\u017conej infrastruktury sportowej, - wzrost zainteresowania aktywno\u015bci\u0105 ruchow\u0105 i poprawa og\u00f3lnej kondycji zdrowotnej ludno\u015bci, - skuteczniejsze zapobieganie wadom postawy u dzieci i m\u0142odzie\u017cy spowodowanym brakiem ruchu fizycznego, - zapewnienie alternatywnych, aktywnych form sp\u0119dzania czasu wolnego wszystkim mieszka\u0144com, - poprawa jako\u015bci i funkcjonowania bazy dydaktycznej w gminie, - mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizowania przez gmin\u0119 obowi\u0105zku edukacji na odpowiednim poziomie, - zapobieganie problemom spo\u0142ecznym i wychowawczym, - wyr\u00f3wnanie szans rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, - poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, - zahamowanie migracji ludno\u015bci do miast, - zwi\u0119kszenie poziomu integracji z osobami niepe\u0142nosprawnymi i zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci korzystania z zaj\u0119\u0107 ruchowych.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku ZS w Moder\u00f3wce o sal\u0119 gimnastyczn\u0105 wraz z zapleczem sanitarno \u2013 szatniowym oraz przebudowa i wyposa\u017cenie klasopracowni nauk przyrodniczych w ZS w Jedliczu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2016-03-02", "DOFINANSOWANIE": "935970.47", "WARTOSC": "1646468.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R, w celu opracowania innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu &ndash; biodegradowalnego \u015brodka przeciwzbrylaj\u0105cego, przeznaczonego do stosowania w nawozach sztucznych. Kluczow\u0105 innowacyjn\u0105 cech\u0105 nowego produktu b\u0119dzie jego biodegradowalno\u015b\u0107, osi\u0105gni\u0119ta dzi\u0119ki zast\u0105pieniu powszechnie stosowanych produkt\u00f3w naftowych, produktami pochodzenia ro\u015blinnego. W celu zaspokojenia potrzeb odbiorc\u00f3w opracowana zostanie receptura o parametrach fizykochemicznych i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych (antyzbrylaj\u0105cych i antypyl\u0105cych), spe\u0142niaj\u0105cych wszelkie wymagania jako\u015bciowe odbiorc\u00f3w, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 du\u017ce firmy produkuj\u0105ce nawozy sztuczne (w Polsce przede wszystkim podmioty z Grupy Azoty oraz ANWIL). Koncepcja projektu powsta\u0142a w efekcie rozm\u00f3w biznesowych z przysz\u0142ymi odbiorcami i umo\u017cliwi zaspokojenie ich potrzeb w zakresie preferencji w stosowaniu biodegradowalnych dodatk\u00f3w do nawoz\u00f3w mineralnych. Projekt, obejmuj\u0105cy badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, podzielony zosta\u0142 na 5 etap\u00f3w i zako\u0144czy si\u0119 uzyskaniem produktu gotowego do komercyjnego wdro\u017cenia, zweryfikowanego jako\u015bciowo i u\u017cytkowo przez Wnioskodawc\u0119 i wybranych, kluczowych odbiorc\u00f3w. W projekcie przewidziano pi\u0119\u0107 kamieni milowych, osi\u0105ganych w kolejnych pi\u0119ciu etapach: 1. Opracowanie zweryfikowanej bazy surowc\u00f3w niezb\u0119dnych do opracowania gotowych receptur. 2. Ustalenie optymalnych parametr\u00f3w procesu hydrorafinacji surowc\u00f3w. 3. Pozytywny wynik test\u00f3w laboratoryjnych biodegradowalno\u015bci, parametr\u00f3w fizykochemicznych oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci antyzbrylaj\u0105cych opracowanych receptur. 4. Przygotowanie zestawu partii pr\u00f3bnych gotowego produktu do test\u00f3w przemys\u0142owych, wraz z opracowaniem optymalnej techniki blendingu. 5. Pozytywna weryfikacja w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych pr\u00f3bnych partii produktu. Nowy produkt zostanie skome", "BENEFICJENT": "ORLEN PO\u0141UDNIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Biodegradowalne \u015brodki przeciwzbrylaj\u0105ce do przemys\u0142u nawoz\u00f3w sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "747292.37", "WARTOSC": "879167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Cel projektu:Wzrost szans na zatrudnienie 89 uczni\u00f3w (89M,0K) w tym 55 uczni\u00f3w (U)Technikum i 34 uczni\u00f3w Bran\u017cowej Szko\u0142y I st. (BS)poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142ceni zaw. w odp.na potrzeby rynku pracy ,wzbogacenie oferty edu ,wzrost kompetencji 8 nauczycieli (N) (8M,0K) i podj\u0119cie aktywnej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Jedliczu (ZSJ) w okresie IX.2019-IX.2022. G\u0142\u00f3wne rezultaty: wzrost kompetencji 8 n-li i 89 ucz., doposa\u017cenie 2 pracowni stwarzaj\u0105c naturalne warunki pracy, nawi\u0105zanie trwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Grupy docelowe: 89 uczni\u00f3w Technikum ,Branzowej Szko\u0142y 8 nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw. Zadania: 1. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli 2. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych uczni\u00f3w (szkolenia/kursy) 3. Podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych- praktyki/ sta\u017ce 4. Doposa\u017cenie Pracowni \u015alusarni 5. Wyposa\u017cenie pracowni CNC 6. Modernizacja kierunk\u00f3w kszta\u0142ceniapModyfikacja program\u00f3w nauczania w odpowiedzi na zapotrzebowanie rynku pracy 7. Wyjazdy edukacyjne", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. ARMII KRAJOWEJ W JEDLICZU", "TYTUL": "Dostosowanie oferty ZS w Jedliczu do potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "740318.55", "WARTOSC": "1069230.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii elektrycznej poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ramach jednostek organizacyjnych Gminy Jedlicze. Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i wybudowanie instalacji fotowoltaicznych, wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Instalacje zostan\u0105 wybudowane na 10 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jedlicze. W ramach projektu planuje si\u0119 wykonanie: 1.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 30,25 kW na Urz\u0119dzie Gminy w Jedliczu. Instalacja zostanie wykonana ze 110 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W. 2.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,875kW na budynku Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w Jedliczu. Instalacja zostanie wykonana ze 145 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W. 3.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,875kW na Szkole Podstawowej w Jedliczu. Instalacja zostanie wykonana ze 145 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W. 4.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 15,675 na Szkole Podstawowej w Jedliczu (stara szko\u0142a). Instalacja zostanie wykonana ze 57 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W. 5.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 13,75kW na Samorz\u0105dowym Przedszkolu w Jedliczu. Instalacja zostanie wykonana z 50 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W. 6.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 8,25kW na Samorz\u0105dowym Przedszkolu w Potoku. Instalacja zostanie wykonana z 30 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W. 7.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 16,50kW na Szkole Podstawowej w Jaszczwi. Instalacja zostanie wykonana z 60 paneli polikrystalicznych o mocy 275W. 8.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 11,00kW na Przedszkolu Publicznym w Jaszczwi. Instalacja zostanie wykonana z 40 paneli polikrystalicznych o mocy 275W. 9.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 13,75kW na Szkole Podstawowej w \u017barnowcu. Instalacja zostanie wykonana z 50 paneli polikrystalicznych o mocy 275W. 10.Instalacji fotowoltaicznej o mocy 11,00kW na Szkole Podstawowej w Piotr\u00f3wce. Instalacja zostanie wykonana z 40 paneli polikrystalicznych o mocy 275W.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Budowa instalacji OZE na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Gminie Jedlicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "5900000.00", "WARTOSC": "8040337.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w o\u015brodkach miejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na bardziej efektywne. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105:- Redukcja emisji CO2 o 5291,69 tCO2/rok oraz py\u0142u PM10 o 58,31 t/rok dzi\u0119ki modernizacji przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142aDzi\u0119ki realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119ciu poszczeg\u00f3lnych wska\u017anik\u00f3w projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w d\u0142ugofalowych, zwi\u0105zanych z przej\u015bciem na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105, w tym przede wszystkim:-powstrzymanie procesu zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego, w tym przede wszystkim powietrza,-zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery, kt\u00f3rych \u017ar\u00f3d\u0142em jest spalanie paliw opa\u0142owych,-poprawa jako\u015bci \u017cycia oraz zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w Miast i Gmin, -powstrzymanie degradacji ekosystem\u00f3w, -poprawa konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci Miast i Gmin, -poprawa sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.Projekt obejmuje modernizacj\u0119 przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona na terenie Gmin \u2013 Partner\u00f3w uczestnicz\u0105cych w Projekcie.Zakres projektu obejmuje monta\u017c kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e inne ni\u017c biomasa. Przedmiotem projektu jest wymiana dotychczasowych nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y w\u0119glowe klasy nie ni\u017csza ni\u017c 5 oraz spe\u0142niaj\u0105ce wymagania ekoprojektu w zakresie efektywno\u015bci energetycznej i emisji zanieczyszcze\u0144 okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu Komisji (UE) 2015/1189 lub Rozporz\u0105dzeniu Komisji (UE) 2015/1185 (ECODESIGN) o sprawno\u015bci nie mniejszej ni\u017c 88%,w ilo\u015bci:-Miasto D\u0119bica: 59 szt.-Gmina D\u0119bica: 46 szt.-Miasto Jas\u0142o: 101 szt.-Gmina Jas\u0142o: 46 szt.-Gmina Jedlicze: 27 szt.-Gmina Pilzno: 30 szt.-Gmina \u017byrak\u00f3w: 39 szt.\u0141\u0105cznie kot\u0142y z automatycznym zasypem: 348 szt.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN DORZECZA WIS\u0141OKI W JA\u015aLE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w domach prywatnych na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Dorzecza Wis\u0142oki \u2013 Projekt 3.3.2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2015-07-06", "DOFINANSOWANIE": "681341.68", "WARTOSC": "932435.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Projekt obejmuje cele i zadania zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci i efektywno\u015bci systemu edukacji, kt\u00f3re w dokumencie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 pn.\u201eStrategiczny plan rozwoju szko\u0142y na lata 2015-2020\u201dzosta\u0142y uj\u0119te m.in. w poni\u017cszych obszarach tematycznych: Obszar:Analiza potrzeb i problem\u00f3w uczni\u00f3w oraz promowanie osi\u0105gni\u0119\u0107 uczni\u00f3w, w cele zwi\u0105zane z promowaniem zdrowego stylu \u017cycia i aktywno\u015bci fizycznej, a tak\u017ce promowaniem udzia\u0142u uczni\u00f3w w zawodach sportowych oraz Obszar: Unowocze\u015bnienie bazy dydaktycznej, w cel zwi\u0105zany ze stworzeniem nowoczesnej bazy sportowo-rekreacyjnej. Realizacja przedmiotowego zakresu prac pozwoli na podniesienie standardu i dost\u0119pno\u015bci sportowej infrastruktury o\u015bwiatowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Jedliczu, prowadz\u0105cym kszta\u0142cenie zawodowe na terenie pow. kro\u015bnie\u0144skiego. Cele og\u00f3lne projektu -Poprawa jako\u015bci edukacji w pow. kro\u015bnie\u0144skim -Wzrost aktywno\u015bci fizycznej m\u0142odzie\u017cy -Poprawa atrakcyjno\u015bci zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego -Poprawa warunk\u00f3w pracy nauczycieli wychowania fizycznego -Rozwini\u0119ta oferta pozalekcyjnych zaj\u0119\u0107 sportowych \u2013Zapewnione bezpiecze\u0144stwo i higieny uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach wychowania fizycznego Cel bezpo\u015bredni: Poprawa standardu i dost\u0119pno\u015bci szkolnej infrastruktury sportowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Armii Krajowej w Jedliczu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 wielofunkcyjnego boiska sportowego, trybun sportowych oraz budynku szatniowego z przy\u0142\u0105czami i urz\u0105dzeniami towarzysz\u0105cymi, przebudowa sieci wodoci\u0105gowej, utwardzenie terenu, budowa trzech do\u0142\u00f3w ch\u0142onnych oraz kanalizacji deszczowej wraz z przy\u0142\u0105czem przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Jedliczu oraz zakup wyposa\u017cenia. Powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu infrastruktura b\u0119dzie wykorzystywana do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z zakresu wych. fizycznego zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 dla IV etapu nauczania. Wychowanie fizyczne stanowi nie tylko przedmiot nauczania,ale jest ca\u0142okszta\u0142tem oddzia\u0142ywa\u0144 w dyd.-wychowawczej pracy w szkole, zwi\u0105zanej z rozwojem fizycznym i sprawno\u015bci\u0105 fizyczn\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury dydaktycznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Armii Krajowej w Jedliczu poprzez budow\u0119 wielofunkcyjnego boiska szkolnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "611245.62", "WARTOSC": "719112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "1. Cel projektu: Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 30 (26K, 4M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Jedlicze poprzez udost\u0119pnienie 30 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku w Jedliczu w okresie od 01.07.2018 do 31.08.2019r. 2. Grupa docelowa projektu: 30 os\u00f3b (26K, 4M) zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Jedlicze w rozumieniu KC, kt\u00f3re chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z pe\u0142nieniem funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (urodzeniem lub wychowaniem dziecka), o statusie na rynku pracy: a) 4os (3K,1M) bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ca poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3ra przerwa\u0142a karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka, b) 26os (23K,3M) opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, osoby zatrudnione na czas okre\u015blony, pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105c\u0105 w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym w rozumieniu ustawy dnia 26 czerwca 1974 r - Kodeks pracy (Dz. U. z 2014 r. poz. 1662 z p\u00f3\u017an. zm.); 3. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu: a) Funkcjonowanie \u017c\u0142obka 4. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te a) Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 30 os. b) Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 30szt. c) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 4 os. d) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 26 os.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j opieki \u017c\u0142obkowej w Gminie Jedlicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "9024741.04", "WARTOSC": "13585156.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "W zakresie przedmiotowego wniosku o dofinansowanie celem projektu jest opracowanie dokumentacji przedprojektowej i projektowej kolejowej infrastruktury technicznej oraz uzyskanie pozwole\u0144 i uzgodnie\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych w przysz\u0142ym projekcie infrastrukturalnym pn. \u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 108 na odcinku Jas\u0142o-Nowy Zag\u00f3rz\u201d.Opracowanie dokumentacji przedprojektowej obejmowa\u0142o opracowanie Studium Wykonalno\u015bci w tym: prognozy spo\u0142eczno-gospodarcze i analizy rynku us\u0142ug transportowych, analiza stanu istniej\u0105cego infrastruktury kolejowej i taboru, analizy techniczno-marketingowe wariant\u00f3w inwestycyjnych projektu, analiza \u015brodowiskowa, analiza koszt\u00f3w i korzy\u015bci. Opracowanie dokumentacji projektowej obejmuje opracowanie: Inwentaryzacji Przyrodniczej; Koncepcji Programowo-Przestrzennej; Wniosku o wydanie decyzji o uwarunkowaniach \u015brodowiskowych oraz pozyskanie odpowiedniej decyzji administracyjnej; Wniosku o wydanie decyzji o ustaleniu lokalizacji linii kolejowej/wniosku o ustalenie lokalizacji inwestycji celu publicznego oraz pozyskanie odpowiedniej decyzji administracyjnej; Wniosku o wydanie zg\u00f3d wodnoprawnych wraz z pozyskaniem odpowiednich decyzji administracyjnych; Projektu budowlanego (w tym: dokumentacja geotechniczna i geologiczno-in\u017cynierska, mapy do cel\u00f3w projektowych, wymagane i niezb\u0119dne pozwolenia, zgody, uzgodnienia); Wniosku o wydanie pozwolenia na budow\u0119 wraz z pozyskaniem odpowiedniej decyzji administracyjnej lub zg\u0142oszenie rob\u00f3t budowlanych; Materia\u0142\u00f3w przetargowych niezb\u0119dnych do wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w rob\u00f3t budowlanych.Przysz\u0142o\u015bciowa realizacja rob\u00f3t w oparciu o wy\u017cej opisan\u0105 dokumentacj\u0119 pozwoli m.in. na podwy\u017cszenie pr\u0119dko\u015bci handlowej i podniesienie maksymalnego dopuszczalnego nacisku osiowego,popraw\u0119 punktualno\u015bci realizowanych po\u0142\u0105cze\u0144 przewoz\u00f3w, skr\u00f3cenie czasu jazdy, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportu, popraw\u0119 komfortu jazdy i obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w, popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego i przewo\u017conych \u0142adunk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 108 na odcinku Jas\u0142o - Nowy Zag\u00f3rz (dokumentacja projektowa + przedprojektowa)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1808227.40", "WARTOSC": "2145500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST na terenie woj. podkarpackiego oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JSTrozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 11 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 11 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 11 JST oraz ich pracownicy 300os (186K,114M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nie", "BENEFICJENT": "GMINA GA\u0106", "TYTUL": "Liderzy e-Rozwoju Podkarpacia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "315368.27", "WARTOSC": "371021.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Cel proj. Poprawa jako\u015bci kszta\u0142ceni zawodowego, wzrost kompetencji 3 nauczycieli (N) (3M,0K) i 55 uczni\u00f3w (54M,1K), wzbogacenie oferty edukacyjnej (edu) i podj\u0119cie aktywnej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Jedliczu (ZSJ) w okresie I.2018-IX.2019. Gr. doc. 58 uczni\u00f3w (57M,1K) i4 n-li (4M,0K) \u2013 ZSJ (Tech, ZSZ) Zadania w projekcie: 1. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli praktycznej nauki zawodu \u2013 studia podyplomowe 2.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli praktycznej nauki zawodu- kursy 3. Podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3w- praktyki/sta\u017ce 4. Podnoszenie kompetencji/uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3w 5. Doposa\u017cenie Pracowni: Spawalni, \u015alusarni, CNC, Hali maszyn warsztat\u00f3w szkolnych 6. Modyfikacja programu nauczania w odpowiedzi na zapotrzebowanie rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: wzrost kompetencji 3 n-li i 55 ucz., doposa\u017cenie 4 pracowni stwarzaj\u0105c naturalne warunki pracy, nawi\u0105zanie trwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. ARMII KRAJOWEJ W JEDLICZU", "TYTUL": "Program poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w ZS w Jedliczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "298606.23", "WARTOSC": "298606.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HUTA SZK\u0141A \"ZORZA\" JACEK GINALSKI PRZEMYS\u0141AW K\u0118DZIOR SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Huty Szk\u0142a \"Zorza\" Jacek Ginalski i Przemys\u0142aw K\u0119dzior Sp\u00f3\u0142ka Cywilna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "481801.25", "WARTOSC": "566825.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Cel proj- poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, wzrost kompetencji 66 nauczycieli i 288 uczni\u00f3w Technik\u00f3w ZSGH W Iwoniczu Zdroju ,ZS w Iwoniczu, ZS w Jedliczu w okresie I.2017-VI.2018 Gr docelowa to 340 U i70 N szk\u00f3\u0142 zawodowych- ZSGH,ZSI, ZSJ Zadania w projekcie: 1. Kompetencje kluczowe- wyr\u00f3wnywanie szans (ZSGH,ZSI, ZSJ) 2. Kompetencje kluczowe i nauczanie metod\u0105 eksperymentu- program rozwojowy (ZSGH,ZSI, ZSJ) 3. Cyfrowa szko\u0142a- wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK (ZSGH,ZSI, ZSJ) 4. Cyfrowa edukacja- podnoszenie kompetencji cyfrowych nauczycieli (ZSGH,ZSI, ZSJ) 5. Program na rzecz bezpiecze\u0144stwa cyfrowego szk\u00f3\u0142 (ZSGH,ZSI, ZSJ) G\u0142\u00f3wne rezultaty- rozw\u00f3j kompetencji 70 nauczycieli, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 340 uczni\u00f3w, doposa\u017cenie 3 szk\u00f3\u0142 zawodowych w sprz\u0119t TIK i uzyskanie funkcjonalno\u015bci cyfrowej do 6 mc po zako\u0144czeniu proj.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w ZSGH w Iwoniczu Zdroju, ZS w Iwoniczu i ZS w Jedliczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1028135.99", "WARTOSC": "1269404.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej w Kro\u015bnie i \u015arodowiskowego Domu Samopomocy i O\u015brodka Wczesnej Interwencji w Potoku.Projekt swoim zakresem obejmuje termomodernizacje energetyczn\u0105 obiekt\u00f3w budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Polskiego Stowarzyszenia Os\u00f3b z Upo\u015bledzeniem Umys\u0142owym Kro\u015bnie: budynku Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej w Kro\u015bnie oraz \u015arodowiskowego Dom Samopomocy i O\u015brodka Wczesnej Interwencji w Potoku. W budynku WTZ w Kro\u015bnie w ramach modernizacja termicznej wykonana zostanie m.in.: modernizacja przegr\u00f3d \u2013 strop\u00f3w i \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana drzwi wej\u015bciowych. Ponadto wykonana zostanie modernizacja instalacji CO wraz z wymian\u0105 istniej\u0105cego kot\u0142a na nowy kondensacyjny, zmieniaj\u0105c tym samym \u017ar\u00f3d\u0142o zasilania CWU. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej zabytkowego budynku \u015aDS i OWI w Potoku, zostanie wykonana mi\u0119dzy innymi poprzez: modernizacje przegr\u00f3d \u2013 stropu pod dachem, \u015bcian zewn\u0119trznych parteru i poddasza oraz wyk. izolacji \u015bcian fundamentowych oraz wymian\u0119 stolarki drzwiowej na energooszcz\u0119dn\u0105. Zostanie tak\u017ce zmodernizowane \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a dla budynku na nowy piec kondensacyjny zasilaj\u0105cy tak\u017ce inst. CWU. Do g\u0142\u00f3wnych produkt\u00f3w projektu nale\u017cy zmodernizowanie energetyczne przedmiotowych budynk\u00f3w ( 2szt.) oraz 4 zmodernizowane \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania w/w obiekt\u00f3w oraz likwidacja dyskomfortu cieplnego odczuwanego przez u\u017cytkownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Polskiego Stowarzyszenia na Rzecz Os\u00f3b z Upo\u015bledzeniem Umys\u0142owym w Kro\u015bnie i Potoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "231200.00", "WARTOSC": "334560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest opracowanie znacz\u0105co ulepszonej, innowacyjnej technologii monta\u017cu gniazd spr\u0119\u017cyn gazowych, przeznaczonych dla przemys\u0142u motoryzacyjny. Monta\u017c gniazd spr\u0119\u017cyn gazowych polega na rozwarciu metalowej spr\u0119\u017cynki i umieszczeniu jej w odpowiednich otworach korpusu wykonanego z tworzywa sztucznego, gdzie wraca ona do po\u0142o\u017cenia spoczynkowego. Nast\u0119pnie wymagane jest podanie do gniazda korpusu porcji \u015brodka smaruj\u0105cego. Zakres projektu obejmie: 1. wst\u0119pne opracowanie technologii, 2. wykonanie i przebadanie w warunkach laboratoryjnych prototypu urz\u0105dzenia realizuj\u0105cego technologi\u0119, 3. sprawdzenia funkcjonalno\u015bci i testowanie w warunkach rzeczywistych, 4. weryfikacj\u0119 technologii i dokumentacji techniczno-ruchowej (DTR) urz\u0105dzenia, 5. przeprowadzenie bada\u0144 dot. oceny zgodno\u015bci i wystawienie deklaracji zgodno\u015bci WE. Obecnie produkowane s\u0105 dwa modele gniazd: z korpusem typu \u201eKOSTKA DU\u017bA\u201d lub \u201eDU\u017bY KIELICH\u201d. W obu wariantach jest stosowany jeden typ spr\u0119\u017cynki, tzw. \u201eSPR\u0118\u017bYNKA DO DU\u017bYCH\u201d. W rezultacie realizacji projektu zostanie opracowana technologia zautomatyzowanego monta\u017cu, elastyczna i rekonfigurowalna, zapewniaj\u0105ca mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiego dostosowania do produkcji innego modelu gniazd, przy czym czas przezbrojenia przy zmianie modelu nie powinien by\u0107 d\u0142u\u017cszy ni\u017c 20 min. Musi tak\u017ce zapewni\u0107: a) czas cyklu monta\u017cu jednego gniazda \u2013 nie gorszy ni\u017c 5 sek. b) sygnalizowanie sytuacji szczeg\u00f3lnych, np. wykrycie wadliwie zmontowanego gniazda c) zbieranie danych o przebiegu pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przeniesienia ich do komputera zewn\u0119trznego celem przetwarzania lub archiwizacji. Innowacja procesowa b\u0119dzie polega\u0107 na wprowadzeniu zautomatyzowanego monta\u017cu i kon", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY BEPOLPLAST I MA\u0141GORZATA B\u0118BEN , WOJCIECH B\u0118BEN, \u0141UKASZ B\u0118BEN SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii zautomatyzowanego monta\u017cu gniazd spr\u0119\u017cyn gazowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "197556.10", "WARTOSC": "285876.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze", "OPIS": "SA 42799(2015/X) G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem przy\u015bwiecaj\u0105cym realizacji niniejszego projektu jest dostosowanie oferty firmy ELEKTRO do potrzeb rynku poprzez wprowadzanie na rynek nowego produktu tj. reaktora/filtra wspomagaj\u0105cej prac\u0119 w przydomowych oczyszczalniach \u015bciek\u00f3w pracuj\u0105cych oparciu o materia\u0142 z tworzywa ABS. Kolejne etapy zaplanowane w proj., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 realizacji obranego celu to: przygotowanie i przeprowadzanie prac badawczych kt\u00f3re sprawdz\u0105 efekty funkcjonowania technologii w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142 wdro\u017ceniem na rynek nowego produktu. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 a s\u0105 to: Zad.1 Analiza dzia\u0142ania prowadzona w skali laboratoryjnej reaktora typu SBR z wykorzystaniem no\u015bnik\u00f3w biomasy z tworzywa sztucznego (rozdrobniony ASB z recyklingu), Zad.2 Analiza dzia\u0142ania reaktora typu Filtr z wykorzystaniem no\u015bnik\u00f3w biomasy z tworzywa sztucznego (rozdrobniony ASB z recyklingu) w skali laboratoryjnej. Zad.3 Testowanie skuteczno\u015bci nowego rozwi\u0105zania w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. Zad. 4 Ocena skutk\u00f3w dzia\u0142ania nowego rozwi\u0105zania wspomagaj\u0105cego prac\u0119 oczyszczalni - badanie opinii u\u017cytkownik\u00f3w. Zad.5 Optymalizacja procesu oczyszczania \u015bciek\u00f3w z wykorzystaniem nowego rozwi\u0105zania. Wykonawc\u0105 ca\u0142o\u015bci us\u0142ugi b\u0119dzie Uniwersytet Rolniczy w Krakowie. Wykonawca zosta\u0142 wybrany zgodnie z za\u0142o\u017ceniami i wytycznymi opublikowanym w dok. konkursowej przed z\u0142o\u017ceniem wniosku na podstawie z\u0142o\u017conej oferty okre\u015blono kwoty wydatk\u00f3w w proj. Rezultatem dzia\u0142a\u0144 projektowych b\u0119dzie wprowadzenie na rynek: - innowacji produktowej tj: reaktora lub filtra kt\u00f3rego dzia\u0142anie oparte b\u0119dzie technologii (know-how) pozyskanej w wyniku przeprowadzonych prac B+R. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie wspomaga\u0142o proces oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w przydomowych oczyszczalniach. Nowy produkt b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 niespotykan\u0105 na rynku innowacyjno\u015bci\u0105 w zakresie efektywno\u015bci przetwarzania \u015bciek\u00f3w i obni\u017conym kosztem instala", "BENEFICJENT": "ELEKTRO\u00a0BOGUS\u0141AW\u00a0BARGIE\u0141", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego reaktora/filtra biologicznego przydomowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w pracuj\u0105cego w oparciu o materia\u0142 z tworzywa sztucznego z recyklingu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509476.18", "WARTOSC": "599383.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wychowania przedszkolnego dla dzieci zamieszkuj\u0105cych na terenie gmin: Korczyna, Jedlicze (gm. wiejska), Kro\u015bcienko Wy\u017cne, Chork\u00f3wka i w mie\u015bcie Kro\u015bnie poprzez utworzenie przedszkola dla 40 dzieci w okresie 17 miesi\u0119cy od 01.04.2020 r. do 31.08.2021 r. nGrupa docelowa: Projektem zostanie obj\u0119tych 40 dzieci w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w ustawie Prawo O\u015bwiatowe, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 2 nauczycieli przedszkola zatrudnionych w OWP oraz nowoutworzone przedszkole. Zadania: 1. Wyposa\u017cenie OWP 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie OWP przez 12 m-cy 3. Zaj\u0119cia dodatkowe 4. Studia podyplomowe dla nauczycieli G\u0142. produkty: - lb miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -40 - lb dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 40 G\u0142. rezultaty: - lb nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 2 os.", "BENEFICJENT": "KRP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNIO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poznawaj \u015bwiat z Ma\u0142ymi Odkrywcami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.52}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1305.09381768953, "v": "20,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.97, "v_pc": "1305,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 828.5311578133059, "v": "12,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 384.3147982207323, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.7161636152656, "v": "662,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 42.48277011346054, "v": "658,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.4457136410520888, "v": "37,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.3775431923671992, "v": "36,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.1628017019082, "v": "33,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06286939143888602, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 214.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1137.8368753223315, "v": "17,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.0, "v_pc": "1137,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 754.4519443011864, "v": "11,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 161.18293837029395, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 63.177558664259934, "v": "980,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 55.2186197782362, "v": "856,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46.83072073233627, "v": "726,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14.53987364620939, "v": "225,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.4805821299639, "v": "193,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9.973320010314595, "v": "154,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.217525786487881, "v": "96,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5.326912068076328, "v": "82,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.405880608561113, "v": "68,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 685.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.1028242650850952, "v": "48,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.9281749613202681, "v": "14,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 473.8096441464671, "v": "7,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.24, "v_pc": "473,81 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 178.79863138215575, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 6234.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 125.42745551830839, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 55.51751031459516, "v": "861,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 46.93008316142341, "v": "727,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.37312790097988, "v": "502,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20.951543321299642, "v": "325,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9.845254641567818, "v": "152,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.966037906137184, "v": "61,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 388.51652398143386, "v": "6,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.22, "v_pc": "388,52 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 284.7391535585354, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 73.70085159876224, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13.034517792676638, "v": "202,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8.066373775141825, "v": "125,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.9017915162454875, "v": "91,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.073835740072202, "v": "47,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 239.3206994584838, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68, "v_pc": "239,32 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68.56464414646723, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 47.766133316142344, "v": "740,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.95}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43.96316206807632, "v": "681,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31.976807632800412, "v": "496,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 28.105981175863846, "v": "435,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.065945074780815, "v": "156,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3.6681279009798864, "v": "56,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.758610752965446, "v": "42,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.230355208870552, "v": "34,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.22093218153687466, "v": "3,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178.39796415678185, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23, "v_pc": "178,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 111.07071428571427, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.26}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 36.608265214027846, "v": "567,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.52}, {"name": "Biblioteki", "value": 29.673342573491492, "v": "460,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.0456420835482207, "v": "16,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 136.1032123517277, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 269.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23, "v_pc": "136,10 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 119.76966155234658, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 445.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.99}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 8.861162970603402, "v": "137,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.576194559051058, "v": "102,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8961932697266632, "v": "13,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 121.23398659102631, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87, "v_pc": "121,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 35.94355595667871, "v": "557,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.64}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 33.93139118102114, "v": "526,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.98}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 28.31143566271274, "v": "439,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.35}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 22.411070783909235, "v": "347,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.48}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.6365330067044869, "v": "9,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72.93407813305828, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73, "v_pc": "72,93 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 51.036846957194435, "v": "791,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18.870041903042804, "v": "292,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.027189272821041, "v": "46,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37.35031588447653, "v": "579,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88, "v_pc": "37,35 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35.9079951005673, "v": "557,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8462158329035585, "v": "13,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.5938505673027333, "v": "9,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 601.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0022543837029396596, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28.306485946364106, "v": "439,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "28,31 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.54117457452295, "v": "318,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 810.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6.151046286745745, "v": "95,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.73}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1.61426508509541, "v": "25,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.7}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24.995634347601854, "v": "387,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "25,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14.276179731820525, "v": "221,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.47578197524497, "v": "162,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.91}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.24367264053635895, "v": "3,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16.09804538421867, "v": "249,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "16,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15.635177926766373, "v": "242,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.12}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.3661681279009799, "v": "5,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0966993295513151, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13.352674058793191, "v": "207,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "13,35 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 8.435771015987623, "v": "130,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.299832387828778, "v": "51,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.71}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.6170706549767921, "v": "25,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.11}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9.591195203713253, "v": "148,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,59 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9.591195203713253, "v": "148,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.58766309953584, "v": "148,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,59 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.7206678700361, "v": "73,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.643245874161939, "v": "72,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20584063950489948, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01790871583290356, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Informatyka", "value": 8.155770371325426, "v": "126,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19, "v_pc": "8,16 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "125.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.155770371325426, "v": "126,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 7.8295152140278494, "v": "121,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "7,83 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 7.8295152140278494, "v": "121,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 4.152753352243424, "v": "64,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "389.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "245.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.152753352243424, "v": "64,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.21654654461062403, "v": "3,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 324.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.21654654461062403, "v": "3,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 324.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0966993295513151, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0966993295513151, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.06796028880866427, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.06796028880866427, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.013844765342960289, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.013844765342960289, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}