{"gmina": "gmina wiejska Korczyna", "ludnosc": 11146, "budzet": {"dochody": "52,34 mln z\u0142", "wydatki": "52,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,41 mln z\u0142", "wydatki": "1,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 52.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 41.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": "44,44 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "10,40 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "9,35 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "40,12 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "824,82 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,45 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236678000.17", "WARTOSC": "664471432.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Strachocina \u2013 Pog\u00f3rska Wola. Inwestorem Projektu GAZ-SYSTEM S.A. Projekt jest zlokalizowany na obszarze wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego i podkarpackiego. Zakres prac obejmuje budow\u0119 nowego gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci ok. 97 km wraz z infrastruktur\u0105: -6 zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych DN 1000 na trasie gazoci\u0105gu, -1 zesp\u00f3\u0142 zaporowo-upustowy DN 1000 na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, w miejscu po\u0142\u0105czenia z gazoci\u0105giem DN1000 Pog\u00f3rska Wola \u2013 Tworze\u0144, -uk\u0142ad po\u0142\u0105czeniowy z instalacj\u0105 t\u0142oczni gazu w Pog\u00f3rskiej Woli, -\u015bluza uniwersalna do czyszczenia i diagnostyki gazoci\u0105gu na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, -urz\u0105dzenia ochrony katodowej, -system \u0142\u0105czno\u015bci i sterowania \u2013 linia \u015bwiat\u0142owodowa, -przy\u0142\u0105cza energetyczne.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Strachocina-Pog\u00f3rska Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1185.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "8975526.00", "WARTOSC": "20914380.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Realizacja Projektu pozwoli na wytworzenie i wdro\u017cenie produktu sieciowego charakteryzuj\u0105cego si\u0119: 1. Posiadaniem kompleksowej, spakietyzowanej oferty, opartej na potencjale regionalnym: kuchni regionalnej, produkcji szk\u0142a, wytw\u00f3rstwa z lnu. 2. Rozproszon\u0105 struktur\u0105 podmiot\u00f3w \u2013 Wnioskodawca (Investimus) oraz 3 podmioty wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce (A.M. Trade, Villa Glass Studio i Krosno Len Men & Women) i lokalizacji \u2013 7 lokalizacji (Centrum Konferencyjne, Hotel Nafta, restauracje \u2013 Krakowiak, Zielony Domek i Klimat, Zak\u0142ad Produkcyjny Villa Glass Studio oraz pracownia Krosno Len Men & Women); 3. Posiadaniem trzech g\u0142\u00f3wnych atrakcji \u2013 \u201eSmaki\u201d, \u201eOkoliczno\u015bci\u201d i \u201eRzemios\u0142o\u201d. Innowacyjno\u015b\u0107 produktu sieciowego b\u0119dzie wyra\u017cona poprzez nast\u0119puj\u0105ce cechy us\u0142ug turystycznych i eventowych: - Gamifikacji / interakcji \u2013 poprzez zastosowanie gier wykorzystuj\u0105cych technologie AR / VR, atrakcji opartych na mappingu, hologramach czy sprzeda\u017cy us\u0142ug poprzez aplikacje mobilne, - Wdro\u017ceniu rozwi\u0105za\u0144 high-tech \u2013 poprzez zastosowanie zrobotyzowanych stacji obs\u0142ugi go\u015bci, czy wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, w tym wynik\u00f3w prac B+R, w celu zapewnienia najwy\u017cszego komfortu wypoczynku. Projekt b\u0119dzie prze\u0142omowy dla bran\u017cy turystycznej w zakresie konceptualizacji us\u0142ugi turystycznej i eventowej, a o przewadze nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y jedynie innowacje z zakresu IT czy hardware, a po\u0142\u0105czenie nowych technologii z unikatow\u0105 koncepcj\u0105 promowania dziedzictwa regionalnego, nadaj\u0105c\u0105 ofercie autentyczno\u015bci. Produkt sieciowy wpisuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w Regionaln\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0119 wsp\u00f3ln\u0105 dla co najmniej dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw Polski Wschodniej \u2013 \u201eTurystyka, medycyna, zdrowie\u201d, poprzez skoncentrowanie na zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu. Tym samym realizacja Projektu pozwoli na wytworzenie i rozw\u00f3j innowacyjnego produktu sieciowego wykorzystuj\u0105cego istniej\u0105cy w makroregionie potencja\u0142 i wpisuj\u0105cego si\u0119 w zakres RIS wsp\u00f3lny dla co najmniej dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw Polski Wschodniej.", "BENEFICJENT": "INVESTIMUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Szklane Lniane\u201d jako innowacyjny produkt sieciowy wykorzystuj\u0105cy potencja\u0142 i dziedzictwo regionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 805.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2020-01-13", "DOFINANSOWANIE": "7764960.00", "WARTOSC": "9997737.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza w gminie poprzez ograniczenie emisji CO2 o 2 313,96 ton r\u00f3wnowa\u017cnika/rok, zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w generacji rozproszonej o 3 537,30 MWh i \u0142\u0105cznej mocy o 3,00 MW instalacji OZE, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci gospodarstw domowych korzystaj\u0105cych z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c 601 zestaw\u00f3w urz\u0105dze\u0144. Celem realizacji projektu jest r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zmniejszenie wykorzystania konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i koszt\u00f3w produkcji ciep\u0142a na potrzeby C.O. i C.W.U oraz energii elektrycznej. Celem jest tak\u017ce zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb energetycznych oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu. W ramach projektu na terenie gminy Korczyna zostan\u0105 zainstalowane; - kot\u0142y biomasowe w liczbie 42 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 0,94 MW (7 zestaw\u00f3w kot\u0142\u00f3w biomasowych o mocy 12 kW, 19 zestaw\u00f3w o mocy 20 kW oraz 16 zestawy o mocy 30 kW), - kolektory s\u0142oneczne p\u0142askie w liczbie 134 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 0,64 MW, - kolektory s\u0142oneczne pr\u00f3\u017cniowe w liczbie 132 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 0,48 MW, -panele fotowoltaiczne w liczbie 293 zestaw\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 0,94 MW (13 zestaw\u00f3w paneli fotowoltaicznych o mocy 1,70 kW dla ka\u017cdego z zestaw\u00f3w, 67 zestaw\u00f3w o mocy 2,04 kW dla ka\u017cdego z zestaw\u00f3w, 139 zestaw\u00f3w o mocy 3,06 kW dla ka\u017cdego z zestaw\u00f3w oraz 74 zestaw\u00f3w o mocy 4,76 kW dla ka\u017cdego z zestaw\u00f3w). Na budynkach indywidualnych w gminie Korczyna zostan\u0105 zamontowane 601 instalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii o \u0142\u0105cznej mocy 3,00 MW. Wnioskodawca tj. Gmina Korczyna zapewni prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 niniejszego projektu, jak r\u00f3wnie\u017c jego funkcjonowanie i utrzymanie w okresie trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Monta\u017c Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii na terenie gminy Korczyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 696.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-09-06", "DOFINANSOWANIE": "26754573.49", "WARTOSC": "38794956.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Cele projektu Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niskoemisyjnego transportu miejskiego na obszarze MOF Krosno poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022 zakup taboru autobusowego o alternat. systemach nap\u0119dowych, dostosowanego do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz spe\u0142niaj\u0105cego norm\u0119 emisji spalin Euro VI, \u2022 doposa\u017cenie taboru autobusowego, posiadanego przez Operatora publicznego transportu zbiorowego MKS Sp. z o.o. Krosno w elementy systemu informacji pasa\u017cerskiej i monitoringu wizyjnego, \u2022 wyposa\u017cenie zajezdni autobusowej do obs\u0142ugi dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej i cyfrowego monitoringu wizyjnego, \u2022 zakup biletomat\u00f3w stacjonarnych, \u2022 przebudowa zatok autobusowych oraz budowa i przebudowa przystank\u00f3w, \u2022 zakup i monta\u017c wiat autobusowych, \u2022 budowa i przebudowa parking\u00f3w Park & Ride. Powy\u017cszy zakres dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnego celu dzia\u0142ania 5.4. RPO WP 2014-2020 tj. wi\u0119ksze wykorzystanie transportu zbiorowego w miastach. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego zwi\u0105zane jest z osi\u0105gni\u0119ciem nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w cz\u0105stkowych: - poprawa stanu technicznego infrastruktury autobusowej na terenie Krosna i okolicznych gmin, - zmniejszenie poziomu ha\u0142asu ulicznego oraz emisji spalin, - zwi\u0119kszenie poziomu bezpiecze\u0144stwa ruchu, - zwi\u0119kszenie poziomu komfortu podr\u00f3\u017cy pasa\u017cer\u00f3w komunikacji autobusowej, - skr\u00f3cenie czasu podr\u00f3\u017cy, - uatrakcyjnienie oferty przewozowej, - zwi\u0119kszenie liczby pasa\u017cer\u00f3w korzystaj\u0105cych z transportu zbiorowego, - dostosowanie systemu komunikacji zbiorowej (przede wszystkim taboru) do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i starszych, - poprawa regularno\u015bci kursowania \u015brodk\u00f3w komunikacji zbiorowej, - poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego i zmniejszenie poziomu jego degradacji powodowanej przez pojazdy zmotoryzowane, - wzrost udzia\u0142u transportu zbiorowego w przewozach miejskich na terenie obj\u0119tym projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KROSNO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j transportu niskoemisyjnego na obszarze Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "37122449.94", "WARTOSC": "56020824.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jasielskim, Kro\u015bnie\u0144skim i miasta Krosno. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 28.648 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.832 lokali (gospodarstwa domowe) i 146 jednostek publicznych, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jasielskiego, Kro\u015bnie\u0144skiego i miasta Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1495761.60", "WARTOSC": "1762161.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do aktywno\u015bci zawodowej 38 os. (36K+2M) z Gminy Korczyna maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 31 m-cy od 01-06-2020 do 31-12-2022. Grupy docelowe: Projekt jest skierowany do 38 rodzic\u00f3w /opiekun\u00f3w prawnych dzieci w wieku od 20 tygodnia \u017cycia do 3 lat z Gminy Korczyna (ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze Gminy w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zw. z urodzeniem lub wychowywaniem dziecka, tj.: 1. Osoby bezrobotne pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka \u2013 8 os (8K) 2. Osoby bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy- 5 os. (4K+1M) 3. Osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, w tym os. na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy Zadania: 1. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania G\u0142\u00f3wne rezultaty: \u2022 lb. os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 38 os\u00f3b, \u2022 lb. utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat trzech - 38 sztuk \u2022 lb. os. bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem - 8 os.", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j opieki \u017c\u0142obkowej w Gminie Korczyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6666322.89", "WARTOSC": "10855681.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b zagro\u017conych marginalizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 lub zawodow\u0105 oraz poprawa jako\u015bci i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 zada\u0144 realizowanych przez 4 partner\u00f3w. 1) \u201eRewitalizacja zabytkowego obiektu podworcowego wraz z jego otoczeniem w Targowiskach\u201d. W wyniku realizacji zadania w obiekcie by\u0142ego dworca PKP b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107: Gminna Biblioteka w Miejscu Piastowym \u2013 Filia w Targowiskach, Lokalna galeria, lokale dla bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci lokalnych organizacji zarz\u0105dowych i nieformalnych organizacji spo\u0142ecznych. 2) \u201ePrzebudowa pomieszcze\u0144 budynku Domu Kultury dla potrzeb rekreacyjno-sportowych, bytowych, kulturalnych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej\u201d. Zaprojektowano wykonanie przebudowy pomieszcze\u0144 budynku Domu Kultury, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku Domu Kultury w miejscowo\u015bci Kombornia. W obiekcie funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie Klub Seniora oraz Izba Muzealna.Powstanie r\u00f3wnie\u017c sala gimnastyczna i si\u0142ownia. 3)\u201eBudowa Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci Jedlicze\u201d Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmowa\u0107 b\u0119dzie budow\u0119 i wyposa\u017cenie budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci Jedlicze wraz z wykonaniem zagospodarowania terenu wok\u00f3\u0142 obiektu. 4) \u201eRewitalizacja obiekt\u00f3w w Kopytowej i Chork\u00f3wce w celu nadania im nowych funkcji spo\u0142ecznych\u201d Projekt obejmuje dwa zadania: 1) Rewitalizacja obiektu po by\u0142ej szkole podstawowej w Kopytowej w celu nadania mu nowej funkcji spo\u0142ecznej (Domu Dziennego Pobytu ludzi starszych (senior\u00f3w) i osamotnionych, Uniwersytetu Trzeciego: 2) Rewitalizacja obiektu po przedszkolu samorz\u0105dowym w Chork\u00f3wce. Zadanie obejmuje wykonanie nadbudowy cz\u0119\u015bci \u015brodkowej obiektu oraz cz\u0119\u015bciow\u0105 przebudow\u0119 fragment\u00f3w budynku dla podniesienia komfortu u\u017cytkowania. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie otoczenia funkcjonalnie zwi\u0105zanego z budynkiem. W obiekcie funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 GOPS, \u015awietlica dla senior\u00f3w, Klub Seniora, zaplecze dla klubu sportow.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDLICZE", "TYTUL": "Rewitalizacja obiekt\u00f3w i przestrzeni publicznej Gmin: Jedlicze, Miejsce Piastowe, Chork\u00f3wka i Korczyna, zlokalizowanych na obszarze MOF Krosno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "815302.84", "WARTOSC": "977629.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszona liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w dziedzictwa kultury oraz oferty w zakresie kultury \u2013 Ko\u015bcio\u0142a p.w. Matki Boskiej Pocieszenia w Komborni.Cele og\u00f3le projektu to: wy\u017cszy poziom uczestnictwa w kulturze mieszka\u0144c\u00f3w regionu, poprawa atrakcyjno\u015bci kulturowej regionu Podkarpacia, zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 d\u00f3br kultury, zahamowana degradacja ko\u015bcio\u0142a. Przedmiotem inwestycji s\u0105 prace konserwatorskie, restauratorskie i roboty budowlane s\u0142u\u017c\u0105ce zachowaniu, zabezpieczeniu i udost\u0119pnieniu ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. MB Pocieszenia w Komborni i jego zabytkowego wyposa\u017cenia jako atrakcji kulturalnej regionu. Zakres planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje:1) Roboty budowlane s\u0142u\u017c\u0105ce zachowaniu zabytku nieruchomego: (Prace remontowe posadzki o powierzchni 455,85m2), 2) Prace konserwatorskie i prace restauratorskie w zakresie zabytku ruchomego, w celu ich udost\u0119pnienia jako atrakcji kulturalnej regionu: (renowacja polichromii \u015bciennych),3) Wykonanie systemu monitoringu wizyjnego, 4) Zakup wyposa\u017cenia w celu udost\u0119pniania zabytku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: (Monta\u017c platformy schodowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnyc), 5) Zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego udost\u0119pnianiu i upowszechnianiu zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego, prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i edukacji kulturalnej:(ekran projekcyjny,projektor multimedialny, komputer), 6) Zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych prowadz\u0105cych do zmniejszenia zu\u017cycia energii: (monta\u017c o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego w budynku ko\u015bcio\u0142a).Przewidziane w projekcie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zachowanie zabytk\u00f3w zwi\u0105zanych z ko\u015bcio\u0142em p.w. Matki Boskiej Pocieszenia w Komborni, na wzrost ich atrakcyjno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie uczestnictwa mieszka\u0144c\u00f3w regionu w kulturze. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu jeden zabytek nieruchomy (ko\u015bci\u00f3\u0142) i zabytek ruchomy (polichromie \u015bcienne) zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. MATKI BOSKIEJ POCIESZENIA W KOMBORNI", "TYTUL": "Roboty remontowe posadzki, renowacja polichromii \u015bciennych, monta\u017c platformy schodowej dla niepe\u0142nosprawnych oraz monitoringu w budynku ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. MB Pocieszenia w Komborni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-03-22", "DOFINANSOWANIE": "718365.79", "WARTOSC": "1008365.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Cel bezpo\u015brednim projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Korczyna.Cele og\u00f3lne projektu: poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w infrastruktury komunalnej, wzrost komfortu korzystania z budynk\u00f3w infrastruktury komunalnej, zmniejszenie strat energii cieplnej, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w komunalnych, oraz wzrost efektywno\u015bci infrastruktury energetycznej \u2013 poprawa stanu bezpiecze\u0144stwa energetycznego.Przedmiotem projektu jest termomodernizacja (roboty budowlane i instalacyjne) obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Gminie Korczyna: Domu Ludowego w Komborni, Woli Komborskiej i Iskrzyni. Zakres prac obejmuje termomodernizacj\u0119 przegr\u00f3d budowlanych pionowych; termomodernizacj\u0119 przegr\u00f3d budowlanych poziomych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej wej\u015bciowej oraz drzwiowej bramy wjazdowej, wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne, wymian\u0119 instalacji grzewczej, instalacj\u0119 CWU, instalacj\u0119 ogniw fotowoltaicznych, wykonanie instalacji odgromowej i inne roboty towarzysz\u0105ce.Produkty projektu: dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,01 MWe, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 3 szt, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 3 szt., powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1391,87 m2, liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 2 szt.Do najwa\u017cniejszych korzy\u015bci jakie wynikaj\u0105 z realizacji projektu nale\u017c\u0105: poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w infrastruktury komunalnej, wzrost komfortu korzystania z budynk\u00f3w infrastruktury komunalnej, zmniejszenie strat energii cieplnej, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w komunalnych, wzrost efektywno\u015bci infrastruktury energetycznej \u2013 poprawa stanu bezpiecze\u0144stwa energetycznego.", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Dom\u00f3w Ludowych w Iskrzyni, Komborni i Woli Komborskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4685518.75", "WARTOSC": "5512375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0liczby\u00a0nowo\u00a0utworzonych\u00a0w\u00a0woj.\u00a0podkarpackim\u00a0przedsi\u0119biorstw\u00a0o\u00a090\u00a0trwa\u0142ych\u00a0mikroprzedsi\u0119biorstw.\u00a0Cel\u00a0osi\u0105gni\u0119ty\u00a0zostanie\u00a0do 31.03.2022\u00a0r. Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0P\u00a0stanowi\u00a0100\u00a0bezrobotnych/\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0os\u00f3b\u00a0(w\u00a0tym\u00a090\u00a0kobiet\u00a0(K),\u00a010\u00a0m\u0119\u017cczyzn\u00a0(M))\u00a0z\u00a0woj.\u00a0podkarpackiego\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0MOF\u00a0Krosno \u2013\u00a0gm.:\u00a0m.\u00a0Krosno,\u00a0Korczyna,\u00a0Jedlicze\u00a0(os.\u00a0fizyczne,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zamieszkuj\u0105\u00a0w/w\u00a0obszar\u00a0w\u00a0roz.\u00a0przepis\u00f3w\u00a0Kodeksu\u00a0Cywilnego),\u00a0w\u00a0tym\u00a0minimum\u00a020\u00a0os\u00f3b\u00a0z\u00a0obszaru rewitalizacji\u00a0wskazanego\u00a0w\u00a0PRMK\u00a0(44\u00a0ulice\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0do\u00a04\u00a0jednostek\u00a0administracyjnych:\u00a0Dzielnicy\u00a0Polanka,\u00a0Dzielnicy\u00a0\u015ar\u00f3dmie\u015bcie,\u00a0Osiedla\u00a0Po\u0142udnie\u00a0i\u00a0Osiedla Tysi\u0105clecia),\u00a0w\u00a0wieku\u00a030\u00a0lat\u00a0i\u00a0wi\u0119cej\u00a0(tj.\u00a0od\u00a0dnia\u00a030\u00a0urodzin),\u00a0kt\u00f3re\u00a0zamierzaj\u0105\u00a0rozpocz\u0105\u0107\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0i\u00a0nale\u017c\u0105\u00a0do\u00a0grupy\u00a0os.\u00a0w najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0(osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a050\u00a0lat\u00a0i\u00a0wi\u0119cej/\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne/\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami/\u00a0osoby\u00a0o\u00a0niskich kwalifikacjach/\u00a0kobiety)\u00a0i\u00a0kt\u00f3re\u00a0nie\u00a0otrzyma\u0142y\u00a0\u015brodk\u00f3w\u00a0na\u00a0rozpocz\u0119cie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0z\u00a0innych\u00a0projekt\u00f3w\u00a0realizowanych\u00a0z\u00a0EFS\u00a0w\u00a0ramach\u00a0RPO\u00a0WP 2014-2020. G\u0142\u00f3wnymi\u00a0dzia\u0142aniami\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0s\u0105\u00a0szkolenia\u00a0zwi\u0105zane\u00a0z\u00a0przygotowaniem\u00a0do\u00a0samodzielnego\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej,\u00a0wyp\u0142ata\u00a0dotacji\u00a0na rozpocz\u0119cie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0wyp\u0142ata\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0finansowego.", "BENEFICJENT": "STAWIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie bezrobotnych z terenu MOF Krosno zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "691050.00", "WARTOSC": "999990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wprowadzenie nowego modelu biznesowego internacjonalizacji, kt\u00f3ry zosta\u0142 stworzony we wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 doradcz\u0105 Tribuo Jaros\u0142aw S\u0142omka. Wyb\u00f3r wykonawcy zosta\u0142 przeprowadzony na podstawie wst\u0119pnego rozeznania rynku, zaproponowana oferta by\u0142a najbardziej konkurencyjna. Nowy model biznesowy internacjonalizacji naszego przedsi\u0119biorstwa opracowywano w terminie 01/08/2019-31/08/2019 r. Pierwszym etapem prac by\u0142o przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu w firmie, kt\u00f3ry w spos\u00f3b klarowany mia\u0142 okre\u015bli\u0107 poziom przygotowania firmy w kontek\u015bcie planowanej internacjonalizacji. Jego zakres obejmowa\u0142 zagadnienia zwi\u0105zane mi\u0119dzy innymi z: -ocen\u0105 potencja\u0142u sprzeda\u017cowego firmy oraz produkt\u00f3w; -analiz\u0119 danych finansowych oraz statystyk sprzeda\u017cy; -segmentacj\u0105 grup klient\u00f3w; -ocen\u0105 potencja\u0142u marketingowego. Po analizie zebranych danych zosta\u0142y wytypowane kierunki internacjonalizacji oraz opracowane rekomendacje, kt\u00f3re opisano w modelu. Jako rynki docelowe wskazano Australi\u0119, Rumuni\u0119 oraz Szwecj\u0119. Jako produkty o najwi\u0119kszym potencjale eksportowym okre\u015blono szklane artyku\u0142y wyko\u0144czenia wn\u0119trz wraz z elementami artystycznymi. Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania w ramach realizacji projektu: 1. Nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z Zagranicznymi Biurami Handlowymi PAIH we Sydney, Bukareszcie oraz Sztokholmie. 2. Cz\u0142onkostwo w Polskiej Izbie Handlowej w Australii, Polsko\u2013Rumu\u0144skiej Bilateralnej Izbie Przemys\u0142owo\u2013Handlowej oraz Polsko\u2013Skandynawskiej Izbie Handlowej. 3. Wykorzystanie us\u0142ug \u015bwiadczonych przez firmy doradcze w procesie przygotowania do wdro\u017cenia modelu. 4. Zaplanowanie i realizacja dzia\u0142a\u0144 marketingowych w kontek\u015bcie internacjonalizacji m.in. przygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych w j\u0119zykach obcych; modernizacja i t\u0142umaczenie strony; produkcja spotu. 5. Organizacja misji gospodarczych do Australii, Rumunii oraz Szwecji.", "BENEFICJENT": "INVESTLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie umi\u0119dzynarodowienia oraz dzia\u0142alno\u015bci eksportowej przedsi\u0119biorstwa INVESTLAND Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "681843.62", "WARTOSC": "1029120.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Iskrzynia. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,712kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ MATKI BO\u017bEJ CZ\u0118STOCHOWSKIEJ W ISKRZYNI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej wraz z towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Iskrzynia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2016-08-12", "DOFINANSOWANIE": "475833.28", "WARTOSC": "589251.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym (strategicznym) niniejszego projektu jest: Podniesienie poziomu dost\u0119pu do e-us\u0142ug publicznych w zakresie o\u015bwiaty \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 i mo\u017cliwo\u015bci ich wykorzystania na terenie Gminy Korczyna dla spo\u0142ecze\u0144stwa.Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - nabycie narz\u0119dzi pozwalaj\u0105cych na faktyczne wykorzystanie zaimplementowanych e-us\u0142ug - rozw\u00f3j system\u00f3w informatycznych wspomagaj\u0105cych realizacj\u0119 zada\u0144 publicznych w Gminie Korczyna i u\u0142atwiaj\u0105cych procesy zwi\u0105zane z za\u0142atwianiami spraw uczni\u00f3w i ich rodzic\u00f3w- zaspokojenie potrzeb w zakresie infrastruktury informatycznej (sprz\u0119t) umo\u017cliwiaj\u0105ce dost\u0119p do pe\u0142nej i aktualnej informacji o\u015bwiatowej- umo\u017cliwienie komunikacji z interesariuszami \u2013 rodzicami uczni\u00f3w i uczniami (przyjmowanie zg\u0142osze\u0144) poprzez dost\u0119pne kana\u0142y komunikacji teleinformatycznych,- usprawnienie zarz\u0105dzania poprzez wykorzystanie nowoczesnych i dost\u0119pnych system\u00f3w teleinformatycznych Gminie Korczyna oraz jednostek o\u015bwiatowych im podleg\u0142ych.- poprawa informacji o dost\u0119pno\u015bci o\u015bwiatowych e-us\u0142ug publicznych- udost\u0119pnienie e- us\u0142ug w zakresie edukacji- wzrost poziomu wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze o\u015bwiaty, wynikaj\u0105cy z dostosowania oferty do aktualnych potrzeb spo\u0142ecze\u0144stwa, dzi\u0119ki r\u00f3\u017cnego rodzaju kana\u0142om dost\u0119pu,- komunikacja z pozosta\u0142ymi interesariuszami \u2013 szko\u0142\u0105 i jej pracownikami.Zakres rzeczowy: 1. Zlecenie opracowania koncepcji technicznej projektu 2. Zlecenie opracowania studium wykonalno\u015bci 3. Budowa i aktualizacja e-us\u0142ug wraz z konfiguracj\u0105 i integracj\u0105 4. Promocja", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug na terenie Gminy Korczyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "445485.00", "WARTOSC": "524100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug wychowania przedszkolnego poprzez utworzenie 35 nowych miejsc w samorz\u0105dowym przedszkolu im. Misia Uszatka w Korczynie dla dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. zamieszka\u0142ych w gminie Korczyna, a tak\u017ce wyposa\u017cenie i dostosowanie bazy dydaktycznej do potrzeb dzieci, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wg. zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz podniesienie kompetencji 2 nauczycieli w okresie do 31-12-2021 r . Grupa docelowa: 1. dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z ustaw\u0105 o\u015bwiatow\u0105 zamieszka\u0142ych w gminie Korczyna - 160 (76K,84M), w tym 35 dzieci (17K,18M) w 2 nowo utworzonych oddzia\u0142ach 2. Samorz\u0105dowe Przedszkole im. Misia Uszatka w Korczynie 3. Kadra pedagogiczna zatrudniona w OWP \u2013 2 os 4. Rodzice i prawni opiekunowie dzieci w wieku przedszkolnym Zadania: - adaptacja i wyposa\u017cenie OWP - zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowych miejsc - realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych (pozwalaj\u0105cych na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych) - doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli OWP G\u0142. produkty: - lb miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -35 - lb dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej 160 os (76dz, 84ch) G\u0142.rezultaty: -lb dzieci u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 poprawa funkcjonowania w sferze poznawczej, spo\u0142ecznej i ruchowej 144 os (70 dz i 74 ch). - lb nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 2 os.(2K) Projekt zak\u0142ada utworzenie 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w, w tym adaptacj\u0119 nowych pomieszcze\u0144, kt\u00f3re powsta\u0142y poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cego OWP, doposa\u017cenie OWP, bie\u017c\u0105ce dzia\u0142anie przedszkola oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci. Okres realizacji projektu planowany jest od sierpnia 2020 do grudnia 2021 (przedszkole w ramach projektu b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 12 mies od 01.2021 do 12.2021).", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w samorz\u0105dowym przedszkolu im. Misia Uszatka w Korczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-01", "DATA_START": "2016-02-12", "DOFINANSOWANIE": "351436.04", "WARTOSC": "449269.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn \u201eModernizacja energetyczna wielorodzinnego budynku mieszkalnego w miejscowo\u015bci W\u0119gl\u00f3wka\u201d jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedmiotowego budynku, zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 powietrza. Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji wielorodzinnego budynku mieszkalnego po\u0142o\u017conego w miejscowo\u015bci W\u0119gl\u00f3wka 220, polegaj\u0105cej na wykonaniu plac dociepleniowych \u015bcian, stropu i stropodachu o \u0142\u0105cznym metra\u017cu 2166,82 m2 , wymianie instalacji c.o. w tym wymianie instalacji wewn\u0119trznej na izolowan\u0105, wymianie grzejnik\u00f3w w cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnej i w poszczeg\u00f3lnych mieszkaniach, monta\u017cu zawor\u00f3w termostatycznych P-1K z zaworami podpionowymi oraz regulacji hydraulicznej. W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c wymienione o\u015bwietlenie w cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnej budynku \u2013 zakupione zostanie 30 szt. energooszcz\u0119dnych \u017car\u00f3wek LED o mocy 5 W. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nw. wska\u017anik\u00f3w: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 47,70- Mg/rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 0,69 MWh, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej- 762,51 GJ/rok, Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej \u2013 765,00 GJ/rok Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 \u2013 39 881,82 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA IM. IGNACEGO \u0141UKASIEWICZA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnego budynku mieszkalnego w miejscowo\u015bci W\u0119gl\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "337620.00", "WARTOSC": "488556.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Us\u0142uga B+R maj\u0105ca na celu stworzenie prototypu modu\u0142u hydraulicznego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pozwala\u0142 na ci\u0105g\u0142e wznoszenie deskowa\u0144 budowlanych w czasie betonowania. W ramach projektu nast\u0105pi opracowanie odpowiednich element\u00f3w hydraulicznych oraz konstrukcji przenosz\u0105cej si\u0142y z element\u00f3w hydraulicznych na konstrukcj\u0119 deskowania oraz samego deskowania. Zadaniem stworzonego prototypu urz\u0105dzenia jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania posuwu szalunk\u00f3w wed\u0142ug wskazanych parametr\u00f3w. Prototyp b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z cz\u0119\u015bci hydraulicznej w tym z zestawu pompy i si\u0142ownik\u00f3w oraz konstrukcji przenosz\u0105cej si\u0142\u0119 z zestawu hydraulicznego na deskowanie. W ramach projektu zostanie zaprojektowane urz\u0105dzenie hydrauliczne wraz z konstrukcj\u0105 przenosz\u0105c\u0105 si\u0142\u0119 na deskowanie. Zostanie zaprojektowany system monitoringu wznoszenia poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w deskowania, tak by wszystkie elementy podnosi\u0142y si\u0119 r\u00f3wno do g\u00f3ry. W tym celu opracowane b\u0119d\u0105 czujniki zbli\u017ceniowe, czujniki wykrywaj\u0105ce przesuni\u0119cie, czujniki temperatury (opcjonalne), czujniki ci\u015bnienia cieczy (opcjonalne), czujniki autopoziomowania. Us\u0142uga B+R obejmie: 1.USTALENIE CEL\u00d3W STWORZENIA PROTOTYPU. DEFINICJA ZAKRESU FUNKCJONALNO\u015aCI PROTOTYPU; 2.OPRACOWANIE KOMPONENT\u00d3W PROTOTYPU; 3.OPRACOWANIE PROTOTYPU NOWEGO PRODUKTU I PROTOTYPU KONSTRUKCJI PRZENOSZ\u0104CEJ SI\u0141Y \u2013 KOMPONENTY, TESTOWANIE; 4.TESTY, KOREKTY, BADANIA; 5.TESTOWANIE PRODUKTU (PROTOTYPU) PRZEZ U\u017bYTKOWNIK\u00d3W; 6.FINALNA WERSJA URZ\u0104DZENIA. GOTOWO\u015a\u0106 WDRO\u017bENIOWA. Zakupiona us\u0142uga B+R ma na celu wdro\u017cenie innowacji produktowej w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Rezultat projektu dotyczy wdro\u017cenia nowego produktu gotowego do komercjalizacji na podstawie przeprowadzonych bada\u0144 Wykonawca us\u0142ugi: Sigma S.A.", "BENEFICJENT": "BRIDGE DEPARTMENT \u0141UKASZ JANKOWSKI", "TYTUL": "Realizacja proinnowacyjnej us\u0142ugi badawczo - rozwojowej dla przedsi\u0119biorstwa Bridge Department \u0141ukasz Jankowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZNICZPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zniczplast Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "271740.00", "WARTOSC": "557067.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Przedmiotowa realizacja projektu przewiduje zakup innowacyjnej myjni hybrydowej i jej instalacj\u0119 w budynku b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 firmy SPEED OIL, mieszcz\u0105c\u0105 si\u0119 w Korczynie.Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa i podniesienie jego konkurencyjno\u015bci na rynku regionalnym poprzez uruchomienie hybrydowej automatycznej myjni samochodowej, kt\u00f3ra umo\u017cliwia klientowi umycie nie tylko samochod\u00f3w osobowych ale i samochod\u00f3w dostawczych czy BUS. Uruchomienie myjni umo\u017cliwi wprowadzenie nowoczesnej us\u0142ugi mycia pojazd\u00f3w z zastosowaniem innowacyjnego systemu automatycznej myjni portalowej.Funkcjonalno\u015b\u0107 i nowoczesno\u015b\u0107 wy\u017cej wymienionego systemu jest g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zana z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 realizacji odr\u0119bnych etap\u00f3w mycia pojazd\u00f3w, w tym mycia wst\u0119pnego, mycia zasadniczego oraz mycia finalnego, jak r\u00f3wnie\u017c woskowania i suszenia w jednym cyklu procesowym. Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie na rynek nowej, dotychczas nie \u015bwiadczonej przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi.Planowana do zakupu innowacyjna myjnia posiada rzadko spotykane w systemach myjni automatycznych portalowych - czyli system pomp zintegrowany z systemem odzysku wody u\u017cytkowej z procesu mycia. Zu\u017cyta woda w procesie aeracji (napowietrzania) w celu p\u00f3\u017aniejszego przepompowywania poprzez z\u0142o\u017ce filtracyjne i finalnie zostanie zastosowana w procesie mycia. Myjnie na rynku pracuj\u0105 w tzw uk\u0142adzie otwartym, z potrzeb\u0105 ci\u0105g\u0142ego zasilania uk\u0142adu z sieci wodoci\u0105gowej. System odzysku wody umo\u017cliwia odzysk z procesu mycia na poziomie 85%. W myjni zastosowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zania z zakresu technologii informacyjno komunikacyjnych, dla usprawnienia i podwy\u017cszenia jako\u015bci realizacji us\u0142ugi jest sterowanie mikroprocesorowe myjni. Projekt to wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi mycia z zastosowaniem w pe\u0142ni zautomatyzowanych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w automatycznej myjni portalowej jest rozwi\u0105zaniem unikatowych w skali kraju do trzech lat.", "BENEFICJENT": "SPEED OIL SP\u00d3\u0141KA JAWNA BOGDAN GONET, MAREK GONET, ARTUR BUCZEK, BOGDAN TOROPOLSKI, WALDEMAR CEBULA", "TYTUL": "Zastosowanie innowacyjnych element\u00f3w w portalowej automatycznej myjni dla realizacji nowoczesnej, kompleksowej us\u0142ugi mycia pojazd\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-20", "DOFINANSOWANIE": "249955.99", "WARTOSC": "799500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Korczyna oraz okolicznych miejscowo\u015bci poprzez wzrost skuteczno\u015bci i sprawno\u015bci dzia\u0142ania jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Komborni zaliczanej do Krajowego Systemu Ratowniczo - Ga\u015bniczego. W ramach realizacji zadania planuje si\u0119 zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego, maj\u0105cego stanowi\u0107 element wyposa\u017cenia bojowego OSP Kombornia. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup nowego \u015brodka trwa\u0142ego tj. \u015bredniego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego z uterenowionym podwoziem (4x4), szosowym i terenowym nap\u0119dem oraz poziomem emisji spalin EURO-6; kabina zespolona 6 osobowa, konstrukcja i poszycie wykonane ze stali nierdzewnej, aluminium, nak\u0142adek kompozytowych, zbiornik wody i autopompa dwuzakresowa. G\u0142\u00f3wne parametry techniczne samochodu podano w za\u0142\u0105czniku nr 9 Specyfikacja dostaw. W wyniku realizacji projektu doposa\u017cona w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych zostanie 1 jednostka s\u0142u\u017cb ratowniczych. Liczba zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof wyniesie 1. Liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w, zabezpieczonych przed zagro\u017cenia naturalnymi i powa\u017cnymi awariami oraz korzystaj\u0105cej ze \u015brodk\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej wyniesie 10 620.", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u OSP w Gminie Korczyna w zakresie zapobiegania i zwalczania zagro\u017ce\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "248288.03", "WARTOSC": "408543.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Projekt parasolowy dotyczy wymiany starych, nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 23 indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Korczyna na kot\u0142y biomasowe i gazowe. Kot\u0142y gazowe b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki Ekoprojektu (Ecodesign) oraz wymogi efektywno\u015bci energetycznej dla klasy co najmniej A w rozumieniu rozporz\u0105dze\u0144 wykonawczych KE do dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2010/30/UE w odniesieniu do etykiet efektywno\u015bci energetycznej dla ogrzewaczy pomieszcze\u0144, ogrzewaczy wielofunkcyjnych (\u2026) lub normy r\u00f3wnowa\u017cnej. Kot\u0142y na biomas\u0119 nie b\u0119d\u0105 posiada\u0142y rusztu awaryjnego ani element\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych jego zamontowanie, b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki Ekoprojektu (Ecodesign) oraz posiada\u0142y certyfikat 5 klasy wg normy EN 303-5:2012. W ramach realizacji projektu w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Korczyna zaplanowano dostaw\u0119 i monta\u017c 16 zestaw\u00f3w kot\u0142\u00f3w gazowych o \u0142\u0105cznej mocy 385 kW, 6 zestaw\u00f3w kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (z automatycznym zasypem) o \u0142\u0105cznej mocy 122 kW oraz 1 zestawu kot\u0142a na biomas\u0119 (zgazowuj\u0105cego) o mocy 20 kW. Celem realizacji projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na obszarze Gminy Korczyna poprzez ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 472,85 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok oraz zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w o 3 201,21 kg/rok. Celem inwestycji jest r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie koszt\u00f3w produkcji ciep\u0142a na potrzeby c.o. i c.w.u., zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb energetycznych mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu. W wyniku realizacji inwestycji wzro\u015bnie poziom \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa oraz liczba dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie obni\u017cenia niskiej emisji i ograniczania wykorzystania zasob\u00f3w nieodnawialnych. Wnioskodawca tj. Gmina Korczyna w kompleksowy spos\u00f3b zapewni prawid\u0142owe przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu, a tak\u017ce jego funkcjonowanie i utrzymanie w okresie trwa\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y biomasowe i gazowe w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Korczyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2829148.72", "WARTOSC": "3328410.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem projektu jest: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie wsparcia 60 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez treningi samodzielno\u015bci, poradnictwo specjalistyczne i inne formy aktywnej integracji w dw\u00f3ch mieszkaniach treningowych we Wr\u00f3bliku Kr\u00f3lewskim okresie od 01.2019 r.- 12.2021 r. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w istniej\u0105cych dw\u00f3ch mieszkaniach o charakterze wspomaganym oraz wzrostu kompetencji spo\u0142ecznych i psycho-fizycznych u co najmniej 80% uczestnik\u00f3w projektu. Grupa docelowa: Projektem zostanie obj\u0119tych co najmniej 60 os\u00f3b z orzeczon\u0105 niep\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym lub umiarkowanym . Zadania: 1. Dostosowanie dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych do zwi\u0119kszonej liczby uczestnik\u00f3w projektu. 2. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. 3.Specjalistyczne wsparcie uczestnik\u00f3w dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. Rezultaty: Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142ecznych - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psychospo\u0142ecznej - 50", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "\"Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107 - 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "97729.48", "WARTOSC": "243229.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie i komercjalizacja nowego produktu \u2013 serii czekolad \u201eChocolate & Tea of The World\u201d. Produkt b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu, b\u0119dzie innowacyjnym nowy produktem, kt\u00f3ry w nowatorki spos\u00f3b poszerzy ofert\u0119 produktow\u0105 Wnioskodawcy. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnego produktu opracowanego na podstawie przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych, odbiorcy b\u0119d\u0105 mogli zaspokoi\u0107 zidentyfikowane potrzeby, a Wnioskodawca wyprzedzi konkurencj\u0119 i b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdobywa\u0107 coraz to szersze grono odbior\u00f3w. Planowany projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci M\u015aP oraz zwi\u0119kszenia zastosowania w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw nowoczesnych i innowacyjnych technik produkcyjnych. Realizacja projektu ma na celu pozyskanie nowych klient\u00f3w z sektora gospodarczego, rozwijanie powi\u0105za\u0144 i synergii mi\u0119dzy przedsi\u0119biorstwami, promowanie inwestycji w zakresie rozwoju inteligentnych produkt\u00f3w, transferu technologii, innowacji, pobudzania popytu, zwi\u0119kszenie dzia\u0142a\u0144 B+R oraz dalszego prowadzenia prac badawczorozwojowych. Rezultat jaki Wnioskodawca planuje osi\u0105gn\u0105\u0107, to wprowadzenie na rynek nowego produktu, b\u0119d\u0105cego wynikiem prowadzonych w\u0142asnych prac B+R, kt\u00f3ry jednocze\u015bnie przyczyni si\u0119 do wzrostu innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy i wp\u0142ynie na jego warto\u015b\u0107 dodan\u0105 co pozwoli na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Poddzia\u0142ania 1.4.1, tj. ograniczenie spadku udzia\u0142u przedsi\u0119biorstw innowacyjnych w og\u00f3lnej liczbie przedsi\u0119biorstw. Sposobem wykorzystania rezultatu projektu w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy b\u0119dzie komercjalizacja nowego produktu u dystrybutor\u00f3w i konsument\u00f3w b\u0119d\u0105cych ju\u017c klientami Wnioskodawcy jak r\u00f3wnie\u017c u innych podmiot\u00f3w kt\u00f3rzy nawi\u0105\u017c\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Wnioskodawc\u0105 w przysz\u0142o\u015bci, co pozwoli na znaczne poprawienie warunk\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci i rozwoju dla M\u015aP.", "BENEFICJENT": "M.PELCZAR CHOCOLATIER ANNA PELCZAR", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie na rynek nowego produktu b\u0119d\u0105cego rezultatem przeprowadzonych prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1436669.23", "WARTOSC": "1690199.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, kondycji psycho\u2013fizycznej i poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej u 46 z 54 ON poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w postaci mieszka\u0144 treningowych, przygotowuj\u0105cych 54 ON(24K) do prowadzenia samodzielnego \u017cycia od 04.2017r. do 12.2018r. 54 osoby (24K/30M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w gminach: Hacz\u00f3w, Brzoz\u00f3w, Dukla, Krosno, Iwonicz Zdr\u00f3j, Korczyna, Kro\u015bcienko W., Miejsce Piastowe, Ryman\u00f3w, Besko, Zarszyn, Bukowsko i miasta: Brzoz\u00f3w, Krosno, Dukla, Iwonicz Zdr\u00f3j, Ryman\u00f3w i posiadaj\u0105 orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w st. znacznym lub umiarkowanym z niepe\u0142. intelektualn\u0105. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami mieszkalnictwa wspomaganego w postaci trening\u00f3w mieszkalnictwa i poradnictwa specjalistycznego. Nie przewiduje si\u0119 odp\u0142atno\u015b\u0107 za udzia\u0142 w projekcie. ZADANIA: 1. Dostosowanie, wyposa\u017cenie budynku i jego otoczenia do potrzeb ON 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w postaci trening\u00f3w mieszkalnictwa, w tym udzia\u0142 w \u017cyciu kulturalnym 3. Dzia\u0142ania merytoryczne w postaci wsparcia specjalistycznego z psychologiem i seksuologiem WSKA\u0179NIKI: Liczba (L.) wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -18, L. ON obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142., o co najmniej 40% - 46 L. ON obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psycho- spo\u0142., o co najmniej 40% - 46 L. ON, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podst. samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej o co najmniej 40% - 46 L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.- 54 L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb ON -1 L. wspartych plac\u00f3wek mieszkalnictwa wspomaganego -1 L. miejsc w plac\u00f3wce prowadzonej mieszkalnictwo wspomagane -18 L. ON obj\u0119tych wsparciem - 54 L. ON obj\u0119tych poradnictwem specjalistycznym - 54 L. ON bior\u0105ca udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142. i kulturalnym - 54", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509476.18", "WARTOSC": "599383.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wychowania przedszkolnego dla dzieci zamieszkuj\u0105cych na terenie gmin: Korczyna, Jedlicze (gm. wiejska), Kro\u015bcienko Wy\u017cne, Chork\u00f3wka i w mie\u015bcie Kro\u015bnie poprzez utworzenie przedszkola dla 40 dzieci w okresie 17 miesi\u0119cy od 01.04.2020 r. do 31.08.2021 r. nGrupa docelowa: Projektem zostanie obj\u0119tych 40 dzieci w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w ustawie Prawo O\u015bwiatowe, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 2 nauczycieli przedszkola zatrudnionych w OWP oraz nowoutworzone przedszkole. Zadania: 1. Wyposa\u017cenie OWP 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie OWP przez 12 m-cy 3. Zaj\u0119cia dodatkowe 4. Studia podyplomowe dla nauczycieli G\u0142. produkty: - lb miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -40 - lb dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 40 G\u0142. rezultaty: - lb nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 2 os.", "BENEFICJENT": "KRP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNIO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poznawaj \u015bwiat z Ma\u0142ymi Odkrywcami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "47345.00", "WARTOSC": "68511.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie strategii wzorniczej dla \"FIRMY MAZUR\", celem podniesienia jej atrakcyjno\u015bci marketingowej, sp\u00f3jno\u015bci komunikacji i presti\u017cu wizerunku, a tak\u017ce wdro\u017cenia najlepszych praktyk wzorniczych w odniesieniu do oferowanych us\u0142ug. W ramach projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: (A) blok dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z audytem - analiza oferty produktowej - analiza modelu biznesowego - analiza technologii produkcji stosowanych przez \"FIRM\u0118 MAZUR\" - analiza struktury organizacyjnej - analiza proces\u00f3w komunikacji z partnerami biznesowymi - analiza strategii marketingowej - zdefiniowanie i charakterystyka klient\u00f3w i konkurencji - analiza kluczowych trend\u00f3w rynkowych - analiza potrzeb z zakresu zarz\u0105dzania wzornictwem - analiza potrzeb pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa w produktach \"FIRMY MAZUR\" - analiza potencja\u0142u rynkowego (B) blok dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z opracowaniem strategii - rekomendacje w zakresie prezentacji oferty produktowej - rekomendacje korekt w modelu biznesowym - rekomendacje kierunk\u00f3w rozwoju technologii produkcji stosowanej przez \"FIRM\u0118 MAZUR\" - rekomendacje zmian w strukturze organizacyjnej - rekomendacje z zakresu proces\u00f3w komunikacji z partnerami biznesowymi - rekomendacje z zakresu zarz\u0105dzania wzornictwem - rekomendacje dotycz\u0105ce wykorzystania wzornictwa w produktach Dzia\u0142aniu w bloku A b\u0119d\u0105 prowadzone r\u00f3wnolegle przez okres pierwszych 4 tygodni. Dzia\u0142ania w bloku B realizowane b\u0119d\u0105 w kolejnym tygodniu. \u0141\u0105cznie us\u0142uga zrealizowana zostanie w ci\u0105gu 5 tygodni. Realizacja projektu mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w wymaganym przez PARP terminie 6 m-cy. Do realizacji us\u0142ugi wykonawca oddeleguje 3 ekspert\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"FIRMA MAZUR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dzia\u0142ania w zakresie wdro\u017cenia nowej strategii wzornictwa w firmie \u201eFirma Mazur\" Sp. z o.o. Sp. k. szans\u0105 na dalszy rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "636365.86", "WARTOSC": "940969.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie elektrowni fotowoltaicznych na dachach obiekt\u00f3w i gruntach nale\u017c\u0105cych do Inwestora - Grosar Sp. z o. o., zlokalizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego. Projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, przy jednoczesnym obni\u017ceniu koszt\u00f3w eksploatacji obiekt\u00f3w. W ramach projektu zlecone zostanie wykonanie budowy 8 elektrowni fotowoltaicznych o mocy nie przekraczaj\u0105cej 40 kW na dachach obiekt\u00f3w nale\u017c\u0105cych lub bezpo\u015brednia na gruncie, w obr\u0119bie nieruchomo\u015bci nale\u017c\u0105cych GROSAR Sp. z o.o. Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, tj.: 1) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Pil\u017anie, przy ul. Legion\u00f3w, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 ze 148 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 39,96 kWe; 2) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Zr\u0119cinie, przy ul. Karpackiej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 52 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 14,04 kWe; 3) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Nowym \u017bmigrodzie, przy ul. Jasielskiej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 76 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 20,52 kWe; 4) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Godowej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 76 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 20,52 kWe; 5) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Komborni, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 76 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 20,52 kWe; 6) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Iwoniczu-Zdroju, przy ul. Floria\u0144skiej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 76 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 20,52 kWe; 7) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Sanoku, przy ul. Mickiewicza, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 ze 126 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 34,02 kWe; 8) Budowa elektrowni fotowoltaicznej w Ja\u015ble, przy ul. Bieszczadzkiej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 62 sztuk paneli polikrystalicznych, o mocy ca\u0142kowitej 16,74kWe.", "BENEFICJENT": "GROSAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ROZW\u00d3J ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII POPRZEZ BUDOW\u0118 ELEKTROWNI FOTOWOLTAICZNYCH NA OBIEKTACH GROSAR SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "835025.90", "WARTOSC": "1180554.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko", "OPIS": "Celem Projektu jest upowszechnianie turystyki rowerowej w celu przysparzania klient\u00f3w istniej\u0105cym i przysz\u0142ym przedsi\u0119biorstwom turystycznym w Zag\u0142\u0119biu Ambitnej Turystyki. Temu ma s\u0142u\u017cy\u0107 powstanie Mobilnej Wypo\u017cyczalni Rower\u00f3w (nowy produkt na tym obszarze) oraz wytworzenie standardu turystyki rowerowej (tj. liczebno\u015b\u0107 grupy, przewodnik: jego kompetencje i wyposa\u017cenie, polecane trasy, kompozycja grupy, kompozycja rower\u00f3w: tradycyjne - \"elektryki\", cennik dla klienta) oraz stworzenie racjonalnie zarz\u0105dzanego zasobem 116 rower\u00f3w tradycyjnych i elektrycznych (g\u00f3rskich ujednoliconych graficznie) - mobilnie przesuwanych przez Partnera Wiod\u0105cego pomi\u0119dzy Partnerami. Projekt pozwoli te\u017c na wdro\u017cenie w praktyce zasad wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy Partnerami co jest absolutnie nowym przedsi\u0119wzi\u0119ciem. W wyniku realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie obs\u0142uga 3 grup autokarowych jednocze\u015bnie, w tym 3 grup z lokalizacji mobilnej w miejscu Zag\u0142\u0119bia Ambitnej Turystyki z dojazdem dla autokaru (np. Wola Wy\u017cna, Zapora w Sieniawie, Rudawka Rymanowska). Stworzony i wypromowany w ramach projektu innowacyjny produkt wzbogaci ofert\u0119 partner\u00f3w w projekcie, co umo\u017cliwi obs\u0142ug\u0119 wi\u0119kszej liczby klient\u00f3w jednorazowo. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba klient\u00f3w podmiot\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, co w rezultacie przyczyni si\u0119 do wzrostu ruchu turystycznego w Zag\u0142\u0119biu Ambitnej Turystyki i wzrostu dochod\u00f3w z turystyki wszystkich partner\u00f3w w sieci. Planowane dzia\u0142ania wraz z zakresem rzeczowym: zad 1. Zakup stacji diagnostycznej i stanowiska serwisowania zad 2. Zam\u00f3wienie us\u0142ugi przygotowania i uruchomienia (testu) strony www zad 3 -5. Zakup rower\u00f3w elektrycznych i g\u00f3rskich z osprz\u0119tem zad. 6 Zakup rower\u00f3w elektrycznych z osprz\u0119tem zad. 8-10 Zakup rower\u00f3w elektrycznych i g\u00f3rskich z osprz\u0119tem zad 11. Us\u0142ugi zwi\u0105zane z promocj\u0105 i reklam\u0105 produktu Projektu, w tym: - przygotowanie filmu wraz z jego emisj\u0105 w TV, - wynaj\u0119cie youtubera, - kwerenda lead\u00f3w sprzeda\u017cowych.", "BENEFICJENT": "MADEJ ANDRZEJ JAN MADEJ ANDRZEJ SPRZEDA\u017b I SERWIS ROWER\u00d3W - NART", "TYTUL": "Zag\u0142\u0119bie Ambitnej Turystyki \u2013 Mobilna Wypo\u017cyczalnia Rower\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "30391.14", "WARTOSC": "38822.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna", "OPIS": "Projekt parasolowy dotyczy wymiany starych, nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 2 indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Korczyna na kot\u0142y na ekogroszek z automatycznym zasypem paliwa. Kot\u0142y na ekogorszek zainstalowane w ramach realizacji projektu nie b\u0119d\u0105 posiada\u0142y rusztu awaryjnego ani element\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych jego zamontowanie, b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki Ekoprojektu (Ecodesign) oraz posiada\u0142y certyfikat 5 klasy wg normy EN 303-5:2012. W ramach realizacji projektu na terenie gminy Korczyna zainstalowane zostan\u0105 2 zestawy kot\u0142\u00f3w na ekogroszek o \u0142\u0105cznej mocy 38 kW (2 zestawy o mocy 19 kW). Dodatkowo, w jednym z dw\u00f3ch budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem przeprowadzone zostan\u0105 roboty instalacyjne obj\u0119te limitem 25% wydatk\u00f3w kwalifikowanych, tj. przebudowa instalacji c.o. i c.w.u. w kot\u0142owni, wymiana zawor\u00f3w zwyk\u0142ych na zawory termostatyczne, wykonanie gniazdek elektrycznych. Celem realizacji projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na obszarze Gminy Korczyna poprzez ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 23,99 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok oraz zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w o 0,22 Mg/rok. Celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie koszt\u00f3w produkcji ciep\u0142a na potrzeby c.o. i c.w.u., zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb energetycznych mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu. W wyniku realizacji inwestycji wzro\u015bnie poziom \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa oraz liczba dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie obni\u017cenia niskiej emisji i ograniczania wykorzystania zasob\u00f3w nieodnawialnych. Wnioskodawca tj. Gmina Korczyna w kompleksowy spos\u00f3b zapewni prawid\u0142owe przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu, a tak\u017ce jego funkcjonowanie i utrzymanie w okresie trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA KORCZYNA", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y na ekogroszek w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Korczyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.72}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "17,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.03, "v_pc": "1555,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "10,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.49}, {"name": "Przedszkola", "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "849,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "789,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Gimnazja", "v": "664,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "435,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "228,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "90,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "76,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "16,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "15,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "15,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.64, "v_pc": "1348,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "10,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "505,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "29,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "27,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "25,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "4,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.74, "v_pc": "411,77 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "596,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.99}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "135,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "76,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.83, "v_pc": "321,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.06}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "202,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5082.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "195,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.44}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "v": "90,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "55,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "23,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "v": "3,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69, "v_pc": "268,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "674,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.59}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "200,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 294.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "115,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "105,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "69,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "9,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09, "v_pc": "240,07 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "621,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "544,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.36}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "386,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "350,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "276,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "195,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "188,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.04}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "78,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "27,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 145.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58, "v_pc": "168,72 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "947,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.36}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "933,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.63}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36, "v_pc": "111,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "959,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.44}, {"name": "Biblioteki", "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.13}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 270.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "29,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "682,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "61,21 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "680,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.76}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "538,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "48,35 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "160.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "538,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "442,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "39,68 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "251,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "190,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.11}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "439,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "39,40 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "306,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "120,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "340,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "30,56 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "340,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "224,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,16 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "140,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.41}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.38}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "9,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "168,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "15,13 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "165,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Turystyka", "v": "149,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 390.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "149,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 390.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "117,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,56 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "50,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "49,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.37}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "14,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "39,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,57 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "24,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.46}, {"name": "Cmentarze", "v": "15,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.53}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "211.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}