{"gmina": "gmina wiejska Ja\u015bliska", "ludnosc": 2241, "budzet": {"dochody": "12,61 mln z\u0142", "wydatki": "13,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "263,70 tys z\u0142", "wydatki": "254,38 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.33354327000000517}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.33354327000000517}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.010555459999995307}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.010555459999995307}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5215438199999947}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5215438199999947}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7290213100000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7290213100000005}], "dochod_ue": "565,41 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,05 mln z\u0142", "gmina_pc": "2252.9 z\u0142", "powiat": "2,09 mln z\u0142", "powiat_pc": "933.0 z\u0142", "wojewodztwo": "1,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "87,84 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,16 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,24 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1867054.89", "WARTOSC": "2206313.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska", "OPIS": "Potrzeba realizacja niniejszego projektu wynika z przeprowadzonej analizy potrzeb w zakresie stanu zachowania zabytk\u00f3w oraz dost\u0119pu do us\u0142ug w zakresie kultury na terenie Gminy Ja\u015bliska. G\u0142\u00f3wnymi problemami s\u0105: 1. brak rewaloryzacji obiekt\u00f3w zabytkowych u\u017cytkowanych na potrzeby us\u0142ug publicznych,2. brak udost\u0119pnienia obiekt\u00f3w atrakcyjnych kulturowo oraz odpowiedniego zaplecza dla rozwoju funkcji wystawienniczych, 3. brak odpowiednie infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej realizacji us\u0142ug kulturalnych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, 4. brak konserwacji i renowacji dzie\u0142 sztuki sakralnej o du\u017cym znaczeniu historycznym.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu technicznego i zabezpieczenie zabytkowych obiekt\u00f3w w Ja\u015bliskach oraz Woli Ni\u017cnej oraz udost\u0119pnienie obiektu starej plebani w Ja\u015bliskach na cele kulturalne i ekspozycyjne. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez:- remont zabytkowej posadzki w obiekcie dawnej cerkwi w Woli Ni\u017cnej \u2013 wpis nr A-1293,- remont i zabezpieczenie \u015bcian wewn\u0119trznych obiektu,- wymiana o\u015bwietlenia na nowe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a energooszcz\u0119dne i wydajne,- konserwacji zabytk\u00f3w ruchomych, zlokalizowanych w obiekcie dawnej cerkwi w Woli Ni\u017cnej \u2013 wpis nr B-527, B-798, B-799,- remont, przebudowa i zabezpieczeniu zabytkowego budynku starej plebani, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A-93 wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na Parafialny Dom Wi\u0119zi Spo\u0142ecznych \u2013 Dom Kultury, wraz z ociepleniem stropodachu, remontem elewacji i \u015bcian, wraz z niezb\u0119dnymi instalacjami sanitarnymi i now\u0105 instalacj\u0105 grzewcz\u0105 (w tym wykonana zostanie nowa instalacja grzewcza \u2013 kryterium nr 5) oraz elektrycznymi i niskopr\u0105dowymi \u2013 monitoring (CCTV) i kontrola dost\u0119pu oraz zagospodarowaniem terenu \u2013 wykonaniem przy\u0142\u0105czy c.o.,- przygotowanie ekspozycji historycznej - zakup w tym celu niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia \u2013Rezultatem projektu b\u0119dzie Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem \u2013 o 200 os\u00f3b oraz Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 400 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. KATARZYNY ALEKSANDRYJSKIEJ", "TYTUL": "Odnowa dziedzictwa historycznego oraz udost\u0119pnienie obiektu na cele kulturalne w Ja\u015bliskach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 833.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-16", "DOFINANSOWANIE": "834785.28", "WARTOSC": "1095738.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie Ja\u015bliska poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w.Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji 4 budynk\u00f3w mieszkalnych (14 zamieszkiwanych lokali; 1 puste) o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 913,9 m2 wraz z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii znajduj\u0105cych si\u0119 w Gminie Ja\u015bliska.Zad 1- Prace przygotowawczeZadanie obejmuje koszty przygotowania dokumentacji projektowej (inwentaryzacji budynk\u00f3w, kosztorys\u00f3w inwestorskich, audyt\u00f3w energetycznych) oraz studium wykonalno\u015bci.Zad 2- Prace termomodernizacyjne i towarzysz\u0105ce Zakres projektu wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych i optymalnego wariantu dla 4 budynk\u00f3w mieszkalnych w Ja\u015bliskich oraz Daliowe (prace dodatkowe przy przeprowadzaniu termomodernizacji nale\u017cy uwzgl\u0119dni\u0107 konieczno\u015b\u0107 dodatkowych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z przedsi\u0119wzi\u0119ciami remontowymi nieuj\u0119tymi w audycie energetycznym ze wzgl\u0119du na brak potencjalnego efektu energetycznego)j i obejmuje:\u2022 Ociepleniestropu pod nieu\u017cytkowym poddaszem\u015bcian wewn. poddasza pomi\u0119dzy cz\u0119\u015bci\u0105 ogrzewan\u0105 i nieogrzewan\u0105\u015bcian zewn (z o\u015bcie\u017cami, \u015bcianami nieogrzewanego poddasza i \u015bcianami piwnic)stropu piwnicy\u2022 Wymiana okien, okien w piwnicach, drzwi zew.\u2022 Instalacja PV do podgrzewu wodyWykonanie obr\u00f3bek blacharskich, monta\u017c rur spustowych i winidurowych, opasek, instalacji odgromowej, tynkowanie oraz malowanie tego co nie ocieplone.Zad 3- Nadz\u00f3r inwestycyjnyZad 4- TermowizjaZad 5- Badanie szczelno\u015bci oraz audyt ex postZad 6- Promocja projektu.Realizacja inwestycji pozwoli na:-redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 finaln\u0105 dla budynk\u00f3w mieszkalnych- 43,54%-ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej o 848 GJ/rok-budow\u0119 instalacji PV do ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Produkcja energii elektrycznej- 12,77 MWh Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE- 0,0166 MWt-ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza (redukcja CO2- 110,04 Mg/rok oraz py\u0142u PM10- 223,56 kg/rok).", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aLISKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w na terenie Gminy Ja\u015bliska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 372.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "693995.43", "WARTOSC": "1004313.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Ja\u015bliska. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ ZGROMADZENIA S\u0141U\u017bEBNIC NAJ\u015aWI\u0118TSZEGO SERCA JEZUSOWEGO W PRZEMY\u015aLU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Ja\u015bliska III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "8333458.70", "WARTOSC": "13072433.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostawa i monta\u017c instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Lesko, Gminy Ja\u015bliska i Gminy Ryman\u00f3w. W Gminie Lesko projektem obj\u0119tych zostanie 275 gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych zainstalowanych zostanie 299 instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (81 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, 196 instalacji fotowoltaicznych, 22 kot\u0142y). W Gminie Ja\u015bliska projektem obj\u0119tych zostanie 69 gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych zostan\u0105 zainstalowane 82 instalacje wykorzystuj\u0105ce OZE (19 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, 42 instalacje fotowoltaiczne, 21 kot\u0142\u00f3w). W Gminie Ryman\u00f3w projektem obj\u0119te zostan\u0105 494 gospodarstwa domowe, w kt\u00f3rych zainstalowanych zostanie 536 instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (182 kolektory s\u0142oneczne, 263 instalacje fotowoltaiczne, 91 kot\u0142\u00f3w). Pozwoli to na dodatkow\u0105 zdolno\u015b\u0107 wytwarzania: - energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych = 1,65[MWe]; - energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych = 4,17 [MWt]. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania: - energii elektrycznej z OZE = 501 szt. - energii cieplnej z OZE = 416 szt. Celem bezpo\u015brednim projektu jest podwy\u017cszenie poziomu produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w generacji rozproszonej na terenie gmin Ja\u015bliska, Lesko i Ryman\u00f3w. Cele og\u00f3lne to: obni\u017cenie emisji zanieczyszcze\u0144 \u2013 zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza; poprawa efektywno\u015bci energetycznej w indywidualnych budynkach mieszkalnych - obni\u017cenie koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119, promowanie postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii; zwi\u0119kszenie odpowiedzialno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w za stan \u015brodowiska i zanieczyszczenie powietrza; przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu i zwi\u0119kszanie odporno\u015bci lokalnych system\u00f3w energetycznych na zagro\u017cenia wynikaj\u0105ce z tych zmian. Projekt jest realizowany w partnerstwie 3 ww. gmin. Gmina Lesko b\u0119dzie liderem projektu i w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA LESKO", "TYTUL": "Wsparcie energetyki rozproszonej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gmin Ja\u015bliska, Lesko, Ryman\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 282.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "498071.43", "WARTOSC": "778493.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii elektrycznej i cieplnej przy pomocy OZE na terenie gminy Ja\u015bliska. Przedmiotem projektu s\u0105 roboty budowlane w zakresie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 dot. wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w oparciu o energi\u0119 s\u0142o\u0144ca i biomasy, tj. w szczeg\u00f3lno\u015bci: budowa instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE do produkcji energii elektrycznej (instalacje fotowoltaiczne) oraz energii cieplnej (kocio\u0142 centralnego ogrzewania opalany biomas\u0105), na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. \u0141\u0105cznie wybudowane zostan\u0105 4 jednostki wytw\u00f3rcze na 4 obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Instalacje fotowoltaiczne nie b\u0119d\u0105 wymaga\u0142y wykonania przy\u0142\u0105cza energetycznego, ani uzyskania warunk\u00f3w - b\u0119d\u0105 wpi\u0119te do g\u0142\u00f3wnej tablicy rozdzielczej.W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119: 1. Instalacja fot. o mocy 30,25 kW na Domu Ludowym w Posadzie Ja\u015bliskiej. Instalacja zostanie wykonana ze 110 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W. 2. Instalacja fot. o mocy 19,80 kW na Trybunie Stadionu w Ja\u015bliskach. Instalacja zostanie wykonana z 72 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W.3. Instalacja fot. o mocy 19,80 kW na terenie Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w Daliowej. Instalacja zostanie wykonana z 72 paneli polikrystalicznych o mocy 275 W.4. Automatyczna kot\u0142ownia o mocy 130 kW opalana biomas\u0105 (pellet, zr\u0119bki i trociny drzewne) w budynku Domu Ludowego w Ja\u015bliskach. Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z kot\u0142a opalanego w\u0119glem na kocio\u0142 opalany biomas\u0105. W ramach niniejszego zadania wykonany zostanie demonta\u017c i utylizacja starego kot\u0142a, niezb\u0119dna adaptacja pomieszcze\u0144 w celu przystosowania do nowej technologii, monta\u017c nowego kot\u0142a z niezb\u0119dn\u0105 armatur\u0105, wykonanie nowego uk\u0142adu hydraulicznego kot\u0142owni biomasowej z zasobnikiem buforowym, adaptacja sk\u0142adu w\u0119gla ma magazyn biomasy, wykonanie automatycznego uk\u0142adu podawania paliwa z podajnikami \u015blimakowymi i nagarniaczem pi\u00f3rowym , monta\u017c \u015blimaka rozgarniaj\u0105cego paliwo w magazynie u\u0142atwiaj\u0105cego pe\u0142ne wykorzystanie pojemno\u015bci magazynu.", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aLISKA", "TYTUL": "Instalacja system\u00f3w energii odnawialnej w budynkach gminy Ja\u015bliska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-08", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3636276.05", "WARTOSC": "7734917.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s dla klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC_180794 w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (punkt - wielopuknt) celem wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119tych 2060 gospodarstw domowych oraz 1 plac\u00f3wkai publiczna. Ukszta\u0142towanie terenu Przedkarpacia i Karpat znacz\u0105co utrudnia zbudowanie w\u0142a\u015bciwej infrastruktury sieciowej, zapewniaj\u0105cej dostarczenie \u0142\u0105cza do klienta.W odpowiedzi na brak sieci NGA Sp\u00f3\u0142ka chce zbudowa\u0107 na tym trudnym terenie odpowiedni\u0105 infrastruktur\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 wysokie i stabilne przepustowo\u015bci dla u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s. Na bazie przygotowanej sieci teleinformatycznej planujemy dostarcza\u0107 us\u0142ug\u0119 szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu NGA, VOIP oraz IPTV. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 skierowane do wszystkich zainteresowanych podmiot\u00f3w tj. gospodarstw domowych, lokalnych podmiot\u00f3w gospodarczych, instytucji publicznych i innych zainteresowanych. Us\u0142ug\u0105 chcemy obj\u0105\u0107 wszystkich, kt\u00f3rzy przede wszystkim nie maja innej mo\u017cliwo\u015bci, b\u0105d\u017a nie chc\u0105 skorzysta\u0107 z us\u0142ug innych operator\u00f3w. Ponadto chcemy zainteresowa\u0107 klient\u00f3w, kt\u00f3rzy nie maja telefon\u00f3w stacjonarnych lub ich op\u0142aty s\u0105 dla nich niesatysfakcjonuj\u0105ce. Planujemy r\u00f3wnie\u017c wprowadza\u0107 dodatkowe us\u0142ugi, kt\u00f3re wymagaj\u0105 \u0142\u0105czy o du\u017cych przepustowo\u015bciach jak np.: IPTV W tym celu planujemy wybudowa\u0107 sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105, kt\u00f3ra w chwili obecnej jest najlepszym pod wzgl\u0119dem technologicznym wyborem w wypadku rosn\u0105cych lawinowo wymaga\u0144 co do przepustowo\u015bci \u0142\u0105cz w ostatnich latach oraz ich pewno\u015bci.", "BENEFICJENT": "ENFORMATIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na obszarze wybranych miejscowo\u015bci powiatu Kro\u015bnie\u0144skiego (POPC01_180794)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "743750.00", "WARTOSC": "875000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych min. 315 uczni\u00f3w i 63 nauczycieli z SP G\u0142ojsce, SP Iwla, SP Wietrzno, SP Ja\u015bliska (Gmina Dukla i Gmina Ja\u015bliska) w obszarach TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej w okresie 06.2018-06.2020. Grupa docelowa: 1) Uczniowie: 350 osoby, w tym 183 K/167M, co stanowi 90% og\u00f3\u0142u planowanych uczni\u00f3w w roku szkolnym 2018/2019 i 2019/2020. 2) Nauczyciele: 71 os\u00f3b (57K/14M), co stanowi 86,6% og\u00f3\u0142u zatrudnionych n-li na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 85% n-li przedmiot\u00f3w przyrodniczych zatrudnionych w szkole. Zadania: 1. Program wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w i uczennic 2. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia 3. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie programowania. 4. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji informatycznych nauczycieli i uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszania udzia\u0142u TIK w procesi\u0119 kszta\u0142cenia. 5. Program wspierania szk\u00f3\u0142 w zakresie podnoszenia kompetencji spo\u0142eczno \u2013 emocjonalnych uczni\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 71 os. (51K/12M) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 315 os. (165 K/ 150M) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA DUKLA", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Gminie Dukla i Ja\u015bliska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1808227.40", "WARTOSC": "2145500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST na terenie woj. podkarpackiego oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JSTrozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 11 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 11 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 11 JST oraz ich pracownicy 300os (186K,114M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nie", "BENEFICJENT": "GMINA GA\u0106", "TYTUL": "Liderzy e-Rozwoju Podkarpacia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2829148.72", "WARTOSC": "3328410.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem projektu jest: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie wsparcia 60 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez treningi samodzielno\u015bci, poradnictwo specjalistyczne i inne formy aktywnej integracji w dw\u00f3ch mieszkaniach treningowych we Wr\u00f3bliku Kr\u00f3lewskim okresie od 01.2019 r.- 12.2021 r. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w istniej\u0105cych dw\u00f3ch mieszkaniach o charakterze wspomaganym oraz wzrostu kompetencji spo\u0142ecznych i psycho-fizycznych u co najmniej 80% uczestnik\u00f3w projektu. Grupa docelowa: Projektem zostanie obj\u0119tych co najmniej 60 os\u00f3b z orzeczon\u0105 niep\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym lub umiarkowanym . Zadania: 1. Dostosowanie dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych do zwi\u0119kszonej liczby uczestnik\u00f3w projektu. 2. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. 3.Specjalistyczne wsparcie uczestnik\u00f3w dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. Rezultaty: Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142ecznych - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psychospo\u0142ecznej - 50", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "\"Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107 - 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "835025.90", "WARTOSC": "1180554.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko", "OPIS": "Celem Projektu jest upowszechnianie turystyki rowerowej w celu przysparzania klient\u00f3w istniej\u0105cym i przysz\u0142ym przedsi\u0119biorstwom turystycznym w Zag\u0142\u0119biu Ambitnej Turystyki. Temu ma s\u0142u\u017cy\u0107 powstanie Mobilnej Wypo\u017cyczalni Rower\u00f3w (nowy produkt na tym obszarze) oraz wytworzenie standardu turystyki rowerowej (tj. liczebno\u015b\u0107 grupy, przewodnik: jego kompetencje i wyposa\u017cenie, polecane trasy, kompozycja grupy, kompozycja rower\u00f3w: tradycyjne - \"elektryki\", cennik dla klienta) oraz stworzenie racjonalnie zarz\u0105dzanego zasobem 116 rower\u00f3w tradycyjnych i elektrycznych (g\u00f3rskich ujednoliconych graficznie) - mobilnie przesuwanych przez Partnera Wiod\u0105cego pomi\u0119dzy Partnerami. Projekt pozwoli te\u017c na wdro\u017cenie w praktyce zasad wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy Partnerami co jest absolutnie nowym przedsi\u0119wzi\u0119ciem. W wyniku realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie obs\u0142uga 3 grup autokarowych jednocze\u015bnie, w tym 3 grup z lokalizacji mobilnej w miejscu Zag\u0142\u0119bia Ambitnej Turystyki z dojazdem dla autokaru (np. Wola Wy\u017cna, Zapora w Sieniawie, Rudawka Rymanowska). Stworzony i wypromowany w ramach projektu innowacyjny produkt wzbogaci ofert\u0119 partner\u00f3w w projekcie, co umo\u017cliwi obs\u0142ug\u0119 wi\u0119kszej liczby klient\u00f3w jednorazowo. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba klient\u00f3w podmiot\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, co w rezultacie przyczyni si\u0119 do wzrostu ruchu turystycznego w Zag\u0142\u0119biu Ambitnej Turystyki i wzrostu dochod\u00f3w z turystyki wszystkich partner\u00f3w w sieci. Planowane dzia\u0142ania wraz z zakresem rzeczowym: zad 1. Zakup stacji diagnostycznej i stanowiska serwisowania zad 2. Zam\u00f3wienie us\u0142ugi przygotowania i uruchomienia (testu) strony www zad 3 -5. Zakup rower\u00f3w elektrycznych i g\u00f3rskich z osprz\u0119tem zad. 6 Zakup rower\u00f3w elektrycznych z osprz\u0119tem zad. 8-10 Zakup rower\u00f3w elektrycznych i g\u00f3rskich z osprz\u0119tem zad 11. Us\u0142ugi zwi\u0105zane z promocj\u0105 i reklam\u0105 produktu Projektu, w tym: - przygotowanie filmu wraz z jego emisj\u0105 w TV, - wynaj\u0119cie youtubera, - kwerenda lead\u00f3w sprzeda\u017cowych.", "BENEFICJENT": "MADEJ ANDRZEJ JAN MADEJ ANDRZEJ SPRZEDA\u017b I SERWIS ROWER\u00d3W - NART", "TYTUL": "Zag\u0142\u0119bie Ambitnej Turystyki \u2013 Mobilna Wypo\u017cyczalnia Rower\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.57}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1761.1863230700578, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1761,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 848.7390272199912, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 776.1234493529674, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48.83340026773761, "v": "109,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 33.040321285140564, "v": "74,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31.335760821062028, "v": "70,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13.513734939759036, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 9.33661311914324, "v": "20,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.2640160642570281, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 578.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1075.4266622043729, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1075,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "45.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 768.0301249442216, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 106.21411423471663, "v": "238,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 100.07572958500668, "v": "224,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35.287581436858545, "v": "79,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 33.458705934850514, "v": "74,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.779848282016957, "v": "26,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 11.05078536367693, "v": "24,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.78797411869701, "v": "12,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.581601963409192, "v": "5,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.1601963409192324, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 727.6530165104864, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "727,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 560.7010664881751, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90.1325033467202, "v": "201,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 43.35640339134315, "v": "97,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24.515649263721553, "v": "54,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.94739402052655, "v": "20,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 704.1278357875947, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 354.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "704,13 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 543.3617447568049, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 34312.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 113.50959839357431, "v": "254,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 27.82644801427934, "v": "62,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 13.12458723784025, "v": "29,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.436639892904953, "v": "7,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.25632307005801, "v": "2,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1231593038821954, "v": "2,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.48933511825078085, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 481.67178491744744, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "481,67 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 289.73583221775993, "v": "649,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 190.11797411869702, "v": "426,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.338157072735386, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.38124944221329765, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.09857206604194556, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 481.54932173136996, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "481,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 381.96206604194555, "v": "855,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 79.98403837572512, "v": "179,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11.68611780455154, "v": "26,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5.7904953145917, "v": "12,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.1266041945560015, "v": "4,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 252.06032128514065, "v": "564,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "252,06 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 109.57047300312361, "v": "245,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 61.133422579205714, "v": "137,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 27.85797858099063, "v": "62,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24.110298973672467, "v": "54,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.569134315037928, "v": "43,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.051851851851852, "v": "18,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.7671619812583668, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 186.14396251673358, "v": "417,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "186,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 81.92647032574742, "v": "183,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58.879094154395354, "v": "131,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 44.517340473003124, "v": "99,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8210575635876841, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92.01800535475235, "v": "206,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "92,02 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 56.9949040606872, "v": "127,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35.02310129406515, "v": "78,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51.837313699241406, "v": "116,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,84 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49.14329317269076, "v": "110,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.677376171352075, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.016644355198572065, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 47.91824185631415, "v": "107,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "47,92 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "158.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 47.91824185631415, "v": "107,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27.382614904060688, "v": "61,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,38 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17.8491744756805, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9.533440428380187, "v": "21,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24.604944221329763, "v": "55,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,60 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24.604944221329763, "v": "55,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17.43684962070504, "v": "39,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,44 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "132.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8.858527443105755, "v": "19,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8.320847835787593, "v": "18,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2039268183846497, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0535475234270415, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.51272646140116, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,51 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.194564926372156, "v": "20,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.24096385542168675, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 170.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.07719767960731816, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 246.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.706974564926372, "v": "8,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,71 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.706974564926372, "v": "8,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 3.588866577420794, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,59 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 3.588866577420794, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 3.155631414547077, "v": "7,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,16 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "272.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "328.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.155631414547077, "v": "7,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.6661222668451584, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,67 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.6661222668451584, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.1646586345381526, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.1646586345381526, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}