{"gmina": "Oleszyce", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Oleszyce", "kod_gus": "061813409063", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "eurostat": "PL822", "ludnosc": 6425, "budzet": {"dochody": "34,61 mln z\u0142", "wydatki": "31,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24642648.53999999, "dane1": 23890061.06, "dane2": 23890061.06, "dane3": 752587.479999993}, {"label": "2017", "dane0": 28287219.52999999, "dane1": 27666481.130000014, "dane2": 27666481.130000014, "dane3": 620738.3999999762}, {"label": "2018", "dane0": 31417109.840000015, "dane1": 31987912.76999998, "dane2": 31417109.840000015, "dane4": 570802.9299999662}, {"label": "2019", "dane0": 36264740.359999985, "dane1": 38692673.099999994, "dane2": 36264740.359999985, "dane4": 2427932.7400000095}, {"label": "2020", "dane0": 34608180.35, "dane1": 31315667.850000013, "dane2": 31315667.850000013, "dane3": 3292512.499999989}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6000519.53, "dane1": 8314229.279999999}, {"label": "2017", "dane0": 6082882.12, "dane1": 8519960.87}, {"label": "2018", "dane0": 5916851.37, "dane1": 9949359.240000002}, {"label": "2019", "dane0": 7659136.0200000005, "dane1": 11872925.300000004}, {"label": "2020", "dane0": 6745366.36, "dane1": 10117484.270000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,08 mln z\u0142", "wydatki": "1,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.752587479999993}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.752587479999993}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6207383999999762}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6207383999999762}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5708029299999662}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5708029299999662}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.4279327400000095}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.4279327400000095}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.292512499999989}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.292512499999989}], "dochod_ue": "1,17 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "42,54 mln z\u0142", "gmina_pc": "6621.0 z\u0142", "powiat": "4,78 mln z\u0142", "powiat_pc": "743.2 z\u0142", "wojewodztwo": "5,39 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "196,86 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "188,25 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,56 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6745366.36, "wydatki": 10117484.270000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "19680447.78", "WARTOSC": "23168062.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej oraz sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego poprzez przebudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 865 przy uwzgl\u0119dnieniu zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju gospodarczego i spo\u0142ecznego.Przedmiotem projektu jest przebudowa/rozbudowa odcinka DW 865 od km 25+000 w m. Lipina do km 31+000 w m. Oleszyce.Zakres rzeczowy projektu obejmuje m.in.:- przebudow\u0119/rozbudow\u0119 jezdni drogi wojew\u00f3dzkiej DW 865 na odcinku d\u0142ugo\u015bci 6 km; no\u015bno\u015b\u0107: 115 kN/o\u015b, klasa: G;- budow\u0119/przebudow\u0119 poboczy; - budow\u0119/przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami innych kategorii;- budow\u0119/przebudow\u0119 zatok autobusowych;- budow\u0119/przebudow\u0119 chodnik\u00f3w;- budow\u0119/przebudow\u0119 zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych;- budow\u0119/przebudow\u0119 systemu odwodnienia drogi;- budow\u0119/przebudow\u0119 przepust\u00f3w;- budow\u0119, przebudow\u0119 lub zabezpieczenie urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technicznej;- budow\u0119 ewentualnych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska i przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, zgodnie z wymogami decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia;- inne prace o charakterze pomocniczym, towarzysz\u0105cym itp. (w szczeg\u00f3lno\u015bci prace porz\u0105dkowe, roboty zwi\u0105zane z wprowadzeniem organizacji ruchu, monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu, oznakowaniem, stabilizacj\u0105 pasa drogowego).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Przebudowa/rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 865 Jaros\u0142aw \u2013 Be\u0142\u017cec na odcinku od m.Zapa\u0142\u00f3w do m.Oleszyce \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3063.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-22", "DOFINANSOWANIE": "15488383.90", "WARTOSC": "20184760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na budowie obwodnicy miasta Oleszyce oraz Cieszan\u00f3w w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 865 relacji Jaros\u0142aw- Oleszyce - Cieszan\u00f3w - Be\u0142\u017cec. Planowana obwodnica Oleszyc oraz Cieszanowa charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie :- kategoria drogi - droga wojew\u00f3dzka;- klasa drogi - G; - no\u015bno\u015b\u0107 konstrukcji nawierzchni - 115 kN/o\u015b;- konstrukcja drogi dla kategorii ruchu - KR 4;- d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych obwodnic - 2,355 (Oleszyce) oraz 1, 606 (Cieszan\u00f3w);- droga jednojezdniowa, dwukierunkowa o nawierzchni bitumicznej;- szeroko\u015b\u0107 drogi - 9,5 m (jezdnia 2x3,5, pobocze bitumiczne 2x0,5, pobocze gruntowe 2x0,75).Ponadto w ramach obwodnicy Oleszyc planuje si\u0119:- budow\u0119 dw\u00f3ch ma\u0142ych rond wraz z odcinkami dowi\u0105zania; - budow\u0119 mostu nad rzek\u0105 Przerwa;- przebudow\u0119 istniej\u0105cych odcink\u00f3w DW (865, 867) na odcinku ok. 0,548 m - (0,063 Cieszan\u00f3w, 0,485 Oleszyce)- przebudow\u0119 skrzy\u017cowania z Dw 867;- budow\u0119 jednego skrzy\u017cowania z dr. gminn\u0105;- budow\u0119 chodnik\u00f3w;- budow\u0119 i przebudow\u0119 zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych;- budow\u0119 nowych odcink\u00f3w row\u00f3w melioracyjnych;- budow\u0119 odwodnieni drogi;- budow\u0119 przepust\u00f3w;- budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego;- budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego;- wyburzenia obiekt\u00f3w koliduj\u0105cych z budowan\u0105 obwodnic\u0105;W ramach obwodnicy Cieszanowa:- budowa jednego ma\u0142ego ronda z odcinkami dowi\u0105zania;- przebudowa 1 skrzy\u017cowania z droga powiatow\u0105 i budowa 2 skrzy\u017cowa\u0144 (z DG i Dw);- budow\u0119 chodnik\u00f3w;- budow\u0119 i przebudow\u0119 zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych;- budow\u0119 odwodnienia drogi;- budow\u0119 przepust\u00f3w;- budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego;- budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego;- wyburzenie obiekt\u00f3w koliduj\u0105cych budowana obwodnic\u0105.Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia ma na celu : - ograniczenie ruchu pojazd\u00f3w w miejscowo\u015bciach Oleszyce i Cieszan\u00f3w;- skr\u00f3cenie czasu przejazdu samochod\u00f3w;- podwy\u017cszenie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego;- polepszenie warunk\u00f3w ruchu;- zmniejszenie dla mieszka\u0144c\u00f3w i \u015brodowiska uci\u0105\u017cliwo\u015bci spowodowanych ruchem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Budowa obwodnicy m. Oleszyce i m. Cieszan\u00f3w w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 865 Jaros\u0142aw - Oleszyce - Cieszan\u00f3w - Be\u0142\u017cec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1121.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "13366366.94", "WARTOSC": "17379897.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podkarpackiego oraz zapewnienie obs\u0142ugi rosn\u0105cych potok\u00f3w ruchu, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci w ruchu tranzytowym w kierunku Ukrainy. Realizacja niniejszego projektu doprowadzi do lepszego skomunikowania gmin Oleszyce i Lubacz\u00f3w z pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wojew\u00f3dztwa, a co za tym idzie przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej tych teren\u00f3w i zwi\u0119kszenia sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej regionu.Przedmiotem inwestycji jest budowa ok. 0,81 km nowej drogi \u2013 odcinka obwodnicy Oleszyc oraz rozbudowa/przebudowa istniej\u0105cego odcinka DW 867 o d\u0142ugo\u015bci ok. 4,18 km. Obwodnica Oleszyc b\u0119dzie drog\u0105 klasy G, o no\u015bno\u015bci 115 kN/o\u015b i szeroko\u015bci 2x3,5m z poboczem bitumicznym i gruntowym. Przebudowany/rozbudowany odcinek DW 867 b\u0119dzie drog\u0105 klasy G (na odcinku rozbudowy) lub Z (na odcinku przebudowy), o no\u015bno\u015bci 115 kN/o\u015b i szeroko\u015bci 2x3-3,5m z poboczem bitumicznym i gruntowym.Zakres rzeczowy projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c: przebudow\u0119 jednopoziomowych skrzy\u017cowa\u0144 zwyk\u0142ych z drogami krzy\u017cuj\u0105cymi, budow\u0119 jednopoziomowego skrzy\u017cowania obwodnicy z istniej\u0105c\u0105 drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 867 w formie skrzy\u017cowania typu rondo, budow\u0119 / przebudow\u0119 chodnik\u00f3w, budow\u0119, przebudow\u0119 lub zabezpieczenie urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technicznej/koliduj\u0105cych sieci uzbrojenia terenu, budow\u0119/przebudow\u0119 zjazd\u00f3w, przebudow\u0119 zatoki postojowej, budow\u0119 dw\u00f3ch zatok autobusowych, przebudow\u0119 przejazdu kolejowego, budow\u0119 /przebudow\u0119 systemu odwodnienia drogi, budow\u0119/przebudow\u0119 przepust\u00f3w, przebudow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego oraz inne prace o charakterze pomocniczym i porz\u0105dkuj\u0105cym, takie jak budowa urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska i urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Przebudowa/rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 867 na odcinku od Oleszyc do Lubaczowa wraz z budow\u0105 obwodnicy Oleszyc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 718.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2064646.74", "WARTOSC": "2437036.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \"Ochrona dziedzictwa kulturowego Gminy Oleszyce poprzez rewaloryzacj\u0119 wzg\u00f3rza pa\u0142acowego\" jest zachowanie, ochrona i promocja materialnego dziedzictwa kulturowego, krajobrazowego i przyrodniczego regionu Miasta i Gminy Oleszyce poprzez prace zwi\u0105zane z planem rewitalizacji Zespo\u0142u Pa\u0142acowo Parkowego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem odkrycia i uczytelnienia pozosta\u0142o\u015bci dawnej zabudowy Wzg\u00f3rza Zamkowego.Cel g\u0142\u00f3wny ma za zadanie przywr\u00f3ci\u0107 warto\u015b\u0107 u\u017cytkow\u0105 z ekspozycja dziedzictwa kulturowego Zespo\u0142u Pa\u0142acowo-Parkowego(po\u017a ZPP). Aby tak si\u0119 sta\u0142o koniecznym jest osi\u0105gniecie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3re zosta\u0142y zdefiniowane m.in w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: \u2022wzrost \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie podtrzymania lokalnych tradycji, kultury, o istocie wa\u017cno\u015bci bogactwa wyst\u0119puj\u0105cego na terenie gminy w\u015br\u00f3d m\u0142odego pokolenia\u2022zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci wykorzyst. obecnych i przysz\u0142ych zasob\u00f3w kultury do cel\u00f3w eduk. promocyjnych, poznawczych \u2022zagospodarowanie i promocja parku krajobrazowego za\u0142o\u017conego na prze\u0142omie XVII-XVIII w. i odnowionego w ramach projektu \u2022odbudowa i zagospodarowanie ods\u0142oni\u0119tych relikt\u00f3w dworu pa\u0142acowego (piwnic) \u2022budowa poczucia warto\u015bci historycznej w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cyCele niniejszego projektu s\u0105 zwi\u0105zane z d\u0142ugoterminowymi korzy\u015bciami, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez jego realizacj\u0119. W\u015br\u00f3d tych\u017ce korzy\u015bci wyr\u00f3\u017cni\u0107 nale\u017cy: popraw\u0119 ca\u0142ej infrastruktury tworz\u0105cej ZPP.W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wykonane prace zwi\u0105zane z rewaloryzacj\u0105 wzg\u00f3rza w Oleszycach wraz z budow\u0105 tarasu widokowego oraz schod\u00f3w terenowych.Realiz. proj. przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rewaloryzacji otoczenia ZPP pe\u0142ni\u0105c funkcje rekreacyjne i wypoczynkowe.Cel projektu jest mo\u017cliwy do osi\u0105gni\u0119cia w za\u0142o\u017conym zakresie i skali. Wnioskodawca zapewni odpowiednie zasoby finansowe i organizacyjne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym realizacja za\u0142o\u017conej inwestycji przebiegnie zgodnie z planem.Zako\u0144czenie realizacji Proj. planowane jest na VI 2018", "BENEFICJENT": "GMINA OLESZYCE", "TYTUL": "Ochrona dziedzictwa kulturowego Gminy Oleszyce poprzez rewaloryzacj\u0119 wzg\u00f3rza pa\u0142acowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 321.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "2020380.39", "WARTOSC": "2376918.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Inwestycja zlokalizowana jest na terenie g. Oleszyce, miasto Oleszyce i dotyczy jednoznacznie wyodr\u0119bnionego obszaru: cz\u0119\u015bci Zespo\u0142u Pa\u0142acowo\u2013Parkowego i teren\u00f3w go otaczaj\u0105cych.Projekt zak\u0142ada stworzenie nowych teren\u00f3w zieleni, adaptacj\u0119 teren\u00f3w zdegradowanych Nowe tereny zieleni - 52120,4 m2 (5,21 ha), stanowi\u0105 97,06% ca\u0142kowitej powierzchni inwestycji.Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego poprzez rozw\u00f3j i zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych, w szczeg\u00f3lno\u015bci: \u2022 rekultywacj\u0119 i rewitalizacj\u0119 zieleni zdegradowanej \u2022 zaprojektowano nasadzenia w oparciu o gatunki rodzime, naturalnych siedlisk Podkarpacia \u2022 budowa rozleg\u0142ego ogrodu dydaktycznego o zr\u00f3\u017cnicowanych grupach ro\u015blin, wyposa\u017conego w karmniki dla ptak\u00f3w, budki l\u0119gowe, poide\u0142ka \u2022 przewidziano zwarte nasadzenia ro\u015blin okrywowych wzd\u0142u\u017c pasa drogowego drogi wojew\u00f3dzkiej, stanowi\u0105ce zapor\u0119 dla powierzchniowego sp\u0142ywu wody \u2022 Wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g zaprojektowano wielopi\u0119trow\u0105 zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 ro\u015blinno\u015b\u0107 stanowi\u0105ca naturalny parawan ochronny dla ha\u0142asu i zanieczyszcze\u0144 \u2022 wykonanie ma\u0142ej architektury.", "BENEFICJENT": "GMINA OLESZYCE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego w Gminie Oleszyce poprzez rozw\u00f3j i zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 314.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1078427.65", "WARTOSC": "1468446.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Potrzeba realizacja projektu wynika z analizy problem\u00f3w, dotykaj\u0105cych spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 Miasta i Gminy Oleszyce, na terenie kt\u00f3rej b\u0119dzie realizowany niniejszy projekt. G\u0142\u00f3wnymi problemami s\u0105: \u2022 Niski stopie\u0144 wykorzystania e-us\u0142ug publicznych m.in. z uwagi na ubog\u0105 ofert\u0119 niedopasowan\u0105 do aktualnych potrzeb \u2022 Niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p do us\u0142ug w najbardziej newralgicznych obszarach \u017cycia co-dziennego (edukacja, podatki i op\u0142aty) \u2022 Utrudniony dost\u0119p do informacji oraz procedur administracyjnych z uwagi na oferowanie ich wy\u0142\u0105cznie w formie tradycyjnej lub w formie e-us\u0142ug o niskim poziomie zaawansowania \u2022 Brak narz\u0119dzi pozwalaj\u0105cych na faktyczne wykorzystanie zaimplementowanych e-us\u0142ug (niesp\u00f3jno\u015b\u0107 oprogramowania dziedzinowego z wdro\u017conymi rozwi\u0105zaniami) \u2022 Brak jednolitej struktury system\u00f3w informatycznych utrudniaj\u0105ca sprawne funkcjonowanie Urz\u0119du, w tym obs\u0142ug\u0119 proces\u00f3w zwi\u0105zanych z prowadzonymi sprawami klient\u00f3w \u2022 Braki w infrastrukturze informatycznej (sprz\u0119t) uniemo\u017cliwiaj\u0105ce korzystanie z ju\u017c istniej\u0105cych zasob\u00f3w. Celem projektu jest rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego na terenie Gminy Oleszyce poprzez dost\u0119p dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w do lokalnej platformy e-us\u0142ug publicznych. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez: - - modernizacj\u0119 sieci logiczne w budynku Urz\u0119du Gminy - dostaw\u0119 infrastruktury sprz\u0119towej do Urz\u0119du Gminy - dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 oraz zapewnienie komunikacji z jednostkami podleg\u0142ymi - modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w dziedzinowych - wdro\u017cenie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w w Urz\u0119dzie - uruchomienie e-us\u0142ug publicznych w Gminie - integracj\u0119 system\u00f3w informatycznych z platform\u0105 e-us\u0142ug. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby us\u0142ug realizowanych w Urz\u0119dzie z wykorzystaniem narz\u0119dzi elektronicznych na wy\u017cszych poziomach dojrza\u0142o\u015bci, czego wyrazem b\u0119dzie wzrost liczby pobra\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego oraz wzrost liczby u\u017cytkownik\u00f3w narz\u0119dzi cyfrowych.", "BENEFICJENT": "GMINA OLESZYCE", "TYTUL": "Gmina bli\u017cej obywateli \u2013 rozw\u00f3j e-us\u0142ug Gminy Oleszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "997637.58", "WARTOSC": "1403970.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na rozbudowie i przebudowie obiektu przedszkola samorz\u0105dowego w Oleszycach oraz zakup wyposa\u017cenia dla przedszkola. Z uwagi na charakter inwestycji, inwestycja b\u0119dzie realizowana w miejscu obecnie funkcjonuj\u0105cego przedszkola w miejscowo\u015bci Oleszyce na dzia\u0142ce oznaczonej nr ewid. 86/3, po\u0142o\u017conej przy ulicy Kustronia 1. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Oleszyce. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Przebudow\u0119 istniej\u0105cego obiektu przedszkola 2. Rozbudow\u0119 obiektu przedszkola o nowe skrzyd\u0142o 3. Wykonanie instalacji sanitarnych i elektrycznych 4. Modernizacja kot\u0142owni gazowej 5. Wykonanie przy\u0142\u0105czy 6. Dostawa i monta\u017c wyposa\u017cenia 7. Wykonanie placu zabaw.", "BENEFICJENT": "GMINA OLESZYCE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego w Gminie Oleszyce poprzez rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 Przedszkola Samorz\u0105dowego w Oleszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-08", "DATA_START": "2016-10-31", "DOFINANSOWANIE": "954175.76", "WARTOSC": "1318775.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie czytelnictwa i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug kulturalnych, \u015bwiadczonych przez Miejsko-Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Oleszycach na rzecz lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.W ramach projektu planowana jest realizacja zadania budowlanego polegaj\u0105cego zmianie sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku Ratusza Miejskiego.Zakres prac przewidzianych w projekcie oraz kosztorysie inwestorskim obejmuje: prace z zakresu:\u2022 Zabezpieczenia cz\u0119\u015bci podziemnej \u015bcian przed wilgoci\u0105 i ods\u0142anianie mur\u00f3w\u2022 Wyburzenie i zamurowanie \u015bcian\u2022 Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej\u2022 Budowa pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych przed wej\u015bciem do biblioteki\u2022 Wykonanie nowych warstw pod\u0142ogowych , izolacji przeciwwilgociowych i termicznych pod\u0142\u00f3g i strop\u00f3w\u2022 Remont wyko\u0144czenia wewn\u0119trznego i zewn\u0119trznego zgodnie\u2022 Ca\u0142kowitej wymianie wewn\u0119trznych instalacji sanitarnej, elektrycznej, itd.\u2022 Wykonania nowej instalacji gazowej i c.o.\u2022 Wykonanie sieci komputerowej, pod\u0142\u0105cze\u0144 internetowych i instalacji zasilania komputer\u00f3w\u2022 Wymian\u0119 wyposa\u017cenia technicznego i technologicznego oraz umeblowaniaPrace dotycz\u0105ce biblioteki zlokalizowane s\u0105 w tym samym obiekcie tylko, \u017ce od strony skrzyd\u0142a p\u00f3\u0142nocnego i wschodniego. W ramach projektu powstan\u0105 poszczeg\u00f3lne zespo\u0142y pomieszcze\u0144- Strefa wej\u015bciowa- Wypo\u017cyczalnia i czytelnia- Administracji- Magazyn, archiwum, ksi\u0119gozbi\u00f3r Wnioskodawca zapewni odpowiednie zasoby finansowe i organizacyjne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym realizacja za\u0142o\u017conej inwestycji przebiegnie zgodnie z planem. Zako\u0144czenie realizacji Proj. planowane jest na IV kwarta\u0142 2018 r.", "BENEFICJENT": "MIEJSKO-GMINNA BIBLIOTEKA PUBLICZNA W OLESZYCACH", "TYTUL": "Przebudowa cz\u0119\u015bci zabytkowego ratusza w Oleszycach z przeznaczeniem na Miejsko-Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Oleszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891697.10", "WARTOSC": "1049055.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM proj \"Nowe technologie i kompetencje w szko\u0142ach Miasta i Gminy Oleszyce. Kszta\u0142tujemy zaplecze dla nowoczesnej gospodarki regionu\" -jest wzrost do 29.02.2020r. efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz wzrost kompetencji kluczowych odpowiadaj\u0105cych potrzebom i kierunkom rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego i rynku pracy, w tym post\u0119pu technologicznego u min. 430U z 477 uczni\u00f3w i uczennic/U (225K i 252) i min. 58N (41K/17M) w 4 szko\u0142ach, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Oleszyce (aktualnie w SP - SP w Oleszycach: 399U, Starych Oleszycach: 74U, Zalesiu: 52U, Futorach: 17U) Poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144 1.Zakup wyposa\u017cenia w sprz\u0119t TIK 2.Zakup wyposa\u017cenia do pracowni przyrodniczych 3.Program szkole\u0144 dla nauczycieli 4.Program zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych, kompetencji z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i cyfrowych zostan\u0105: -wykonane szkolenia doskonal\u0105ce dla N kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, w tym przedmiot\u00f3w przyrodniczych -zaj. dodatk. dla U - w 4 szko\u0142ach wyposa\u017cone pracownie przedmiotowe (fizyczne, chemiczne, itp.), zakupiony sprz\u0119t komputerowy oraz wdro\u017cony informatyczny system edukacyjny. W wyniku otrzymanego wsparcia: * min 430U z 477U podniesie kompetencje kluczowe, *100%, Nz GD uzyska kwalifikacje/ kompetencje do stosowania nowoczesnych technologii w procesie uczenia si\u0119, aktywnych metod nauczania, wykorzystania nowych technologii, metody eksperymentu, metod kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe u U w celu trwa\u0142ego podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia i w efekcie wzrostu potencja\u0142u ludzkiego przyczyniaj\u0105cego si\u0119 do rozwoju miasta i gminy oraz dla rozwoju zaplecza kadrowego w nowoczesnej gospodarce regionu (co jest sp\u00f3jne z dokumentami strategicznymi: Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Podkarp., Miasta i Gminy Oleszyce 2015-2025, Strat Zr\u00f3wn.Rozw. Powiatu Lubacz.: Obszar 4 O\u015bwiata oraz Strat. Rozw. Probl. Spo\u0142 w Pow. Lubacz. 2013-2020) Kwota dofinansowania: 996 208,42 z\u0142/ wk\u0142ad w\u0142: 52 847,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA OLESZYCE", "TYTUL": "Nowe technologie i kompetencje w szko\u0142ach Miasta i Gminy Oleszyce. Kszta\u0142tujemy zaplecze dla nowoczesnej gospodarki regionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "845396.36", "WARTOSC": "1101271.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej w Oleszycach oraz redukcja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery na terenie Gminy Oleszyce. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w. Cele te zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii w budynkach sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej - zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 - promowanie postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii - zwi\u0119kszenie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska i zanieczyszczenie powietrza. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu oraz wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na wykonaniu prac termomodernizacyjnych w 6 budynkach sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej zlokalizowanych w miejscowo\u015bci Oleszyce: Budynek mieszkalny wielorodzinny nr 1, nr 2, nr 3, nr 4, nr 5, nr 7. Projekt dotyczy modernizacji energetycznej 6 budynk\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej w Oleszycach: budynek mieszkalny wielorodzinny nr 1, nr 2, nr 3, nr 4, nr 5, nr 7. We wszystkich budynkach zaplanowano: - ocieplenie \u015bcian - demonta\u017c oraz ponowny monta\u017c orynnowania - wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych: wymian\u0119, monta\u017c nowych okien, drzwi zewn\u0119trznych, - monta\u017c drzwi wiatro\u0142ap - klatka: wymian\u0119, monta\u017c nowych okien, drzwi zewn\u0119trznych, - demonta\u017c oraz ponowny monta\u017c parapet\u00f3w zewn\u0119trznych budynku - wymian\u0119 o\u015bwietlenia w budynkach mieszkalnych wielorodzinnych wy\u0142\u0105cznie w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynku W budynku nr 3 dodatkowo zaplanowano: - modernizacj\u0119 instalacji elektrycznych - POMPA CIEP\u0141A I INSTALACJA FOTOWOLTAICZNA W budynkach nr 5 i nr 7 dodatkowo: - demonta\u017c oraz powt\u00f3rny monta\u017c instalacji odgromowej W budynkach nr 2, nr 4 i nr 5 dodatkowo: - wymian\u0119 o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie wska\u017anika \"Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej\" na poziomie 2 832GJ/rok", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W OLESZYCACH", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Oleszycach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-08-19", "DOFINANSOWANIE": "781745.00", "WARTOSC": "1533197.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaspokojenie potrzeb w zakresie gospodarki \u015bciekowej zwi\u0119kszonej liczbie os\u00f3b poprzez umo\u017cliwienie korzystania z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w na terenie Aglomeracji Oleszyce. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, takich jak:\u2022 unowocze\u015bnienie instalacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Oleszyce\u2022 poprawa standard\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez udost\u0119pnienie im mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142\u0105czenia do systemu kanalizacji w miejscowo\u015bci Futory\u2022 umo\u017cliwienie gospodarstwom domowym, rolnym oraz przedsi\u0119biorcom pod\u0142\u0105czenia do sieci kanalizacyjnej,\u2022 poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego - w\u00f3d gruntowych i powierzchniowych \u2022 poprawa atrakcyjno\u015bci obszaru Gminy Oleszyce jako miejsca zamieszkaniaPrzedmiotem projektu jest modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Oleszycach i rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Futory. Zakres rzeczowy projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania : 1. Dokumentacja techniczna. 2. Zlecenie opracowania studium wykonalno\u015bci 3. Modernizacja oczyszczalni \u015bciek. w Oleszycach i rozbudowa sieci kanalizacji w miejscowo\u015bci Futory 4. Wy\u0142onienie inspektora nadzoru 5. Promocja projektu", "BENEFICJENT": "GMINA OLESZYCE", "TYTUL": "Poprawa gospodarki \u015bciekowej na terenie Aglomeracji Oleszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-05-11", "DOFINANSOWANIE": "6258774.12", "WARTOSC": "7995290.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej wybranych obiekt\u00f3w Policji wojew\u00f3dztwa podkarpackiego i ograniczenie koszt\u00f3w medi\u00f3w energetycznych poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 budynk\u00f3w. Projektem obj\u0119te s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce obiekty: 1. Komisariat Policji w Dukli, ul. Kopernika nr 4, 38-450 Dukla (gmina Dukla, powiat kro\u015bnie\u0144ski, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) 2. Komisariat Policji w Oleszycach, ul. Spokojna 2, 37-630 Oleszyce (gmina Oleszyce, powiat lubaczowski, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) 3. Budynek dydaktyczny \u201eD\u201d OPP KWP w Rzeszowie z/s w Zaczerniu, 36-062 Zaczernie 124 (gmina Trzebownisko, powiat rzeszowski, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) 4. Komenda Miejska Policji w Tarnobrzegu, ul. Soko\u0142a 9, 39-400 Tarnobrzeg (gmina miasto Tarnobrzeg, powiat miasto Tarnobrzeg, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) 5. Komenda Miejska Policji w Tarnobrzegu, ul. 1 Maja 2, 39-400 Tarnobrzeg (gmina miasto Tarnobrzeg, powiat miasto Tarnobrzeg, wojew\u00f3dztwo podkarpackie) Oszcz\u0119dno\u015bci, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wynosz\u0105 67,13% dla energii pierwotnej, oraz 71,76% dla energii ko\u0144cowej.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W RZESZOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja wybranych obiekt\u00f3w Policji wojew\u00f3dztwa podkarpackiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2019-12-30", "DOFINANSOWANIE": "188247.37", "WARTOSC": "225943.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu dot. zakupu specjalistycznego lekkiego pojazdu rat.-ga\u015bniczego. Cel projektu to wzrost bezpiecze\u0144stwa i zapobiegania zagro\u017ceniem na terenie Gminy Oleszyce, realizowany przez np. cele szczeg\u00f3\u0142owe: wzrost bezpiecze\u0144stwa spo\u0142eczno\u015bci gminy Oleszyce, zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa na drogach, wzrost jako\u015bci i szybko\u015bci powadzonych przez OSP akcji ratowniczych, zwi\u0119kszenie gotowo\u015bci do wyjazd\u00f3w interwencyjnych OSP w Oleszycach, wzrost bezpiecze\u0144stwa stra\u017cak\u00f3w podczas przeprowadzanych akcji ratunkowych, poprawa wizerunku gminy Oleszyce oraz jednostki OSP w Oleszycach. Ww. cele koreluj\u0105 z za\u0142o\u017ceniami RPO WP 2014-2020. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie: Partner wiod\u0105cy: Gmina Oleszyce, Partner: OSP w Oleszycach, w\u0142\u0105czona do KSRG decyzj\u0105 z dnia 18 grudnia 2001 r. nr IX/41 KSRG.Wska\u017aniki projektu to: Lp. zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof 1 szt.; Lp. jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof 1 szt.; Lp. ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w 6450 os.; Lp. os\u00f3b zabezpieczonych przed zagro\u017ceniami naturalnymi i powa\u017cnymi awariami 6450 os., Lp. ludno\u015bci korzystaj\u0105cej ze \u015brodk\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej 6450. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na np. problemy: brak \u015brodka transportu (pojazdu lekkiego ze zb. 1000l) umo\u017cliwiaj\u0105cego szybsze dotarcie do akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii, koszty utrzymania pojazd\u00f3w. \u015ar. wiek sprz\u0119tu ratowniczego b\u0119d\u0105cego w posiadaniu jednostki OSP to 14,25 lat. Lp. mieszka\u0144c\u00f3w wg danych ewid. Wnioskodawcy na dzie\u0144 31.12.2017 r. przypadaj\u0105cych na 1 samoch\u00f3d rat.-ga\u015bniczy to os. 818,75 os.Beneficjenci projektu: interesariusze indywidualni tj. spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy Oleszyce, grupa docelowa: osoby, grupy i spo\u0142eczno\u015bci zamieszka\u0142e na terenie obj\u0119tym ochron\u0105 OSP w Oleszycach, przedsi\u0119biorcy, jednostki samorz\u0105dowe.", "BENEFICJENT": "GMINA OLESZYCE", "TYTUL": "Zakup lekkiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla OSP Oleszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "221319.97", "WARTOSC": "494951.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce", "OPIS": "Projekt pn.\u201eWprowadzenie innowacyjnego produktu piekarskiego w przedsi\u0119biorstwie Krystyna Sopel - Piekarnia poprzez zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144\u201d. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wprowadzenia na rynek przez firm\u0119 Krystyna Sopel \u2013 Piekarnia nowego produktu (b\u0119d\u0105cego wynikiem prac B+R) dotychczas nieprodukowanego przez zak\u0142ad piekarniczy. Dodatkowo projekt ma charakter projektu innowacyjnego ze wzgl\u0119du na wprowadzenie na rynek produkt\u00f3w- pieczywa gryczanego zawieraj\u0105cego w sk\u0142adzie surowcowym ca\u0142e ob\u0142uszczone nasiona gryki, stanowi\u0105cych zasadniczy sk\u0142ad preparatu FermFresh Buchweizen co przek\u0142ada si\u0119 na popraw\u0119 walor\u00f3w smakowych i prozdrowotnych, d\u0142u\u017csz\u0105 \u015bwie\u017co\u015b\u0107 i sta\u0142\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 produktu do wypieku. Zastosowana technologia wytworzenia w po\u0142\u0105czeniu ze sk\u0142adem daje nam rozwi\u0105zanie oryginalne, innowacyjne i niespotykane na rynku \u015bwiatowym.Celem projektu jest: wzrost konkurencyjno\u015bci, usprawnienie dzia\u0142ania oraz rozw\u00f3j firmy Krystyna Sopel - Piekarnia poprzez wprowadzenie nowego innowacyjnego produktu, dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu parku maszynowego w nowoczesne urz\u0105dzenia (wraz z oprogramowaniem), zapewniaj\u0105cych najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 i walory od\u017cywcze i wyrob\u00f3w piekarskich. Do wytworzenia w/w produkt\u00f3w koniecznym i osiagni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jest inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e niezb\u0119dne do wytworzenia w/w produkt\u00f3w(zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144). W ty celu planuje si\u0119 zakupi\u0107 6 urz\u0105dze\u0144. Zastosowane urz\u0105dzenia jak i innowacyjne rozwi\u0105zania pozwol\u0105 uzyska\u0107 wyr\u00f3b piekarski oryginalny zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem walor\u00f3w od\u017cywczych jak i smakowychh, spe\u0142niaj\u0105cych oczekiwania klient\u00f3w w zakresie najwa\u017cniejszych cech u\u017cytkowych g\u0142\u00f3wnie dotychczas utrzymania d\u0142ugiego okresu \u015bwie\u017co\u015bci.", "BENEFICJENT": "KRYSTYNA SOPEL - PIEKARNIA", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnego produktu piekarskiego w przedsi\u0119biorstwie Krystyna Sopel - Piekarnia poprzez zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.89}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 200000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 74100.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 15106.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1033969.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 891742.0599999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 647148.9299999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 365646.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 225037.26000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 223958.03999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 209741.36}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 194145.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 142299.29}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 141864.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 100436.79999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 83984.89000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75356.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 75102.84999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61387.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 57708.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 55955.090000000004}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37600.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 36229.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35458.549999999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 34994.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30097.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26874.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23082.870000000003}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20820.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17394.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17302.23}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11573.869999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10070.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7724.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7686.81}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 5220.8}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3894.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3747.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3513.3300000000004}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 3240.49}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2831.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2220.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2130.6}, {"name": "Cmentarze", "value": 1616.3999999999999}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 860.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 852.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 503.15999999999997}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 166.61}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 14.57}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5633133.470000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1631492.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 672394.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 658403.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 455227.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 356719.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 353613.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 330943.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 320608.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 224868.86}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 205494.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 182541.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 123874.95000000001}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 70827.36}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 58233.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50042.31999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50040.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39910.200000000004}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25746.510000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9900.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 6831.02}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2418.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1523.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 359.01}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6373731.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3223466.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 348318.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 225441.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 158449.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 131190.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 119479.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 102077.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 93014.13}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 42400.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30607.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 22223.97}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20338.989999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19101.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18619.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18021.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16587.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10490.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10372.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9720.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8863.66}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1828.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1481.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1432.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1389.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 678.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 180.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 93.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 834698.97}, {"name": "Biblioteki", "value": 250810.98}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 174646.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 139072.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 133716.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 52536.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 11277.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9500.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2879.88}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 902931.61}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 121627.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 112167.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 102295.65}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 89213.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 58790.130000000005}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 188247.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37696.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 177920.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 133000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19641.61}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17975.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2512.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2302.1900000000005}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26246.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3076.1700000000005}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74100.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15106.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1610669.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1433696.6600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 459959.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 424182.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 268139.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 209741.36}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 141864.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 116586.27}, {"name": "Rodzina", "value": 115362.51000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 88602.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36310.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15087.199999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11686.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4061.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3240.49}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7808368.169999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2517651.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 462931.93}, {"name": "Rodzina", "value": 454055.24999999994}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 70827.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58233.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42650.200000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27269.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9900.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6831.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6751.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2418.15}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9822639.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 429878.29999999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 381499.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 192298.86000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 112567.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16587.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9720.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1828.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 180.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1085509.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 174646.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 139072.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 133716.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63813.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2879.88}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 992144.86}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 121627.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 112167.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102295.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 58790.130000000005}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 188247.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37696.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 177920.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 152641.61000000002}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17975.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2512.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2302.1900000000005}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26246.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3076.1700000000005}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10392057.43, "v": "10,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.18, "v_pc": "1617,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6446855.45, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3607177.0499999993, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 279231.35, "v": "279,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37600.0, "v": "37,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20820.0, "v": "20,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 373.58, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10117484.270000003, "v": "10,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.3, "v_pc": "1574,71 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7006194.03, "v": "7,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 972192.8700000001, "v": "972,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 689011.0700000001, "v": "689,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 406026.03, "v": "406,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 333104.87, "v": "333,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 269763.88, "v": "269,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 214357.91, "v": "214,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 153576.29, "v": "153,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 55955.090000000004, "v": "55,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17302.23, "v": "17,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3169910.2199999997, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.12, "v_pc": "493,37 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2007510.47, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 514324.64999999997, "v": "514,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 273663.99000000005, "v": "273,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 190945.28000000003, "v": "190,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161280.84000000003, "v": "161,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21324.989999999998, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 860.0, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1778924.31, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.68, "v_pc": "276,88 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1092383.21, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 336125.88, "v": "336,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 176776.6, "v": "176,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 100436.79999999999, "v": "100,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38207.48, "v": "38,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 34994.34, "v": "34,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1280747.42, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08, "v_pc": "199,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 978034.46, "v": "978,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.36}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.61}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 94434.05, "v": "94,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8278.91, "v": "8,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1159609.95, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7, "v_pc": "180,48 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 908798.97, "v": "908,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 250810.98, "v": "250,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.62}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1112570.6900000002, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55, "v_pc": "173,16 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 411432.06000000006, "v": "411,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 194145.16, "v": "194,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 131190.82, "v": "131,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 126189.56999999999, "v": "126,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 119479.62, "v": "119,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 93014.13, "v": "93,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18619.82, "v": "18,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10309.54, "v": "10,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 210.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7686.81, "v": "7,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 503.15999999999997, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 446040.2, "v": "446,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42, "v_pc": "69,42 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 413539.55, "v": "413,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.71}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17394.65, "v": "17,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.89}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 15106.0, "v": "15,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 416267.89999999997, "v": "416,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "64,79 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 367298.39999999997, "v": "367,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.23}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 36229.5, "v": "36,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3470.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.7}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.2}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.0, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 268531.49, "v": "268,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "41,79 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 268531.49, "v": "268,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 260699.62, "v": "260,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "40,58 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "117.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 260699.62, "v": "260,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 251098.84999999998, "v": "251,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8, "v_pc": "39,08 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 137229.33, "v": "137,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 113869.51999999999, "v": "113,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.34}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 214520.14, "v": "214,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "33,39 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "907.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2971.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 214520.14, "v": "214,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 177920.28, "v": "177,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56, "v_pc": "27,69 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 177920.28, "v": "177,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122638.96, "v": "122,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,09 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 102077.45, "v": "102,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10490.0, "v": "10,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 10071.51, "v": "10,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.21}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 73731.0, "v": "73,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 72041.0, "v": "72,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1690.0, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51328.68, "v": "51,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,99 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50476.58, "v": "50,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.33}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 852.1, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21586.44, "v": "21,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,36 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10070.04, "v": "10,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.64}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9900.0, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 1616.3999999999999, "v": "1,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}