[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6799656.04", "WARTOSC": "7390304.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 628 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6218879.00", "WARTOSC": "6767743.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 256 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6213789.88", "WARTOSC": "7372792.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 211 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/uczestniczek przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dodatkowo wsparciem w ramach projektu w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 obj\u0119ci zostan\u0105 pracownicy oraz osoby samozatrudnione w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "24801878.27", "WARTOSC": "29178680.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski", "OPIS": "CEL PROJ. Wzmocnienie sektora ES w latach 2017-2019 poprzez utworzenie 224 m. pracy i PS, powo\u0142anie grup inicjatywnych (GI) oraz wsparcie szkol.\u2013doradcze realiz. na terenie woj. podkarpackiego (pow. subreg.IV: jaros\u0142awski/lubaczowski/przeworski/\u0142a\u0144cucki/le\u017cajski/przemyski/m. Przemy\u015bl). GR. DOC. PES, PS i ich zrzeszenia, os.fiz./prawne (wraz z ich reprezentantami) zainteresowane za\u0142o\u017ceniem i/lub prowadzeniem dzia\u0142. w sektorze ES, w tym w formie PS oraz partnerstwa na rzecz rozwoju ES i przedsi\u0119b. spo\u0142. z terenu WP (subreg.IV).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Nawigator \u2013 kompleksowy program wspierania rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "22046835.77", "WARTOSC": "25937453.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski", "OPIS": "Celem P jest wzmocnienie PES w aktyw. os. w niekorz. syt. i w dostar. us\u0142. u\u017cyt. spo\u0142. w reg. i rozw. sekt. ES w lat. 2020-2022 poprzez utworz. 402 m. pracyw PS, utw. GI i wspar. szkol.\u2013dorad. realiz. na ter. WP (pow. subreg.IV: jaros\u0142, lubacz, przewor,\u0142a\u0144c,le\u017caj,przem,m. Przemy\u015bl).GD - PES, PS i ich zrzesz., os. fizycz., w tym os.zagro\u017c. lub os.praw. zainteres. za\u0142o\u017cen. i/lub prowadz. dzia\u0142al. w sekt. ES, w tym w form. PS, partner. rozw. ES i przed. spo\u0142.,JST, ich zwi\u0105zki i stowarz., jedn. organ. JST, spo\u0142ecz. lokal. WP.Zad.1 (anim. lok. spo\u0142., diag. potenc. lok., wyszuk. lok. lider\u00f3w, tworz. GI, zawier. part.na rzecz ES i lok.spo\u0142. mi\u0119dzy PES, JST, przed., wspar. w przyg. GI doza\u0142o\u017c. i prow.PS, podn. kwalif. i kompet. GI, wsp. szkol-doradcze dopas. do indywid. potrzeb GI, mikrogr., doradztwo).Zad.2 (wsp. finans.-dotacje, wsp.pomost. przez min 6 m-cy, us\u0142. biznes., us\u0142. reintegrac. dla prac. PS, szkol.zawod.)Zad. 3 (wspr.doradcz, podn. kwalif. i kompet. biznes., dopas. do indyw. potrz. PS, us\u0142. reintegrac. dla prac. PS)REZUL.:- zrealiz. 102 proj./inicjat./przed.na rzecz ES - mikrogr.- wspar. 81 GI, kt\u00f3re wypr. za\u0142o\u017c. do utworz.PES/PS- zekonomiz. 48 PES- wspar. 700 os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142.- zatrud. 402 os. z ww. gr. (min. 12 m-cy)- 3% wzr. obrot. PS obj\u0119tych wspar.- utworz. 2 PS przez os. prawn.- wsparcie 290 podmiot\u00f3w, w tym 280 PES i 2100 os. fizycznych- szkolenia zaw. dla prac.PSP zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119- z OWES/ UM/PUW/WUP/JST/- z region. koordyn. rozw. ES -ROPS- z po\u015br. finans. oferuj\u0105c, instrum. finans. bezpo\u015br. PES- kompl. wsparcia, tj. udziel. dotacji powi\u0105\u017c. ka\u017cdoraz. z us\u0142ug. towarz. przyzn. dot. oraz us\u0142ug. wspar. ES- utrz. wysok. jako\u015b. miej. pr. w PS przez okr. min. 12 m-cyPS, kt\u00f3re otrz. dofinans. w P, przed up\u0142yw. 3 lat od zako\u0144cz. wspar. w P, nie przekszt. si\u0119 w podm. gospod. nie spe\u0142niaj\u0105cy defin. PES i jednocz. spe\u0142. b\u0119dz.\u0142\u0105cz. wszyst. cechy PSWspar. udziel. b\u0119dzie na podst. zdiag. potrz.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "NAWIGATOR II - program rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.59}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3133000.00", "WARTOSC": "3409400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 133 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3015867.00", "WARTOSC": "3282041.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 141 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2919035.71", "WARTOSC": "3434159.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min.110 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych grup: 1. Osoby pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. osoby bezrobotne zw\u0142aszcza: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, \u2022 kobiety, \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach. 2. Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin \u2013 osoby posiadaj\u0105ce nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105 lub cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnym i rentowym z tytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2646150.63", "WARTOSC": "3628781.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego produktu - Elastico Warm - wielkogabarytowych, dwupow\u0142okowych, podnoszonych bram hangarowych z profilami no\u015bnymi o innowacyjnych cechach w skali mi\u0119dzynarodowej. Problemem badawczym jest opracowanie rozwi\u0105zania eliminuj\u0105cego wyst\u0119powanie mostk\u00f3w termicznych w profilach no\u015bnych bram hangarowych. Poprawi to w spos\u00f3b znacz\u0105cy izolacyjno\u015b\u0107 termiczn\u0105 tych bram. Kolejnym problemem badawczym jest brak rozwi\u0105za\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych p\u0142ynne zwi\u0119kszanie wielko\u015bci profili no\u015bnych bramy, dzi\u0119ki czemu ich wyt\u0119\u017cenie (stosunek wytrzyma\u0142o\u015bci materia\u0142u do oddzia\u0142ywanego na niego obci\u0105\u017cenia) m\u00f3g\u0142by utrzymywa\u0107 si\u0119 na stabilnym, wysokim poziomie. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju technologii energooszcz\u0119dnego budownictwa. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji prac B+R tj. opracowanie: - Hybrydowych profili no\u015bnych z rdzeniem termicznym MTP (MaximumThermal Protection) o unikalnej konstrukcji - uzyskuj\u0105cych wysoki stopie\u0144 wyt\u0119\u017cenia na sta\u0142ym poziomie niezale\u017cnie od wymiar\u00f3w bramy \u2013 HSS (High Strenght System) - Systemu podw\u00f3jnie sk\u0142adanego ruchomego s\u0142upka DHM (Double Hinge Mullion) - Prototypu Elastico Warm Elastico Warm zapewni Klientom szereg korzy\u015bci: - zwi\u0119kszenie izolacyjno\u015bci termicznej profili no\u015bnych bramy dzi\u0119ki zastosowaniu hybrydowych profili z rdzeniem termicznym o unikalnej konstrukcji - uzyskanie wysokiego stopnia wyt\u0119\u017cenia profili no\u015bnych na sta\u0142ym poziomie niezale\u017cnie od wymiar\u00f3w bramy - wykonywanie bram hangarowych bez ogranicze\u0144 gabarytowych dzi\u0119ki opracowaniu systemu podw\u00f3jnie sk\u0142adanego ruchomego s\u0142upka. Rynkiem docelowym nowego produktu jest rynek lotniczy i przemys\u0142 stoczniowy. Rynki te cechuje zapotrzebowa", "BENEFICJENT": "AL-STAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii - Elastico Warm - wielkogabarytowych, dwupow\u0142okowych, podnoszonych bram hangarowych z hybrydowymi profilami no\u015bnymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6559225.09", "WARTOSC": "7716735.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy poprzez wsparcie 120 os. starszych/niesamodzielnych oraz 60 opiekun\u00f3w faktycznych poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug mobilnej opieki domowej, opieki s\u0105siedzkiej oraz szkole\u0144 i doradztwa dla opiekun\u00f3w faktycznych na terenie pow. kro\u015bnie\u0144skiego,brzozowskiego, \u0142a\u0144cuckiego i m.Krosno w okresie 01.03.2018-31.12.2020r. P zak\u0142ada: 1. realizacj\u0119 form wsparcia przewidzianych w kontraktach tr\u00f3jstronnych, tj. us\u0142ug \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania na rzecz os. starszych/niesamodzielnych - Uczestnik\u00f3w projektu: ? us\u0142ugi asystenckie dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u015bwiadczone przez asystenta os. niepe\u0142nosprawnej /asystenta osobistego os. nipe\u0142nosprawnej ? us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone przez Opiekun\u00f3w dziennych (np. opiekun \u015brodowiskowy, piel\u0119gniarka) ? s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze 2. szkol. z pierwszej pomocy dla opiekun\u00f3w faktycznych 3. konsultacje prawne z zakresu spraw prowadzonych przez NFZ, ZUS, PEFRON Projekt przewiduje cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochodowego pomocy spo\u0142., za realiz. us\u0142ugi. Ww. dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad o. starszymi/ON jak najd\u0142u\u017cej w miejcu zamieszkania i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad os. starszymi/ON. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 zindywidualizowane, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rodzaj i stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz oczekiwania UP. W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: ? 120 os. starszych/niesamodzielnych, w tym os.niepe\u0142nosprawnych otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich standardu \u017cycia. ? 60 opiekun\u00f3w faktycznych zostanie przeszkolonych z zakresu udzielania pierwszej pomocy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost bezpiecze\u0144stwa UP.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Mobilna opieka domowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1695454.20", "WARTOSC": "1994652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142 pr jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenia nowych miejsc opieki dla 24 os\u00f3b starszych/niesamodzielnych (os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub zagro\u017ceniem spo\u0142ecznym) w nowo utworzonym o\u015brodku zapewniaj\u0105cym opiek\u0119 dzienn\u0105 \u2013 utworzony zostanie dom dziennej pomocy (DDP) w powiecie \u0142a\u0144cuckim. Proj.realizowany b\u0119dzie w okr.od 01.05.2018 do 31.12.2020. Grup\u0105 docelowa(GD) osoby niesamodzielne powy\u017cej 65 roku \u017cycia (osoba,kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek,stan zdr.lub niepe\u0142n.wymaga opieki lub pomocy w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyciowych),zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,b\u0119d\u0105ce(w rozum.KC.)mieszka\u0144cami powiatu \u0142a\u0144cuckiego(P\u0141) - Woj. Podkarpackie Zadania w ramach projektu: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144, organizacja i wyposa\u017cenie Dziennego Domu Pomocy 2. Organizacja i zapewnienie opieki dziennej w ramach Dziennego Domu Pomocy dla 24 UP G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 24 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 1 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a ca\u0142odzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze (pomoc opiekun\u00f3w) podczas ca\u0142ego udzia\u0142u w projekcie: 24 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 24 5. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 24 6. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 na rzecz us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej: 1", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE W \u0141A\u0143CUCIE SP.Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b starszych i niesamodzielnych poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 Dziennego Domu Opieki dla Senior\u00f3w w \u0141a\u0144cucie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1606162.07", "WARTOSC": "1889602.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 UP tj.os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut, nale\u017c\u0105cych do II profilu pomocy, w tym doprowadzenie do zatrudnienia min.50 UP,do III 2020r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj.b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min.50 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej w proj.na poziomie min.54%(kryt.premiuj\u0105ce). Wsparciem w ramach proj.obj\u0119tych zostanie 80 UP(41K,39M)w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin),pozostaj\u0105cych bez pracy,zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut jako os.bezrob. z II profilem pomocy,zamieszka\u0142ych w powiecie \u0142a\u0144cuckim(woj.podkarpackie)oraz nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -kobiet; -os.o niskich kwalifikacjach zawod.(wykszt.na poz.do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); -os.d\u0142ugotrwale bezrob.(zg.z def.Wsp\u00f3lnej Listy Wska\u017an.Klucz.EFS); -os.od 50 r.\u017c.; -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Proj.zapewni kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie co najmniej trzech r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w wsparcia w odniesieniu do ka\u017cdego uczestnika proj.,w tym obligatoryjnie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania(IPD)oraz sta\u017ce. Zadania proj.: -Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu (IPD)-dla 80 UP, -Poradnictwo zawodowe-dla 80 UP, -Sta\u017ce-dla 80 UP, -Refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy-zrefundowane zostan\u0105 koszty wyposa\u017c./doposa\u017c.50 nowych stan.pracy,na kt\u00f3rych zatrudnienie podejmie 50 UP po zako\u0144czonym sta\u017cu. W proj.za\u0142o\u017cono r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 wsparcia towarzysz\u0105cego dla uprawnionych uczestniczek/uczestnik\u00f3w w trakcie odbywania sta\u017cu,w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu na sta\u017c czy refundacji koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem/os.zale\u017cn\u0105.Proj.jest zgodny z RPO WP 2014-2020,SZOOP RPO WP 2014-2020,obowi\u0105zuj\u0105cymi wytycznymi,w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi(w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M,zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr.,zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.96}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1493025.00", "WARTOSC": "1756500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 88 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I(tzw. bezrobotni aktywni)lub profilu pomocy II(tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia)z grup: -osoby od 50 roku \u017cycia -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne -kobiety -osoby niepe\u0142nosprawne -osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2022rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha,zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa,nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1183167.70", "WARTOSC": "1391962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 89 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: -osoby od 50 roku \u017cycia -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne -kobiety -osoby niepe\u0142nosprawne -osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-16", "DOFINANSOWANIE": "1175810.10", "WARTOSC": "1383306.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 87 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: - osoby od 50 roku \u017cycia - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - kobiety - osoby niepe\u0142nosprawne - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1084212.26", "WARTOSC": "1275543.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 103 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych grup: 1. Osoby pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. osoby bezrobotne zw\u0142aszcza: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, \u2022 kobiety, \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach. 2. Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin \u2013 osoby posiadaj\u0105ce nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105 lub cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnym i rentowym z tytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3983077.90", "WARTOSC": "4685974.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 75 os. starszych/niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych z terenu pow. \u0142a\u0144cuckiego, sanockiego, przemyskiego i m. Przemy\u015bl, poprzez utworzenie 3 Dziennych Dom\u00f3w Pomocy w okresie 01.01.2018-31.03.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 75 OS/niesamodzielnych, w tym ON z terenu pow. \u0142a\u0144cuckiego, sanockiego, przemyskiego i m. Przemy\u015bl, kt\u00f3rych stan zdrowia nie wymaga leczenia w warunkach szpitalnych, uniemo\u017cliwia jednak samodzielne wykonywanie co najmniej jednej z podst. czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: ? utworzone zostanie 3 DDP ? 30 os. niesamodzielnych zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w Dziennym Domu Pomocy w \u0141a\u0144cucie, 30 os. w Przemy\u015blu i 15 os. w Sanoku. ? u 60% uczestnik\u00f3w proj. nast\u0105pi poprawa jako\u015bci i komfortu \u017cycia.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Bezpieczna przysta\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1935495.79", "WARTOSC": "2277053.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie samodzielno\u015bci i zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 48 ON (24K,24M), zamieszka\u0142ym na terenie powiatu przeworskiego i \u0142a\u0144cuckiego do marca 2022 roku. Cel ten osi\u0105gniemy przez utworzenie 12 miejsc w mieszkaniach treningowych (wspomaganych) o powierzchni 366,8 m2 w Domu Formacyjno-Szkoleniowym w Lipniku. G\u0142\u00f3wne rezultaty to: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 12 Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 12 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re usamodzielni\u0142y si\u0119 i zwi\u0119kszy\u0142y swoja aktywno\u015b\u0107 dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie \u2013 48 ON Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 48 ON (24K,24M), zamieszk. na ternie powiatu przeworskiego i \u0142a\u0144cuckiego tj. 48 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c, o umiarkow. i znacznym stopniu niepe\u0142nos., ze sprz\u0119\u017conymi niepe\u0142nos. Realizacja projektu daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 trenowania samodzielnego \u017cycia. Projekt odpowiada na potrzeby ON z pow. \u0142a\u0144cuck. i przewor. Realizacja projektu pozwoli na wytrenowanie samodzielno\u015bci na tyle, aby uczestnicy nabyli odwagi i d\u0105\u017cyli do usamodzielnienia si\u0119 na sta\u0142e. W mieszkaniach treningowych b\u0119d\u0105 przebywali pod opiek\u0105 asystent\u00f3w ON. Ich zadaniem b\u0119dzie motywowanie do wszelkich form samodzielno\u015bci oraz gotowo\u015b\u0107 do niesienia i \u015bwiadczenie pomocy w realizacji indywidualnych program\u00f3w usamodzielnienia, kontrakt\u00f3w socjalnych, indywidualnych program\u00f3w rehabilitacji spo\u0142ecznej ON oraz pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy. W ramach realizacji zada\u0144 projektowych planuje si\u0119 prowadzenie dla 48 ON (4 grupy na przemiennie po 12 os\u00f3b. ) czterodniowych (od poniedzia\u0142ku godz. 16:00 do czwartku godz. 8:00) trening\u00f3w mieszkaniowych oraz 3-dniowych weekendowych 1/m a tak\u017ce 31 trening\u00f3w przez ca\u0142y miesi\u0105c. W/w us\u0142ugi na rzecz uczestnik\u00f3w projektu \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 przez opiekuna mieszkania, trener\u00f3w ON,", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY M\u0141ODZIE\u017bY IM. \u015aW. JANA PAW\u0141A II \"WZRASTANIE\"", "TYTUL": "Azymut na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4084986.23", "WARTOSC": "4805866.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie wykluczenia spo\u0142ecznego i poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez reintegracj\u0119 zawod. i spo\u0142. 515 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., z terenu pow. le\u017cajskiego, \u0142a\u0144cuckiego (P\u0141), przeworskiego (PP) i jaros\u0142awskiego (PJ) w okresie od 01.07.2018 do 31.03.2020 r. Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 CG przyczyni si\u0119 do \u0142agodzenia barier powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy ww. os. oraz do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP. CG P zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie, tj. poprzez: Wsparcie: ? psychologa ? doradcy zawodowego ? prawnika ? doradcy klienta Udzia\u0142 w: ? treningu motywacyjnym ? treningu poszukiwania pracy i przedsi\u0119biorczosci ? warsztatach ABC profesjonalnego wizerunku ? CIS ? szkoleniach zawodowych i kompetencyjnych ? sta\u017cach ? zatrudniniu subsydiowanym W wyniku realizacji P: ? dzi\u0119ki szkoleniom/kursom:50os. podniesie swoje kwalifikacjie ? 50os. podniesie swoje kompetencje ? dzi\u0119ki udzi\u0142owi w CIS 20os. zmniejszy oddalenie od rynku pracy ? 160 os. odb\u0119dzie sta\u017ce zawodowe ? 30 os. podejmie zatrudnienie subsydiowane Dzia\u0142ania zaplanowane w P charakteryzuj\u0105 si\u0119 wielop\u0142aszczyznowym podej\u015bciem zar\u00f3wno w wymiarze organizacyjnym, jak i instrumentalnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: ? podniesienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych Uczestnik\u00f3w Projektu ? poprawy zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem na otwartym rynku pracy ? podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci interpersonalne ? pe\u0142nego uczestnictwa os\u00f3b (upodmiotowienia) w \u017cyciu spo\u0142ecznym poprzez osi\u0105gni\u0119cie w\u0142a\u015bciwego: ? dochodu ? zatrudnienia ? nieskr\u0119powanego dost\u0119pu do d\u00f3br i us\u0142ug", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Integracja przez aktywizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8235473.14", "WARTOSC": "9688791.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji i uzyskanie stosownych uprawnie\u0144/ certyfikat\u00f3w itp. potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje do 31.12.2022 przez min. 970 UP (330K) spo\u015br\u00f3d 2 423 UP (823K) - os. doros\u0142ych, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w: rzeszowski grodzki, rzeszowski ziemski, d\u0119bicki, le\u017cajski, \u0142a\u0144cucki oraz ropczycko-s\u0119dziszowski woj. podkarpackiego (WP) poprzez uczestnictwo w kursach realizowanych w ramach projektu. Gr.docelow\u0105 projektu jest 2 423 (w tym 823K, co stanowi 34%) osoby doros\u0142e, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 18 r. \u017c., maj\u0105ce miejsce zamieszkania (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), zatrudnienia lub pobierania nauki na terenie powiat\u00f3w: rzeszowski grodzki, rzeszowski ziemski, d\u0119bicki, le\u017cajski, \u0142a\u0144cucki oraz ropczycko-s\u0119dziszowski WP lub spoza w/w subregionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansowania kurs na terenie jednego z powiat\u00f3w: rzeszowski grodzki, rzeszowski ziemski, d\u0119bicki, le\u017cajski, \u0142a\u0144cucki oraz ropczycko-s\u0119dziszowski, oraz kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na terenie WP (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105) i kt\u00f3re s\u0105 zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifik. zawod., w szczeg\u00f3lno\u015bci os. starsze i o niskich kwalifik. Rezultatem projektu b\u0119dzie zdobycie uzyskanie przez 970 UP (330K) kwalifikacji, o kt\u00f3rych zadecyduj\u0105 sami UP (tj. o zakresie, terminie oraz wykonawcy us\u0142ugi - tzw. podej\u015bcie popytowe) w ramach wsparcia mo\u017cliwego do realizacji, tj. jednego z poni\u017cszych zmierzaj\u0105cych do uzyskania kwalifikacji Us\u0142ug rozwojowych dost\u0119pnych w BUR sklasyfikowanych jako zawodowe z wy\u0142\u0105czeniem kurs\u00f3w j\u0119zykowych i TIK (specyficzne kryterium dost\u0119pu nr 9): a) kwalifikacyjne kursy zawodowe, b) kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, c) inne kursy ni\u017c ww., umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA GOSPODARCZEGO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Operacja Kwalifikacja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "7624124.20", "WARTOSC": "10713641.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest udzielenie przez Operatora wsparcia finansowego 560 przedsi\u0119biorstwom sektora M\u015aP z subregionu rzeszowskiego w ramach programowej realizacji us\u0142ug rozwojowych, dost\u0119pnych w Bazie Us\u0142ug Rozwojowych dla 1685 pracownik\u00f3w oraz b\u0119d\u0105ce efektem udzielonego wsparcia podniesienie kompetencji i kwalifikacji przez 675 pracownik\u00f3w tych przedsi\u0119biorstw, poprzez skorzystanie z us\u0142ug rozwojowych, dost\u0119pnych w BUR w okresie 01.05.2017-30.04.2019 G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie: 224 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 675 Grupy docelowe: Projekt skierowany do przedsi\u0119biorstw oraz pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP, maj\u0105cych siedzib\u0119, oddzia\u0142 lub miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci (potwierdzone w dokumencie rejestrowym na moment z\u0142o\u017cenia wniosku) na terenie subregionu rzeszowskiego (powiaty: rzeszowski grodzki i ziemski, d\u0119bicki, le\u017cajski, \u0142a\u0144cucki, ropczycko-s\u0119dziszowski) woj. podkarpackiego na dzie\u0144 podpisania umowy promesy. Docelowa liczba przedsi\u0119biorstw, korzystaj\u0105cych z dofinansowania us\u0142ug rozwojowych wyniesie 560 (224 zrealizuje cele rozwojowe), natomiast docelowa liczba bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z us\u0142ug rozwojowych (pracownicy) wyniesie 1685 (w tym 641 kobiet), a 675 os\u00f3b podniesie swoje kompetencje lub kwalifikacje w wyniku uczestnictwa w projekcie. Projekt zak\u0142ada, \u017ce ze wsparcia skorzysta 348 mikrofirm, ma\u0142ych-157, \u015brednich-55 z subregionu rzeszowskiego. Szacujemy, \u017ce z us\u0142ug skorzysta 203 pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz 708 o niskich kwalifikacjach G\u0142\u00f3wne zadania: 1.Realizacja Us\u0142ug Rozwojowych dla mikroprzedsi\u0119biorstw 2.Realizacja Us\u0142ug Rozwojowych dla ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw 3.Realizacja Us\u0142ug Rozwojowych dla \u015brednich przedsi\u0119biorstw 4.Realizacja us\u0142ugi diagnozowania potrzeb przedsi\u0119biorstwa pod k\u0105tem szkole\u0144 i rozwoju zasob\u00f3w kadrowych", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "GENERATOR KOMPETENCJI - Podniesienie kompetencji i kwalifikacji pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP na terenie subregionu rzeszowskiego poprzez dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych, dost\u0119pnych w BUR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-02-26", "DOFINANSOWANIE": "857478.62", "WARTOSC": "1037478.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: U\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 30 rodzicom/opiekunom prawnym (r/o) dzieci w wieku do lat 3 z terenu powiatu \u0142a\u0144cuckiego poprzez utworzenie i utrzymanie 30 miejsc opieki \u017c\u0142obkowej w okresie od 26.02.2018 do 29.02.2020r. Grupy docelowe: Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3. Dzi\u0119ki wsparciu otrzymanemu w ramach projektu osoby te b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 wr\u00f3ci\u0107 do aktywno\u015bci zawodowej. G\u0142\u00f3wne rezultaty:l. os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie = 30 os\u00f3b, - l. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 = 30 sztuk Zadania: 1. Doposa\u017cenie pomieszcze\u0144 i placu zabaw do potrzeb dzieci do lat 3, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie dodatkowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi 3. Dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne", "BENEFICJENT": "TYGRYSEK S.C. EL\u017bBIETA WALAWENDER I MARIA GOLENIA", "TYTUL": "Maluchy w \u017c\u0142obku - rodzice w pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7611856.38", "WARTOSC": "10710926.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest udzielenie przez Operatora wsparcia finansowego 280 przedsi\u0119biorstwom sektora MSP z subregionu rzeszowskiego w ramach programowej realizacji us\u0142ug rozwojowych, dost\u0119pnych w Bazie Us\u0142ug Rozwojowych dla 713 pracownik\u00f3w oraz b\u0119d\u0105ce efektem udzielonego wsparcia podniesienie kompetencji i kwalifikacji przez 286 pracownik\u00f3w tych przedsi\u0119biorstw, poprzez skorzystanie z us\u0142ug rozwojowych, dost\u0119pnych w BUR w okresie 01.07.2019-31.03.2022. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie: 113 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 286 Grupy docelowe: Projekt skierowany do przedsi\u0119biorstw oraz pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora MSP, maj\u0105cych siedzib\u0119, oddzia\u0142 lub miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci (potwierdzone w dokumencie rejestrowym na moment z\u0142o\u017cenia wniosku i na dzie\u0144 podpisania umowy promesy) na terenie subregionu rzeszowskiego woj. podkarpackiego (powiaty: rzeszowski grodzki i ziemski, d\u0119bicki, le\u017cajski, \u0142a\u0144cucki, ropczycko-s\u0119dziszowski). Docelowa liczba przedsi\u0119biorstw, korzystaj\u0105cych z dofinansowania us\u0142ug rozwojowych wyniesie 280 (213 zrealizuje cele rozwojowe), natomiast docelowa liczba bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z us\u0142ug rozwojowych (pracownicy) wyniesie 713 (w tym 441 kobiet), a 286 os\u00f3b podniesie swoje kompetencje lub kwalifikacje w wyniku uczestnictwa w projekcie. Projekt zak\u0142ada, \u017ce ze wsparcia skorzysta 174 mikrofirm, ma\u0142ych-79, \u015brednich-27 z subregionu rzeszowskiego. Szacuje si\u0119, \u017ce z us\u0142ug skorzysta 86 pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz 300 pracownik\u00f3w o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wne zadania: 1.Realizacja Us\u0142ug Rozwojowych dla mikroprzedsi\u0119biorstw 2.Realizacja Us\u0142ug Rozwojowych dla ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw 3.Realizacja Us\u0142ug Rozwojowych dla \u015brednich przedsi\u0119biorstw 4.Wsparcie doradcze w zakresie badania potrzeb rozwojowych MSP pod k\u0105tem rozwoju zasob\u00f3w kadrowy", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "GENERATOR KOMPETENCJI 2.0 - Podniesienie kompetencji i kwalifikacji pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP na terenie subregionu rzeszowskiego poprzez dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "756988.75", "WARTOSC": "890575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "wzrost \u015bwiadomo\u015bci konieczno\u015bci uczestnictwa w programie zdrowotnym 810 os\u00f3b (w tym 324 kobiety) zwi\u0119kszaj\u0105cym wykrywanie przypadk\u00f3w raka jelita grubego we wczesnych stadiach i leczeniu zmierzaj\u0105cym do utrzymania aktywno\u015bci zawodowej do 31.12.2022r. Grupa docelowa(GD): 810 os\u00f3b (324 kobiet) - mieszka\u0144c\u00f3w woj. podkarpackiego (w rozum.KC.), powiatu: \u0142a\u0144cuckiego, b\u0119d\u0105ce osobami w wieku aktywno\u015bci zawodowej, w grupie podwy\u017cszonego ryzyka (tj. osoby wskazane w Programie bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego): - osoby w wieku 50\u201365 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, - osoby w wieku 40\u201349 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, - osoby w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W tej grupie os\u00f3b konieczne jest potwierdzenie rozpoznania przynale\u017cno\u015bci do rodziny z zespo\u0142em Lyncha z poradni genetycznej na podstawie spe\u0142nienia tzw. Kryteri\u00f3w amsterdamskich i ewentualnego badania genetycznego. Cz\u0142onkowie takiej rodziny powinni mie\u0107 powtarzane kolonoskopie co 2-3 lata, chyba, \u017ce badanie genetyczne wska\u017ce, \u017ce u danej osoby nie ma mutacji genetycznych i \u017ce dana osoba mo\u017ce by\u0107 zwolniona z wykonywania kontrolnych (nadzorczych) kolonoskopii. Zadania w ramach projektu: 1. Spotkania edukacyjne pt: \"\u017byj zdrowo\" 2. Badania przesiewowe w kierunku wykrycia raka jelita grubego G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne -810 \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne w zakresie wykrywania raka jelita grubego - 810 \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3rym wzros\u0142a wiedza i \u015bwiadomo\u015b\u0107 na temat profilaktyki w zakresie jelita grubego \u2013 810 \u2022 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS \u2013 810 \u2022 Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 567 \u2022 Liczba uczestniczek / uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych badaniem przesiewowym raka jelita grubego (kolonoskopia przesiewowa) \u2013 810 \u2022 Liczba uczestniczek / uczestnik\u00f3w projek", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE W \u0141A\u0143CUCIE SP. Z O. O.", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w zakresie wczesnego wykrywanie raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu \u0141a\u0144cuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.4}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "681344.70", "WARTOSC": "801582.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP \u0141a\u0144cut. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: -osoby od 50 roku \u017cycia -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne -kobiety -osoby niepe\u0142nosprawne -osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141A\u0143CUCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141A\u0143CUCIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142a\u0144cuckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "3995220.01", "WARTOSC": "4700258.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez obj\u0119cie opiek\u0105 120 os\u00f3b starszych/niesamodzielnych (w tym 84K) i profesjonalizacje pracy 180 opiekun\u00f3w faktycznych (w tym 108K) zamieszka\u0142ych na terenie woj. podkarpackiego \u2013 do 31.12.2020 r. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 120 liczba os\u00f3b starszych/niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w domu \u2013 120 liczba opiekun\u00f3w faktycznych obj\u0119tych kszta\u0142ceniem 180 i 300 os. obj\u0119tych szkoleniami kompetencji cyfrowych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy woj. podkarpackiego (powiaty: kolbuszowski, \u0142a\u0144cucki, le\u017cajski, przeworski, rzeszowski i miasta Rzesz\u00f3w) kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub pomocy w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyciowych \u2013 120 os\u00f3b (w tym 84K) i jako osoby samotne w rozumieniu art. 6 pkt 9 ustawy z 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142ecznej, s\u0105 pozbawione takiej pomocy mimo wykorzystania w\u0142asnych uprawnie\u0144, zasob\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci, osoby samotnie gospodaruj\u0105ce w rozumieniu art. 6 pkt 10 ustawy z 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142ecznej, gdy wsp\u00f3lnie niezamieszkuj\u0105cy ma\u0142\u017conek, wst\u0119pni, zst\u0119pni nie mog\u0105 takiej pomocy zapewni\u0107 i osoby w rodzinie, gdy rodzina nie mo\u017ce, z uzasadnionej przyczyny, zapewni\u0107 odpowiedniej pomocy, wykorzystuj\u0105c swe uprawnienia, zasoby i mo\u017cliwo\u015bci i opiekunowie faktyczni tych os\u00f3b, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 18 lat, nie s\u0105 zawodowymi opiekunami i nie pobieraj\u0105 za opiek\u0119 wynagrodzenia \u2013 180 os\u00f3b (w tym 108K). G\u0142\u00f3wne zadania to: uruchomienie us\u0142ug opieku\u0144czych na obszarze projektu; kszta\u0142cenie opiekun\u00f3w nieformalnych (faktycznych).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PODKARPACKIE HOSPICJUM DLA DZIECI", "TYTUL": "Opieka szyta na miar\u0119. Profesjonalizacja opieki domowej w wojew\u00f3dztwie podkarpackim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4238440.00", "WARTOSC": "4986400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 1600 mieszka\u0144c\u00f3w m.Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosno w okresie 10.2017-12.2019 r. poprzez doposazenie 1 i utworzenie 3 nowych wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta oraz utworzeniu wypo\u017cyczalni w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 1600 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4209428.89", "WARTOSC": "4952269.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 2040 mieszka\u0144c\u00f3w pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w w okresie 1.2020-12.2022 r. poprzez doposa\u017cenie 4 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug szkoleniowych i doradczych dla ich opiekun\u00f3w faktycznych. Szkolenia/doradztwo zaplanowano dla 40 opiekun\u00f3w faktycznych, sprz\u0119t zostanie wypo\u017cyczony dla 2000 os\u00f3b niesamodzielnych Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu 4 wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta, w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce i organizacj\u0119 szkole\u0144/doradztwa dla ich opiekun\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie zdrowia, komfortu \u017cycia ich podopiecznych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: ? 2000 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego oraz ? ich 40 opiekun\u00f3w faktycznych kt\u00f3rzy zostn\u0105 przeszkoleni z zakresu opieki i rehabiliacji", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2508876.30", "WARTOSC": "2951619.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 79 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (61 K i 18 M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia z Rzeszowskiego Obszaru Metropolitalnego (woj. podkarpackie) do 30 czerwca 2018 r. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przewidziany w proj. kompleksowy i zindywidualizowany program aktywizacji zawodowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych obejmuj\u0105cy: - identyfikacj\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w projektu oraz opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) dla 79 os., - poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe oraz po\u015brednictwo pracy, w tym ramach KAZ dla 79 os., - szkolenia z j. angielskiego przygotowuj\u0105ce do egzaminu TOEIC i szkolenia ECDL dla 79 os., - 10 m-ne sta\u017ce zawodowe dla 79 os. W projekcie \u201ereAKTYWIZATOR\u201d zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce g\u0142. rezultaty: Liczba UP obj\u0119tych programem identyfikacji potrzeb, dla kt\u00f3rych opracowano Indywidualne Plany Dzia\u0142ania (IPD): 79 os\u00f3b (w tym 61 K) Liczba UP, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli grupowe poradnictwo zawodowe: 79 os\u00f3b (w tym 61 K) Liczba UP, obj\u0119tych po\u015brednictwem pracy w ramach KAZ: 79 os\u00f3b (w tym 61 K) Liczba UP, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli szkolenia ECDL: 71 osoby (w tym 55 K) Liczba UP, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli szkolenia z j. angielskiego przygotowuj\u0105ce do egzamin\u00f3w TOEIC: 72 osoby (w tym 55 K) Liczba UP, kt\u00f3rzy przyst\u0105pili do egzamin\u00f3w ECDL: 71 osoby (w tym 55 K) Liczba UP, kt\u00f3rzy przyst\u0105pili do egzamin\u00f3w TOEIC :71 osoby (w tym 55 K) Liczba UP, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli sta\u017ce zawodowe: 71 osoby ( w tym 55 K) Liczba UP, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli program aktywizacji zawodowej w ramach projektu (IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce): 71 osoby (w tym 55 K) Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych: Licza UP, kt\u00f3rzy znale\u017ali zatrudnienie (\u0142acznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142. rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie: 24 osoby (w tym 19 K). Ponadto projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zaanga\u017cowanie UP do kszta\u0142cenia ustawicznego.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "reAKTYWIZATOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1350363.72", "WARTOSC": "1588663.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych w zakresie przeciwdzia\u0142ania osamotnieniu i marginalizacji 120 niesamodzielnych senior\u00f3w (80 K/40 M) poprzez utworzenie i funkcjonowanie Klubu Seniora w Rzeszowie przy ul. Podkarpackiej 1 oraz utworzenie nowych miejsc i funkcjonowanie w Klubie Seniora w Tyczynie ul. S\u0142oneczna 1 w okresie 04.2019 \u2013 03.2022. GRUPA DOCELOWA: 120 os\u00f3b (80K/40M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkar., powiat rzesz., powiat \u0142a\u0144cucki lub m. Rzesz\u00f3w, zaliczanych do grupy os\u00f3b niesamodzielnych senior\u00f3w w wieku 60+, kt\u00f3re z uwagi na stan zdrowia, w tym nps, wymagaj\u0105 opieki lub pomocy w zaspokojeniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyciowych. ZADANIA: 1. Utworzenie Klubu Seniora w Rzeszowie. 2. Funkcjonowanie Klubu Seniora w Rzeszowie w okresie 07.2019 - 03.2022 3. Funkcjonowanie dodatkowych miejsc w Klubie Seniora w Tyczynie w okresie 04.2019 - 03.2020 4. Funkcjonowanie Klubu Seniora w Tyczynie w okresie 04.2020 - 03.2022 WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj \u2013 55 szt. 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 120 (80K/40M) 3. L. miejsc w Klubie Seniora wspartych w wyniku realizacji projektu \u2013 55 szt. 4. L. os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku obj\u0119cia us\u0142ugami opieku\u0144czymi i piel\u0119gn. - 120 szt.", "BENEFICJENT": "A2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klub Seniora 2 przy plac\u00f3wkach Maluszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1704835.62", "WARTOSC": "2005688.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest reintegracja zawodowa i spo\u0142. 12 ON (6K i 6M) z terenu powiat\u00f3w: rzeszowskiego, \u0142a\u0144cuckiego, ropczycko-s\u0119dziszowskiego, kolbuszowskiego i Miasta Rzeszowa poprzez wyposa\u017cenie ich w nowe kompetencje i kwalifikacje spo\u0142eczno-zawodowe do ko\u0144ca 31.03.2020r. -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-31% - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 56% - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-20% - Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conym -34% - Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 22% - Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi -12% Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u2013 osoby niepe\u0142nosprawne w rozumieniu ustawy z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnianiu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (Dz. U. z 2011 r. Nr 127, poz. 721, z p\u00f3\u017an. zm.). B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu KC ) na obszarze woj. podkarpackiego w powiatach: rzeszowskim, kolbuszowskim, \u0142a\u0144cuckim, ropczycko-s\u0119dziszowskim lub Mie\u015bcie Rzeszowie. G\u0142\u00f3wne zadania: -doradztwo zawodowe - doradztwo psychologiczne -nauka zawody na stanowisku pracy przy udziale instruktor\u00f3w zawodu -zatrudnienie uczestnik\u00f3w w ZAZ", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IN CORPORE", "TYTUL": "Reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez uczestnictwo w \u015brodowisku pracy w Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1694716.33", "WARTOSC": "1993783.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.07.2018 r. do 31.03.2020 r. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie do marca 2020 r. poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 16 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym lub umiarkowanym (u kt\u00f3rych stwierdzono autyzm, upo\u015bledzenie umys\u0142owe lub chorob\u0119 psychiczn\u0105) zamieszkuj\u0105cych na terenie m. Rzesz\u00f3w, powiatu rzeszowskiego, powiatu \u0142a\u0144cuckiego, powiatu ropczycko-s\u0119dziszowskiego, powiatu kolbuszowskiego, powiatu strzy\u017cowskiego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie 16 os\u00f3b (8K i 8M) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym lub umiarkowanym u kt\u00f3rych stwierdzono autyzm, upo\u015bledzenie umys\u0142owe lub chorob\u0119 psychiczn\u0105 (ON z ZSN lub USN z A,UU, CHP), w wieku od 18 do 64 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych na terenie m. Rzesz\u00f3w, powiatu rzeszowskiego, powiatu \u0142a\u0144cuckiego, powiatu ropczycko-s\u0119dziszowskiego, powiatu kolbuszowskiego, powiatu strzy\u017cowskiego \u2013 pozostaj\u0105cych bez pracy, gotowych do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105cych zatrudnienia.W ramach projektu planuje si\u0119 rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci ZAZ-u w Rzeszowie poprzez utworzenie Kawiarni z lokalizacj\u0105 Rzeszowie oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia w ZAZ w Rzeszowie o 16 ON z ZSN lub USN z A,UU, CHP w nowo tworzonej kawiarni. W ramach ZAZ UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem przez menad\u017cera kawiarni, trener\u00f3w pracy, psychologa, doradc\u0119 zawodowego, fizjoterapeut\u0119. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 10 \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 4 \u2022 Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych stwierdzono wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej \u2013 16.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK ORGANIZATOR\u00d3W ZAK\u0141AD\u00d3W AKTYWNO\u015aCI ZAWODOWEJ I WARSZTAT\u00d3W TERAPII ZAJ\u0118CIOWEJ", "TYTUL": "Kawiarnia Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w Rzeszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1699556.64", "WARTOSC": "1999478.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.05.2020 r. do 28.02.2022 r.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie do lutego 2022 r. poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 12 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznymlub umiarkowanym (u kt\u00f3rych stwierdzono autyzm, upo\u015bledzenie umys\u0142owe lub chorob\u0119 psychiczn\u0105) zamieszkuj\u0105cych na terenie m. Rzesz\u00f3w, powiaturzeszowskiego, powiatu \u0142a\u0144cuckiego, powiatu ropczycko-s\u0119dziszowskiego, powiatu kolbuszowskiego, powiatu strzy\u017cowskiego.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie 12 os\u00f3b (6K i 6M) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym lub umiarkowanym u kt\u00f3rych stwierdzono autyzm,upo\u015bledzenie umys\u0142owe lub chorob\u0119 psychiczn\u0105 (ON z ZSN lub USN z A,UU, CHP), w wieku od 18 do 64 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych na terenie m. Rzesz\u00f3w, powiaturzeszowskiego, powiatu \u0142a\u0144cuckiego, powiatu ropczycko-s\u0119dziszowskiego, powiatu kolbuszowskiego, powiatu strzy\u017cowskiego \u2013 pozostaj\u0105cych bez pracy,gotowych do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105cych zatrudnienia.W ramach projektu planuje si\u0119 zwi\u0119kszenie zatrudnienia w ZAZ w Rzeszowie o 12 ON z ZSN lub USN z A,UU, CHP oraz w zwi\u0105zku z du\u017cym zapotrzebowaniemna us\u0142ugi gastronomiczne utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 kanapkarni. W ofercie kanapkarni znajda si\u0119 pyszne i r\u00f3\u017cnorodne kanapki gdzie ka\u017cdy znajdzie sw\u00f3julubiony smak. W sta\u0142ej ofercie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c sa\u0142atki, napoje, soki i koktajle. Sprzeda\u017c b\u0119dzie kierowana na wynos jak r\u00f3wnie\u017c na miejscu gdzie.W ramach ZAZ UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem przez menad\u017cera, trener\u00f3w pracy (w tym trener pracy/kierowca), psychologa, doradc\u0119 zawodowego,fizjoterapeut\u0119.G\u0142\u00f3wne rezultaty P.:\u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u20138\u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 4\u2022 Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych stwierdzono wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej \u2013 12.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK ORGANIZATOR\u00d3W ZAK\u0141AD\u00d3W AKTYWNO\u015aCI ZAWODOWEJ I WARSZTAT\u00d3W TERAPII ZAJ\u0118CIOWEJ", "TYTUL": "Aktywna integracja w ZAZ w Rzeszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "867241.74", "WARTOSC": "1020284.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie i dostosowanie do potrzeb podkarpackiego rynku pracy kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego 264 uczestnik\u00f3w i uczestniczek (UP) z wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym min. 106 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (posiadaj\u0105cych wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) poprzez udzia\u0142 w szkoleniach potwierdzonych egzaminem TELC na poziomie A lub B przez min. 70% UP do 30.06.2021r. Wnioskodawca w ramach projektu za\u0142o\u017cy\u0142 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Liczba oso\u00b4b o niskich kwalifikacjach, kto\u00b4re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu, Liczba oso\u00b4b w wieku 25 lat i wie\u02d9cej, kto\u00b4re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu, Liczba oso\u00b4b w wieku 50 lat i wie\u02d9cej, kto\u00b4re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu. Projekt skierowany jest do 264 mieszka\u0144c\u00f3w gmin: \u0141A\u0143CUT, LE\u017bAJSK, ROPCZYCE, PRZEWORSK, NISKO, LUBACZ\u00d3W oraz NOWA D\u0118BA, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142aniach: ZADANIE nr 1 - Kursy j\u0119zykowe - j. angielski (szkolenia stacjonarne) oraz ZADANIE nr 2 - J. angielski - egzaminy certyfikowane. Wniosek spe\u0142nia KRYTERIA SPECYFICZNE PREMIUJA\u02d9CE nr 1 poniewa\u017c projekt w ca\u0142os\u00b4ci realizowany b\u0119dzie w miejscowos\u00b4ciach do 25 tys\u00b4 mieszkan\u00b4co\u00b4w na terenie wy\u017cej wskazanych gmin woj. podkarpackiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Z j\u0119zykiem w \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-01", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "999999.89", "WARTOSC": "1244514.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Celem projektu pt. \"Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci Gabinet\u00f3w Rehabilitacji RUDEK o Dzienny Dom Opieki Medycznej\" jest zapewnienie opieki nad 60. osobami niesamodzielnymi (36K, 24M), w tym pow. 65 r.\u017c. z teren\u00f3w powiat\u00f3w: rzeszowskiego, \u0142a\u0144cuckiego, strzy\u017cowskiego, ropczycko-s\u0119dziszowskiego oraz Miasta Rzeszowa w nowoutworzonym Dziennym Domu Opieki Medycznej w okresie do 01.07.2018 r. Uczestnikiem projektu jest Wnioskodawca, czyli podmiot prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 i posiadaj\u0105cy w dniu z\u0142o\u017cenia wniosku umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zawart\u0105 z oddzia\u0142em NFZ. Jego misj\u0105 jest \u015bwiadczenie specjalistycznych us\u0142ug medycznych przy wykorzystaniu najlepszych dost\u0119pnych standard\u00f3w oraz zorientowaniu na spe\u0142nianie wymaga\u0144. Na pierwszym miejscu stawia dobro Pacjenta poprzez profilaktyk\u0119 i popraw\u0119 stanu zdrowia. Osoby korzystaj\u0105ce z opieki w DDOM (Pacjenci) to 60 os\u00f3b (36K 24M) niesamodzielnych (poziom samodzielno\u015bci w skali Barthel: 40-65 pkt.), w tym min. 75% pow. 65 r\u017c., (O45, 27K, 18M), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. W ramach projektu zostanie utworzony i wyposa\u017cony DDOM w nowo wybudowanym, przystosowany do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, budynku w Rzeszowie przy ul. Stra\u017cackiej. R\u00f3wnolegle b\u0119dzie mo\u017cna w nim sprawowa\u0107 opiek\u0119 nad 10 pacjentami. W DDOM b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce kategorie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych: - opieka piel\u0119gniarska, w tym edukacja pacjenta dotycz\u0105ca samoopieki i samopiel\u0119gnacji; - doradztwo w doborze odpowiednich wyrob\u00f3w medycznych; - usprawnianie ruchowe; - stymulacja proces\u00f3w poznawczych; - terapia zaj\u0119ciowa; - przygotowanie rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta do kontynuacji opieki (dzia\u0142ania edukacyjne).", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ RUDEK GABINETY REHABILITACJI MEDYCZNEJ ANDRZEJ RUDEK", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci Gabinet\u00f3w Rehabilitacji RUDEK o Dzienny Dom Opieki Medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1926417.90", "WARTOSC": "2266374.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w programach zdrowotnych dotycz\u0105cych profilaktyki w zakresie nowotwor\u00f3w jelita grubego, zmierzaj\u0105ce do utrzymania aktywno\u015bci zawodowej grupy docelowej projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie: -340 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udz. w spotk. inf-eduk. -2400 os\u00f3b, (UP) w tym 1440 K i 960 M, u kt\u00f3rych zost. wyk. badanie: - zamieszkuj\u0105cych woj. podkarpackie na terenie powiat\u00f3w oznaczonych jako \"bia\u0142e plamy\" - spe\u0142niaj\u0105cych warunki uczestnictwa w programie z zakresu profilaktyki nowotworowej JG. Rezultatem projektu b\u0119dzie: - zwi\u0119kszenie o 2400 liczby os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - przeprowadzenia 34 spotka\u0144 infor.-eduk. o charakterze lokalnym polegaj\u0105cych na zach\u0119caniu os\u00f3b do bada\u0144 profil., - przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych u 2400 BO, Niniejszy projekt uwzgl\u0119dnia r\u00f3wnie\u017c koszty spo\u0142eczne tj. odpowiedni wykryte zmiany, w por\u0119 usuni\u0119te pozwol\u0105 na nieopuszczanie rynku pracy i nie spowoduj\u0105 ponoszenia dodatkowych koszt\u00f3w przez bud\u017cet pa\u0144stwa (tj. zwolnienia chorobowe, leki, rehabilitacja). Wp\u0142ywa to r\u00f3wnie\u017c na poprawienie jako\u015bci \u017cycia u pacjent\u00f3w i zapewnienie im spokoju psychicznego,- prze\u015bwiadczenie, \u017ce s\u0105 zdrowi, lub \u017ce uda\u0142o si\u0119 w por\u0119 wykry\u0107 i wyleczy\u0107 zmiany chorobowe.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY PRO-FAMILIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowoczesna Endoskopia-Program profilaktyki raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "974462.10", "WARTOSC": "1146426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego poprzez utworzenie \u201eSELFIKI\u201d -Niepublicznego Przedszkola Specjalnego dla 15 dzieci od 01.05.2019 do 31.08.2020 Cele szczeg\u00f3\u0142owe - utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego 31.08.2020 r. - podniesienie kwalifikacji i kompetencji kluczowych przez 6 N/T do 31.08.2020r. - obj\u0119cie dzieci dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej 31.08.2020 r. -zwi\u0119kszenie kompetencji 6 N/T wychowania przedszkolnego (w tym w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniu) do 31.08.2020r, - wyposa\u017cenie sal terapeutycznych do 31.08.2020r. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 N/T, dzieci i rodzice/prawni opiekunowie zamieszkuj\u0105cy lub pracuj\u0105cy na terenie woj. podkar oraz nowoutworzone przedszkole \u201eSELFIKI\u201d. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: - Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 15 - Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 15 - Liczba nauczycieli/terapeut\u00f3w, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 6 - Liczba o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego, kt\u00f3re zakupi\u0142y pomoce dydaktyczne i elementy wyposa\u017cenia - 1 - Liczba rodzic\u00f3w/prawnych opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu\u201315 - Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK)-1 G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Utworzenie miejsc przedszkolnych 2. Zaj\u0119cia przedszkolne i terapeutyczne dla dzieci 3. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli/terapeut\u00f3w \u201eSelfiki\u201d 4. Podnoszenie kompetencji kluczowych wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne-TIK 5. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji rodzic\u00f3w/prawnych opiekun\u00f3w \u201eSelfiki\u201d", "BENEFICJENT": "PROGRESSIO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "SELFIKI - Niepubliczne Przedszkole Specjalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "844861.92", "WARTOSC": "993955.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Grupa docelowa: osoby bezrobotne w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia nale\u017c\u0105ce, co najmniej co jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -osoby od 50r.\u017c., -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON), -osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin,prowadz\u0105cy indwydiualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha,zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa,nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. Osoby poszukuj\u0105ce pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy)mog\u0105 by\u0107 UP pod warunkiem pozostawania bez zatrudnienia. Uczestnikami b\u0119d\u0105 72os.bezrobotne,w tym: -os.od 50r\u017c.-min.5os.(3K/2M), -os.d\u0142ugotrwale bezrob.-min.15os.(9K/6M), -kobiety-44K, -ON- min.2os.(1K/1M), -os.o niskich kwalifikacjach zaw.-min.22os.(14K/8M), -rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin (...)zamierzaj\u0105cy odej\u015b z rolnictwa-min.13os.(8K/5M). B\u0119d\u0105 to os.fizyczne,zamieszkuj\u0105ce(w rozum.KC)obszar woj.podkarpackiego,powiaty podreg.rzeszowskiego. Dzia\u0142ania: -Identyfikacja potrzeb uczestnika projektu oraz opracowanie (aktualizacj\u0119) IPD -Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia, podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji i kompetencji zawodowych -Sta\u017ce zawodowe -Po\u015brednictwo pracy Cel projektu: Podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia 72os.(44K/28M)-bezrobotnych,w tym os.odchodz\u0105cych z rolnictwa,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych (spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.doc.),zamieszkuj\u0105cych na obszarze podregionu rzeszowskiego,woj.podkarpackiego;dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne zdiagnozowane potrzeby UP udzielonemu w okresie od 09.2018 do 11.2019;kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min.54%UP. Rezultaty: Wsk.efektywno\u015bci zatrudnieniowej og\u00f3\u0142em-min.54% L.os.odchodz\u0105cych z rolnictwa pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.5 L.os.kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje-min.70%UP", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Misja: PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "1774783.68", "WARTOSC": "2087980.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w programie profilaktyki raka jelita grubego i zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 1920 os\u00f3b zam. na terenie tzw. \"bia\u0142ych plam\" w obr\u0119bie woj. podkarpackiego, w wieku 25 - 65 lat, (50 - 65 lat niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-49 lat maj\u0105ce krewnego I-go stopnia u kt\u00f3rego rozpoznano nowotw\u00f3r jelita grubego, 25-49 lat z rodziny z zesp. Lychncha). w tym wykonanie bada\u0144 profilaktycznych przez 1920 os\u00f3b do 31.12.2022r. Grupa docelowa w projekcie to 1920 os\u00f3b: w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka (zgodnie z Programem profilaktyki raka jelita grubego, spe\u0142niaj\u0105ce warunki uczestnictwa w Programie, zamieszka\u0142ych na terenie tzw. \"bia\u0142ych plam\" w obr\u0119bie woj. podkarpackiego. Realizacja proj. zak\u0142ada, \u017ce cz\u0119\u015bc gr. docelowej zostanie obj\u0119ta badaniami profilaktycznymi w zakresie raka jelita grubego 1920 os. Pozosta\u0142e osoby skorzystaj\u0105 ze wsparcia w postaci dzia\u0142a\u0144 informacyjnoedukacyjnych oraz edukacji prozdrowotnej 1920 os. Rezultay projektu: wykonanie bada\u0144 profilkatycznych u 1920 os\u00f3b w wieku 25 - 65 lat, (50 - 65 lat niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-49 lat maj\u0105ce krewnego I-go stopnia u kt\u00f3rego rozpoznano nowotw\u00f3r jelita grubego, 25-49 lat z rodziny z zesp. Lychncha). na obszarze tzw. \"bia\u0142ych plam\" zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilaktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez dostosowanie dzia\u0142a\u0144 informacyjnoedukacyjnych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilkatycznych poprzez zwrot koszt\u00f3w dojazdu i zwiekszenie dost\u0119pu dla os\u00f3b pracuj\u0105cych poprzez wyk. bada\u0144 popo\u0142udniami i w soboty. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilaktycznych poprzez organizacj\u0119 opieki zast\u0119pczej dla os\u00f3b zale\u017cnych na czas uczestnictwa w programmie", "BENEFICJENT": "ZIG MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kolonoskopia - szansa na aktywne \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1754073.60", "WARTOSC": "2063616.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zwi\u0119kszenie do 31.12.2022r. uczestnictwa 2000 os\u00f3b w programie zdrowotnym z zakresu profilaktyki raka jelita grubego maj\u0105cego na celu utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej\u201d. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -wzrost \u015bwiadomo\u015bci z zakresu profilaktyki raka jelita grubego u 160 os\u00f3b do 31.12.2022r. poprzez udzia\u0142 w spotk. infor-eduk. - zapewnienie 2000 os\u00f3b bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wykrywania raka jelita grubego do 31.12.2022r. - podniesienie \u015bwiadomo\u015bci z zakresu profilaktyki prozdrowotnej chor\u00f3b nowotworowych w\u015br\u00f3d 80 lekarzy POZ do 31.12.2022r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 2000 - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 2000 -Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -1880 -Liczba uczestniczek / uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych badaniem przesiewowym raka jelita grubego (kolonoskopia przesiewowa) - 2000 -Liczba uczestniczek / uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych znieczuleniem - 2000 Zadania: 1. Program profilaktyki raka jelita grubego - badania kolonoskopowe 2.Program profilaktyki raka jelita grubego - dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE MEDYK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Profilaktyka zdrowotna - lepsza jako\u015b\u0107 \u017cycia i pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1677247.20", "WARTOSC": "1973232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Projekt pn. ,,Wspieranie aktywno\u015bci zawodowej poprzez program zdrowotny dotycz\u0105cy profilaktyki raka jelita grubego\u2019\u2019 dotyczy obj\u0119cia 1804 mieszka\u0144c\u00f3w (1083K, 721M) 17 powiat\u00f3w Podkarpacia w latach 2019-2022 programem profilaktycznym ukierunkowanym na zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci nowotworu jelita grubego i budowanie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w ww. zakresie. Wskazane powiaty to obszary wojew\u00f3dztwa podkarpackiego skategoryzowane jako bia\u0142e plamy w zakresie profilaktyki nowotworu jelita grubego. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107: 1. Bada\u0144 profilaktycznych 2. Promocji oraz informacji i edukacji na temat projektu i bada\u0144 profilaktycznych w zakresie kolonoskopii Projekt zgodny jest z RPO WP na lata 2014-2018 Na wszystkich etapach Projektu zachowana jest polityka r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dotycz\u0105cymi zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "BENEFICJENT": "NOWE TECHNIKI MEDYCZNE SZPITAL SPECJALISTYCZNY IMIENIA \u015aWI\u0118TEJ RODZINY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wspieranie aktywno\u015bci zawodowej poprzez program zdrowotny dotyczacy profilaktyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "782937.01", "WARTOSC": "928971.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Projekt umo\u017cliwia wzrost aktywizacji zawodowej i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 84 uczestnik\u00f3w projektu poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.01.2019 roku do 31.05.2020 roku.Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 84 os.m\u0142ode(51K,33M) z obszaru powiat\u00f3w:\u0142a\u0144cuckiego,przeworskiego,jaros\u0142awskiego,przemyskiego,sanockiego i kro\u015bnie\u0144skiego, w wieku 18-29 lat,pozostaj\u0105ce bez pracy,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu,tzw. osoby z kategorii NEET(wy\u0142\u0105cznie os.bierne zawodowo)lub osoby z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych:osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny,tzw.ubodzy pracuj\u0105cy,osoby zatrudn.na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.Projekt jest skierowany w co najmniej 50% do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych(w roz.przepis\u00f3w KC)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze(\u0141a\u0144cut,Przeworsk,Jaros\u0142aw,Przemy\u015bl,Sanok,Krosno). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania:1. Identyfikacja Potrzeb UP w celu okre\u015blenia przez UP \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego2. warsztaty planowania kariery zawodowej,dzi\u0119ki kt\u00f3rym UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy3. po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami4. szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy5. sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy uczestnikom projektu naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodoweProjekt zak\u0142ada:-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie co najmniej 39%-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b na poziomie co najmniej 54%-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zawodowej w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych na poziomie co najmniej 27%", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowani-na rynku pracy poszukiwani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "678300.00", "WARTOSC": "798000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: wy\u0142\u0105cznie 300 os. (180K,120M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, mieszcz\u0105ce si\u0119 w poni\u017cszych gr.: ? os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie na poziomie max ISCED 3)- 70% uczestnik\u00f3w [UP] \u2013 210os., ? os w wieku 50 lat i wi\u0119cej -30% UP \u2013 90os. kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (wg KC) na obszarze woj. podkarpackiego- w podreg. rzeszowskim i z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 zdobyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nieniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych. Ponadto zak\u0142ada si\u0119 nast\u0119puj\u0105c\u0105 struktur\u0119 zawod. UP: ? os. pracuj\u0105ce - 50% UP (150os), ? os. niezatrudnione - 50% UP, w tym: bierne zawod.- 20% (60os), bezrobotne- 30% (90os). CEL PROJ.: Wzrost poziomu kompetencji informatycznych w\u015br\u00f3d 300 os. (180K,120M) w wieku 25lat i wi\u0119cej, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych (150os.), jak i niezatrudnionych (90 bezrobotnych i 60 biernych zawod.), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji tj. wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - 210os. (126K,84K) i os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 90os. (54K,36M), zamieszkuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych w podregionie rzeszowskim woj. podkarpackiego, tj. w powiatach:kolbuszewskim, \u0142a\u0144cuckim, ropczy\u0144sko-s\u0119dziszkowskim, rzeszowskim, strzy\u017cowskim i m.Rzesz\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 certyfikowanych szkole\u0144 TIK prowadz\u0105cych do uzyskania 21 kompetencji w 5 obszarach okre\u015blonych w ramie DIGCOMP na poziomie A+B, zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECDL DIGCOMP 16, w okresie 01.05.2017-30.06.2018r. ZADANIA: Ka\u017cdy UP obj\u0119ty zostanie szkoleniem TIK w zakresie 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji zg. ze Standardem DIGCOMP na poziomie A+B oraz egzaminem zewn\u0119trznym certyfikuj\u0105cym kwalifikacje- ECDL Profile DIGCOMP 16. REZULTATY: Min.80% uczestnik\u00f3w (240os) nab\u0119dzie kompetencje TIK i potwierdzi osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia zewn", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-TERAPEUTYCZNE SELF S.C.", "TYTUL": "Kompetencje cyfrowe kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "881875.00", "WARTOSC": "1037500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie uznawanych w Polsce i Europie kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy logistyczno-transportowej przez co najmniej 126 os\u00f3b z grupy 180 os\u00f3b doros\u0142ych z woj. podkarpackiego w okresie od 01.07.2018 do 30.06.2019r. poprzez wysokiej jako\u015bci certyfikowane szkolenia zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 dla danej kwalifikacji certyfikacj\u0105 przeprowadzan\u0105 przez instytucje pa\u0144stwowe zgodnie z Wytycznymi Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105 uznawane w ca\u0142ej Europie kwalifikacje poparte uzyskaniem \u015bwiadectw kwalifikacji zawodowej (UE95) i/lub zawodowych praw jazdy. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w realizuj\u0105cych szkolenia dla BLT od wielu lat, we wsp\u00f3\u0142pracy z organizacj\u0105 pracodawc\u00f3w OZPTD Region Podkarpacki oraz pracodawcami zainteresowanymi zatrudnieniem absolwent\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "P.H.U. ROTRANS ROMAN SZYPURA", "TYTUL": "Podkarpackie Centrum Kierowcy Zawodowego \u2013 II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "570079.06", "WARTOSC": "670681.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie uznawanych w Polsce i Europie kwalifikacji zawodowych w bran\u017cy logistyczno-transportowej przez co najmniej 115 os\u00f3b z grupy 163 os\u00f3b doros\u0142ych z woj. podkarpackiego w okresie od 01.07.2017 do 30.06.2018r. poprzez wysokiej jako\u015bci certyfikowane szkolenia zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 dla danej kwalifikacji certyfikacj\u0105 przeprowadzan\u0105 przez instytucje pa\u0144stwowe. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105 uznawane w ca\u0142ej Europie kwalifikacje poparte uzyskaniem \u015bwiadectw kwalifikacji zawodowej (UE95) i/lub zawodowych praw jazdy. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Partner\u00f3w realizuj\u0105cych szkolenia dla BLT od wielu lat, we wsp\u00f3\u0142pracy z organizacj\u0105 pracodawc\u00f3w OZPTD Region Podkarpacki oraz pracodawcami zainteresowanymi zatrudnieniem absolwent\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "P.H.U. ROTRANS ROMAN SZYPURA", "TYTUL": "Podkarpackie Centrum Kierowcy Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "126118.75", "WARTOSC": "148375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Gm. Rzesz\u00f3w poprzez utworzenie i zapewnienie funkcjon. 10 nowych miejsc w Przedszkolu Maluszkowo w okresie od 01.09.2017 do 31.08.2018r. Grupa docelowa: 1) 25 dzieci (15 dziewczynek, 10 ch\u0142opc\u00f3w) ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola w Zespole \u017b\u0142obkowo-Przedszkolnym Maluszkowo, ul. Strzelnicza 6a, w tym 10 dzieci (5D, 5Ch) przyj\u0119tych do przedszkola z uwagi na zwi\u0119kszon\u0105 liczb\u0119 miejsc, dalej zwani uczestnikami projektu zgodnie z zapisami art. 45 ust. o o\u015bw. w wieku od pocz\u0105tku roku szkol. w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkol. w roku kalend, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 6 lat. W uzasadnionych przypadkach projektem zostan\u0105 obj\u0119te dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 2,5r, kt\u00f3re zam. w rozumieniu KC woj. podkarp, teren gm Rzesz\u00f3w, pow. rzesz., \u0142a\u0144cuckiego i strzy\u017cowskiego. Dzieci te zosta\u0142 zrekrutowane w 08.2017r. i rozpocz\u0119\u0142y/kontynuuj\u0105 edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 w Maluszkowie. 2) OWP Maluszkowo w Rzeszowie, ul. Strzelnicza 6a. Zadania: Zadanie nr 1: Doposa\u017cenie Przedszkola Maluszkowo Zadanie nr 2: Zapewnienie funkcjonowania nowych miejsc przedszkolnych w ramach Przedszkola Maluszkowo Zadanie nr 3: Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych Zak\u0142adane wska\u017aniki rezultatu: 1. Liczba dzieci, u kt\u00f3rych zdiagnozowano popraw\u0119 postawy cia\u0142a i/lub zatrzymano rozw\u00f3j wady \u2013 20 os\u00f3b Zak\u0142adane wska\u017aniki produktu: 1. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 10 os\u00f3b 2. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 25 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "ANNA LUBA\u015a PROWADZ\u0104CA PRZEDSZKOLE MALUSZKOWO W RZESZOWIE", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Maluszkowo w Rzeszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "320131.25", "WARTOSC": "376625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Podkarpacka cyfrowa wie\u015b\" jest nabycie przez 153 osoby (90 K/63 M) spo\u015br\u00f3d 170 UP (100 K/70 M) powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach z obszar\u00f3w wiejskich woj. podkarpackiego, kwalifikacji w zakresie podstaw obs\u0142ugi komputera zgodnie ze standardem ECDL w okresie do 30.09.2018 r. Projekt adresowany jest do os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub mieszkaj\u0105cych na terenach wiejskich woj. podkarpackiego zgodnie z klasyfikacj\u0105 Degurba 3. Projekt zak\u0142ada wy\u0142\u0105cznie realizacj\u0119 szkole\u0144 w zakresie kompetencji cyfrowych zgodnie ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014-2020. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 17 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (B1 Podstawy pracy z komputerem, B2 Podstawy pracy w sieci, B3 Przetwarzanie tekst\u00f3w, S3 IT Security, S9 Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Podkarpacia, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluzowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 21 kompetencji zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w 5 obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Rezultat projektu: Za\u0142o\u017cono, i\u017c ok. 90% UP tj. 153 osoby (90 K/63 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "KONSTAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podkarpacka cyfrowa wie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]