{"gmina": "Czarna", "typ_gminy": "gmina wiejska Czarna", "kod_gus": "061813603032", "kod_gus_powiatu": "061813510000", "kod_gus_podregionu": "061813500000", "podregion_eurostat": "PL823", "ludnosc": "11'638", "budzet": {"dochody": "61,39 mln z\u0142", "wydatki": "61,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 46746297.220000006, "dane1": 44783543.809999995, "dane2": 44783543.809999995, "dane3": 1962753.4100000113}, {"label": "2017", "dane0": 52608303.83000002, "dane1": 53178212.48000002, "dane2": 52608303.83000002, "dane4": 569908.6499999985}, {"label": "2018", "dane0": 56828170.16999998, "dane1": 64327182.750000015, "dane2": 56828170.16999998, "dane4": 7499012.580000035}, {"label": "2019", "dane0": 61390396.940000005, "dane1": 61278974.60000002, "dane2": 61278974.60000002, "dane3": 111422.33999998868}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11009267.28, "dane1": 16944782.090000015}, {"label": "2017", "dane0": 10936695.820000002, "dane1": 18548897.180000003}, {"label": "2018", "dane0": 10779153.139999999, "dane1": 18761070.489999987}, {"label": "2019", "dane0": 11039564.25, "dane1": 19272865.470000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "944,79 tys z\u0142", "wydatki": "1,06 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9627534100000112}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9627534100000112}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5699086499999985}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5699086499999985}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.499012580000035}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.499012580000035}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11142233999998867}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11142233999998867}], "dochod_ue": "2,20 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "3471.2 z\u0142", "powiat": "8,60 mln z\u0142", "powiat_pc": "738.7 z\u0142", "wojewodztwo": "9,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,14 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,78 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11039564.25, "wydatki": 19272865.470000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "24747524.81", "WARTOSC": "30910187.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu drogowym oraz usprawnienie komunikacji w regionie. Realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci regionalnej i poprawy powi\u0105za\u0144 komunikacyjnych na obszarze wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. W konsekwencji jego efektem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej regionu oraz wzrost konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci regionu.Przedmiotem niniejszego projektu jest realizacja inwestycji na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 881 obejmuj\u0105ca nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Przebudowa DW 881 \u2013 ul. Kraszewskiego i ul. Cetnarskiego w \u0141a\u0144cucie wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105(zadanie obejmuje m.in.: przebudow\u0119 jezdni i budow\u0119 chodnika na odcinku 22+146 do 23+067,5 km (d\u0142ugo\u015b\u0107: 0,92 km, no\u015bno\u015b\u0107: 100 kN/o\u015b), budow\u0119 kanalizacji deszczowej na odcinku od km 22+146 do km 23+516,7 km, remont jezdni i chodnik\u00f3w od km 23+067,5 do km 23+516,7 (wydatek niekwalifikowany), budow\u0119 odcinka kanalizacji deszczowej wraz z wylotem do potoku Miko\u015bka i umocnieniem potoku w rejonie mostu)2. Rozbudowa DW 881 w km od 21+040 do km 21+960 w m. Krzemienica wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105.(zadanie obejmuje m.in.: roboty budowlane na odcinku DW881 o d\u0142ugo\u015bci 0,92 km z zapewnieniem jej no\u015bno\u015bci 100 kN/o\u015b wraz z budow\u0105 chodnika i wykonaniem odwodnienia)3. Budowa nowego odcinka DW 881 od km 16+660 do km 17+528 wraz z budow\u0105 mostu na rz. Wis\u0142ok i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz rozbi\u00f3rk\u0105 istniej\u0105cego mostu w km 17+312 w m. Czarna(zadanie obejmuje m.in.: budow\u0119 nowego odcinka drogi o d\u0142ugo\u015bci 0,74 km (no\u015bno\u015b\u0107 115 kN/o\u015b) wraz z odcinkami dowi\u0105zania, budow\u0119 nowego trzyprz\u0119s\u0142owego mostu (klasa obci\u0105\u017cenia A, no\u015bno\u015b\u0107: 50 ton), 2 skrzy\u017cowa\u0144, przebudow\u0119/budow\u0119 dojazd\u00f3w do mostu (dodatkowych jezdni), budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ruchu pieszych, budow\u0119 zatok autobusowych, kanalizacji deszczowej, o\u015bwietlenia ulicznego, odcinkowe zabezpieczenie i uporz\u0105dkowanie koryta rzeki Wis\u0142ok.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 881 Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski \u2013 \u0141a\u0144cut \u2013 Ka\u0144czuga \u2013 \u017burawica na odcinku Czarna \u2013 \u0141a\u0144cut wraz z budow\u0105 mostu na rzece Wis\u0142ok i Miko\u015bka + ul. Kraszewskiego w \u0141a\u0144cucie \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 842.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-04", "DOFINANSOWANIE": "5499999.99", "WARTOSC": "12442778.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "CIS w wyniku realizacji projektu zamierza wprowadzi\u0107 na europejski rynek nowe i ulepszone produkty tj. 1) elastyczne pianki lekkie - T-1830 (chlorek); T-2135 (chlorek); T-2237 (chlorek); 2) elastyczne pianki standardowe - T-2538, T-2540, T-2542, T- 2830, T-2845, T-3038; T-3042, T-3050, T-3550, T-3030. 1) Nowe elastyczne pianki lekkie b\u0119d\u0105 produkowane na wysokoci\u015bnieniowej linii produkcyjnej przy zastosowaniu opracowanej w ramach prac B+R innowacyjnej technologii sch\u0142adzania i zmi\u0119kczania pianki poliuretanowej chlorkiem metylenu w g\u0142owicy wysokoci\u015bnieniowej. Zastosowanie nowej technologii umo\u017cliwia obni\u017cenie temperatury produkcji i wyeliminowanie efektu scorchingu czyli przegrzania kom\u00f3rek w masie pianki i utraty cz\u0119\u015bci ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych. Dodatek chlorku metylenu i regulacja receptury pozwala na unikni\u0119cie pojawienia si\u0119 wewn\u0105trz pianki przepalonego rdzenia. Dzi\u0119ki temu pianka posiada\u0107 b\u0119dzie jednolity kolor w ca\u0142ej obj\u0119to\u015bci bloku pianki. Otrzymane pianki cechuje drobna i jednorodna struktura kom\u00f3rkowa, mniejsza anizotropia oraz wysoka homogenizacja. Nowa technologia dodatkowo poprawia stabilno\u015b\u0107 produkcji pianek o niskiej g\u0119sto\u015bci, co prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zmniejszenia ilo\u015bci odpadu i powstania pianki drugiego gatunku. 2) Ulepszone pianki standardowe powstawa\u0107 b\u0119d\u0105 na skutek wyd\u0142u\u017cenia procesu usieciowienia d\u0142ugiego bloku pianki nast\u0119puj\u0105cego w planowanym do wzniesienia magazynie d\u0142ugiego bloku. W wyniku realizacji projektu Sp\u00f3\u0142ka nab\u0119dzie: - magazyn d\u0142ugiego bloku pianki poliuretanowej; - instalacj\u0119 do transportowania, magazynowania oraz obr\u00f3bki d\u0142ugiego bloku pianki poliuretanowej wraz z systemem automatycznego sterowania i kontroli; - w\u00f3zki wid\u0142owe. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie portfela produkt\u00f3w, zwi\u0119kszenie jako\u015bci dotychczas oferowanych produkt\u00f3w oraz wzrost wolumenu sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "CIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci PPUiH CIS Sp. z o.o. poprzez uruchomienie produkcji nowych typ\u00f3w pianek poliuretanowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 472.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4430231.51", "WARTOSC": "8515837.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci i wzmocnienie konkurencyjno\u015bci firmy CIS sp. z o.o. poprzez zdobycie nowej wiedzy oraz umiej\u0119tno\u015bci celem opracowania nowych produkt\u00f3w w postaci pianek poliuretanowych SOFT (S-1818, S-2015, S-2315, S-2520) oraz VISCO (V-3020, V-4018, V-4518). Wynikiem przeprowadzonego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 CIS przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie wprowadzenie na rynek pianek poliuretanowych nowych i ulepszonych produkt\u00f3w (pianek) wytwarzanych w ramach nowej technologii (ruchome burty+ folia). Prze\u0142omowe znaczenie w niniejszym projekcie b\u0119dzie mia\u0142o opracowanie nowych receptur elastycznych pianek puliuretanowych. Innowacyjny produkt b\u0119dzie cechowa\u0142 si\u0119 znacznie ulepszonymi parametrami w stosunku do tradycyjnie stosowanych. Wdro\u017cenie powy\u017cszej innowacji produktowej unikatowej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, wynika\u0107 b\u0119dzie z wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych dotycz\u0105cych nowej technologii i nast\u0105pi bezpo\u015brednio poprzez zastosowanie ich w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy. Przedmiot i zakres projektu sk\u0142ada si\u0119 z 4 zada\u0144 badawczych: 1. Opracowanie technologii produkcji pianek poliuretanowych (SOFT, VISCO) z u\u017cyciem folii w skali laboratoryjnej (bad. przem.). 2. Opracowanie optymalnych parametr\u00f3w wzrostu piany i analiza materia\u0142\u00f3w piankowych pod k\u0105tem wymaganych cech. (bad. przem.). 3. Opracowanie i badania wst\u0119pnych receptur na ruchomych burtach (skala techniczna) (bad. przem.). 4. Opracowanie, testy i optymalizacja technologii produkcji pianek poliuretanowych typu SOFT i VISCO na ruchomych burtach przy u\u017cyciu materia\u0142u ochronnego w postaci folii. (pr. rozw.). Cel projektu jest sp\u00f3jny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla I osi priorytetowej RPO WP 2014 \u2013 2020 oraz z celem dzia\u0142ania 1.2 RPO WP 2014 \u2013 2020 m.in. w zakresie urynkowienia dzia\u0142alno\u015bci badawczorozwojowej poprzez komercjalizacj\u0119 prac B+R oraz przez zwi\u0119kszon\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstwa wynikaj\u0105c\u0105 z samego faktu realizacji projekt.", "BENEFICJENT": "CIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe w zakresie opracowania nowej jako\u015bci pianek poliuretanowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 380.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-04-13", "DOFINANSOWANIE": "87794851.85", "WARTOSC": "145989382.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niskoemisyjnego transportu na obszarze Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci na terenie 9 gmin zaanga\u017cowanych w jego realizacj\u0119, kt\u00f3re s\u0105 zrzeszone w ramach Zwi\u0105zku Gmin PKS. Nale\u017c\u0105 do nich gminy: Czarna, Czudec, Boguchwa\u0142a, Chmielnik, G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski, Krasne, \u015awilcza, Trzebownisko i Tyczyn. Zwi\u0119kszenie wykorzystania niskoemisyjnego transportu nast\u0105pi poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego na terenie ROF. W ramach projektu zaplanowano: zakup 54 niskoemisyjnych jednostek taboru pasa\u017cerskiego, budow\u0119 i przebudow\u0119 189,32 km linii komunikacji zbiorowej (poprzez budow\u0119 nowych \u0142\u0105cznik\u00f3w drogowych i most\u00f3w, przebudow\u0119 infrastruktury drogowej), budow\u0119 p\u0119tli, zatok autobusowych, chodnik\u00f3w i wiat przystankowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, budow\u0119 11 parking\u00f3w \"Park&Ride\" z 481 miejscami parkingowymi, w tym 31 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przebudow\u0119 dworc\u00f3w PKS i PKP oraz centrum przesiadkowego w celu nadania im funkcji w\u0119z\u0142a przesiadkowego, budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 12,45 km oraz 13 parking\u00f3w \"Bike&Ride\" a tak\u017ce budow\u0119 zaplecza technicznego (budynek warsztatowy, myjnia dla autobus\u00f3w i infrastruktura towarzysz\u0105ca).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN \"PODKARPACKA KOMUNIKACJA SAMOCHODOWA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki niskoemisyjnej oraz poprawa mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w poprzez usprawnienie zr\u00f3wnowa\u017conego transportu publicznego na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3036109.64", "WARTOSC": "6760173.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci i wzmocnienie konkurencyjno\u015bci firmy CIS sp. z o.o. poprzez zdobycie nowej wiedzy oraz umiej\u0119tno\u015bci celem opracowania nowych produkt\u00f3w w postaci pianek poliuretanowych BT i AHR. Wynikiem przeprowadzonego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 CIS przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie wprowadzenie na rynek pianek poliuretanowych nowych produkt\u00f3w (pianek BT, AHR) wytwarzanych w ramach nowej technologii (ruchome burty+ folia). Prze\u0142omowe znaczenie w niniejszym projekcie b\u0119dzie mia\u0142o opracowanie nowych receptur elastycznych pianek puliuretanowych. Innowacyjny produkt b\u0119dzie cechowa\u0142 si\u0119 znacznie ulepszonymi parametrami w stosunku do tradycyjnie stosowanych. Wdro\u017cenie powy\u017cszej innowacji produktowej unikatowej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, wynika\u0107 b\u0119dzie z wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych dotycz\u0105cych nowej technologii i nast\u0105pi bezpo\u015brednio poprzez zastosowanie ich w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R umo\u017cliwi obni\u017cenie koszt\u00f3w wykonania wyrob\u00f3w i tym samym pozytywnie wp\u0142ynie na mo\u017cliwo\u015b\u0107 obni\u017cenia ceny bez negatywnego wp\u0142ywu na jako\u015b\u0107 produktu. Przedmiot i zakres projektu sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144 badawczych: 1. Opracowanie technologii produkcji pianek poliuretanowych z u\u017cyciem materia\u0142u ochronnego (folii) stosowanego w procesie otrzymywania pianki poliuretanowej (badania przemys\u0142owe) 2. Opracowanie nowych receptur mieszanek materia\u0142owych o wyj\u0105tkowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i parametrach (BT / AHR) w skali przemys\u0142owej (badania przemys\u0142owe) 3. Opracowanie technologii produkcji pianki poliuretanowej na ruchomych burtach przy u\u017cyciu materia\u0142u ochronnego w postaci folii (prace rozwojowe) Cel projektu jest sp\u00f3jny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla I osi priorytetowej RPO WP 2014 \u2013 2020 oraz z celem dzia\u0142ania 1.2 RPO WP 2014 \u2013 2020 m.in. w zakresie urynkowienia dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej poprzez komercjalizacj\u0119 prac B+R oraz przez zwi\u0119kszon\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstwa wynikaj\u0105c\u0105 z samego faktu realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "CIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe w zakresie opracowania nowej jako\u015bci produkcji elastycznych pianek poliuretanowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 260.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2980972.40", "WARTOSC": "5237994.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Realizacja projektu dotyczy dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych jako: dzia\u0142ania inwestycyjne zwi\u0105zane z budow\u0105 CBR oraz jego wyposa\u017ceniem oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 opracowanej agendy badawczej (prace badawczo-rozwojowe). Stworzenie i dostosowanie zaplecza na odpowiednim poziomie zaawansowania technologicznego zapewni naszemu przedsi\u0119biorstwu mo\u017cliwo\u015b\u0107 opracowywania w\u0142asnych innowacyjnych produkt\u00f3w poprzez realizowanianie wlasnych prac badawczo-rozwojowych, rozwini\u0119cie posiadanego potencja\u0142u. Realizaja agendy badawczej nada nam mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem do oferty nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w skierowanych przede wszystkim do bran\u017cy produkcyjnej i przemys\u0142owej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"MONAWI\" JACEK KU\u0179NIAR", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci PPUH \"Monawi\" Jacek Ku\u017aniar w oparciu o rozw\u00f3j infrastruktury B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 256.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-05-28", "DOFINANSOWANIE": "62769599.65", "WARTOSC": "101081250.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie istotnych problem\u00f3w zidentyfikowanych w LPR na obszarach wyznaczonych do rewitalizacji w poszczeg\u00f3lnych gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ROF. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Gmina Boguchwa\u0142a: Rewitalizacja Miasta Boguchwa\u0142a - Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Gminie Boguchwa\u0142a; 2. Gmina Czarna: Rewitalizacja O\u015brodka Garncarskiego w Medyni G\u0142ogowskiej; 3. Gmina Czudec: Rewitalizacja miejscowo\u015bci Czudec prowadz\u0105ca do jego spo\u0142eczno-gospodarczego i przestrzennego rozwoju; 4. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski: Przywr\u00f3cenie i nadanie nowych funkcji obszarom publicznym na terenie gminy G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski; 5. Gmina Krasne: Kompleksowa rewitalizacja wzg\u00f3rza Marii Magdaleny w miejscowo\u015bci Malawa prowadz\u0105ca do jej spo\u0142eczno-gospodarczego rozwoju; 6. Gmina Lubenia: Kompleksowa rewitalizacja so\u0142ectwa Straszydle w celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w; 7. Gmina \u0141a\u0144cut: Kompleksowa rewitalizacja Gminy \u0141a\u0144cut; 8. Miasto \u0141a\u0144cut: a) Rewitalizacja przestrzeni mi\u0119dzyblokowej na osiedlach mieszkaniowych na obszarze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i teren\u00f3w przyleg\u0142ych w \u0141a\u0144cucie; b) Rewitalizacja zabytkowego budynku przy ul. Pi\u0142sudskiego 70 w \u0141a\u0144cucie oraz nadanie mu nowych funkcji kulturalnych, edukacyjnych, rekreacyjnych i spo\u0142ecznych; c) Rewitalizacja i zagospodarowanie Lasu Ba\u017cantarnia w \u0141a\u0144cucie dla potrzeb Parku Wypoczynku i Rekreacji; 9. Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: a) Rewitalizacja podw\u00f3rek i przestrzeni mi\u0119dzyblokowych na os. Andersa, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i Grota-Roweckiego w Rzeszowie; b) Zakup wyposa\u017cenia w celu utworzenia plac\u00f3wki wsparcia dziennego; 10. Gmina \u015awilcza: Rewitalizacja Gminy \u015awilcza-Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF; 11. Gmina Tyczyn: Rewitalizacja zespo\u0142u parkowego w Tyczynie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-26", "DATA_START": "2018-11-12", "DOFINANSOWANIE": "38142479.29", "WARTOSC": "49949715.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d dotyczy wymiany 4 353 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Poni\u017cej przedstawiono dok\u0142adne zestawienie zmian w poszczeg\u00f3lnych gminach obj\u0119tych projektem:1. Gmina Miasto Rzesz\u00f3w:- 638 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 12 760 kW;- 207 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 4 140 kW;- 57 pod\u0142\u0105cze\u0144 do ciep\u0142a sieciowego (moce dobierane indywidualnie), d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci ciep\u0142owniczej - 0,85 km;- 1793 szt. zlikwidowanych piecyk\u00f3w gazowych i wykorzystanie centralnego podgrzewania ciep\u0142em systemowym za po\u015brednictwem ciep\u0142a sieciowego (moc jednostkowa \u2013 20 kW).2. Gmina Boguchwa\u0142a:- 182 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 640 kW;- 59 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 180 kW;3. Gmina Chmielnik:- 61 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1220 kW;- 20 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 400 kW;4. Gmina Czarna- 97 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1 940 kW- 32 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 640 kW5. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski- 172 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 440 kW- 56 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 120 kW;6. Gmina Krasne- 93 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1860 kW- 30 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 600 kW 7. Gmina \u0141a\u0144cut- 182 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 640 kW- 59 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 180 kW8. Gmina Miasta \u0141a\u0144cut- 139 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 2 780 kW- 45 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 900 kW9. Gmina Trzebownisko- 221 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 4 420 kW;- 72 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 440 kW;10. Gmina Tyczyn- 104 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 2080 kW- 34 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 680 kW Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Stowarzyszenie Rzeszowski Obszar Funkcjonalny b\u0119dzie liderem projektu i w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w na obszarze Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na terenie ROF.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "35728140.19", "WARTOSC": "45879196.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 2 828 nowych instalacji fotowoltaicznych przeznaczonych na u\u017cytek gospodarstw domowych na terenie gmin wchodz\u0105cych w obr\u0119b Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy nie mniejszej ni\u017c 3 kW ka\u017cda. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych mieszka\u0144com uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci finansowych z tytu\u0142u korzystania z energii na potrzeby w\u0142asnych budynk\u00f3w mieszkalnych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery oraz promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych mieszka\u0144c\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej oraz zmniejszenie emisji substancji szkodliwych do atmosfery. Produktem projektu b\u0119dzie 2 828 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 8,40 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do 30 pa\u017adziernika 2020 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 6 384 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 5094,38 tony ekwiwalentu CO2/rok. Projekt jest przygotowany do realizacji i nie posiada barier administracyjnych zagra\u017caj\u0105cych jego wykonaniu. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju OZE na terenie ROF - projekt parasolowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-07-16", "DOFINANSOWANIE": "679153.49", "WARTOSC": "888938.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci infrastruktury edukacyjnej dla mieszka\u0144c\u00f3w, poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych o 44. W tym momencie brak jest odpowiedniego zaplecza, w kt\u00f3rym mo\u017cliwe by\u0142oby prowadzenie zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla takich grup. Realizacja projektu wp\u0142ynie na upowszechnienie wychowania przedszkolnego i zapewnienie dobrego startu szkolnego dzieciom. Ponadto zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p do edukacji dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki wydzieleniu cz\u0119\u015bci budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Medyni G\u0142ogowskiej na potrzeby Przedszkola na parterze utworzenie: szatni, windy i klatki schodowej oraz nadbudow\u0119 tego budynku o dodatkowe pi\u0119tro, na kt\u00f3rym usytuowane zostan\u0105 2 sale zabaw, 2 \u0142azienki dla dzieci, zmywalnia naczy\u0144, rozdzielnia posi\u0142k\u00f3w, szatnia personelu, magazyn na le\u017caki, pomieszczenie porz\u0105dkowe, wc personelu, klatka schodowa i korytarz,mo\u017cliwe b\u0119dzie przyj\u0119cie wi\u0119kszej liczby dzieci do przedszkola. Zakres niniejszego projektu obejmuje tak\u017ce dostosowanie instalacji elektrycznej i sanitarnej. W\u015br\u00f3d rob\u00f3t budowlanych mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107 elementy zwi\u0105zane z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej przebudowywanego i rozbudowywanego budynku\u2013docieplenie fundament\u00f3w,\u015bcian,dachu i posadzki.W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia i mebli stanowi\u0105cych standardowe wyposa\u017cenie przedszkoli. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1szt Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1szt Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej 1szt Liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastrukturze edukacyjnej 44os Liczba obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem o poprawionej wydajno\u015bci energetycznej 1szt Liczba nowopowsta\u0142ych miejsc w przedszkolach lub innych formach edukacji przedszkolnej 44,48 szt Liczba zakupionego sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia w ra", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA", "TYTUL": "Nadbudowa, rozbudowa i przebudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Medyni G\u0142ogowskiej z przeznaczeniem na przedszkole publiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "674168.72", "WARTOSC": "975623.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci D\u0105br\u00f3wki. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY KR\u00d3LOWEJ POLSKI W D\u0104BR\u00d3WKACH KO\u0141O \u0141A\u0143CUTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci D\u0105br\u00f3wki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2014-10-08", "DOFINANSOWANIE": "17957576.29", "WARTOSC": "38389718.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie sieci Centr\u00f3w Promocji Dziedzictwa Kulturowego propaguj\u0105cych Etnokrain\u0119 Franciszka Kotuli na terenie ROF. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do lepszej jako\u015bci oferty kulturalnej na terenach gmin nale\u017c\u0105cych do ROF Dostosowanie oferty do potrzeb i oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w Wykorzystanie istniej\u0105cego potencja\u0142u kulturowego gmin Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wykorzystania nowoczesnych technologii w kulturze Popularyzacja nowych, alternatywnych sposob\u00f3w sp\u0119dzania wolnego czasu Wprowadzenie nowych ofert kulturalnych wsp\u00f3lnych i uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dla wszystkich gmin ROF Rozwijanie w\u0142asnych zainteresowa\u0144 poprzez udzia\u0142 w k\u00f3\u0142kach zainteresowa\u0144 Zakres: Gm Czarna: nadbudowa, przebudowa i rozbudowa budynku O\u015brodka Kultury w Krzemienicy oraz dostawa wyposa\u017cenia Gm Boguchwa\u0142a: przebudowa i rozbudowa budynku Lokalnego O\u015brodka Kultury \u201eRAZEM\u201d w Niechobrzu oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia Gm Chmielnik: rozbudowa i przebudowa Domu Ludowego w Chmielniku Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142: roboty budowlane w budynku Miejsko Gminnego Domu Kultury w G\u0142ogowie Ma\u0142opolskim Gm Krasne: przebudowa budynku Gminnego O\u015brodka Kultury i Biblioteki w Krasnem oraz budynku, w kt\u00f3rym obecnie znajduje si\u0119 przedszkole, stanowi\u0105ce bry\u0142\u0119 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z 2 segment\u00f3w Gm Lubenia: roboty budowlane w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego budynku Urz\u0119du Gminy Lubenia Gmina \u0141a\u0144cut: roboty budowlane oraz zakup wyposa\u017cenia w budynku O\u015brodka Kultury w Soninie Gmina Miasto \u0141a\u0144cut: roboty budowlane budynku Miejskiego Domu Kultury w \u0141a\u0144cucie Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: rozbudowa i przebudowa oraz zakup wyposa\u017cenia dla filii Rzeszowskiego Domu Kultury przy ulicy D\u0119bickiej 170 w Rzeszowie Gm \u015awilcza: przebudowa budynku Gminnego Centrum Kultury, Sportu i Rekreacji w Trzcianie oraz zakup wyposa\u017cenia do GCKSiR Gm Tyczyn: przebudowa zabytkowej kamienicy w Tyczynie W ramach projektu wsparcie otrzyma 10 obiekt\u00f3w instytucji kultury oraz jeden obiekt zabytkowy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego oraz wsparcie instytucji kultury na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "628446.00", "WARTOSC": "1111280.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dProjekt polega na zakupie us\u0142ugi proinnowacyjnej wspieraj\u0105cej wdro\u017cenie innowacji produktowej:udoskonalonego wyrobu AMDS-M2M/IoT w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Ulepszony produkt ma wspom\u00f3c bezobs\u0142ugow\u0105 komunikacj\u0119 pomi\u0119dzy maszyn\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 AMDS (inteligentny modu\u0142 diagnostyki samochodowej, w kt\u00f3rym wykorzystywane b\u0119d\u0105 standardowe platformy, modu\u0142y, z\u0142\u0105cza, metody komunikacji) a centralnym systemem zarz\u0105dzaj\u0105cym w celu wykrywania i zapobiegania awariom aut jeszcze przed ich wyst\u0105pieniem. Udoskonalenie produktu polega\u0107 b\u0119dzie na implementacji rozwi\u0105za\u0144 M2M/IoT. Us\u0142uga \u015bwiadczona b\u0119dzie przez akredytowan\u0105 IOB Netrix Group Sp. z o.o.Zadania Wykonawcy: Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji;Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji;Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji;Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji;Poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii;Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji;Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji;Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji;Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji;Monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji;Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej;Opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji. Realizacja projektu zak\u0142ada zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (min. drukarki 3D) oraz WNiP, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przy wytwarzaniu nowego/udoskonalonego innowacyjnego produktu. Zakupiona us\u0142uga doradcz", "BENEFICJENT": "NEVT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup proinnowacyjnej us\u0142ugi zmierzaj\u0105cej do wdro\u017cenia udoskonalonego produktu w przedsi\u0119biorstwie NEVT sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "590731.93", "WARTOSC": "694978.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych 265 u. (139Dz.) z 5 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z gminy Czarna i wzrost kompetencji 45 nauczycieli (37K) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego przez obj\u0119cie wsparciem w formie zaj\u0119\u0107 dla u., szkole\u0144 n. w okresie od 01.02.2017 do 30.06.2018. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 294 u. (154Dz.) i 45 nauczycieli (37K) 5 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne zlokaliz. na obszarze gminy wiejskiej, po\u0142o\u017conych na terenie gminy Czarna (woj. podkarpackie), kt\u00f3re osi\u0105gne\u0142y najni\u017csze wyniki edukac. B\u0119d\u0105 to: Szko\u0142a Podst. w Medyni G\u0142ogowskiej (112 u., 58 Dz.); Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. Stanis\u0142awa Pigonia w Medyni \u0141a\u0144cuckiej Szko\u0142a Podst. (69 u., 34 Dz.); Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w D\u0105br\u00f3wkach - Gimnazjum (48 u., 26Dz.); Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Woli Ma\u0142ej - Szko\u0142a Podst. (32u., 17Dz.); Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. \u015bw. Jana Kantego w Zalesiu \u2013 Szko\u0142a Podst. (33u., 19Dz.). Nauczycielie obj\u0119ci p. to b\u0119d\u0105 to n. kszta\u0142cenia og\u00f3lnego sz. obj\u0119tych p. B\u0119d\u0105 to w zale\u017cno\u015bci od szkole\u0144 n. wszystkich przedmiot\u00f3w/przedmiot\u00f3w przyrodniczych - zgodnie z diagnoz\u0105 i potrzebami danej sz. G\u0142\u00f3wne zadania jakie zostan\u0105 zrealiz. to szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w i doposa\u017c. pracowni przyrodniczych i informatycz. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy zidentyfik. w diagnozach ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 i stanowi\u0105 pr\u00f3b\u0119 ich rozwi\u0105zania. Dzia\u0142ania dla u. w ramach wszystkich form wsparcia b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dn. indywidual. potrzeb rozwoj. i edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. u. obj. wsparciem. Realizacja wszystkich typ\u00f3w wsparcia jest dokonyw. na podst. indywidual. zdiagnoz. zapotrzeb. sz. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 45 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje i 265 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu. Wnioskodawca to organ prowadz\u0105cy szko\u0142y - posiada nejlepsze rozeznanie w problemach i potrzebach szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Gminie Czarna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2015-07-16", "DOFINANSOWANIE": "526073.71", "WARTOSC": "713182.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest stworzenie 194 uczniom Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w Medyni G\u0142ogowskiej warunk\u00f3w do nowoczesnego nauczania poprzez przebudow\u0119 infrastruktury edukacyjnej oraz doposa\u017cenie ZS w nowoczesny sprz\u0119t ICT i materia\u0142y dydaktyczne (stanowi\u0105ce \u015brodki trwa\u0142e) klasopracowni matematyczno-przyrodniczych i przyrodniczych. W tym momencie brak jest odpowiedniego zaplecza edukacyjnego i sportowego, w kt\u00f3rym mo\u017cliwe by\u0142oby prowadzenie zaj\u0119\u0107 atrakcyjnych dla uczni\u00f3w. Zakupiony sprz\u0119t ICT i poomoce dydaktyczne pozwol\u0105 uczniom uzupe\u0142ni\u0107 wiedz\u0119 teoretyczn\u0105, zdobyt\u0105 podczas zaj\u0119\u0107, praktycznymi przyk\u0142adami obrazuj\u0105cymi zastosowanie nauki i nowoczesnych technologii. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji barier architektonicznych, a dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p do edukacji dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakres niniejszego projektu obejmuje zakup 131 sztuk wyposa\u017cenia oraz przebudow\u0119 sali gimnastycznej z zapleczem szatniowo-sanitarnym, w tym dostosowanie instalacji elektrycznej, sanitarnej i budow\u0119 wentylacji mechanicznej oraz popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej w przebudowywanych pomieszczeniach \u2013 docieplenie pod\u0142\u00f3g, \u015bcian i dachu, wymian\u0119 stolarki okiennej, a tak\u017ce wykonanie niezb\u0119dnych rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych wewn\u0119trznych\u2013tynki, ok\u0142adziny, malowanie. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1szt Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1szt Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej 1szt Liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastrukturze edukacyjnej 194os Liczba obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem o poprawionej wydajno\u015bci energetycznej 1szt Liczba wspartych obiekt\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych wzmacnianiu sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w 1szt Liczba pracowni doposa\u017conych w ramach projektu 4szt", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA", "TYTUL": "Przebudowa sali gimnastycznej wraz z zapleczem szatniowo - sanitarnym w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Medyni G\u0142ogowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "11159981.60", "WARTOSC": "20026382.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 123 nowych instalacji fotowoltaicznych zlokalizowanych w obr\u0119bie i przeznaczonych na u\u017cytek instytucji celu publicznego na terenie gmin znajduj\u0105cy si\u0119 na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy od 3,6 kW do 108 kW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ograniczenie zapotrzebowania plac\u00f3wek gminnych na zakup energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery; promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych. Produktem projektu b\u0119dzie 123 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 2,66 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do ko\u0144ca 2018 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 1 824,09 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 1 455,61 tony ekwiwalentu CO2/rok. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano na okres 2 lat, tj. 2017-2018.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-03-22", "DOFINANSOWANIE": "383387.39", "WARTOSC": "545889.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja energetyczna budynku O\u015brodka Kultury w Woli Ma\u0142ej poprzez: docieplenie strop\u00f3w nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 (docieplenie dachu), docieplenie od spodu stropu nad piwnic\u0105, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych nadziemia na ca\u0142\u0105 wysoko\u015b\u0107, docieplenie \u015bcian fundamentowych do g\u0142\u0119boko\u015bci 1,0 m poni\u017cej gruntu, wymian\u0119 47 okien i 4 drzwi zewn\u0119trznych. Projekt obejmuje wykonanie daszk\u00f3w nad drzwiami oraz zamontowanie instalacji odgromowej. Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie wska\u017anika EP na poziomie 143,01[kWh/m2 rok] oraz zostanie zmniejszone zapotrzebowanie na zu\u017cycie energii o 81,59 %. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu:\u2022 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w- 1 szt.\u2022 Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji- 772,7 m2W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych zgodnie z wytycznymi Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej RPO WP zostanie wymienione pokrycie dachowe, 3 okna , 1 drzwi zewn\u0119trzne. Wykonany zostanie chodnik i inne roboty towarzysz\u0105ce w tym tak\u017ce przebudowa schod\u00f3w zewn\u0119trznych i balustrad.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku O\u015brodka Kultury w Woli Ma\u0142ej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-17", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "339779.00", "WARTOSC": "491680.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu jest zakup przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi B+R a w tym, przygotowanie przez Wykonawc\u0119: Netrix S.A - prototypu Autonomicznego Modu\u0142u Diagnostyki Samochodowej (AMDS). W wyniku realizacji projektu wybranej jednostce naukowej zlecona zostanie us\u0142uga przygotowania modelu modu\u0142u oraz oprogramowania w oparciu, o kt\u00f3re b\u0119dzie on funkcjonowa\u0142. AMDS b\u0119dzie to urz\u0105dzenie pozwalaj\u0105ce na \u0142\u0105czenie i przesy\u0142 informacji mi\u0119dzy systemem zewn\u0119trznym a komputerem pok\u0142adowym samochodu, w kt\u00f3rym b\u0119dzie zainstalowany. W wyniku realizacji projektu powstanie prototyp testowany przez u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. W przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy wprowadzony zostanie nowy innowacyjny produkt podnosz\u0105cy konkurencyjno\u015b\u0107 Wnioskodawcy w stosunku do przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych na rynku. Realizacja projektu ma za zadanie stworzenie AMDS - inteligentnego modu\u0142u diagnostyki samochodowej w kt\u00f3rym wykorzystywane b\u0119d\u0105 standardowe platformy, modu\u0142y, z\u0142\u0105cza, metody komunikacji. Z za\u0142o\u017cenia modu\u0142 ma by\u0107 jak najbardziej uniwersalnym narz\u0119dziem, tak by mo\u017cliwe by\u0142o jego uruchomienie w ramach standardu OBDI wraz z p\u00f3\u017aniejszymi aktualizacjami. Zakup proinnowacyjnej us\u0142ugi wp\u0142ynie na skuteczne wdro\u017cenie innowacji w firmie Nevt Sp. z o.o. Zakres us\u0142ugi obejmowa\u0107 b\u0119dzie: 1. Analiza teoretyczna problematyki budowanego urz\u0105dzenia wraz z okre\u015bleniem potrzeb i zakresu technologicznego; 2. Budowa prototypu i stworzenie prototypu aplikacji mobilnej do jego obs\u0142ugi; 3. Testy. Ponadto us\u0142uga obejmuje w\u0142\u0105czenie przez Netrix SA ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w w proces tworzenia nowego produktu. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na opracowaniu przez jednostk\u0119 naukow\u0105 dla przedsi\u0119biorstwa nowego produktu, a jego realizacja oraz wy", "BENEFICJENT": "NEVT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Autonomicznego Modu\u0142u Diagnostyki Samochodowej w przedsi\u0119biorstwie Nevt Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "323680.00", "WARTOSC": "468384.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiot projektu dotyczy zlecenia prac badawczo-rozwojowych jednostce naukowej w celu opracowania innowacji produktowej \u2013 mechanicznego uk\u0142adu podno\u015bnik\u00f3w przeznaczonego do wyr\u00f3wnywania poziom\u00f3w roboczych robot\u00f3w. Uk\u0142ady podno\u015bnik\u00f3w umo\u017cliwia\u0142y b\u0119d\u0105 \u0142\u0105czenie w pary lub w zespo\u0142y w celu wykorzystania energii biernego powrotu do pozycji spoczynkowej. Stosowane obecnie podno\u015bniki wykonuj\u0105c prac\u0119 podnoszenia korzystaj\u0105 z energii dostarczonej przez uk\u0142ady zasilaj\u0105ce, elektryczne, pneumatyczne lub elektryczne. Ruch powrotny (np. opadanie platformy) powoduje wytracenie energii potencjalnej i jej rozproszenie do otoczenia. Ide\u0105 rozwi\u0105zania jest wykorzystanie energii obecnie traconej do wykonania pracy przez inny podno\u015bnik lub ich zesp\u00f3\u0142. Podej\u015bcie takie pozwoli odzyska\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 obecnie traconej energii (na poziomie sprawno\u015bci uk\u0142ad\u00f3w mechanicznych) i ponowne jej u\u017cycie w procesie technologicznym. Rozwi\u0105zanie takie zaowocuje obni\u017ceniem zu\u017cycia energii pierwotnej dostarczanej do systemu. W ramach realizacji projektu zaplanowano wykonanie 5 zada\u0144 o charakterze prac B+R: Opracowanie podstaw fizycznych i wyb\u00f3r technologii; Projekt i wykonanie modelu podno\u015bnika w skali; Projekt automatyki steruj\u0105cej; Konsolidacja podno\u015bnik\u00f3w z uk\u0142adem steruj\u0105cym; Testy opracowanego uk\u0142adu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"MONAWI\" JACEK KU\u0179NIAR", "TYTUL": "Realizacja prac B+R celem opracowania mechanicznego uk\u0142adu podno\u015bnikowego przeznaczonego do wyr\u00f3wnywania poziom\u00f3w roboczych robot\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-29", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "2667910.16", "WARTOSC": "3776197.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Rakszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski", "OPIS": "Celem projektu jest \"zapewnienie bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego na obszarze Nadle\u015bnictwa Le\u017cajsk poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 ratowniczych\u201d. Cele szczeg\u00f3\u0142\u00f3we to: poprawa systemu obserwacji i monitorowania terenu w celu wczesnego wykrycia ognisk po\u017car\u00f3w,zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 ratowniczych w wyniku ich lepszej koordynacji i planowania, poprawa ochrony \u017cycia i mienia mieszka\u0144c\u00f3w Nadle\u015bnictwa Le\u017cajsk, wprowadzenie nowoczesnych technologii i urz\u0105dze\u0144 w zakresie wykorzystania do akcji ratowniczych oraz poprawa ochrony \u017cycia i mienia, zmniejszenie strat powodowanych przez wyst\u0119puj\u0105ce zagro\u017cenia po\u017carowe oraz zmniejszenie koszt\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Projekt dotyczy budowy systemu las\u00f3w przed po\u017carami w Nadle\u015bnictwie Le\u017cajsk. Realizacja projektu sk\u0142ada\u0142a si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:- Budowa systemu monitoringu naziemnego wraz z wyposa\u017ceniem punktu alarmowo-dyspozycyjnego (PAD) w Nadle\u015bnictwie Le\u017cajsk (maszty zasilane b\u0119d\u0105 z sieci oraz z paneli fotowoltaicznych). - Budowa zbiornik\u00f3w p.po\u017c z placem manewrowym i urz\u0105dzeniem wodnym s\u0142u\u017c\u0105cym do poboru wody na cele p.po\u017c oraz wyposa\u017cenia ju\u017c istniej\u0105cych zbiornik\u00f3w p.po\u017c (Jastrz\u0119biec, Zmys\u0142\u00f3wka, Rakszawa) w 3 urz\u0105dzenia wodne s\u0142u\u017c\u0105ce do poboru wody na cele p.po\u017c- Wyposa\u017cenie bazy przeciwpo\u017carowej oraz oznakowanie dojazd\u00f3w przeciwpo\u017carowych.Cele przedmiotowego projektu pozostaj\u0105 sp\u00f3jne z zapisami IV osi priorytetowej RPO WP na lata 2014-2020, dzia\u0142anie 4.1, stanowi\u0105 bowiem odpowied\u017a na powa\u017cny problem obszaru realizacji projektu jakim jest niedostateczna ochrona teren\u00f3w le\u015bnych zlokalizowanych w obr\u0119bie Nadle\u015bnictwa Le\u017cajsk przed po\u017carami. Zakres rzeczowy projektu, sprzyjaj\u0105cy zmianie niekorzystnego stanu rzeczy, ma szans\u0119 pozytywnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 ratowniczych w wyniku ich lepszej koordynacji i planowania, a co za tym idzie zmniejszy\u0107 liczb\u0119 po\u017car\u00f3w las\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO LE\u017bAJSK", "TYTUL": "System ochrony las\u00f3w przed po\u017carami w Nadle\u015bnictwie Le\u017cajsk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "373946.85", "WARTOSC": "544580.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w firmie Zak\u0142ad Rob\u00f3t Regulacyjnych. Przedmiotem projektu jest monta\u017c 4 instalacji fotowoltaicznych. Powstan\u0105 4 instalacje: 39,2 kW w lokalizacji Czarna oraz 39,2 kW Wola Dalsza ( monta\u017c na gruncie) oraz dwie montowane na dachu o mocy 21,28 kW i 21,56 kW w Medyni \u0141a\u0144cuckiej. Projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w gminie Bia\u0142obrzegi oraz Czarna poprzez redukcj\u0119 emisji Co2 98,82 Mg/rok. Moc instlacji dobrano do potrzeb firmy . Realizacja rzeczowa projektu nast\u0105pi w I. kw 2018. Dla budowy 4 mikroinstlacji nie jest wymagane uzyskanie zg\u0142oszenia, pozowlenia na budow\u0119 ( art 29 i 30 prawa budowalnego) oraz decyzji \u015brodowiskowej. Wnioskodawca zabezpieczy\u0142 \u015brodki w\u0142asne niezb\u0119dne do realizacji projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej i wpisuje si\u0119 w okre\u015blone cele.Na 4 instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie \u0142\u0105cznie: 433 panele polikrystaliczne o mocy 280,konstrukcja wsporcza dla 4 instalacji, falowniki 7(wyposa\u017cone w licznik , odczyt mo\u017cliwy tak\u017ce w uk\u0142adzie rozliczeniowo pomiarowym), okablowanie, rozdzielnica DC, Rozdzielnica AC, instalacja uziemiaj\u0105ca, Okablowanie AC, monta\u017c , wykonanie instalacji elektrycznej, monitoring. Szczeg\u00f3\u0142y dla poszczeg\u00f3lnej instalacji SW pkt. 1.2 Instalacje w Medyni b\u0119d\u0105 wpi\u0119te do sieci istniej\u0105cego budynku oraz istniej\u0105cej sieci wewn\u0119trznej w Czarnej oraz Woli Dalszej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ROB\u00d3T REGULACYJNYCH JEZIOREK PIOTR DZIUBEK LESZEK", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Zak\u0142ad Rob\u00f3t Regulacyjnych Jeziorek Piotr Dziubek Leszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SOLIDEXPERT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SOLIDEXPERT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5079424.93", "WARTOSC": "5387024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie i przetestowanie innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie planowania przestrzennego w ramach obszaru funkcjonalnego z uwzgl\u0119dnieniem nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 dla zwi\u0119kszenia partycypacji spo\u0142ecznej.Dzia\u0142ania w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych miejskiego obszaru funkcjonalnego, racjonalnego zagospodarowania oraz przyporz\u0105dkowania okre\u015blonych funkcji do poszczeg\u00f3lnych teren\u00f3w, co poprawi, jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug oraz wprowadzi mechanizm stabilno\u015bci planowania przestrzennego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci w zakresie potencja\u0142u partnerstwa poprzez: 1) Studia podyplomowe pracownik\u00f3w JST, Lidera oraz Stowarzyszenia ROF; 2) Doposa\u017cone jednostek w odpowiednie zaplecze techniczne i technologiczne. 2. Realizacja innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w ramach ROF poprzez: 1) Powo\u0142anie Zespo\u0142u Eksperckiego; 2) Opracowanie Strategii Przestrzennej ROF (SP ROF); 3) Opracowanie narz\u0119dzia internetowego do konsultacji spo\u0142ecznych oraz wymiany danych planistycznych w ramach ROF. 3. W\u0142\u0105czenie do praktyki i upowszechnienie wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 poprzez opracowanie podr\u0119cznika dobrych praktyk i jego popularyzacja. Realizacja projektu spowoduje, \u017ce ROF stanie si\u0119 obszarem inkluzywnym, czyli reprezentuj\u0105cym potrzeby i interesy wszystkich obywateli. Jednym z kluczowych element\u00f3w projektu jest poprawa zarz\u0105dzania przestrzeni\u0105, w tym wolnymi gruntami oraz przeznaczenie tych grunt\u00f3w pod nowe inwestycje. Nowe inwestycje natomiast przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na nowe miejsca pracy oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwoju regionu, co niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do podniesienia, jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w ROF i usprawni dzia\u0142ania instytucji na p\u0142aszczy\u017anie planowania przestrzennego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Zintegrowany i uspo\u0142eczniony model planowania przestrzennego poprzez opracowanie Strategii Przestrzennej Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-10-20", "DOFINANSOWANIE": "150000.00", "WARTOSC": "353809.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j firmy Halmar poprzez wprowadzenie na rynek nowego dotychczas niewytwarzanego przez firm\u0119 produktu. Przedmiot projektu obejmuj\u0105cy zakup aktyw\u00f3w materialnych w obszarze technologii precyzyjnego wtryskiwania ma znamiona innowacji produktowej w skali kraju w obszarze produkcji podw\u00f3jnego klipsa do pomidor\u00f3w o podwy\u017cszonej jako\u015bci. Jednocze\u015bnie zastosowanie centrum obr\u00f3bcze CNC pozwoli na modyfikacj\u0119 form na potrzeby rynku co pozwoli na innowacyjne optymalizowanie procesu produkcyjnego, co b\u0119dzie mia\u0142o znamiona innowacji procesowej w skali kraju. W wyniku realizacji projektu firma HALMAR zdywersyfikuje swoj\u0105 dotychczasow\u0105 produkcj\u0119 poprzez wytwarzanie nowego produktu o bardzo wysokiej jako\u015bci.Produkt ten, dzi\u0119ki zastosowaniu nowoczesnych wtryskarek u\u017cytkowanych w firmi\u0119 , bezpo\u015brednio po wyj\u0119ciu z formy wtryskowej b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 oczekiwanymi, przez odbiorc\u00f3w finalnych waloramiestetycznymi i u\u017cytkowymi. Inwestycja jest odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku konsumenckiego, oczekuj\u0105cego wi\u0119kszego udzia\u0142u detali o bardzo wysokiej jako\u015bci, zredukowanej masie i powtarzalnej geometrii (w\u0105skie pole tolerancji wykonania). Produkcja pomidor\u00f3w w uk\u0142adzie na dwa p\u0119dy niesie ze sob\u0105 ryzyko roz\u0142amywania si\u0119 p\u0119d\u00f3w podczas wzrostu ro\u015blin, pod wp\u0142ywem zwi\u0119kszania si\u0119 ich ci\u0119\u017caru. Prawdopodobie\u0144stwo roz\u0142amania p\u0119d\u00f3w zale\u017cy od odmiany (niekt\u00f3re zawsze wytwarzaj\u0105 ci\u0119\u017ckie p\u0119dy, inne s\u0105 s\u0142abe z natury, a wi\u0119c bardziej podatne na uszkodzenia). Roz\u0142amanie prowadzi do zahamowania wzrostu ro\u015blin. Ten problem mo\u017ce dotyczy\u0107 setek ro\u015blin na hektar. Rozwi\u0105zaniem b\u0119dzie klips podw\u00f3jny do pomidora. Jest to spinka zbudowana z dw\u00f3ch bli\u017aniaczych obr\u0119czy wykonanych z mocnego tworzywa, kt\u00f3ra zapobiega roz\u0142amywaniu si\u0119 p\u0119d\u00f3w. Dzi\u0119ki przemy\u015blanej konstrukcji, klips podw\u00f3jny mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107 \u0142atwo i szybko.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY HALMAR S.C. H.LECH, M.LECH, R.D\u0104BEK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Halmar poprzez wprowadzenie nowego produktu na rynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3278417.70", "WARTOSC": "3856962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (CG) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej na terenie gmin : \u0141a\u0144cut, Grodzisko Dolne, Przemy\u015bl, Sanok i Ustrzyki Dolne poprzez pomoc w opiece i wychowaniu 295 UP oraz rozszerzenie oferty wsparcia pi\u0119ciu \u015bwietlic do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ? wykszta\u0142cenie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? pozbycie si\u0119 (niwelacja) kompleks\u00f3w ? odnalezienie i wspieranie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych dla danej osoby - warto\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci, talent\u00f3w, w\u0142a\u015bciwych postaw \u017cwyciowych a przez to aktywnego \u017cycia w spo\u0142. ? umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie z trudno\u015bciami \u017cyciowymi. G\u0142\u00f3wne zadania to rozszerzenie oferty wsparcia w swietlic socjoterapeutycznych w: 1. Grodzisku Dln., 2. w \u0141a\u0144cucie 3. w Przemy\u015blu 4. w Ustrzykach Dln, 5. w Sanoku WN poprzez realizacj\u0119 projektu zak\u0142ada przygotowanie UP do aktywnego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Cel ten zostanie osiagni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji programu profilaktycznego oraz poprzez przygotowane zabawy, konkursy oraz zawody sportowe do os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. UP ucz\u0119szczajacym na zaj\u0119cia w ramach \u015bwielicy zostan\u0105 ukazane w\u0142a\u015bciwe postawy \u017cyciowe. Rodziny z jakich si\u0119 wywodz\u0105 UP s\u0105 dotkni\u0119te problemami, dzieci czesto nie maj\u0105 warunk\u00f3w do nauki jak r\u00f3wnie\u017c do rozwijania swoich umiej\u0119tno\u015bci czy zainteresowa\u0144 UP bed\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: ? diagnozy potrzeb wraz z organizacj\u0105 pracy socjoterapeutycznej, ? korygowania zaburzonych zachowa\u0144 i stymulowania rozwoju, a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych ? zagospodarowanie czasu wolnego poprzez pomoc w nauce, zaj\u0119cia z j. obcego, j. ojczystego, matematyki i zaj.naukowo-technicznych Realizacja zada\u0144 zostanie poprzedzona zakupem niezbednego wyposa\u017cenia ( biurka, krzes\u0142a, zestawy dydaktycze tj. d\u0142ugopisy, kredki, zeszyty, wyposa\u017cenie edukacyjne tj.gry logiczne, puzzle, podr\u0119czniki).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "117370.00", "WARTOSC": "262482.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie nowych produkt\u00f3w w firmie \"Eldora\" aby firma mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 oferowania niespotykanych na rynku regionalnym produkt\u00f3w. Pozwoli to nam by\u0107 bardziej konkurencyjnym zak\u0142adem w stosunku do du\u017cych regionalnych piekarni oraz umo\u017cliwi nam utrzymanie si\u0119 na rynku a w dalszej perspektywie na rozw\u00f3j i kolejne inwestycje. Aby cel ten osi\u0105gn\u0105\u0107 niezb\u0119dne jest dokonanie zakupu maszyn i urz\u0105dze\u0144 do produkcji w tym zw\u0142aszcza nowoczesnego pieca wsadowego. Dzi\u0119ki tej inwestycji b\u0119dziemy mogli produkowa\u0107 ciasta na bazie m\u0105ki orkiszowej oraz ciasta z nadzieniem z zielonych warzyw tj: szpinak , por, koperek i tp. Wszystkie produkty b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wzbogacone serem feta i naturaln\u0105 przypraw\u0105, tj. sol\u0105 himalajska. Ciasta tego typu b\u0119dzie mo\u017cna je\u015b\u0107 na ciep\u0142o i na zimno, co znacz\u0105co rozszerzy mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy a wi\u0119c i baz\u0119 potencjalnych klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI WYROB\u00d3W CUKIERNICZYCH \"ELDORA\" DOROTA JASION", "TYTUL": "Nowe produkty w Zak\u0142adzie Produkcji Wyrob\u00f3w Cukierniczych \"ELDORA\" szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "67582.44", "WARTOSC": "67582.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ADLER INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Adler International Sp. z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "66385.00", "WARTOSC": "96063.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu planowane jest wykonanie audytu wzorniczego stanowi\u0105cego kompleksow\u0105 analiz\u0119 dzia\u0142alno\u015bci pod wzgl. potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych. Dzia\u0142ania, podj\u0119te w ramach zaplanowanego audytu, to: analiza wzornicza oferty produktowej; modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowanie grup klient\u00f3w i konkurent\u00f3w oraz okre\u015blenie ich charakterystyki, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w bran\u017cowych, analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Efektem realizacji b\u0119dzie powstanie strategii wzorniczej obejmuj\u0105cej: -Charakterystyk\u0119 zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej -Opis otoczenia w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacj\u0119 odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w oraz ich produkt\u00f3w -Identyfikacj\u0119 i analiz\u0119 trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Wnioskodawcy -Ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie -Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie -Mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie -Zidentyfikowanie kierunku, w kt\u00f3rym najefektywniej mog\u0142aby rozwija\u0107 si\u0119 firma, obejmuj\u0105cego opis proponowanych zmian i innowacji -Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144. Czas trwania audytu oraz opracowywania strategii 01.01.-31.05.2020. Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142. 1 do umowy warunkowej. Przewidywany czas realizacji dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 przedstawiony w umowie warunkowej oraz za\u0142\u0105cznikach do umowy stanowi\u0105cych za\u0142\u0105czniki do wniosku. Wykonawc\u0105 b\u0119dzie firma MOHO design sp.z.o.o, ze strony kt\u00f3rej odpowiedzialne za wykonanie zaplanowanych prac b\u0119d\u0105: M. Lubi\u0144ska oraz K. Go\u0142aszczyk.", "BENEFICJENT": "SPEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci SPEC Sp.z.o.o poprzez wykorzystanie wzornictwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "45900.00", "WARTOSC": "66420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Us\u0142ugi zrealizowane w ramach projektu rozpoczn\u0105 si\u0119 w terminie do 2 miesi\u0119cy od czasu podpisania umowy dofinansowania i obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Przeprowadzenie audytu wzorniczego firmy PPHU SUPICO S.C. (dalej SUPICO) polegaj\u0105cego na analizie dzia\u0142alno\u015bci pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3ry obejmowa\u0107 b\u0119dzie m.in.: a) analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, b) analiz\u0119 potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzor-em; c) analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorz. wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamaw.. Okres realizacji: 60 dni rob. 2. Opracowanie strategii wzorniczej w postaci raportu z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cego co min.: a) og\u00f3ln\u0105 charak. przeds. Zamawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; b) og\u00f3lny opis otoczenia Zamawiaj\u0105cego (firmy) w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charak.klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technolog. o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego; d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przeds. Zamawiaj\u0105cego oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie; e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przeds. Zamawiaj\u0105cego (przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie); f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przeds. Zamawiaj\u0105cego; rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla przeds. Zamawiaj\u0105cego Okres realizacji: 20 dni rob. Eksperci do realizacji: A. \u017bmudzi\u0144ska, J. Karolik, E. Rozbicka, K. Stefaniak, K.Lesyng, K. Ch", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO- HANDLOWO- US\u0141UGOWE \u201eSUPICO\u201d WOJCIECH PI\u0118KO\u015a, AGNIESZKA PI\u0118KO\u015a-JUCHA S.C.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy SUPICO poprzez wzornictwo przemys\u0142owe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 1 zadanie polegaj\u0105ce na zleceniu us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowej, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie zbadanie stopnia wykonalno\u015bci dla nowego pomys\u0142u firmy. Opiera si\u0119 on na rozpocz\u0119ciu produkcji siatek budowlanych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"SUPICO\" WOJCIECH PI\u0118KO\u015a, AGNIESZKA PI\u0118KO\u015a-JUCHA S.C.", "TYTUL": "Us\u0142uga badawczo-rozwojowa weryfikuj\u0105ca koncepcj\u0119 wprowadzenia do oferty nowego rodzaju siatek budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "486500.00", "WARTOSC": "901590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d Zakup od IOB proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych, wspieraj\u0105cych opracowanie i wdro\u017cenie 2 innowacji produktowych (pakiet 25 szt. spinek, hak podw\u00f3jny do monta\u017cu rur) oraz 1 innowacji procesowej (automatyzacja produkcji pakiet\u00f3w spinek do ogrzewania pod\u0142ogowego oraz haka podw\u00f3jnego do monta\u017cu rur) oraz inwest. w rzecz. aktywa tr. zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem innow. technologicznej przez firm\u0119 POL ARTIS. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzi\u0142a dodatkowo do wdro\u017cenia innowacji organizacyjnej oraz marketingowej. I. Us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji: -analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji -pomoc w opracow. dok. funkcjonalnej lub techn. niezb\u0119dnej do wdro\u017c. innowacji -poszukiw. i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii -pomoc w procesie przygotow. lub przeprowadz. negocjacji z dostawc\u0105 technologii -pozosta\u0142e uzasadnione doradztwo niezb\u0119dne do wdro\u017c. innowacji technologicznej -przygotow. szczeg\u00f3\u0142owego modelu finans. dla opracowanej lub wdra\u017canej innowacji -doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji -doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadz. pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji -opracow. strategii marketing. dla produktu b\u0119d\u0105cego przedmiotem wdro\u017c. innowacji -doradztwo w zakresie rozwoju zas. ludzkich zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji. II. Wydatki inwestycyjne: -zakup dedykowanej formy wtryskowej do produkcji haka podw\u00f3jnego do monta\u017cu rur -zakup dedykowanego ci\u0105gu technologicznego s\u0142u\u017c\u0105cego do produkcji pakiet\u00f3w spinek -zakup wtryskarki -zakup agregatu wody lodowej. Wszystkie w/w zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 bezp. wp\u0142yw na wdro\u017c. w firmie Wnioskodawcy zar\u00f3wno innow. procesowej, jak i produktowej. W celu skutecznego wdro\u017cenia przedmiot. innow. w ramach firmy zostanie r\u00f3wnie\u017c wprowadzona innow. organizac. i marketing. Zaplanowane do zakupu us\u0142ugi oraz inwestycje ...", "BENEFICJENT": "POL ARTIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy POL ARTIS poprzez wdro\u017cenie innowacji technologicznej procesowej i produktowej oraz innowacji marketingowej i organizacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11593842.100000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4735936.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 470860.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 417170.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 283490.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 217906.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 170320.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 159942.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 145027.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139734.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 104171.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74907.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26100.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25750.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20049.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15337.62}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13755.2}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5972.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5808.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3124.16}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2636.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2001.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1102.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 350.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 239.28}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9330832.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 3079876.4099999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2550618.93}, {"name": "Gimnazja", "value": 2081456.4200000002}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1031192.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1028307.8700000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 892975.7999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 474616.68000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 464383.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246345.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 178993.87999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 115896.06000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 107158.06000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 73070.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70448.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 64711.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45777.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39530.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36827.159999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13267.68}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13114.470000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12657.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11076.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1232.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1158.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1012.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 299.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2564044.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1283930.9100000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 990285.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 819466.15}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 713959.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 381941.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 308614.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 306097.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 225008.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 188006.45999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 177818.41999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132210.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 104998.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 88551.81000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 83498.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81938.48}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 68125.57}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 66794.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 61793.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61125.82}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 60007.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54029.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 40348.06}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39106.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 36745.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35375.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31662.66}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 30976.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30904.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30588.899999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30427.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18769.91}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16040.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12631.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8139.389999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6197.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5629.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4717.389999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3912.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3742.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3726.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3159.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2463.93}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1180.93}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 370.16}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1249976.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1224584.16}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 285154.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 224265.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 201167.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 192881.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167002.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 136079.84}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 107161.31}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 49995.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 33000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 29520.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 11637.03}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 990200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 770387.3}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 377768.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 908005.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 398983.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135950.7}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1350000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 390000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 119350.32}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 33500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32473.18}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 4000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 900000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 277184.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 120000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 422309.11}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16800639.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 688462.73}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 681491.8200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 257602.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 159734.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51850.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13755.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2001.8}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15777445.900000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3760388.28}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1031192.57}, {"name": "Rodzina", "value": 628572.5099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 571541.2200000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73070.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45777.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39530.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27228.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11076.07}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1012.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2730539.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2587122.9600000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1365372.6300000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 998974.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 504028.80000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 308614.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 190006.45999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 180885.75999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 141829.04}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 68125.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 61793.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60226.869999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9525.61}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8253.089999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 3714.7799999999997}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2049.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1394265.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1249976.64}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 285154.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 224265.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 212804.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 192881.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 167002.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 136079.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 49995.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 990200.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 770387.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 377768.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 908005.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 398983.32}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 135950.7}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1773500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 264000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 119350.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32473.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 900000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 397184.53}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 422309.11}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19272865.470000003, "v": "19,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.45, "v_pc": "1656,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11233101.820000002, "v": "11,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 4044370.36, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.98}, {"name": "Gimnazja", "value": 2363446.0999999996, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1080642.9600000002, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 215229.47999999998, "v": "215,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 118998.51, "v": "119,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 88551.81000000001, "v": "88,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 70299.4, "v": "70,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35375.42, "v": "35,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17249.61, "v": "17,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5600.0, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17571041.149999995, "v": "17,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.67, "v_pc": "1509,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11748844.510000002, "v": "11,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5241142.27, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 511413.99000000005, "v": "511,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 36745.11, "v": "36,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31662.66, "v": "31,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1232.61, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5958846.529999999, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.72, "v_pc": "512,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "383.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "185.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5792352.349999999, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87069.02, "v": "87,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 66794.04, "v": "66,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12631.12, "v": "12,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4522019.56, "v": "4,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.37, "v_pc": "388,56 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2947898.2, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 979110.6999999998, "v": "979,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 317336.88, "v": "317,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 175950.75, "v": "175,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70448.0, "v": "70,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30904.87, "v": "30,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 370.16, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2909775.11, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74, "v_pc": "250,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1569592.41, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.94}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 713959.54, "v": "713,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.53}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 429534.85000000003, "v": "429,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.76}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 107161.31, "v": "107,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 89527.0, "v": "89,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2774517.36, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52, "v_pc": "238,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2351017.36, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 390000.0, "v": "390,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.05}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 33500.0, "v": "33,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1631324.54, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66, "v_pc": "140,17 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1063356.17, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 498979.12, "v": "498,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.58}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 30976.13, "v": "30,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21972.6, "v": "21,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.34}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16040.52, "v": "16,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1523502.25, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 188.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48, "v_pc": "130,91 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1249976.64, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 360.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 273525.61000000004, "v": "273,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.95}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1490885.3100000005, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43, "v_pc": "128,10 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 545557.9899999999, "v": "545,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 283490.62, "v": "283,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 217906.58, "v": "217,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 159942.33, "v": "159,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 116399.45000000001, "v": "116,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81938.48, "v": "81,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 49995.6, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18769.91, "v": "18,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6194.77, "v": "6,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5972.19, "v": "5,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4717.389999999999, "v": "4,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1337261.22, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18, "v_pc": "114,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "114.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1168259.2, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167002.02, "v": "167,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.48}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 906338.0, "v": "906,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47, "v_pc": "77,88 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "320.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "156.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 906338.0, "v": "906,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 455770.14, "v": "455,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "39,16 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 455770.14, "v": "455,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 422309.11, "v": "422,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "36,29 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 422309.11, "v": "422,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 159734.0, "v": "159,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,73 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139734.0, "v": "139,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.47}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.52}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 118756.87, "v": "118,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 93559.81, "v": "93,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.78}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6197.06, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.36}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87332.03, "v": "87,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,50 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42670.06, "v": "42,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42023.88, "v": "42,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.11}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2339.0, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 299.09, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 68125.57, "v": "68,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,85 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 68125.57, "v": "68,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 62806.0, "v": "62,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 62806.0, "v": "62,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3714.7799999999997, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,32 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3714.7799999999997, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2049.6, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2049.6, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}