{"gmina": "gmina wiejska \u0141a\u0144cut", "kod_gus": "061813510000", "ludnosc": 21634, "budzet": {"dochody": "104,49 mln z\u0142", "wydatki": "100,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,36 mln z\u0142", "wydatki": "2,60 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 68.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.139801160000056}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.139801160000056}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.692955929999948}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.692955929999948}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8821279600000826}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8821279600000826}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.384963639999985}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.384963639999985}], "dochod_ue": "3,24 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "37,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "1748.1 z\u0142", "powiat": "15,98 mln z\u0142", "powiat_pc": "738.7 z\u0142", "wojewodztwo": "18,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,27 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,55 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,63 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-05-28", "DOFINANSOWANIE": "62769599.65", "WARTOSC": "101081250.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie istotnych problem\u00f3w zidentyfikowanych w LPR na obszarach wyznaczonych do rewitalizacji w poszczeg\u00f3lnych gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ROF. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Gmina Boguchwa\u0142a: Rewitalizacja Miasta Boguchwa\u0142a - Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Gminie Boguchwa\u0142a; 2. Gmina Czarna: Rewitalizacja O\u015brodka Garncarskiego w Medyni G\u0142ogowskiej; 3. Gmina Czudec: Rewitalizacja miejscowo\u015bci Czudec prowadz\u0105ca do jego spo\u0142eczno-gospodarczego i przestrzennego rozwoju; 4. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski: Przywr\u00f3cenie i nadanie nowych funkcji obszarom publicznym na terenie gminy G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski; 5. Gmina Krasne: Kompleksowa rewitalizacja wzg\u00f3rza Marii Magdaleny w miejscowo\u015bci Malawa prowadz\u0105ca do jej spo\u0142eczno-gospodarczego rozwoju; 6. Gmina Lubenia: Kompleksowa rewitalizacja so\u0142ectwa Straszydle w celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w; 7. Gmina \u0141a\u0144cut: Kompleksowa rewitalizacja Gminy \u0141a\u0144cut; 8. Miasto \u0141a\u0144cut: a) Rewitalizacja przestrzeni mi\u0119dzyblokowej na osiedlach mieszkaniowych na obszarze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i teren\u00f3w przyleg\u0142ych w \u0141a\u0144cucie; b) Rewitalizacja zabytkowego budynku przy ul. Pi\u0142sudskiego 70 w \u0141a\u0144cucie oraz nadanie mu nowych funkcji kulturalnych, edukacyjnych, rekreacyjnych i spo\u0142ecznych; c) Rewitalizacja i zagospodarowanie Lasu Ba\u017cantarnia w \u0141a\u0144cucie dla potrzeb Parku Wypoczynku i Rekreacji; 9. Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: a) Rewitalizacja podw\u00f3rek i przestrzeni mi\u0119dzyblokowych na os. Andersa, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i Grota-Roweckiego w Rzeszowie; b) Zakup wyposa\u017cenia w celu utworzenia plac\u00f3wki wsparcia dziennego; 10. Gmina \u015awilcza: Rewitalizacja Gminy \u015awilcza-Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF; 11. Gmina Tyczyn: Rewitalizacja zespo\u0142u parkowego w Tyczynie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "3230006.98", "WARTOSC": "5675583.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy hali produkcyjnej z placem do pr\u00f3bnego monta\u017cu bram w miejscowo\u015bci G\u0142uch\u00f3w k. \u0141a\u0144cuta oraz zakup maszyn, urz\u0105dze\u0144 i sprz\u0119tu komputerowego z oprogramowaniem do produkcji innowacyjnych wielogabarytowych bram hangarowych.", "BENEFICJENT": "AL - STAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji innowacyjnych wielkogabarytowych bram hangarowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-12-18", "DOFINANSOWANIE": "3215033.61", "WARTOSC": "4249094.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u0141a\u0144cut, dzi\u0119ki kt\u00f3rej nast\u0105pi redukcja zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 5267,71 GJ.Budynki obj\u0119te projektem zlokalizowane s\u0105 w: Albigowej (dz. nr 2058), Cierpiszu (dz. nr 83/1), Handzl\u00f3wce (dz. nr 769), Kosinie (dz. nr 1544/13, 1584/7, 2652/4, 2652/6), Kraczkowej (dz. nr 1524, 1560/5), Soninie (dz. nr 892, 929), Rog\u00f3\u017cnie (dz. nr 502, 843), Wysokiej (dz. nr 392/10, 806/4, 808/2). Zakres rzeczowy projektu obejmuje dzia\u0142ania poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w 14 budynkach (o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 8172,02m2):1)Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Albigowej -ocieplenie \u015bcian i stropu, wymiana okien, remont instalacji c.o.2)Budynek Spo\u0142eczny w Cierpiszu -ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana drzwi, przebudowa instalacji c.o.3)Przedszkole Publiczne w Handzl\u00f3wce -ocieplenie \u015bcian i stropodach\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.4)O\u015brodek Kultury Kosina -ocieplenie \u015bcian i stropu, wymiana luksfer\u00f3w na okno, wymiana drzwi.5)LKS Kosina -ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana okien i drzwi, wykonanie instalacji c.o., ponadto wykonanie instalacji wodno-kanaliz., zimnej i c.w.u., gazowej, remont instalacji elektr. 6)Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Kraczkowej - GIMNAZJUM -ocieplenie \u015bcian, wymiana okien i drzwi, SALA GIMNASTYCZNA Z \u0141\u0104CZNIKIEM -ocieplenie \u015bcian i stropodachu.7)LKS Kraczkowa -ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana drzwi.8)Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Rog\u00f3\u017cnie -ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, przebudowa instalacji c.o.9)Dom Stra\u017caka w Rog\u00f3\u017cnie \u2013ocieplenie \u015bcian i stropodachu, wymiana okien i drzwi, przebudowa instalacji c.o.10)LKS Sonina -ocieplenie \u015bcian, stropu i stropodachu, wymiana okien i drzwi, remont instalacji c.o., wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na gazowy, ponadto wykonanie nowego pokrycia dachu.11)OSP Sonina -ocieplenie \u015bcian i stropodachu, wymiana drzwi.12)Budynek Wielofunkcyjny w Wysokiej \u2013ocieplenie \u015bcian i stropodachu, wymiana okien i drzwi, wymiana instalacji c.o.13)OSP Wysoka -ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana instalacji c.o.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141A\u0143CUT", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u0141a\u0144cut", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-26", "DATA_START": "2018-11-12", "DOFINANSOWANIE": "38142479.29", "WARTOSC": "49949715.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d dotyczy wymiany 4 353 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Poni\u017cej przedstawiono dok\u0142adne zestawienie zmian w poszczeg\u00f3lnych gminach obj\u0119tych projektem:1. Gmina Miasto Rzesz\u00f3w:- 638 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 12 760 kW;- 207 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 4 140 kW;- 57 pod\u0142\u0105cze\u0144 do ciep\u0142a sieciowego (moce dobierane indywidualnie), d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci ciep\u0142owniczej - 0,85 km;- 1793 szt. zlikwidowanych piecyk\u00f3w gazowych i wykorzystanie centralnego podgrzewania ciep\u0142em systemowym za po\u015brednictwem ciep\u0142a sieciowego (moc jednostkowa \u2013 20 kW).2. Gmina Boguchwa\u0142a:- 182 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 640 kW;- 59 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 180 kW;3. Gmina Chmielnik:- 61 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1220 kW;- 20 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 400 kW;4. Gmina Czarna- 97 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1 940 kW- 32 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 640 kW5. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski- 172 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 440 kW- 56 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 120 kW;6. Gmina Krasne- 93 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1860 kW- 30 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 600 kW 7. Gmina \u0141a\u0144cut- 182 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 640 kW- 59 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 180 kW8. Gmina Miasta \u0141a\u0144cut- 139 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 2 780 kW- 45 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 900 kW9. Gmina Trzebownisko- 221 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 4 420 kW;- 72 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 440 kW;10. Gmina Tyczyn- 104 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 2080 kW- 34 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 680 kW Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Stowarzyszenie Rzeszowski Obszar Funkcjonalny b\u0119dzie liderem projektu i w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w na obszarze Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na terenie ROF.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5672685.79", "WARTOSC": "7406766.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jonkowo", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014),Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii zaawansowanej produkcji narz\u0119dzi z materia\u0142\u00f3w super twardych przy zastosowaniu technik laserowych do obr\u00f3bki skrawaniem cz\u0119\u015bci silnik\u00f3w lotniczych z superstop\u00f3w oraz konstrukcji lotniczych z materia\u0142\u00f3w stop\u00f3w lekkich. Wynikiem prac b\u0119dzie opracowanie i wykonanie nowych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych narz\u0119dzi, cechuj\u0105cymi si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105 \u017cywotno\u015bci\u0105, przy jednoczesnym zapewnieniu odpowiedniej jako\u015bci, ograniczonym zu\u017cyciu surowc\u00f3w oraz zautomatyzowaniu procesu produkcji. Innowacyjny charakter projektu znajduje odzwierciedlenie przede wszystkim przez: prace badawcze nad procesem kszta\u0142towania technikami laserowymi materia\u0142\u00f3w kompozytowych na bazie diamentu i regularnego azotku boru a tak\u017ce syntetycznych diament\u00f3w monokrystalicznych. Przygotowane technologie w ramach projektu zostan\u0105 zaprezentowane na przyk\u0142adzie demonstratora Dm-57, poprzez przygotowanie i wdro\u017cenie geometrycznie skomplikowanych narz\u0119dzi niemo\u017cliwych do wykonania metodami konwencjonalnymi. Narz\u0119dzia przeznaczone b\u0119d\u0105 do obr\u00f3bki wyrob\u00f3w lotniczych z superstop\u00f3w oraz element\u00f3w konstrukcji z materia\u0142\u00f3w stop\u00f3w lekkich przy udziale obr\u00f3bki wysokowydajnej i szybko\u015bciowej.", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. BRYK WITOLD BRYK", "TYTUL": "Technologie kszta\u0142towania mikro i makrogeometrii narz\u0119dzi z materia\u0142\u00f3w super twardych w procesie implementacji zaawansowanych technik laserowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4211261.59", "WARTOSC": "4954425.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych, teleoopieki dla os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez wsparcie i popraw\u0119 codziennego funkcjonowania 85 os. (52K i 33M) starszych/niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie gminy \u0141a\u0144cut oraz umo\u017cliwienie tym os dalszego funkcjonowania w swoim dotychczasowym \u015brodowisku, mimo do\u015bwiadczanych ogranicze\u0144 w samodzielnym zaspokajaniu podstawowych i niezb\u0119dnych potrzeb oraz barier w integracji ze \u015brodowiskiem. Poprzez odpowiednie wsparcie zapewniane os niesamodzielnej powy\u017csze ograniczenia oraz bariery zostan\u0105 zniwelowane, przyczyni\u0105 si\u0119 do zachowania lub podnoszenia poziomu ich \u017cycia poprzez utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego domu pomocy, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych jak r\u00f3wnie\u017c zapewnienie nowoczesnej 24h teloopieki. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie. Ponadto obj\u0119cie Uczestnik\u00f3w wy\u017cej wymienionymi us\u0142ugami przyczyni si\u0119 do: - liczby wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych jako\u015b\u0107 i komfort \u017cycia polepszy\u0142 si\u0119 - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych stan zdrowia poprawi\u0142 si\u0119 - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do dziennej opieki - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do specjalistycznych us\u0142 opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do us\u0142 teleopieki Wszystkie us\u0142 \u015bwiadczone w projekcie b\u0119d\u0105 obj\u0119te odp\u0142atno\u015bci\u0105 od os kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochod pomocy spo\u0142. za realizacj\u0119 us\u0142ugi. Wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad os niesamodzielnymi jak najd\u0142u\u017cej w miejscu zamieszkania i w DDP i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad osobami niesamodzielnymi.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO KATOLICKA P.W NARODZENIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Z\u0142oty li\u015b\u0107 opieki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "35728140.19", "WARTOSC": "45879196.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 2 828 nowych instalacji fotowoltaicznych przeznaczonych na u\u017cytek gospodarstw domowych na terenie gmin wchodz\u0105cych w obr\u0119b Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy nie mniejszej ni\u017c 3 kW ka\u017cda. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych mieszka\u0144com uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci finansowych z tytu\u0142u korzystania z energii na potrzeby w\u0142asnych budynk\u00f3w mieszkalnych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery oraz promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych mieszka\u0144c\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej oraz zmniejszenie emisji substancji szkodliwych do atmosfery. Produktem projektu b\u0119dzie 2 828 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 8,40 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do 30 pa\u017adziernika 2020 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 6 384 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 5094,38 tony ekwiwalentu CO2/rok. Projekt jest przygotowany do realizacji i nie posiada barier administracyjnych zagra\u017caj\u0105cych jego wykonaniu. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju OZE na terenie ROF - projekt parasolowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-07", "DATA_START": "2017-12-20", "DOFINANSOWANIE": "2115981.90", "WARTOSC": "2529571.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Projektu to podniesienie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Soniny w oparciu o zasoby dziedzictwa regionalnego poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do oferty kulturowej Parafii pw. \u015bw. Jana Chrzciciela w Soninie. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zahamowanie degradacji i poprawa stanu zachowania zabytkowego obiektu sakralnego oraz przystosowanie go do cel\u00f3w turystycznych poprzez: a/ przeprowadzenie prac konserwatorskich, restauratorskich i budowlanych prowadz\u0105cych do zahamowanie proces\u00f3w degradacji zabytk\u00f3w i odtworzenie ich walor\u00f3w zabytkowych, b wykreowanie produktu kulturowego dla potrzeb rozwoju turystyki, w szczeg\u00f3lno\u015bci turystyki sakralnej, na poziomie ponadregionalnym, c/ poprawa jako\u015bci spe\u0142nianych funkcji religijnych, poprawa bezpiecze\u0144stwa wiernych i odwiedzaj\u0105cych ko\u015bcio\u0142y, d/ rozw\u00f3j i wzrost znaczenia dzia\u0142alno\u015bci kulturotw\u00f3rczej ko\u015bcio\u0142a dla mieszka\u0144c\u00f3wPrzedmiotem projektu jest renowacja oraz konserwacja zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego w Soninie w celu podniesienia atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci regionu. Zakres prac obejmuje:1. prace budowlano-konserwatorskie zwi\u0105zane z konserwacj\u0105 elewacji oraz wn\u0119trza ko\u015bcio\u0142a w zakresie wymiany pokrycia dachowego (odtworzenie pierwotnego,) konserwacja szalowania zewn\u0119trznego ko\u015bcio\u0142a wraz z remontem konstrukcji, konserwacja element\u00f3w ruchomych ( integralne wyposa\u017cenie wn\u0119trza) 2. wykonanie instalacji elektrycznej wraz z niskopr\u0105dow\u0105(monitoring, instalacja elektryczna, instalacja odgromowa, p po\u017c, oraz alarm jako system zabezpieczaj\u0105cy przed kradzie\u017c\u0105).Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wykona\u0107 zagospodarowanie otoczenia w zakresie dostosowania obiektu do cel\u00f3w turystycznych obejmuj\u0105cego: 3. monta\u017c \u0142awek wolnostoj\u0105cych oraz uchwyt\u00f3w na rowery, 4. tablica pami\u0105tkowa (zgodnie z planowan\u0105 promocj\u0105 dzia\u0142ania \u2013 opis w za\u0142\u0105czniku).5. zagospodarowanie strefy wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a, wykonanie nowego obej\u015bcia wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a (droga procesyjna, wykonanie nowego ogrodzenia)", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. \u015aW. JANA CHRZCICIELA W SONINIE", "TYTUL": "Prace konserwatorskie zabytkowego Ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015bw. Jana Chrzciciela w Soninie - nowa oferta kulturalna regionu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1760219.00", "WARTOSC": "2070845.89", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych u 505 uczni\u00f3w i 506 uczennic oraz wzrost kompetencji 49 nauczycieli i 155 nauczycielek 9 szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie \u0141a\u0144cut przez obj\u0119cie przedmiotowych szk\u00f3\u0142 wsparciem w formie zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w, szkole\u0144 dla nauczycieli oraz doposa\u017cenia pracowni szkolnych w terminie od 01.08.2018 do 31.12.2020. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi:1) 1.230 uczni\u00f3w (615Ucze i 615Ucz), w tym w poszczeg\u00f3lnych szko\u0142ach:SP Albigowa: 232 uczni\u00f3w (16Ucze i 116Ucz)SP Cierpisz: 50 uczni\u00f3w (23Ucze i 27Ucz)SP G\u0142uch\u00f3w: 116 uczni\u00f3w (60Ucze i 56Ucz)SP Handzl\u00f3wka: 72 uczni\u00f3w (37Ucze i 35Ucz)SP Kosina: 240 uczni\u00f3w (121Ucze i 119Ucz)SP Kraczkowa: 190 uczni\u00f3w (95Ucze i 95Ucz)SP Rog\u00f3\u017cno: 58 uczni\u00f3w (27Ucze i 31Ucz)SP Sonina: 158 uczni\u00f3w (79Ucze i 79Ucz)SP Wysoka: 114 uczni\u00f3w (57Ucze i 57Ucz)2) 205 nauczycieli (156 N-ek i 49 N-li) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego,3) 9 szk\u00f3\u0142 podstawowych, w kt\u00f3rych pracownie nauk przyrodniczych i komputerowe wymagaj\u0105 doposa\u017cenia w pomoce dydaktyczne i nowoczesny sprz\u0119t cyfrowy s\u0142u\u017c\u0105ce nauczaniu metod\u0105 eksperymentu oraz stosowaniu TIK w rozwijaniu kompetencji informatycznych.G\u0142\u00f3wne zadania, jakie zostan\u0105 zrealizowane to szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w i doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i informatycznych. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy zidentyfikowane w diagnozach ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 i stanowi pr\u00f3b\u0119 ich rozwi\u0105zania.Realizacja wszystkich typ\u00f3w wsparcia jest dokonywana na podst. indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142.G\u0142\u00f3wne rezultaty: 246nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje i 1170uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu.Wnioskodawca to organ prowadz\u0105cy szko\u0142y - posiada najlepsze rozeznanie w problemach i potrzebach szk\u00f3\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141A\u0143CUT", "TYTUL": "INTERAKTYWNI - KOMPETENTNI - PROFESJONALNI - program wsparcia szk\u00f3\u0142 w Gminie \u0141a\u0144cut", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1538525.98", "WARTOSC": "1810030.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenia nowych miejsc opieki dla 30 os\u00f3b starszych/niesamodzielnych (os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub zagro\u017ceniem spo\u0142ecznym) w nowo utworzonym o\u015brodku zapewniaj\u0105cym opiek\u0119 dzienn\u0105 \u2013 utworzony zostanie O\u015brodek Opieki Dziennej (OOD). Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2020-31.08.2022. Grup\u0105 docelowa(GD) projektu s\u0105 osoby starsze/niesamodzielne (osoby, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymaga opieki lub pomocy w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyciowych),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,b\u0119d\u0105ce(w rozum.KC.)mieszka\u0144cami Gminy \u0141a\u0144cut (gm.wiejska) (Woj. Podkarp.). Proj.zak\u0142ada udzia\u0142 30 UP (18 kobiet),kt. zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w ramach O\u015brodka Opieki Dziennej. Zadania w ramach projektu: 1. Przystosowanie O\u015brodka Opieki Dziennej 2. Organizacja opieki dziennej dla 30 Uczestnik\u00f3w Projektu. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te wsparciem zgodnie z ich indywidualnym planem wsparcia: 30 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3ra skorzysta\u0142a w projekcie z us\u0142ug opieku\u0144czych (pomoc opiekun\u00f3w): 30 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost sprawno\u015bci fizycznej/umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-kulturowych oraz umiej\u0119tno\u015bci artystycznych przygotowuj\u0105cych do prowadzenia samodzielnego \u017cycia: 30 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost sprawno\u015bci fizycznej/umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-kulturowych oraz umiej\u0119tno\u015bci artystycznych przygotowuj\u0105cych do prowadzenia samodzielnego \u017cycia 30", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141A\u0143CUT", "TYTUL": "O\u015brodek Opieki Dziennej - Pogodny Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4439087.51", "WARTOSC": "5222455.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 117 os.starszych(OS)/niesamodzielnych(NS) i niepe\u0142nosprawnych(ON) oraz 20 opiekun\u00f3w faktycznych(OF)z terenu gm.wiejskiej Le\u017cajsk, gm.Grodzisko Dolne i gm.Markowa poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug mobilnej opieki domowej dla 87 OS/NS i ON oraz szkole\u0144 i doradztwa dla 20 OF na terenie gm.wiejskiej Le\u017cajsk, gm.Grodzisko Dolne i gm.Markowa wsparcia realizowanego w Dziennym Domu Pomocy (DDP) w \u0141a\u0144cucie dla 30 mieszka\u0144c\u00f3w gm.wiejskiej i miejskiej \u0141a\u0144cut w okresie 01.02.2020-31.12.2022r. Projekt zak\u0142ada: a)Mobilne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla mieszka\u0144c\u00f3w gm.wiejskiej Le\u017cajsk,gm.Grodzisko Dolne i gm.Markowa tj.: 1.Realizacj\u0119 form wsparcia przewidzianych w kontraktach tr\u00f3jstronnych, tj. us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania na rzecz OS/OS.NS-Uczestnik\u00f3w projektu przez Opiekun\u00f3w Dziennych. 2.Szkol. z pierwszej pomocy dla OF 3.Konsultacje prawne z zakresu spraw prowadzonych przez NFZ,ZUS,PEFRON b) stacjonarne us\u0142ugi opieku\u0144cze w ramach DDP dla mieszka\u0144c\u00f3w gm.wiejskiej i miejskiej \u0141a\u0144cut Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 zindywidualizowane, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rodzaj i stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz oczekiwania UP.W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: ? 87os.starszych/niesamodzielnych, w tym os.niepe\u0142nosprawnych otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich jako\u015bci \u017cycia ? 20opiekun\u00f3w faktycznych zostanie przeszkolonych z zakresu udzielania pierwszej pomocy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost bezpiecze\u0144stwa UP ? kontynuowane wsparcia w ramach DDP ? 30os.niesamodzielnych zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w DDP w \u0141a\u0144cucie co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich jako\u015bci \u017cycia Projekt przewiduje cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochodowego pomocy spo\u0142.,za realiz.us\u0142ugi[KSD5].Ww.dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad o.starszymi/ON jak najd\u0142u\u017cej w miejscu zamieszkania i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Z\u0142ota Jesie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-07-17", "DOFINANSOWANIE": "1305590.00", "WARTOSC": "2919774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy hali produkcyjnej w miejscowo\u015bci Handzl\u00f3wka w Gminie \u0141a\u0144cut w powiecie \u0142a\u0144cuckim oraz zakupu maszyn niezb\u0119dnych do uruchomienia i wprowadzenia przez Wnioskodawc\u0119 na rynek nowego produktu w postaci sto\u0142\u00f3w z blatami drewnianymi ze spr\u0119\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "PJORO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j PJORO Sp. z o. o. poprzez rozszerzenie oferty firmy o sto\u0142y z innowacyjnym rodzajem blatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "18622893.42", "WARTOSC": "28677686.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Rakszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u017bo\u0142ynia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: \u0141a\u0144cuckiego, Rzeszowskiego i miasta Rzesz\u00f3w \u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: \u0141a\u0144cuckim, Rzeszowskim i miasto Rzesz\u00f3w. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 15.942 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16.590 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: \u0141a\u0144cuckiego, Rzeszowskiego i miasta Rzesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2014-10-08", "DOFINANSOWANIE": "17957576.29", "WARTOSC": "38389718.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie sieci Centr\u00f3w Promocji Dziedzictwa Kulturowego propaguj\u0105cych Etnokrain\u0119 Franciszka Kotuli na terenie ROF. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do lepszej jako\u015bci oferty kulturalnej na terenach gmin nale\u017c\u0105cych do ROF Dostosowanie oferty do potrzeb i oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w Wykorzystanie istniej\u0105cego potencja\u0142u kulturowego gmin Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wykorzystania nowoczesnych technologii w kulturze Popularyzacja nowych, alternatywnych sposob\u00f3w sp\u0119dzania wolnego czasu Wprowadzenie nowych ofert kulturalnych wsp\u00f3lnych i uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dla wszystkich gmin ROF Rozwijanie w\u0142asnych zainteresowa\u0144 poprzez udzia\u0142 w k\u00f3\u0142kach zainteresowa\u0144 Zakres: Gm Czarna: nadbudowa, przebudowa i rozbudowa budynku O\u015brodka Kultury w Krzemienicy oraz dostawa wyposa\u017cenia Gm Boguchwa\u0142a: przebudowa i rozbudowa budynku Lokalnego O\u015brodka Kultury \u201eRAZEM\u201d w Niechobrzu oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia Gm Chmielnik: rozbudowa i przebudowa Domu Ludowego w Chmielniku Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142: roboty budowlane w budynku Miejsko Gminnego Domu Kultury w G\u0142ogowie Ma\u0142opolskim Gm Krasne: przebudowa budynku Gminnego O\u015brodka Kultury i Biblioteki w Krasnem oraz budynku, w kt\u00f3rym obecnie znajduje si\u0119 przedszkole, stanowi\u0105ce bry\u0142\u0119 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z 2 segment\u00f3w Gm Lubenia: roboty budowlane w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego budynku Urz\u0119du Gminy Lubenia Gmina \u0141a\u0144cut: roboty budowlane oraz zakup wyposa\u017cenia w budynku O\u015brodka Kultury w Soninie Gmina Miasto \u0141a\u0144cut: roboty budowlane budynku Miejskiego Domu Kultury w \u0141a\u0144cucie Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: rozbudowa i przebudowa oraz zakup wyposa\u017cenia dla filii Rzeszowskiego Domu Kultury przy ulicy D\u0119bickiej 170 w Rzeszowie Gm \u015awilcza: przebudowa budynku Gminnego Centrum Kultury, Sportu i Rekreacji w Trzcianie oraz zakup wyposa\u017cenia do GCKSiR Gm Tyczyn: przebudowa zabytkowej kamienicy w Tyczynie W ramach projektu wsparcie otrzyma 10 obiekt\u00f3w instytucji kultury oraz jeden obiekt zabytkowy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego oraz wsparcie instytucji kultury na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "898989.00", "WARTOSC": "1580427.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie atrakcyjno\u015bci jak i podniesienie innowacyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki AL-STAL poprzez wprowadzenie innowacyjnego produktu. Realizacja b\u0119dzie polega\u0142a na wprowadzeniu nowego produktu o innowacyjnych parametrach.Projekt dotyczy zakupu maszyn, urz\u0105dze\u0144 i sprz\u0119tu komputerowego z oprogramowaniem do produkcji innowacyjnych sk\u0142adanych bram dla ma\u0142ych hangar\u00f3w lotniczych i obiekt\u00f3w przemys\u0142owych.", "BENEFICJENT": "AL-STAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eUruchomienie produkcji innowacyjnych bram dla ma\u0142ych hangar\u00f3w lotniczych i obiekt\u00f3w przemys\u0142owych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "11159981.60", "WARTOSC": "20026382.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 123 nowych instalacji fotowoltaicznych zlokalizowanych w obr\u0119bie i przeznaczonych na u\u017cytek instytucji celu publicznego na terenie gmin znajduj\u0105cy si\u0119 na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy od 3,6 kW do 108 kW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ograniczenie zapotrzebowania plac\u00f3wek gminnych na zakup energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery; promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych. Produktem projektu b\u0119dzie 123 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 2,66 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do ko\u0144ca 2018 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 1 824,09 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 1 455,61 tony ekwiwalentu CO2/rok. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano na okres 2 lat, tj. 2017-2018.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-21", "DATA_START": "2017-04-24", "DOFINANSOWANIE": "1425000.00", "WARTOSC": "2966100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko", "OPIS": "W ramach strategii wzorniczej opracowanej w Etapie I dzia\u0142ania zosta\u0142y zdefiniowane rekomendacje w pi\u0119ciu g\u0142\u00f3wnych obszarach audytu: A1: analiza strategii marketingowej A2: analiza wzornicza marki A3: analiza wzornicza produkt\u00f3w A4: analiza potencja\u0142u produkcyjnego A5: analiza struktury organizacyjnej Wprowadzenie powy\u017cszych rekomendacji i zrealizowanie tego projektu jest dla nas priorytetem i ma dla naszej firmy fundamentalne znaczenie, aby w pe\u0142ni wykorzysta\u0107 szanse polskiego przedsi\u0119biorstwa w mo\u017cliwo\u015bci realnego konkurowania z firmami istniej\u0105cymi od kilku pokole\u0144 na rynkach \u015bwiatowych, zw\u0142aszcza niemieckim, ameryka\u0144skim i japo\u0144skim w sektorach wysokich technologii. Zad.1:Doskonalenie funkcji wzorniczej. Dotyczy obszaru obj\u0119tego Audytem 2 oraz 3 i zrealizujemy go poprzez wdro\u017cenie rebrandingu marki BRYK, identyfikacji internetowej firmy, opracowanie sp\u00f3jnego projektu opakowa\u0144, materia\u0142\u00f3w marketingowych i wizerunkowych oraz wdro\u017cenie identyfikacji wizualnej przedstawicieli i ekspert\u00f3w. Zad.2:Doskonalenie funkcji marketingowej. Dotyczy obszaru obj\u0119tego Audytem 1 i zrealizujemy go poprzez wdro\u017cenie infrastruktury marketingowej oraz organizacj\u0119 paneli doradczych w zakresie technologii obr\u00f3bki metalu w celu uzyskania przewagi konkurencyjnej. Zad.3:Podnoszenie sprawno\u015bci wewn\u0105trzorganizacyjnej. Dotyczy obszaru obj\u0119tego Audytem 5 i zrealizujemy go poprzez wdro\u017cenie podej\u015bcia projektowego w firmie w celu udoskonalenia struktury organizacyjnej i zasad pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci w celu zwi\u0119kszenia jako\u015bci zarz\u0105dzania procesem wzorniczym. Zad.4:Podnoszenie sprawno\u015bci technologicznej. Dotyczy obszaru obj\u0119tego Audytem 4 i zrealizujemy go poprzez wdro\u017cenie zmian w technologii produkcji i logistyce dla nowej oferty na rynek wysokich technologii, udoskonaleniem produkt\u00f3w pod wzgl\u0119dem ergonomii, proces\u00f3w projektowania i produkcji narz\u0119dzi, podnoszeniem kompetencji w zakresie projektowania oraz podnoszeniem jako\u015bci infrastruktury technologicznej.", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. BRYK WITOLD BRYK", "TYTUL": "Realizacja strategii wzorniczej firmy BRYK gwarancj\u0105 budowy silnej i rozpoznawalnej marki polskiego przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2015-09-18", "DOFINANSOWANIE": "674494.19", "WARTOSC": "3186774.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych dla 129 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej i gimnazjum w Handzl\u00f3wce poprzez budow\u0119 sali gimnastycznej, termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w oraz zakup wyposa\u017cenia pracowni matematycznej i przyrodniczej. Ponadto podj\u0119te w projekcie dzia\u0142ania sprzyja\u0107 b\u0119d\u0105 wyr\u00f3wnaniu szans edukacyjnych uczni\u00f3w z teren\u00f3w wiejskich. Projekt realizowany b\u0119dzie na dzia\u0142kach o nr ewidencyjnych - 763, 1091/2, 1089/4, 1089/3 po\u0142o\u017conych w miejscowo\u015bci Handzl\u00f3wka, gmina \u0141a\u0144cut, powiat \u0142a\u0144cucki. Obejmuje budow\u0119 budynku sali gimnastycznej zlokalizowanej przy szkole podstawowej i gimnazjum, docieplenie istniej\u0105cych obiekt\u00f3w szkolnych oraz zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia pracowni dydaktycznych w szkole podstawowej. W nowym budynku obok sali gimnastycznej zlokalizowane zostan\u0105 tak\u017ce si\u0142ownia, sala do tenisa, zaplecze szatniowe, zaplecze higieniczno-sanitarne oraz wydzielona cz\u0119\u015b\u0107 przeznaczona dla lokalnego stowarzyszenia. Budynek b\u0119dzie dostosowany dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Prace termomodernizacyjne w budynku gimnazjum polega\u0107 b\u0119d\u0105 na dociepleniu stropu ostatniej kondygnacji, dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych oraz wymianie zniszczonej stolarki okiennej. Natomiast zakres termomodernizacji budynku szko\u0142y podstawowej obejmowa\u0142 b\u0119dzie docieplenie stropu ostatniej kondygnacji. Pracownie matematyczna i przyrodnicza szko\u0142y podstawowej zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t ICT oraz materia\u0142y dydaktyczne (b\u0119d\u0105 to m.in. zestawy interaktywne, komputery, oprogramowanie edukacyjne). W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej \u2013 3 szt. - Liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastrukturze edukacyjnej \u2013 129 os\u00f3b - Liczba wspartych obiekt\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych wzmacnianiu sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141A\u0143CUT", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia uczni\u00f3w z terenu miejscowo\u015bci Handzl\u00f3wka poprzez budow\u0119 sali gimnastycznej, termomodernizacj\u0119 obiekt\u00f3w szkolnych oraz wyposa\u017cenie pracowni dydaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1019836.80", "WARTOSC": "1199808.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski", "OPIS": "Projekt pn. \" Niepubliczne Przedszkole \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\" realizowany b\u0119dzie na terenie gm.\u0141a\u0144cut i gm. G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski. Cel g\u0142\u00f3wny projektu:zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug wychowania przedszkolnego w gm.wiejskiej \u0141a\u0144cut i gm. G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski przez utworzenie od 01.09.2018r. 80 nowych miejsc wychow. przedszk. w Przedszkolu S\u0142oneczny Zak\u0105tek w gm.w. \u0141a\u0144cut i gm. G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski,a tak\u017ce wzbogacenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia logopedyczne, gimnastyk\u0119 korekcyjn\u0105, j\u0119zyk angielski i capoeira. G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty: 1) 61 dzieci, kt\u00f3re wyr\u00f3wna\u0142y swoje szanse edukacyjne poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych. 2) 72 dzieci, kt\u00f3re rozwin\u0119\u0142y swoje uzdolnienia poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych. 3) 80 miejsc wychowania przedszkolnego utworzonych w ramach projektu. 4) 80 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie Grupa docelowa: 1) Dzieci w wieku przedszkolnym 2,5-6 lat, zamieszka\u0142e na terenie gm.wiejskiej \u0141a\u0144cut i obszar wiejski gm. G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski, \u0142\u0105cznie 80 dzieci. 2) O\u015brodek Wychowania Przedszkolnego - Przedszkole \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\" w gminie wiejskiej \u0141a\u0144cut i gminie G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski. Zadania: 1) Adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby przedszkola. 2) Utworzenie i funkcjonowanie miejsc wychowania przedszkolnego. 3) Zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"S\u0141ONECZNY ZAK\u0104TEK\" EWELINA MOKRZYCKA", "TYTUL": "Niepubliczne Przedszkole \"S\u0142oneczny Zak\u0105tek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881861.19", "WARTOSC": "1037483.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego (OWP) w Gminie \u0141a\u0144cut (G\u0141) poprzez realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej min. 7 dzieciom z zaburzeniem rozwojowym \u2013 autyzmem udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez utrwalanie i rozwijanie repertuaru wyuczonych zachowa\u0144 podczas dotychczasowej rewalidacji w grupie najwy\u017cej funkcjonuj\u0105cej w nowoutworzonym oddziale przedszkolnym (NOP) w Niepublicznym Przedszkolu Specjalnym dla Dzieci Niepe\u0142nosprawnych i Autystycznych NIEBIESKA KRAINA (NPNK) i utworzenie nowego przedszkola (NP) licz\u0105cego 22 miejsc wychowania przedszkolnego w \u0141a\u0144cucie przez Wnioskodawc\u0119 oraz wyr\u00f3wnanie szans eduk zwi\u0119k. umiej\u0119t spo\u0142 min. 29 dzieci pop. rozszerz oferty przedszkoli o dodatkowe zaj\u0119cia w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j psychoruchowy okresie od 01.10.2018 do 31.03.2020. Grupy docelowe: GD1. Dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty pochodz\u0105ce z Gminy \u0141a\u0144cut oraz gmin o\u015bciennych posiadaj\u0105ce orzeczenie o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego z uwagi na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 GD2. Dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty pochodz\u0105ce z Gminy \u0141a\u0144cut oraz gmin o\u015bciennych - 22 dzieci. GD3. Rodzice i prawni opiekunowie dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty stanowi\u0105cych GD1 i GD2. GD4. Nowo utworz. oddz. przedszkolny Klekotka w \u0141a\u0144cucie GD5. Niepubliczne Przedszkole Specjalne dla Dzieci Niepe\u0142nosprawnych i Autystycznych NIEBIESKA KRAINA (NPNK) w \u0141a\u0144cucie Wska\u017aniki: Liczba nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych = 2 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie = 29 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej = 29", "BENEFICJENT": "BARBARA NICPO\u0143 /NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE SPECJALNE DLA DZIECI NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH I AUTYSTYCZNYCH \"NIEBIESKA KRAINA\"", "TYTUL": "Przedszkolaki na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-03-03", "DOFINANSOWANIE": "429760.00", "WARTOSC": "621888.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obszarach zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 i us\u0142ugami budowlanymi. W ramach projektu AL-STAL zamierza wdro\u017cy\u0107\u00b4 opracowany MBI zwi\u0105zany z wprowadzeniem produkt\u00f3w w postaci \u015blusarki aluminiowej i stalowej: drzwi, okien oraz \u015bcian os\u0142onowych na rynek niemiecki i austriacki. Prace w zakresie przygotow. MBI prowadzone by\u0142y od 03-24.08.2018 r. MBI zosta\u0142 opracow. przez Consulting Tomasz Krypel - przez nast\u0119puj\u0105cych doradc\u00f3w?1.Tomasz Krypel - przeprow. analiz ekonomicznych, audyt pod w zakresie mo\u017cliwo\u015bci eksportowych, przeprow. warsztat\u00f3w, wykonanie analiz i prognoz finansowych. 2.Rafael Churawski - opracow.dzia\u0142a\u0144 w zakresie rozw. eksportu i analizy rynk\u00f3w zagranicznych. Projekt obejmuje przeprow. us\u0142ug dorad. maj\u0105cych na celu wdro\u017ceniem MBI, a w szczeg\u00f3lno\u015bci:?- wyszukiwanie, selekcje oraz nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi i dopr. do negocjacji handlowych - przygotowanie produktu do potrzeb rynku docelowego w postaci bada\u0144 marketing. na rynkach docelowych?- przygotowanie budowy kana\u0142\u00f3w dystrybucji i kana\u0142\u00f3w obs\u0142ugi otoczenia formalno-prawnego w tym przygotowanie odpowiednich um\u00f3w ?- przygotowanie planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej, zaprojektowanie materia\u0142\u00f3w reklamowych, wykonanie ich t\u0142umacze\u0144?- przygotowanie i organizacja misji zagranicznych do Niemiec i Austrii- zakup narz\u0119dzi IT w zakresie optymalizacji i automatyzacji wewn\u0119trznych proces\u00f3w sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "AL - STAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i wzrost konkurencyjno\u015bci firm AL-STAL poprzez wdro\u017cenie Modelu Biznesowego Internacjonalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "335317.80", "WARTOSC": "394491.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu(P) to wzrost zatrudnienia 53absolwentek i 28absolwent\u00f3w kierunk\u00f3w technik: logistyk, kelner, hotelarstwa oraz \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wysokiej(ZS) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie go do potrzeb rynku pracy oraz wzbogacenie oferty edukacyjnej ZS. Cel zostanie zrealizowany poprzez zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej diagnozy. S\u0105 to: -doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 10N-ek/N-li (studia podypl.\u2013 hotelarstwo i logistyka, szkol.doskonal\u0105ce\u2013carving i florystyka, kursy kwalifikacyjne-obs\u0142uga program\u00f3w komp. wspomagaj\u0105cych nauk\u0119 przedm.zawodowych) -kursy zawodowe dla 81Ucz/Ucze(kelner, barman, barista, obs\u0142uga w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych) -sta\u017ce zawodowe dla 61Ucz/Ucze -utworzenie pracowni gospodarki materia\u0142owej(PGM) i doposa\u017cenie istniej\u0105cych pracowni obs\u0142ugi klienta(POK), hotelarstwa(PH) i gastronomicznej(PG). Dzia\u0142ania wzbogac\u0105 ofert\u0119 edukacyjn\u0105 i wzmocni\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 ZS w Wysokiej, co z kolei ma szans\u0119 prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na zwi\u0119kszenie liczby uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie na kierunku technik logistyk. P opr\u00f3cz obecnych Ucz/Ucze zostan\u0105 obj\u0119te 2 nowe roczniki. Dlatego te\u017c b\u0119dzie on mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na nab\u00f3r. ZS zapewni dost\u0119p do kurs\u00f3w, b\u0119dzie dysponowa\u0142 dobrze wyposa\u017conymi pracowniami zawod. Dzia\u0142ania P wzbogac\u0105 ofert\u0119 edukacyjn\u0105 ZS - N-ki/N-le wykorzystaj\u0105 nabyte kompetencje w nauce przedmiot\u00f3w zawod. na wszystkich prowadzonych kierunkach. Nauczanie realizowane b\u0119dzie w oparciu o nowoczesne pracownie zawod. Rekomendacje z diagnozy wskazuj\u0105, \u017ce trzeba zapewni\u0107 warunki do nauki zawodu odzwierciedlaj\u0105ce rzeczywiste warunki pracy. Ucz/Ucze w ramach sta\u017cy zawod.nab\u0119d\u0105 praktyczne umiej\u0119tno\u015bci i zapoznaj\u0105 si\u0119 z realiami rynku pracy. Bezpo\u015brednie kontakty z pracodawcami u\u015bwiadomi\u0105 im potrzeb\u0119 weryfikacji posiadanych umiej\u0119tno\u015bci i zwi\u0119ksz\u0105 motywacj\u0119 do przyst\u0119powania do egzamin\u00f3w. Udzia\u0142 w kursach zawod. umo\u017cliwi uzyskanie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse n", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141A\u0143CUT/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. TADEUSZA KO\u015aCIUSZKI W WYSOKIEJ", "TYTUL": "DOBRY ZAW\u00d3D - LEPSZA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5079424.93", "WARTOSC": "5387024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie i przetestowanie innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie planowania przestrzennego w ramach obszaru funkcjonalnego z uwzgl\u0119dnieniem nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 dla zwi\u0119kszenia partycypacji spo\u0142ecznej.Dzia\u0142ania w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych miejskiego obszaru funkcjonalnego, racjonalnego zagospodarowania oraz przyporz\u0105dkowania okre\u015blonych funkcji do poszczeg\u00f3lnych teren\u00f3w, co poprawi, jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug oraz wprowadzi mechanizm stabilno\u015bci planowania przestrzennego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci w zakresie potencja\u0142u partnerstwa poprzez: 1) Studia podyplomowe pracownik\u00f3w JST, Lidera oraz Stowarzyszenia ROF; 2) Doposa\u017cone jednostek w odpowiednie zaplecze techniczne i technologiczne. 2. Realizacja innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w ramach ROF poprzez: 1) Powo\u0142anie Zespo\u0142u Eksperckiego; 2) Opracowanie Strategii Przestrzennej ROF (SP ROF); 3) Opracowanie narz\u0119dzia internetowego do konsultacji spo\u0142ecznych oraz wymiany danych planistycznych w ramach ROF. 3. W\u0142\u0105czenie do praktyki i upowszechnienie wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 poprzez opracowanie podr\u0119cznika dobrych praktyk i jego popularyzacja. Realizacja projektu spowoduje, \u017ce ROF stanie si\u0119 obszarem inkluzywnym, czyli reprezentuj\u0105cym potrzeby i interesy wszystkich obywateli. Jednym z kluczowych element\u00f3w projektu jest poprawa zarz\u0105dzania przestrzeni\u0105, w tym wolnymi gruntami oraz przeznaczenie tych grunt\u00f3w pod nowe inwestycje. Nowe inwestycje natomiast przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na nowe miejsca pracy oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwoju regionu, co niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do podniesienia, jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w ROF i usprawni dzia\u0142ania instytucji na p\u0142aszczy\u017anie planowania przestrzennego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Zintegrowany i uspo\u0142eczniony model planowania przestrzennego poprzez opracowanie Strategii Przestrzennej Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-14", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "273873.60", "WARTOSC": "481235.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej przedsi\u0119biorstwa przez uzupe\u0142nienie luki technologicznej. W ramach wsparcia doradczego przedsi\u0119biorstwo \u201eBRYK\u201d oczekuje wsparcia w zakresie implementacji grupy system\u00f3w informatycznych \u2013 systemu klasy Business Intelligence, systemu klasy MES oraz systemu wspieraj\u0105cego zarz\u0105dzania gospodark\u0105 magazynow\u0105. Realizacja projektu ma przede wszystkim na celu zwi\u0119kszenie jako\u015bci produkt\u00f3w przez automatyzacje procesu kontroli, wyeliminowanie tzw. w\u0105skich garde\u0142 procesu produkcyjnego oraz przyspieszenie realizacji dostaw. Firma oczekuje znacznego zredukowania liczby reklamacji wynikaj\u0105cych z niepoprawnie realizowanych proces\u00f3w produkcyjnych. Wsparcie b\u0119dzie dotyczy\u0142o implementacji zmian organizacyjnych wynikaj\u0105cych z post\u0119puj\u0105cej automatyzacji proces\u00f3w przy zagwarantowaniu braku zastoj\u00f3w w produkcji, kompleksowego nadzoru nad realizacj\u0105 grupy projekt\u00f3w informatycznych \u2013 w ka\u017cdym obszarze (produkcja, analizy biznesowe, gospodarka magazynowa), wsparciu w szkoleniach, zmianach w gospodarce magazynowej, przeprojektowaniu struktury organizacyjnej, utworzeniu i wdro\u017ceniu procedur organizacyjnych w ramach tzw. Business Continuity oraz Business Recovery Plan. Zmodelowane i wdro\u017cone zostan\u0105 procesy w celu optymalizacji produkcji. Dobrany zostanie system informatyczny umo\u017cliwiaj\u0105cy integracj\u0119 z obecnie wykorzystywanymi systemami informatycznymi i maszynami produkcyjnymi wykorzystywanymi przez przedsi\u0119biorstwo. Implementacja innowacji procesowych w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy ma przede wszystkim na celu utworzenie sp\u00f3jnego systemu zarz\u0105dzania pocz\u0105wszy od zarz\u0105dzania gospodark\u0105 magazynow\u0105, przez produkcj\u0119 po system zaawansowanego raportowania. Wnioskodawca zamierza wykorzysta\u0107 wsparcie IOB w celu zagwarantowania skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci wdro\u017cenia systemu informatycznego i unikni\u0119cia wyst\u0105pienia p", "BENEFICJENT": "P.P.U.H.BRYK WITOLD BRYK", "TYTUL": "Implementacja innowacji procesowej w formie kompleksowej informatyzacji przedsi\u0119biorstwa P.P.U.H. \"BRYK\" Witold Bryk w ramach us\u0142ug proinnowacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3278417.70", "WARTOSC": "3856962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (CG) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej na terenie gmin : \u0141a\u0144cut, Grodzisko Dolne, Przemy\u015bl, Sanok i Ustrzyki Dolne poprzez pomoc w opiece i wychowaniu 295 UP oraz rozszerzenie oferty wsparcia pi\u0119ciu \u015bwietlic do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ? wykszta\u0142cenie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? pozbycie si\u0119 (niwelacja) kompleks\u00f3w ? odnalezienie i wspieranie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych dla danej osoby - warto\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci, talent\u00f3w, w\u0142a\u015bciwych postaw \u017cwyciowych a przez to aktywnego \u017cycia w spo\u0142. ? umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie z trudno\u015bciami \u017cyciowymi. G\u0142\u00f3wne zadania to rozszerzenie oferty wsparcia w swietlic socjoterapeutycznych w: 1. Grodzisku Dln., 2. w \u0141a\u0144cucie 3. w Przemy\u015blu 4. w Ustrzykach Dln, 5. w Sanoku WN poprzez realizacj\u0119 projektu zak\u0142ada przygotowanie UP do aktywnego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Cel ten zostanie osiagni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji programu profilaktycznego oraz poprzez przygotowane zabawy, konkursy oraz zawody sportowe do os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. UP ucz\u0119szczajacym na zaj\u0119cia w ramach \u015bwielicy zostan\u0105 ukazane w\u0142a\u015bciwe postawy \u017cyciowe. Rodziny z jakich si\u0119 wywodz\u0105 UP s\u0105 dotkni\u0119te problemami, dzieci czesto nie maj\u0105 warunk\u00f3w do nauki jak r\u00f3wnie\u017c do rozwijania swoich umiej\u0119tno\u015bci czy zainteresowa\u0144 UP bed\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: ? diagnozy potrzeb wraz z organizacj\u0105 pracy socjoterapeutycznej, ? korygowania zaburzonych zachowa\u0144 i stymulowania rozwoju, a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych ? zagospodarowanie czasu wolnego poprzez pomoc w nauce, zaj\u0119cia z j. obcego, j. ojczystego, matematyki i zaj.naukowo-technicznych Realizacja zada\u0144 zostanie poprzedzona zakupem niezbednego wyposa\u017cenia ( biurka, krzes\u0142a, zestawy dydaktycze tj. d\u0142ugopisy, kredki, zeszyty, wyposa\u017cenie edukacyjne tj.gry logiczne, puzzle, podr\u0119czniki).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "235800.00", "WARTOSC": "483390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja niniejszej dzia\u0142alno\u015bci w 100% zwi\u0105zana jest z dywersyfikacj\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 przychod\u00f3w poprzez rozszerzenie obszaru dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa do sfery produkcyjnej. W ramach realizacji niniejszej inwestycji wnioskodawca planuje zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na lini\u0119 technologiczn\u0105 do produkcji mieszanek przypraw \u201eekologicznych\u201d dedykowanych na rynek detaliczny dla klient\u00f3w indywidualnych. Poza zakupem linii technologicznej wnioskodawca przewidzia\u0142 zakup dodatkowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do uruchomienia i zapewnienia prawid\u0142owego funkcjonowania procesu produkcji, zapewnienia odpowiednich warunk\u00f3w BHP. Projekt realizowany b\u0119dzie w Kraczkowej (adres: Kraczkowa 1488, 37-124 Kraczkowa), dz. Nr 397, obr\u0119b 6.", "BENEFICJENT": "ASPOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j ASPOL Sp. z o.o. poprzez inicjacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "233247.20", "WARTOSC": "276752.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Okres realizacji projektu nie przekroczy 18 mies.Czas real. od 01.04.2018 r. do 31.09.2019 r.Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa skuteczno\u015bci oraz efektywno\u015bci pomocy spo\u0142. na terenie Gminy \u0141a\u0144cut poprzez wdro\u017cenie nowego modelu org. polegaj\u0105cego na rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych. Nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do OPS, obejmuj\u0105ca wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych wykorzystanie kompetencji zatrudnionych w nim prac. socj. Poprzez wyodr\u0119bnienie pracy socjalnej, pracow. socj. lepiej wykorzysta swoj\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje we wprowadzaniu i utrwalaniu korzystnej zmiany w sytuacji rodziny.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 pracownicy GOPS.Opieraj\u0105c si\u0119 na obowi\u0105zuj\u0105cych przepisach ustawy o pomocy spo\u0142. (art. 110 a) zmiana struktury organizacyjnej zaplanowana w projekcie opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na wyodr\u0119bnieniu 4 Zespo\u0142\u00f3w/ Stanowisk pracy:-stanowisko d/s pierwszego kontaktu ;- zesp\u00f3\u0142 d/s \u015bwiadcze\u0144 i pracy socjalnej ;-zesp\u00f3\u0142 d/s us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej ;- stanowisko d/s \u015bwiadcze\u0144 - sporz\u0105dzanie decyzji administracyjnych .Zadania:-Przygotowanie i wdra\u017canie nowej struktury org.- Przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w do wprowadzanych zmian modelu funkcjonowania GOPS-Pakiet szkole\u0144 przygotowuj\u0105cych do wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnychGrupa docelowa:Pracownicy GOPS. W szkoleniachdot. zmian org. wezm\u0105 udzia\u0142 wszyscy pracownicy.W pozosta\u0142ych szkoleniach i superwizji wezm\u0105 udzia\u0142 os. realizuj\u0105ce zad. merytorycznej bezpo\u015br. zwi\u0105zane z obs\u0142uga klienta.Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu i wska\u017anik\u00f3w realizacji celu szczeg. PO WER:Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142., w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania admin. od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych- 1Liczba jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego -1", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141A\u0143CUT/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO0\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w \u0141a\u0144cucie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-08-27", "DOFINANSOWANIE": "356339.22", "WARTOSC": "419222.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "W wyniku projektu zostanie spe\u0142niony nast\u0119puj\u0105cy cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego, poprzez utworzenie 31 dodatkowych miejsc w przedszkolu Encepence w \u0141a\u0144cucie. Cel zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 9.1 \u201eRozw\u00f3j edukacji przedszkolnej\u201d i dokumentacj\u0105 SZOOP RPO WP 2014-2020 i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych RPO WP 2014-2020. Za\u0142o\u017cony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie do 30.09.2020 Wnioskodawca przed przyst\u0105pieniem do realizacji projektu wykona\u0142 diagnoz\u0119 potrzeb w zakresie realizacji wsparcia oraz zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc opieki przedszkolnej. Realizacja projektu b\u0119dzie zgodna z Wytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w zakresie Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020, Szczeg\u00f3\u0142owy opis osi priorytetowych RPO WP 2014-2020 14 listopada 2018 r.; Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014-2020; Wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020 oraz Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Realizacja projektu pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 miejsc opieki w wojew\u00f3dztwie podkarpackim i OWP wnioskodawcy. Bie\u017c\u0105ca opieka nad dzie\u0107mi trwa\u0107 b\u0119dzie od 1.09.2019r do 31.08.2020r, dzi\u0119ki czemu wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 31 dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty. Obj\u0119cie wychowaniem przedszkolnym 31 dzieci (w tym 1 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105) pozwoli wnioskodawcy na zrealizowanie dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nosprawno\u015bci dzieci. Wsparciem w zakresie zaj\u0119\u0107 d", "BENEFICJENT": "DEVAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przedszkole Encepence - opieka nad dzie\u0107mi, utworzenie nowych miejsc przedszkolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "191178.72", "WARTOSC": "224916.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie warunk\u00f3w r\u00f3wnych szans edukacyjnych dla 8 dziewcz\u0105t i 7 ch\u0142opc\u00f3w zamieszka\u0142ych na terenie gminy \u0141a\u0144cut wmiejscowo\u015bci Kraczkowa poprzez dostosowanie istniej\u0105cej bazy lokalowej oraz jej doposa\u017cenie skutkuj\u0105ce zwi\u0119kszeniem liczby miejsc wychowaniaprzedszkolnego w Przedszkolu Publicznym w Kraczkowej, w terminie od 01.06.2019 do 30.06.2020. W ramach projektu w istniej\u0105cym o\u015brodku wychowaniaprzedszkolnego zostanie utworzony (a nast\u0119pnie po zako\u0144czeniu projektu utrzymany przez okres co najmniej 2 lat) nowy oddzia\u0142 przedszkolny obejmuj\u0105cy 15miejsc. Oddzia\u0142 b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 5 dni w tygodniu (dni robocze) w godzinach od 6:30 do 16:30. Podj\u0119te w projekcie dzia\u0142ania bezpo\u015brednio wp\u0142yn\u0105 nazwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego wpisuj\u0105c si\u0119 w Cel szczeg\u00f3\u0142owy 1 Osi priorytetowej IXJako\u015b\u0107 edukacji i kompetencji w regionie RPO WP na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141A\u0143CUT/ PRZEDSZKOLE PUBLICZNE W KRACZKOWEJ", "TYTUL": "KREATYWNA ZABAWA - utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "174924.10", "WARTOSC": "205793.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie warunk\u00f3w r\u00f3wnych szans edukacyjnych dla 9 dziewcz\u0105t i 9 ch\u0142opc\u00f3w zamieszka\u0142ych na terenie gminy \u0141a\u0144cut w miejscowo\u015bci Wysoka poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Publicznym w Wysokiej. W ramach projektu w istniej\u0105cym o\u015brodku wychowania przedszkolnego zostanie utworzony (a nast\u0119pnie po zako\u0144czeniu projektu utrzymany przez okres co najmniej 2 lat) nowy oddzia\u0142 przedszkolny obejmuj\u0105cy 18 miejsc. W roku szkolnym 2016/2017 ze \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego wsp\u00f3\u0142finansowane b\u0119dzie prowadzenie zaj\u0119\u0107 z wychowania przedszkolnego dla dzieci obj\u0119tych wsparciem w projekcie. Oddzia\u0142 b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 5 dni w tygodniu (dni robocze) w godzinach od 6:30 do 16:30. Podj\u0119te w projekcie dzia\u0142ania bezpo\u015brednio wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego wpisuj\u0105c si\u0119 w Cel szczeg\u00f3\u0142owy 1 Osi priorytetowej IX Jako\u015b\u0107 edukacji i kompetencji w regionie RPO WP na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141A\u0143CUT/ PRZEDSZKOLE PUBLICZNE W WYSOKIEJ", "TYTUL": "DAJEMY DZIECIOM DOBRY START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1754300.36", "WARTOSC": "2663883.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nast\u0119puj\u0105cych jednostek administracyjnych:- Gmina Czudec,- Gmina \u0141a\u0144cut (gmina wiejska),- Gmina Lubenia,- Miasto Rzesz\u00f3w,- Gmina \u015awilcza,- Gmina Trzebownisko.W ramach analizy problem\u00f3w ustalono, \u017ce wskazane jest, aby projekt realizowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce cele:- poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, a tak\u017ce zmniejszenie negatywnych presji \u015brodowiskowych na obszary cenne przyrodniczo zlokalizowane zar\u00f3wno na obszarze ROF (powiecie \u0142a\u0144cuckim i rzeszowskim) jak i w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie podkarpackim;- poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w w Regionalnym Obszarze Funkcjonalnym, a tym samym zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej i pierwotnej, ograniczenie emisji dwutlenku w\u0119gla, py\u0142\u00f3w i innych substancji zanieczyszczaj\u0105cych;- obni\u017cenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej;- podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w, poprzez pokazanie dobrych praktyk zwi\u0105zanych ze stosowaniem wysokosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.W rama projektu planowane jest wybudowanie 15 instalacji fotowoltaicznych o mocy \u0142\u0105cznej 408,06 kW na terenie projektu ROF.Instalacje b\u0119d\u0105 realizowane na nast\u0119puj\u0105cych budynkach:1. Szko\u0142a Podstawowa w Czudcu,2. Hala Sportowa przy Gimnazjum w Czudcu,3. SUW Lubenia (Pompownia wody P1 w Straszydlu),4. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Wysokiej,5. \u017b\u0142obek nr 5,6. Szko\u0142a Podstawowa Nr 9,7. Szko\u0142a Podstawowa Nr 11,8. Przedszkole Publiczne Nr 4,9. Przedszkole Publiczne Nr 9,10. Stacja Uzdatniania Wody Bratkowice,11. Gminne Centrum Kultury Sportu i Rekreacji w Trzcianie,12. Dom Stra\u017caka w \u015awilczy,13. Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w \u0141\u0105ce,14. Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w Nowej Wsi,15. O\u015brodek Sportu i rekreacji w Nowej Wsi.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF \u2013 Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-03-21", "DOFINANSOWANIE": "98506.65", "WARTOSC": "220296.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji projektu produkcja cz\u0119\u015bci do samochod\u00f3w i motocykli : zabytkowe cz\u0119\u015bci karoseryjne do fiat 125 i 126 p, m.in. progi dolne cz\u0119\u015bci karoserii obudowy pod zawieszenie, cz\u0119\u015bci do uk\u0142ad\u00f3w hamulcowych do motocykli, oraz produkcja cz\u0119\u015bci do w\u00f3zk\u00f3w bocznych do motocykli.Pozwoli to wdro\u017cy\u0107 nowy dotychczas nierealizowany przez wnioskodawc\u0119 produkt: produkcja cz\u0119\u015bci do samochod\u00f3w i motocykli : zabytkowe cz\u0119\u015bci karoseryjne do fiat 125 i 126 p, m.in. progi dolne cz\u0119\u015bci karoserii obudowy pod zawieszenie, cz\u0119\u015bci do uk\u0142ad\u00f3w hamulcowych do motocykli, oraz produkcja cz\u0119\u015bci do w\u00f3zk\u00f3w bocznych do motocykli.Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje poniesienie niezb\u0119dnych wydatk\u00f3w kwalifikowanych i niekwalifikowanych projektu zwi\u0105zanych z zakupem tokarki CNC, tokarki uniwersalnej, gi\u0119tarki tr\u00f3jrolkowej, zgrzewarki punktowej, walcarki do blach, prasy kraw\u0119dziowej, wiertarki kad\u0142ubowej, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu projektu.", "BENEFICJENT": "KLASYK PLUS JACEK UCHMAN", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie nowego produktu w bran\u017cy motoryzacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-12-06", "DOFINANSOWANIE": "95100.00", "WARTOSC": "215546.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "\"Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014; pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.\u201d Celem projektu jest uzyskanie ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej 2 wynalazk\u00f3w. Wynalazki zwi\u0105zane s\u0105 z bran\u017c\u0105 w kt\u00f3rej dzia\u0142a Wnioskodawca i obejmuj\u0105 2 rozwi\u0105zania techniczne okre\u015blane jako sposoby obr\u00f3bki narz\u0119dziami. Pierwszy wynalazek jest okre\u015blony jako \"Spos\u00f3b frezowania powierzchni\u0105 czo\u0142ow\u0105 freza k\u0105towego w uk\u0142adzie obrabianego wyrobu o okre\u015blonej geometrii no\u017ca\" i okre\u015bla spos\u00f3b obr\u00f3bki przede wszystkim z drewna i materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych dedykowany dla bran\u017cy meblarskiej, a dodatkowo obr\u00f3bk\u0119 kompozyt\u00f3w i metali na urz\u0105dzenia typu obrabiarki CNC. Obr\u00f3bka prowadzona w spos\u00f3b opisany w koncepcji tw\u00f3rcy wynalazku pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wysokich parametr\u00f3w obr\u00f3bczych oraz wysokiej jako\u015bci powierzchni wyrobu po procesie obr\u00f3bki. Uzyskana powierzchnia obrabianego wyrobu pozwoli na wyeliminowanie dalszych proces\u00f3w prowadz\u0105cych do uzyskania g\u0142adkiej powierzchni w tym np. procesu szlifowania. Drugi wynalazek tj. \"Spos\u00f3b frezowania frezem k\u0105towym w uk\u0142adzie obrabianego wyrobu o okre\u015blonej geometrii no\u017ca\" dotyczy r\u00f3wnie\u017c powy\u017cej opisanego sposobu obr\u00f3bki prowadz\u0105cego do osi\u0105gni\u0119cia podobnych rezultat\u00f3w, jednak zasadnicz\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0105 pomi\u0119dzy dwoma wynalazkami, decyduj\u0105c\u0105 tym samym o konieczno\u015bci dokonania dw\u00f3ch osobnych z\u0142o\u017ce\u0144 jest powierzchnia robocza narz\u0119dzia, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w przypadku obu wynalazk\u00f3w w r\u00f3\u017cnych miejscach. W pierwszym wynalazku kraw\u0119d\u017a skrawaj\u0105ca znajduje si\u0119 na obwodzie narz\u0119dzia, natomiast w drugim na powierzchni czo\u0142owej frezu (narz\u0119dzia). Ochrona zostanie uzyskana poprzez 2 zg\u0142oszenia europejskie, do kt\u00f3rych prowadzone b\u0119dzie r\u00f3wnoleg\u0142e post\u0119powanie - obj\u0119cie ochron\u0105 nast\u0105", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. \"BRYK\" WITOLD BRYK", "TYTUL": "Uzyskanie ochrony patentowej 2 wynalazk\u00f3w firmy PPUH BRYK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-14", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "83300.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Firma RECONAL analizuj\u0105c rynek i posiadaj\u0105c bogate do\u015bwiadczenie w konstrukcjach aluminiowo - szklanych zamierza wzbogaci\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 o nowe innowacyjne produkty. W tym celu konieczne b\u0119dzie przeprowadzenie audytu wzorniczego w firmie, aby dok\u0142adnie sprecyzowa\u0107 kierunki rozwoju, pozna\u0107 specyficzne oczekiwania nabywc\u00f3w i ich potencja\u0142. W celu podniesienia szans na podj\u0119cie najbardziej trafnej strategicznie decyzji, kt\u00f3ra b\u0119dzie mie\u0107 prze\u0142o\u017cenie na kierunek rozwoju firmy, koniecznym jest skorzystanie z profesjonalnych us\u0142ug w tym zakresie, polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu audytu wzorniczego i opracowaniu na tej podstawie strategii wzorniczej dla firmy RECONAL. Audyt wzorniczy obejmowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: a) analiza firmy RECONAL w zakresie oferty produktowej - 7 dni b) analiza firmy w zakresie modelu biznesowego - 7 dni c) analiza firmy w zakresie technologii - 7 dni d) analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej - 7 dni e) analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji - 7 dni f) analiza firmy w zakresie strategii marketingowej - 7 dni g) analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych - 14 dni h) analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem - 14 dni i) analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy - 14 dni Wymienione wy\u017cej dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 na podstawie umowy zawartej przez Wnioskodawc\u0119 z firm\u0105 Ergo Design Sp. zo.o w wyniku przeprowadzonego post\u0119powania ofertowego. Wykonawca do realizacji umowy wyznaczy\u0142 nast\u0119puj\u0105ce osoby : Ryszard Poniedzia\u0142ek Katarzyna \u015aliwa Andrzej \u015amia\u0142ek Jadwiga Tynor", "BENEFICJENT": "RECONAL SP\u00d3\u0141KA Z ORGANICZON\u0104 ODPWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Strategia wzornicza kluczowym elementem rozwoju firmy Reconal", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-30", "DATA_START": "2016-06-02", "DOFINANSOWANIE": "66215.00", "WARTOSC": "95817.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt (72 dni robocze) obejmie dwa etapy: Audyt wzorniczy (57 dni) sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z: - analizy wizerunku marki. Badaniu b\u0119dzie podlega\u0107 obecna polityka marketingowa, logotyp, materia\u0142y promocyjne, pozycjonowanie marki firmy i jej odbi\u00f3r przez klient\u00f3w. Prace b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0107 si\u0119 na zbadaniu, czy polityka jest ze sob\u0105 sp\u00f3jna i wspomaga sprzeda\u017c a stosowane materia\u0142y promocyjne s\u0105 przekonuj\u0105ce dla klient\u00f3w. Wizerunek zostanie tak\u017ce zbadany w odniesieniu do konkurent\u00f3w. Na tej podstawie powstanie mapa silnych i s\u0142abych stron b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 do okre\u015blenia dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wzmocnienie wizerunku. - analiz\u0119 wzornicz\u0105 produktu. Analiza b\u0119dzie prowadzona na dw\u00f3ch p\u0142aszczyznach: 1) produkt\u00f3w obecnych, ich ergonomii i funkcji u\u017cytkowych i jako\u015bciowych. 2) mo\u017cliwo\u015bciach wytworzenia nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug i zaoferowania ich klientom. Obie zostan\u0105 skonfrontowane z obecnymi trendami rynkowymi i ofert\u0105 konkurencji. Efektem b\u0119dzie mapa luk w obszarze produkcji pozwalaj\u0105ca na opracowanie listy niezb\u0119dnych poprawiaj\u0105cych funkcjonowanie tego obszaru. - analiz\u0119 proces\u00f3w produkcji. Analiza obejmie efektywno\u015b\u0107 tych proces\u00f3w. B\u0119dzie mia\u0142a na celu okre\u015blenie potencjalnych obszar\u00f3w optymalizacji proces\u00f3w istniej\u0105cych oraz wskazanie brak\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci usprawnie\u0144. Strategii wzorniczej (15 dni) W oparciu o wyniki etapu 1 eksperci opracuj\u0105 list\u0119 dzia\u0142a\u0144 we wszystkich obszarach audytowych wraz ze wskazaniem ich hierarchii w uj\u0119ciu czasowym i organizacyjnym. Strategia stanie si\u0119 podstaw\u0105 do opracowania planu dzia\u0142a\u0144 wzmacniaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 firmy. Projekt b\u0119dzie wykonywany przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w w sk\u0142adzie: B. Matuszek \u2013 analiza produkt\u00f3w, ergonomia produkt\u00f3w i proces\u00f3w, L. Matuszek \u2013 analiza marki, produkt\u00f3w i proces\u00f3w biznesowych, K. Reimus \u2013 analiza marki, marketing, R. Poniedzia\u0142ek \u2013 analiza produkt\u00f3w i proces\u00f3w, W. Lelito analiza proces\u00f3w biznesowych, kierownik zespo\u0142u. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie zrealizowana w ci\u0105gu max. 4 m-cy, zgodnie z podpisan\u0105 umow\u0105.", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. BRYK WITOLD BRYK", "TYTUL": "Poprawa wzornictwa przemys\u0142owego w PPUH Bryk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-15", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "56000.00", "WARTOSC": "86100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Projekt podzielony jest na trzy g\u0142\u00f3wne zadania maj\u0105ce na celu opracowanie i wdro\u017cenie technologii elektroerozyjnego kszta\u0142towania p\u00f3\u0142fabrykat\u00f3w i wk\u0142adek z kompozytu diamentowego w metalicznej fazie wi\u0105\u017c\u0105cej przeznaczonego na narz\u0119dzia do obr\u00f3bki skrawaniem do materia\u0142\u00f3w nie\u017celaznych. Pierwsza faza zawiera opracowanie postprocesora na obrabiarki WEDM - Makino UPV-5 oraz Sodick AQ327L wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z oprogramowaniem NX CAD/CAM kt\u00f3ry b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 wieloosiowe programowanie zaawansowanych geometrii wk\u0142adek i narz\u0119dzi. Przeprowadzone zostan\u0105 badania maj\u0105ce na celu weryfikacj\u0119 wymiarowo kszta\u0142tow\u0105 zaprogramowanych przyk\u0142adowych profili. Kolejnym wa\u017cnym etapem jest opracowanie wytycznych do systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego zautomatyzowanie procesu ci\u0119cia prefabrykat\u00f3w PKD przeznaczonych na wk\u0142adki narz\u0119dzi. Umo\u017cliwi to dalsze prace przygotowawcze do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych maj\u0105cych na celu uzbrojenie maszyny w dodatkowe oprzyrz\u0105dowanie. Zautomatyzowanie procesu pozwoli na efektywniejsze wykorzystanie obrabiarki w bez udzia\u0142u cz\u0142owieka, oraz w okresach weekendowych i godzinach nocnych kiedy pracownicy s\u0105 nieobecni w pracy. Kolejnym bardzo wa\u017cnym etapem s\u0105 badania nad opracowaniem procesu ci\u0119cia wk\u0142adek z u\u017cyciem oprzyrz\u0105dowania s\u0142u\u017c\u0105cego do separowania wk\u0142adek, kt\u00f3re podczas wykonywania rozkroi za pomoc\u0105 WEDM opadaj\u0105 na dno zbiornika. Etap ten ma na celu wyeliminowanie przestoj\u00f3w zwi\u0105zanych z manualnym wyci\u0105ganiem wk\u0142adek z przestrzeni obrabiarki, oraz w momencie wykonywania kilku rozkroi segregacj\u0119 wk\u0142adek. Projekt przyczyni si\u0119 do zautomatyzowania procesu ci\u0119cia i kszta\u0142towania wk\u0142adek , a tak\u017ce do powstania nowych wyrob\u00f3w niemo\u017cliwych do naostrzenia za pomoc\u0105 szlifo", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. BRYK WITOLD BRYK", "TYTUL": "Opracowanie znacznie ulepszonej technologii procesu wieloosiowego ci\u0119cia i kszta\u0142towania kompozyt\u00f3w diamentowych z metalow\u0105 faz\u0105 wi\u0105\u017c\u0105c\u0105 za pomoc\u0105 elektroerozyjnej dr\u0105\u017carki drutowej (WEDM) na wk\u0142adki do narz\u0119dzi do materia\u0142\u00f3w nie\u017celaznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "45900.00", "WARTOSC": "66420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie audytu wzorniczego w firmie Meblomix. W wyniku procedury post\u0119powania ofertowego zosta\u0142 wybrany wykonawca audytu firma: Soul & Mind Brand Design. Nast\u0119pnie z dniem 07.12.2018 r. zosta\u0142a podpisana umowa warunkowa na realizacj\u0119 audytu wzorniczego oraz strategii wzorniczej. Umowa, zgodnie z jej zapisami, wejdzie w \u017cycie w chwili otrzymania informacji o przyznaniu dofinansowania na realizacj\u0119 projektu. Planowany okres realizacji projektu obejmuje czas od 01.04.2019 r. do 15.07.2019 r. i obejmuje on wykonanie przez Wykonawc\u0119 audytu wzorniczego wraz z opracowaniem strategii wzorniczej. Na ten cel zosta\u0142o zaplanowane 90 dni. W okresie tym Wykonawca odb\u0119dzie z firm\u0105 Wnioskodawcy 1-2 spotkania w celu poznania jego dzia\u0142alno\u015bci pod wzgl\u0119dem technologiczno-organizacyjno-marketingowym oraz pod wzgl\u0119dem jej wymaga\u0144 w zakresie designu produkt\u00f3w. W razie potrzeby Wykonawca gotowy jest r\u00f3wnie\u017c odby\u0107 kolejne 2 spotkania w firmie Wnioskodawcy, uzale\u017cnione b\u0119dzie to od post\u0119pu prac oraz zg\u0142aszanych przez strony potrzeb. Metodologia audytu zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce etapy: audyt wewn\u0119trzny, audyt zewn\u0119trzny, analiza otoczenia konkurencyjnego i mapa grup strategicznych, analiza potrzeb klienta, raport z audytu (strategia wzornicza). Do realizacji audytu wzorniczego oraz strategii wzorniczej zostan\u0105 zaanga\u017cowani nast\u0119puj\u0105cy eksperci: Maciej Zaremba, dr hab. Jacek Kall, Bart\u0142omiej Janiszewski, Bart\u0142omiej Mikosz, dr hab. Marcin Konicki. Ka\u017cdy z ekspert\u00f3w posiada bogate do\u015bwiadczenie, zar\u00f3wno w realizacji audytu wzorniczego, jak i w projektowaniu designie produktu. Eksperci posiadaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c potwierdzone do\u015bwiadczenie w projektowaniu produkt\u00f3w dla bran\u017cy meblarskiej, co pozwoli rozwi\u0105za\u0107 Wnioskodawcy problemy z dostosowaniem designu jego produkt\u00f3w do aktualnych trend\u00f3w, potrzeb odbiorc\u00f3w. Planowany okres zako\u0144czenia projektu to 15.07.2019 r. i obejmuje on z\u0142o\u017cenie wniosku o p\u0142atno\u015b\u0107 na poczet koszt\u00f3w poniesionych w projekcie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE MEBLOMIX JERZY MISIAK", "TYTUL": "Audyt wzorniczy w firmie Meblomix szans\u0105 poprawy jej konkurencyjno\u015bci na rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1736.178144587223, "v": "37,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1736,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 829.8119404640839, "v": "17,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 444.0178788018859, "v": "9,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 106.88990570398445, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 94.14514745308311, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 71.93175834334843, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 55.83818156605344, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54.04950633262456, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32.92411297032449, "v": "712,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19.137023666450958, "v": "414,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14.479043172783582, "v": "313,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.416502727188684, "v": "160,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.864694462420265, "v": "105,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.6724489229915874, "v": "14,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1436.5215008782473, "v": "31,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1436,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1005.6425617084219, "v": "21,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 382.2327234908015, "v": "8,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.93790191365443, "v": "993,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.5295793658130719, "v": "33,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.048850420634187, "v": "22,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.1298839789220671, "v": "2,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 344.40649856707034, "v": "7,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "344,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 289.87067948599423, "v": "6,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 36.943274013127485, "v": "799,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 17.5925450679486, "v": "380,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 301.0857881113063, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "301,09 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 222.6609508181566, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40.661088564296946, "v": "879,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17.36874687991125, "v": "375,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.830661458814829, "v": "234,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.357555237126745, "v": "202,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.2016959415734492, "v": "4,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.005089211426458353, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 267.8694411574374, "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "267,87 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 120.0765974854396, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85.49634094480909, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39.42055930479801, "v": "852,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10.673729314967181, "v": "230,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9.639026532310252, "v": "208,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1879.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.3060321715817693, "v": "49,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.25715540353147825, "v": "5,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 134.15834057502082, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "134,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61.414738837015804, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31.092226125543124, "v": "672,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16.13905888878617, "v": "349,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8.300105389664418, "v": "179,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7.905668392345382, "v": "171,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5.289012665249145, "v": "114,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6220930017564945, "v": "35,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1.5000526948322086, "v": "32,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.7105875011555884, "v": "15,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.17865674401405196, "v": "3,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0061403346584080615, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 115.30339696773596, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "115,30 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 96.83831006748636, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.187745678099287, "v": "393,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.2773412221503189, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80.18982019044097, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 100.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "80,19 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 64.16406489784598, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 166.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16.02575529259499, "v": "346,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 68.81180318017934, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "68,81 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 57.15043866136636, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.351112138300822, "v": "202,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.3102523805121566, "v": "49,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39.98999768882315, "v": "865,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36.54001340482574, "v": "790,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.449984283997411, "v": "74,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37.92191689008043, "v": "820,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,92 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37.92191689008043, "v": "820,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 26.616056670056395, "v": "575,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,62 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.49557317185911, "v": "356,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 6.393168161227696, "v": "138,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2.212447998520847, "v": "47,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.514867338448738, "v": "32,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14.355236202274197, "v": "310,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,36 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10.27103078487566, "v": "222,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.584991217527965, "v": "77,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.4992141998705741, "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8.54461126005362, "v": "184,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,54 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8.54461126005362, "v": "184,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8.528864749930664, "v": "184,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7.41949986132939, "v": "160,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1.0169178145511695, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.09244707405010631, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.549142553388185, "v": "141,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,55 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.1875709531293337, "v": "68,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.1489433299436067, "v": "68,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20107238605898123, "v": "4,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.011555884256263289, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.11154617731348804, "v": "2,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.11154617731348804, "v": "2,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.06933530553757973, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.06933530553757973, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}