{"gmina": "gmina wiejska Czermin", "ludnosc": 7038, "budzet": {"dochody": "44,15 mln z\u0142", "wydatki": "49,35 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "933,93 tys z\u0142", "wydatki": "957,00 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "12,71 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "21,15 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "14,61 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,09 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "9850741.77", "WARTOSC": "12665472.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Proponowany projekt \u201eparasolowy\u201d pt. \u201eWykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne\u201d dotyczy monta\u017cu instalacji OZE (kolektory s\u0142oneczne, instalacja fotowoltaiczna, pompy ciep\u0142a oraz automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119) w obiektach mieszkalnych na terenie Gmin Czermin i Wadowice G\u00f3rne. Projekt wyznacza za g\u0142\u00f3wny cel strategiczny \u201eWzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na terenie Gmin Czermin i Wadowice G\u00f3rne poprzez monta\u017c na 633 obiektach mieszkalnych do ko\u0144ca 2018 roku 924 szt. nowoczesnych instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 5,60 MW\u201d.Postawiony cel strategiczny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 wyznaczonych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie od 2018 r. wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c w Gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne 924 szt. instalacji OZE;- zmniejszenie w od 2019 r. w Gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 2 192,56t CO2/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne w wyniku produkcji energii cieplnej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 4 642,17 MWht/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne w wyniku produkcji energii elektrycznej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 1 181,45 MWhe/rokZakres rzeczowy projektu obejmuje:308 szt. instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych330 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych120 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w budynkach mieszkalnych166 szt. pomp ciep\u0142a na budynkach mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERMIN", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 670.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-11-23", "DOFINANSOWANIE": "4406346.45", "WARTOSC": "9089222.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201ePrzebudowa i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czerminie \u201d jest poprawa gospodarki \u015bciekowej na terenie Gminy Czermin. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z d\u0142ugoterminowymi korzy\u015bciami, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 projektu. \u2022 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do sieci kanalizacyjnych, wzrost liczby os\u00f3b, przedsi\u0119biorstw, podmiot\u00f3w publicznych korzystaj\u0105cych z sieci kanalizacyjnych \u2013 na obszarach aglomeracji uwzgl\u0119dnionych w KPO\u015aK, Masterplanie dla wdra\u017cania Dyrektywy Rady 91/271/EWG z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych \u2022 zmniejszenia zanieczyszczenia \u015brodowiska niekontrolowanym i nielegalnym zrzutem \u015bciek\u00f3w, \u2022 osi\u0105gni\u0119cie wymaganej przepustowo\u015bci lub parametr\u00f3w oczyszczania \u015bciek\u00f3w, \u2022 wprowadzenie nowoczesnych technologii oczyszczania i kontroli procesu technologicznego, kt\u00f3re podnios\u0105 efektywno\u015b\u0107 odbioru i oczyszczenia \u015bciek\u00f3w, \u2022 zmniejszenia uci\u0105\u017cliwo\u015bci i koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z opr\u00f3\u017cnianiem szamb i indywidualnym wywozem \u015bciek\u00f3w, \u2022 poprawa jako\u015bci us\u0142ug, zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 \u015bciekow\u0105 \u2022 zmniejszenie liczby awarii, \u2022 poprawa warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa pracy pracownik\u00f3w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i obs\u0142ugi sieci kanalizacyjnej, \u2022 wdro\u017cenie lub poprawa funkcjonowania systemu monitorowania parametr\u00f3w fizykochemicznych \u015bciek\u00f3w i w\u00f3d odbiornika, \u2022 po\u015brednio poprzez realizacj\u0119 inwestycji zapewnienie uzbrojenia dla teren\u00f3w pod inwestycje mieszkaniowe, komercyjne i publiczne,\u2022 zmniejszenie ryzyka ska\u017cenia: indywidualnych i zbiorowych uj\u0119\u0107 wody, ciek\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, zbiornik\u00f3w w\u00f3d podziemnych, \u015brodowiska wodnego obszar\u00f3w obj\u0119tych strefami ochrony, formami ochrony przyrody, wyst\u0119powania gatunk\u00f3w chronionych,\u2022 zmniejszenie koszt\u00f3w jednostkowych gosp. \u015bciekowej,\u2022 poprawa wizerunku gminy / miejscowo\u015bci, \u2022 wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekolog. mieszka\u0144c\u00f3w, Przedmiotem projektu jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Czermin.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERMIN", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czerminie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 626.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "37566844.41", "WARTOSC": "60949488.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 12 121 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 102 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 19, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1216 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "WDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internet nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 sie\u0107 NGA w powiecie d\u0119bickim i mieleckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 349.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3944129.41", "WARTOSC": "4640152.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych, teleoopieki dla os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez wsparcie i popraw\u0119 codziennego funkcjonowania 70 os. (43K i 27M) starszych/niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie gm. CZERMIN, BOROWA,WADOWI G\u00d3RNE. oraz umo\u017cliwienie tym os dalszego funkcjonowania w swoim dotychczasowym \u015brodowisku, mimo do\u015bwiadczanych ogranicze\u0144 w samodzielnym zaspokajaniu podstawowych i niezb\u0119dnych potrzeb oraz barier w integracji ze \u015brodowiskiem. Poprzez odpowiednie wsparcie zapewniane os niesamodzielnej powy\u017csze ograniczenia oraz bariery zostan\u0105 zniwelowane, przyczyni\u0105 si\u0119 do zachowania lub podnoszenia poziomu ich \u017cycia poprzez utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego domu pomocy, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych jak r\u00f3wnie\u017c zapewnienie nowoczesnej 24h teloopieki. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie. Ponadto obj\u0119cie Uczestnik\u00f3w wy\u017cej wymienionymi us\u0142ugami przyczyni si\u0119 do: - liczby wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych jako\u015b\u0107 i komfort \u017cycia polepszy\u0142 si\u0119 - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych stan zdrowia poprawi\u0142 si\u0119 - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do dziennej opieki - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do specjalistycznych us\u0142 opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do us\u0142 teleopieki Wszystkie us\u0142 \u015bwiadczone w projekcie b\u0119d\u0105 obj\u0119te odp\u0142atno\u015bci\u0105 od os kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochod pomocy spo\u0142. za realizacj\u0119 us\u0142ugi. Wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad os niesamodzielnymi jak najd\u0142u\u017cej w miejscu zamieszkania i w DDP i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad osobami niesamodzielnymi.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA FUNDACJA ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Dom Seniora Nazaret", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1307883.13", "WARTOSC": "1946942.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201ePrzebudowa z rozbudow\u0105 uk\u0142adu uzdatniania wody wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 stacji uzdatniania wody w m. Trzciana\u201d jest:poprawa gospodarki wodnej na terenie Gminy Czermin.Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z d\u0142ugoterminowymi korzy\u015bciami, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 projektu:podniesienia standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w miasta, a tak\u017ce po\u015brednio miejscowo\u015bci na terenie kt\u00f3rych realizowany b\u0119dzie projekt\u2022 ochrona w\u00f3d gruntowych\u2022 poprawa zabezpieczenia przeciwpo\u017carowego terenu obj\u0119tego inwestycj\u0105\u2022 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gospodarczej, turystycznej i osadniczej teren\u00f3w Gminy\u2022 poprawa jako\u015bci us\u0142ug, zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 wodn\u0105\u2022 zmniejszenie liczby awarii \u2022 poprawa warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa pracy pracownik\u00f3w SUW\u2022 zmniejszenie koszt\u00f3w jednostkowych gospodarki wodnej\u2022 poprawa wizerunku gminy / miejscowo\u015bci\u2022 wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w.Przedmiotem projektu jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych przebudow\u0119 z rozbudow\u0105 SUW i uj\u0119cia wody w miejscowo\u015bci Trzciana.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERMIN", "TYTUL": "Przebudowa z rozbudow\u0105 uk\u0142adu uzdatniania wody wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 stacji uzdatniania wody w m. Trzciana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-16", "DOFINANSOWANIE": "541248.44", "WARTOSC": "785943.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin", "OPIS": "Podstawowym celem dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z post\u0119powaniem z odpadami, w tym komunalnymi i niebezpiecznymi, jest zmniejszenie obci\u0105\u017cenia \u015brodowiska naturalnego rosn\u0105c\u0105 w bardzo szybkim tempie ilo\u015bci\u0105 odpad\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest:poprawa gospodarowania odpadami komunalnymi w Gminie Czermin poprzez budow\u0119 Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu nale\u017c\u0105:-zwi\u0119kszenie poziomu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w oraz ich przetwarzania zgodnie z wymogami polskich i unijnych przepis\u00f3w w tym zakresie,-minimalizacja i eliminacja zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z gospodarowania odpadami wytwarzanymi w sektorze komunalnym;-uporz\u0105dkowanie gospodarki odpadami,-zwi\u0119kszenie poziomu recyklingu i odzysku odpad\u00f3w zbieranych selektywnie,-zmniejszenie masy odpad\u00f3w kierowanych do sk\u0142adowania,-zapewnienie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 odpadami od ich zbi\u00f3rki do unieszkodliwienia lub powt\u00f3rnego wykorzystania,-odzyskiwanie warto\u015bciowych surowc\u00f3w do powt\u00f3rnego przetworzenia,-realizacja zada\u0144 z zakresu gospodarki odpadami zgodnie z zasadami hierarchii post\u0119powania z nimi,-poprawa jako\u015bci us\u0142ug,-poprawa warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa zbi\u00f3rki odpad\u00f3w, PSZOK i zak\u0142ad\u00f3w gospodarki odpadamiZakres projektu obejmuje:1. Budow\u0119 budynku socjalno- biurowego z wewn\u0119trznymi instalacjami2. Budow\u0119 trzech wiat z instalacj\u0105 elektryczn\u01053. Uzbrojenie terenu poprzez budow\u0119 infrastruktury technicznej i drogowej , o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego oraz monitoring obiektu 4. Dostaw\u0119 wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERMIN", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Czermin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "308723.74", "WARTOSC": "363204.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego, doposa\u017cenie i realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 25 DZ ( 13 D i 12 CH ), w tym 3 i 4 letnich zamieszka\u0142ych na terenie gminy Czermin w okresie do 31.08.2021r. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 20142020 poprzez: powstanie i funkcjonowanie w woj. podkarpackim 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cej bazie o\u015bwiatowej na terenie gminy Czermin, gdzie zdiagnozowano zapotrzebowanie na dodatkowe miejsca i gdzie ze wzgl\u0119du na odleg\u0142o\u015b\u0107 nie posy\u0142aj\u0105 dzieci do innych przedszkoli funkcjonuj\u0105cych na terenie gminy. Wygenerowane miejsca spowoduj\u0105 wzrost odsetka dzieci od 3 lat, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te systemem wczesnej edukacji i opieki nad dzieckiem. W skali ca\u0142ego woj. podkarpackiego b\u0119dzie realizowana polityka EU obj\u0119cia wczesn\u0105 edukacj\u0105 w ca\u0142ej UE 95 % dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERMIN", "TYTUL": "Bajkowe przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2460856.25", "WARTOSC": "2895125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dz o specjalnych potrzebach eduk. z terenu wszystkich gm powiatu mieleckiego: Borowa, Czermin, Gaw\u0142uszowice, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne, Radomy\u015bl Wielki oraz Mielca poprzez otwarcie specjalnego o\u015b wych przedszk dla 20 dz niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj w ramach wczesnego wspom., indywidualnych program\u00f3w terapeut, specjalist zaj\u0119\u0107 dodat dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dz oraz otwarcie si\u0119 na potrzeby 20 rodzic\u00f3w w zakresie ich umiej\u0119tno\u015bci wychow, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 16 os:8 naucz wych. przedszk., 4 naucz. wspom.,1 log.,2 rehab.,1 psycholog w zakresie TIK i pracy z dz niepe\u0142 w okresie od 01.05.2017r. do 31.12.2018r., przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.12.2020 r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 20 miejsc w spec. plac\u00f3wce wychow przedszkol, wykorzyst. specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 16 os\u00f3b, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odpowiednio przeszkol ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odb\u0119d\u0105 szkol w zakresie TIK,szkol. z obs\u0142ugi urz\u0105dzenia Biofeedback, szkol. Integracji Sensorycznej dr Ayers, szkol. \"Od d\u017awi\u0119ku do j\u0119zyka-rozw. komunikacji dz z autyzmem\" w okresie od 01.05.2017r. oraz 8 z nich uko\u0144czy studia podypl. z zakresu edukacji i wspomaganie os\u00f3b z autyzmem, zespo\u0142em Aspargera (ASD).Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i przygotowania placu zabaw, zakup mebli, pomocy dadakt, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjal.tj. tablice multimed., pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,System SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej; prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wych. przedszk. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid. potrzeby dzieci niep.; zatrudn. naucz.,kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107; zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola; wsparcie dla rodzic\u00f3w w postaci grupy wsparcia i pomocy psychologicznej.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bajkowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "789288.75", "WARTOSC": "928575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych dla 3 os\u00f3b pot wsp w codzfu. oraz kontynuowanie funkcjonowania Dziennego Domu Pomocy dla 25 os\u00f3b pot wsp w codz fu. poprzez wsparcie i popraw\u0119 codziennego funkcjonowania 28os\u00f3b (16K i 12M) pot wsp wcodz fu. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym do dnia30.06.2022 r zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie gmin Czermin,Borowa,Wadowice G\u00f3rne poprzez kontynuacj\u0119 Dziennego Domu Pomocy w Sadkowej G\u00f3rze oraz umo\u017cliwienie tym os dalszego funkcjonowania w swoim dotychczasowym \u015brodowisku, mimo do\u015bwiadczanych ogranicze\u0144 w samodzielnym zaspokajaniu podstawowych i niezb\u0119dnych potrzeb oraz barier w integracji ze \u015brodowiskiem. Poprzez odpowiednie wsparcie zapewniane os. pot wsp w codz fu. powy\u017csze ograniczenia oraz bariery zostan\u0105 zniwelowane, przyczyni\u0105 si\u0119 do zachowania lub podnoszenia poziomu ich \u017cycia poprzez utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego domu pomocy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie.Ponadto-obj\u0119cie Uczestnik\u00f3w wy\u017cej wymienionym wsparciem przyczyni si\u0119 do:- zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i/lub asystenckich w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz liczby os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi i/lub asystenckimi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej przez Wnioskodawc\u0119 w stosunku do danych na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie . Dost\u0119p do dziennej pomocy obj\u0119ty bedzie odp\u0142atno\u015bci\u0105 od os kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza150% kryterium dochod pomocy spo\u0142. za realizacj\u0119 us\u0142ugi.Wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki w DDP i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad osobami pot wsp w codz fu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IM. J\u00d3ZEFA BECKA", "TYTUL": "Dom Seniora Nazaret - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MERITUM 24 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "WSPARCIE ZWI\u0104ZANE ZE SPADKIEM OBROT\u00d3W SPOWODOWANE EPIDEMI\u0104 COVID-19 DLA MERITUM 24 SP. Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MERITUM S.C. TADEUSZ CHLOST, GRZEGORZ LE\u015a", "TYTUL": "DOFINANSOWANIE DLA SP\u00d3\u0141KI MERITUM S.C. W ZWI\u0104ZKU Z TRUDNO\u015aCIAMI SPOWODOWANYMI EPIDEMI\u0104 COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-24", "DATA_START": "2019-06-27", "DOFINANSOWANIE": "74800.00", "WARTOSC": "108240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin", "OPIS": "Niniejszy projekt ma na celu realizacj\u0119 kompleksowych, indywidualnych, profilowanych pod Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem audytu wzorniczego oraz opracowaniem na jego podstawie strategii wzorniczej dla przedsi\u0119biorstwa Multiplast Mariusz G\u0142\u00f3d. Zakres dzia\u0142a\u0144 wykonanych przez wybrany na podstawie przeprowadzonego post\u0119powania ofertowego podmiot \u2013 EXEON Sp. z o. o. Sp. k., z kt\u00f3rym Wnioskodawca podpisa\u0142 umow\u0119 warunkow\u0105 obejmuje przeprowadzenie przez ekspert\u00f3w wyznaczonych przez Wykonawc\u0119 tj. Dr Micha\u0142a Kracika, Wojciech Szkodlarskiego oraz Micha\u0142a Wujczaka, w terminie nie przekraczaj\u0105cym 4 miesi\u0119cy audytu wzorniczego oraz opracowanie na jego podst. strategii wzorniczej, wg. harmonogramu: Etap I. Pozyskanie danych wst\u0119pnych \u2013 8 dni rob. Etap II. Pozyskanie danych szczeg\u00f3\u0142owych \u2013 42 dni rob. Etap III. Konsultacje - 2 dni rob. Etap IV. Raport z audytu \u2013 28 dni rob. Zakres audytu obejmuje: \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie oferty produktowej/us\u0142ugowej, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie modelu biznesowego, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie technologii, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie struktury organizacyjnej, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie proces\u00f3w komunikacji, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie strategii marketingowej, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa trend\u00f3w bran\u017cowych, \u2022analiz\u0119 potrzeb Wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, \u2022analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Wnioskodawcy Rezultatem projektu, obrazuj\u0105cym prawid\u0142owy przebieg zrealizowanych us\u0142ug oraz zawieraj\u0105cym rekomendacje dalszych dzia\u0142a\u0144, opracowanym na podst. przeprowadzonego audytu b\u0119dzie dokument pn. \u201eStrategia wzornicza Multiplast Mariusz G\u0142\u00f3d\u201d przygotowany zgodnie z wymogami okre\u015blonymi w Regulaminie Konkursu do Etapu I dz. 1.4\"Wz\u00f3r na konkurencj\u0119\" POWP.", "BENEFICJENT": "MULTIPLAST MARIUSZ G\u0141\u00d3D", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Multiplast Mariusz G\u0142\u00f3d w oparciu o wykorzystanie proces\u00f3w wzorniczych w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.98}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "13,08 mln z\u0142", "procent": 26.51, "v_pc": "1858,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "8,83 mln z\u0142", "procent": 67.5}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,51 mln z\u0142", "procent": 11.51}, {"name": "Gimnazja", "v": "750,31 tys z\u0142", "procent": 5.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "666,01 tys z\u0142", "procent": 5.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "406,06 tys z\u0142", "procent": 3.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "404,45 tys z\u0142", "procent": 3.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "289,03 tys z\u0142", "procent": 2.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "62,16 tys z\u0142", "procent": 0.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "54,33 tys z\u0142", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "50,43 tys z\u0142", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "43,76 tys z\u0142", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "18,81 tys z\u0142", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "12,28 mln z\u0142", "procent": 24.88, "v_pc": "1744,45 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "224.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "10,74 mln z\u0142", "procent": 87.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "957,00 tys z\u0142", "procent": 7.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "390,45 tys z\u0142", "procent": 3.18}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "130,84 tys z\u0142", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "48,28 tys z\u0142", "procent": 0.39}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "3,20 tys z\u0142", "procent": 0.02}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "3,11 tys z\u0142", "procent": 0.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "0,84 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "0,68 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "9,36 mln z\u0142", "procent": 18.96, "v_pc": "1330,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "6,39 mln z\u0142", "procent": 68.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,66 mln z\u0142", "procent": 28.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "302,78 tys z\u0142", "procent": 3.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "7,00 tys z\u0142", "procent": 0.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "4,20 tys z\u0142", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,82 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "7,61 mln z\u0142", "procent": 15.42, "v_pc": "1081,24 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "920.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "7,08 mln z\u0142", "procent": 92.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "420,21 tys z\u0142", "procent": 5.52}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "51,99 tys z\u0142", "procent": 0.68}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "25,92 tys z\u0142", "procent": 0.34}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "v": "14,33 tys z\u0142", "procent": 0.18}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "v": "11,00 tys z\u0142", "procent": 0.14}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "10,58 tys z\u0142", "procent": 0.13}, {"name": "Zarz\u0105dy melioracji i urz\u0105dze\u0144 wodnych", "v": "0,39 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,79 mln z\u0142", "procent": 5.64, "v_pc": "396,00 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,06 mln z\u0142", "procent": 74.08}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "382,15 tys z\u0142", "procent": 13.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "180,29 tys z\u0142", "procent": 6.46}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "96,33 tys z\u0142", "procent": 3.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "63,49 tys z\u0142", "procent": 2.27}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,00 mln z\u0142", "procent": 2.02, "v_pc": "142,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "666,19 tys z\u0142", "procent": 66.56}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "151,82 tys z\u0142", "procent": 15.16}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "122,48 tys z\u0142", "procent": 12.23}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "60,33 tys z\u0142", "procent": 6.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "917,03 tys z\u0142", "procent": 1.85, "v_pc": "130,30 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "449,73 tys z\u0142", "procent": 49.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "140,20 tys z\u0142", "procent": 15.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "96,80 tys z\u0142", "procent": 10.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "76,22 tys z\u0142", "procent": 8.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "70,35 tys z\u0142", "procent": 7.67}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "38,00 tys z\u0142", "procent": 4.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "33,28 tys z\u0142", "procent": 3.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "8,71 tys z\u0142", "procent": 0.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,06 tys z\u0142", "procent": 0.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 0.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "0,68 tys z\u0142", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "582,54 tys z\u0142", "procent": 1.18, "v_pc": "82,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "324,50 tys z\u0142", "procent": 55.7}, {"name": "Biblioteki", "v": "258,04 tys z\u0142", "procent": 44.29}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "507,88 tys z\u0142", "procent": 1.02, "v_pc": "72,16 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "507,88 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "425,92 tys z\u0142", "procent": 0.86, "v_pc": "60,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "303,20 tys z\u0142", "procent": 71.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "90,00 tys z\u0142", "procent": 21.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "32,72 tys z\u0142", "procent": 7.68}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "336,08 tys z\u0142", "procent": 0.68, "v_pc": "47,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "238,10 tys z\u0142", "procent": 70.84}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "95,95 tys z\u0142", "procent": 28.55}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "2,03 tys z\u0142", "procent": 0.6}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "127,95 tys z\u0142", "procent": 0.25, "v_pc": "18,18 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "127,95 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "126,97 tys z\u0142", "procent": 0.25, "v_pc": "18,04 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "85,37 tys z\u0142", "procent": 67.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "41,60 tys z\u0142", "procent": 32.76}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "67,16 tys z\u0142", "procent": 0.13, "v_pc": "9,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "30,86 tys z\u0142", "procent": 45.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "30,51 tys z\u0142", "procent": 45.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "4,33 tys z\u0142", "procent": 6.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,46 tys z\u0142", "procent": 2.17}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "64,11 tys z\u0142", "procent": 0.12, "v_pc": "9,11 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "64,11 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "44,65 tys z\u0142", "procent": 0.09, "v_pc": "6,34 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "44,65 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "v": "24,75 tys z\u0142", "procent": 0.05, "v_pc": "3,52 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "24,75 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "2,35 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "2,35 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}]}