{"gmina": "Wadowice G\u00f3rne", "typ_gminy": "gmina wiejska Wadowice G\u00f3rne", "kod_gus": "061813611102", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "eurostat": "PL824", "ludnosc": 7653, "budzet": {"dochody": "45,50 mln z\u0142", "wydatki": "43,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26642325.040000003, "dane1": 26731901.430000007, "dane2": 26642325.040000003, "dane4": 89576.39000000432}, {"label": "2017", "dane0": 29934837.069999997, "dane1": 29314084.400000002, "dane2": 29314084.400000002, "dane3": 620752.6699999943}, {"label": "2018", "dane0": 34350960.63, "dane1": 33175570.780000012, "dane2": 33175570.780000012, "dane3": 1175389.8499999903}, {"label": "2019", "dane0": 40534581.60999999, "dane1": 47445527.5, "dane2": 40534581.60999999, "dane4": 6910945.890000008}, {"label": "2020", "dane0": 45501806.65999999, "dane1": 43159996.57000003, "dane2": 43159996.57000003, "dane3": 2341810.089999959}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7100602.13, "dane1": 11299438.919999998}, {"label": "2017", "dane0": 7184123.510000001, "dane1": 12113032.069999998}, {"label": "2018", "dane0": 8092592.75, "dane1": 11951232.859999992}, {"label": "2019", "dane0": 8092072.640000001, "dane1": 13364234.589999994}, {"label": "2020", "dane0": 7911581.67, "dane1": 13788038.930000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,42 mln z\u0142", "wydatki": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 64.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 64.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08957639000000432}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08957639000000432}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6207526699999943}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6207526699999943}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1753898499999904}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1753898499999904}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -6.910945890000008}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -6.910945890000008}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3418100899999588}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3418100899999588}], "dochod_ue": "4,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "37,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "4939.7 z\u0142", "powiat": "6,76 mln z\u0142", "powiat_pc": "882.9 z\u0142", "wojewodztwo": "6,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "386,02 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,80 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,45 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7911581.67, "wydatki": 13788038.930000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5996400.00", "WARTOSC": "9994000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie technologii produkcji nowej generacji tulei na podstawie wynik\u00f3w prowadzonych przez STALMAX Sp. z o.o. w\u0142asnych prac B+R nad mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wytwarzania nowych tulei oraz na podstawie przeprowadzonych na zlecenie STALMAX Sp. z o.o. przez Instytut Zaawansowanych Technologii Wytwarzania bada\u0144 w zakresie mo\u017cliwo\u015bci zastosowania narz\u0119dzi zwi\u0119kszaj\u0105cych wydajno\u015b\u0107 technologii obr\u00f3bki tulei o nowych parametrach jako\u015bciowych dla bran\u017cy motoryzacyjnej \u2013 produktem innowacyjnym na skal\u0119 rynku europejskiego.", "BENEFICJENT": "STALMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Technologia produkcji tulei", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 783.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2015-10-22", "DOFINANSOWANIE": "5524948.35", "WARTOSC": "13681150.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Zamierzonym przedsi\u0119wzi\u0119ciem jest przebudowa i rozbudowa istniej\u0105cej mechaniczno \u2013 biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na dzia\u0142kach po\u0142o\u017conych w miejscowo\u015bci Izbiska, gmina Wadowice G\u00f3rne do przepustowo\u015bci Q\u015br.d. = 800 m3/d o r\u00f3wnowa\u017cnej liczbie mieszka\u0144c\u00f3w RLM = 6500.Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na cz\u0119\u015bciowej przebudowie istniej\u0105cych obiekt\u00f3w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w (m.in. studnia rozpr\u0119\u017cna, budynek techniczno-socjalny - cz\u0119\u015b\u0107 socjalna, stacja odwadniania osadu, pomieszczenie przyczepy na osad, pomieszczenie agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego, ogrodzenie z bram\u0105 wjazdow\u0105), budowie nowych obiekt\u00f3w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, sieci i instalacji mi\u0119dzyobiektowych (m.in. pompownia \u015bciek\u00f3w surowych, budynek wst\u0119pnego oczyszczania \u015bciek\u00f3w, punkt zlewny \u015bciek\u00f3w i osad\u00f3w dowo\u017conych wraz ze zbiornikami, dwa reaktory biologiczne, zbiornik stabilizacji i zag\u0119szczania osadu, studnia pomiarowa). Wykorzystany b\u0119dzie istniej\u0105cy przy\u0142\u0105cz energetyczny oraz przy\u0142\u0105cz wody. Obecny reaktor biologiczny zaadaptowany zostanie na zbiornik retencyjny. Wykonany b\u0119dzie nowy kolektor \u015bciek\u00f3w oczyszczonych o wi\u0119kszej \u015brednicy wraz z nowym wylotem \u015bciek\u00f3w oczyszczonych do Zg\u00f3rskiej Rzeki.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyposa\u017cenie aglomeracji Wadowice G\u00f3rne w nowoczesn\u0105 oczyszczalni\u0119 \u015bciek\u00f3w zlokalizowan\u0105 w miejscowo\u015bci Izbiska o wymaganej przepustowo\u015bci 800m3/d, kt\u00f3ra zapewni docelowo oczyszczenie \u015bciek\u00f3w od wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w zamieszkuj\u0105cych aglomeracj\u0119. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest wprowadzenie nowoczesnej technologii oczyszczania i kontroli procesu technologicznego, kt\u00f3ry podniesie efektywno\u015b\u0107 odbioru i oczyszczenia \u015bciek\u00f3w w aglomeracji Wadowice G\u00f3rne.", "BENEFICJENT": "GMINA WADOWICE G\u00d3RNE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa mechaniczno - biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w do przepustowo\u015bci 800 m.sz./d w miejscowo\u015bci Izbiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 721.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "9850741.77", "WARTOSC": "12665472.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Proponowany projekt \u201eparasolowy\u201d pt. \u201eWykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne\u201d dotyczy monta\u017cu instalacji OZE (kolektory s\u0142oneczne, instalacja fotowoltaiczna, pompy ciep\u0142a oraz automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119) w obiektach mieszkalnych na terenie Gmin Czermin i Wadowice G\u00f3rne. Projekt wyznacza za g\u0142\u00f3wny cel strategiczny \u201eWzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na terenie Gmin Czermin i Wadowice G\u00f3rne poprzez monta\u017c na 633 obiektach mieszkalnych do ko\u0144ca 2018 roku 924 szt. nowoczesnych instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 5,60 MW\u201d.Postawiony cel strategiczny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 wyznaczonych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie od 2018 r. wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c w Gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne 924 szt. instalacji OZE;- zmniejszenie w od 2019 r. w Gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 2 192,56t CO2/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne w wyniku produkcji energii cieplnej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 4 642,17 MWht/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne w wyniku produkcji energii elektrycznej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 1 181,45 MWhe/rokZakres rzeczowy projektu obejmuje:308 szt. instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych330 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych120 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w budynkach mieszkalnych166 szt. pomp ciep\u0142a na budynkach mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERMIN", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminach Czermin i Wadowice G\u00f3rne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 670.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4507200.00", "WARTOSC": "7512000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie technologii produkcji nowej generacji nit\u00f3w na podstawie wynik\u00f3w prowadzonych przez STALMAX Sp. z o.o. w\u0142asnych prac B+R \u2013 produktem innowacyjnym na skal\u0119 rynku europejskiego.", "BENEFICJENT": "STALMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Technologia produkcji nit\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 588.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3758952.31", "WARTOSC": "6264920.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie technologii produkcji nowej generacji element\u00f3w z\u0142\u0105cznych na podstawie wynik\u00f3w prowadzonych przez STALMAX Sp. z o.o. prac B+R nad konstrukcj\u0105 i sposobem przemys\u0142owego wytwarzania element\u00f3w z\u0142\u0105cznych o nowych parametrach jako\u015bciowych dla bran\u017cy motoryzacyjnej \u2013 produktem innowacyjnym na skal\u0119 rynku europejskiego. Zasadnicze elementy zintegrowanej technologii wytwarzania przedmiotowych element\u00f3w z\u0142\u0105cznych zosta\u0142y opatentowane lub zg\u0142oszone do opatentowania. Technologia stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 STALMAX Sp. z o.o., poniewa\u017c zosta\u0142a ona opracowana w firmie, przez pracownik\u00f3w, z wykorzystaniem zasob\u00f3w technicznych i ludzkich firmy. Zaplanowana do wdro\u017cenia technologia umo\u017cliwi uruchomienie na jej podstawie wytwarzanie znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej towar\u00f3w w postaci nowej generacji element\u00f3w z\u0142\u0105cznych. Rezultatem wdro\u017cenia technologii b\u0119dzie towar (produkt) w postaci nowej generacji element\u00f3w z\u0142\u0105cznych o nowych cechach jako\u015bciowych i funkcjonalnych z przeznaczeniem g\u0142\u00f3wnie dla rynku motoryzacyjnego. Wdro\u017cenie wymaga jednak stworzenia bazy technologicznej, z wykorzystaniem kt\u00f3rej technologia b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 zastosowana w praktyce, a w efekcie mo\u017cliwa b\u0119dzie produkcja towaru (rezultatu). Stworzenie bazy technologicznej jest jednym z zasadniczych element\u00f3w wdro\u017cenia technologii w projekcie.", "BENEFICJENT": "STALMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Technologia produkcji element\u00f3w z\u0142\u0105cznych z wykorzystaniem metody kucia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 491.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "2906175.84", "WARTOSC": "6499265.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie do seryjnej produkcji grupy tzw. element\u00f3w z\u0142\u0105cznych z przeznaczeniem dla bran\u017cy lotniczej wykonanych w oparciu o opracowan\u0105 we w\u0142asnym projekcie B+R technologi\u0119 produkcji, polegaj\u0105c\u0105 m.in. na innowacyjnej metodzie t\u0142oczenia wyrob\u00f3w specjalnych z otworami i walcowania na nich gwint\u00f3w. Dzi\u0119ki temu innowacyjnemu rozwi\u0105zaniu technicznemu nowe produkty posiada\u0107 b\u0119d\u0105 parametry krytycznie dla bran\u017cy lotniczej na wymaganym poziomie za\u015b w niekt\u00f3rych obszarach istotnie przewy\u017cszaj\u0105ce minimalne wymagania, przy konkurencyjnej cenie wytwarzania. Produkt i technologia jego wytwarzania stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 firmy STALMAX, poniewa\u017c zosta\u0142a ona opracowana w firmie, przez pracownik\u00f3w, z wykorzystaniem zasob\u00f3w technicznych i ludzkich firmy. Firma STALMAX ponios\u0142a koszty prowadzonych prac B+R. Rezultatem wdro\u017cenia technologii b\u0119dzie wdro\u017cenie do produkcji seryjnej grupy tzw. element\u00f3w z\u0142\u0105cznych z przeznaczeniem dla bran\u017cy lotniczej \u2013 produktu b\u0119d\u0105cego nowo\u015bci\u0105 na rynku europejskim w odniesieniu do produkt\u00f3w oferowanych przez konkurent\u00f3w \u2013 produktu posiadaj\u0105cego (zgodnie z podr\u0119cznikiem OSLO) wszelkie cechy innowacji produktowej. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie w Pi\u0105tkowcu w powiecie mieleckim.", "BENEFICJENT": "STALMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Produkcja specjalistycznych element\u00f3w z\u0142\u0105cznych dla lotnictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 379.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2786500.00", "WARTOSC": "5735650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem projektu Eldrut jest zaprojektowanie oraz wdro\u017cenie do oferty firmy 2 nowych produkt\u00f3w - modu\u0142owego systemu mebli sklepowych oraz nowej linii produktowej dla marki ELGARDEN. Ww. nowatorskie produkty ze wzgl\u0119du na zastosowane rozwi\u0105zania technologiczne i projektowe b\u0119d\u0105 INNOWACJAMI PRODUKTOWYMI. Wdro\u017cenie modu\u0142owego systemu mebli sklepowych oraz nowej linii produktowej dla marki ELGARDEN jest bezpo\u015brednim nast\u0119pstwem dzia\u0142a\u0144 rekomendowanych w STRATEGII WZORNICZEJ, opracowanej w ramach Etapu I dzia\u0142ania 1.4 PO PW. Nowe produkty w pe\u0142ni odpowiada na zidentyfikowane potrzeby grupy docelowej wype\u0142niaj\u0105c istotn\u0105 nisz\u0119 rynkow\u0105, co pozwoli Wnioskodawcy zbudowa\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 oraz wzmocni\u0107 potencja\u0142 innowacyjny Wnioskodawcy. Realizacja projektu ma ponadto pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych UE wymienionych w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013", "BENEFICJENT": "ELDRUT SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rekomendacji strategii wzorniczej celem poprawy konkurencyjno\u015bci firmy ELDRUT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 364.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3944129.41", "WARTOSC": "4640152.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych, teleoopieki dla os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez wsparcie i popraw\u0119 codziennego funkcjonowania 70 os. (43K i 27M) starszych/niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie gm. CZERMIN, BOROWA,WADOWI G\u00d3RNE. oraz umo\u017cliwienie tym os dalszego funkcjonowania w swoim dotychczasowym \u015brodowisku, mimo do\u015bwiadczanych ogranicze\u0144 w samodzielnym zaspokajaniu podstawowych i niezb\u0119dnych potrzeb oraz barier w integracji ze \u015brodowiskiem. Poprzez odpowiednie wsparcie zapewniane os niesamodzielnej powy\u017csze ograniczenia oraz bariery zostan\u0105 zniwelowane, przyczyni\u0105 si\u0119 do zachowania lub podnoszenia poziomu ich \u017cycia poprzez utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego domu pomocy, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych jak r\u00f3wnie\u017c zapewnienie nowoczesnej 24h teloopieki. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie. Ponadto obj\u0119cie Uczestnik\u00f3w wy\u017cej wymienionymi us\u0142ugami przyczyni si\u0119 do: - liczby wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych jako\u015b\u0107 i komfort \u017cycia polepszy\u0142 si\u0119 - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych stan zdrowia poprawi\u0142 si\u0119 - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do dziennej opieki - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do specjalistycznych us\u0142 opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do us\u0142 teleopieki Wszystkie us\u0142 \u015bwiadczone w projekcie b\u0119d\u0105 obj\u0119te odp\u0142atno\u015bci\u0105 od os kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochod pomocy spo\u0142. za realizacj\u0119 us\u0142ugi. Wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad os niesamodzielnymi jak najd\u0142u\u017cej w miejscu zamieszkania i w DDP i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad osobami niesamodzielnymi.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA FUNDACJA ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Dom Seniora Nazaret", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "37566844.41", "WARTOSC": "60949488.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 12 121 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 102 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 19, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1216 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "WDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internet nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 sie\u0107 NGA w powiecie d\u0119bickim i mieleckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1029520.98", "WARTOSC": "1211201.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "CEL Cel (zgodnie z metodyk\u0105 SMART): Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 7 szko\u0142ach podstawowych: ? SP im. ks. J. Pocz\u0105tka w Wadowicach Dolnych (dalej, w projekcie S1) ? SP w Jamach (S2)? SP w Wadowicach G\u00f3rnych (S3)? SP im. gen. B. Stachonia w Woli Wadowskiej (S4)? SP w Wampierzowie (S5)? SP w Izbiskach (S6)? SP w Zabrniu (S7) w okresie od IX.2018r. do ko\u0144ca VI.2020r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 486 uczni\u00f3w (220K) i szkole\u0144 zawodowych dla 111 n-li(99K) przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych z w/w szk\u00f3\u0142 oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych i pracowni TIK tych szk\u00f3\u0142.GRUPA D. Grupa docelowa: szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne, nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego i uczniowie tych szk\u00f3\u0142. Projekt skierowany jest do os\u00f3b i podmiot\u00f3w z WP (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, mieszkaj\u0105, w przypadku podmiot\u00f3w maj\u0105 siedzib\u0119 na obszarze woj.). ? S1 \u2013 64U (25K) i 18N (16K) w tym 4N przedmiot\u00f3w przyrod (100%); og\u00f3\u0142em w szkol. jest 64U i 18N w tym 4N p. przyrodniczych (pp) ? S2 \u2013 70U (38K) i 15N (14K) w tym 5N pp (100%); og. w szk. 92U i 18N w tym 5N pp ? S3 \u2013 137U (50K) i 25N (21K) w tym 6N pp (86%); og. w szk. 342U i 33N w tym 7N pp ? S4 \u2013 50U (21K) i 13N (12K) w tym 5N pp (84%); og. w szk. 71U i 17N w tym 6N pp ? S5 \u2013 67U (38K) i 15N (13K) w tym 3N pp (75%); og. w szk. 80U i 15N w tym 4N pp ? S6 \u2013 55U (29K) i 9N (8K) w tym 2N pp (66%); og. w szk. 59U i 12N w tym 3N pp ? S7 \u2013 43U (19K) i 16N (15K) w tym 4N pp (100%); og. w szk. 43U i 16N w tym 4N pp \u0141\u0105cznie: 597 UP, 486U (220K) i 111N (99K). ZADANIA 1. Kompleksowe wsparcie S1 2. Kompleksowe wsparcie S2 3. Kompleksowe wsparcie S3 4. Kompleksowe wsparcie S4 5. Kompleksowe wsparcie S5 6. Kompleksowe wsparcie S6 7. Kompleksowe wsparcie S7 REZULTATY? 7 szk\u00f3\u0142 zostanie doposa\u017conych w sprz\u0119t TIK oraz wyposa\u017cenie pracowni biologicznych, chemicznych, geograficznych i fizycznych ? minimum 462 uczni\u00f3w i 111 nauczycieli podniesie swoje kompetencje/kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "GMINA WADOWICE G\u00d3RNE", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-13", "DATA_START": "2019-05-16", "DOFINANSOWANIE": "733927.72", "WARTOSC": "1083138.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w celu zasilenia wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej oraz podniesienia stabilizacji poziomu napi\u0119cia dla obiekt\u00f3w przeds. zlokalizowanych na dzia\u0142kach 703; 527/23 i 525/29 Obr\u0119b 108 Wadowice G\u00f3rne.Ponadto celem projektu jest poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery Wskazane cele s\u0105 odpowiedzi\u0105 ma zdiagnozowane obszary problemowe dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Projekt dotyczy budowy instalacji fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. Inwestycja dotyczy zaprojektowania, dostawy i monta\u017cu systemu PV w systemie zaprojektuj i wybuduj. Podstawowe parametry systemu: 1. Moc generatora \u2013 199,64 kW (0,19MWe) 2. Energia wyprodukowana przez system- PV (sie\u0107 AC)- 186 654 kWh 3. Spec.uzysk roczny- 934,95kWh/kWp 4. Stosunek wydajno\u015bci- 85,5% Instalacja b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne on-grid nadwy\u017cka energii b\u0119dzie sprzedawana do sieci. Projekt w swych za\u0142o\u017ceniach i zak\u0142adanych celach jest zgodny z g\u0142\u00f3wnym celem RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego 2014-2020 t.j wzmocnienie i efektywne wykorzystanie gospodarczych i spo\u0142ecznych potencja\u0142\u00f3w regionu dla zr\u00f3wnowa\u017conego i inteligentnego rozwoju wojew\u00f3dztwa Cel ten b\u0119dzie realizowany w oparciu o cele strategiczne III Osi w tym 3.1 Roz\u00f3j OZE Zwi\u0119kszony poziom produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w generacji rozproszonej. Zastosowanie systemu przetwarzaj\u0105cego energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105 pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym regionu, a zarazem i kraju. Wp\u0142ynie to na ograniczenie emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery oraz osi\u0105gni\u0119cie korzy\u015bci spo\u0142-gosp. okre\u015blonych w SW. Projekt b\u0119dzie realizowany od 16.05.2019 do 30.10.2019.", "BENEFICJENT": "DOBROWOLSCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Dobrowolscy Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2014-11-18", "DOFINANSOWANIE": "663764.88", "WARTOSC": "2279013.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Realizacja projektu pn \"Przebudowa i rozbudowa Szko\u0142y Podstawowej w Wadowicach Dolnych o cz\u0119\u015b\u0107 z sala widowiskowo sportow\u0105\" pozwoli na osi\u0105gniecie nakre\u015blonych przez Gmin\u0119 Wadowice G\u00f3rne cel\u00f3w jakimi s\u0105 m.in. : - podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia dzieci i m\u0142odzie\u017cy ucz\u0119szczaj\u0105cej do Szko\u0142y Podstawowej w Wadowicach Dolnych oraz oddzia\u0142u przedszkolnego w zakresie nauczania informatyki oraz prowadzonych zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego, - podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia uczni\u00f3w w zakresie wychowania fizycznego , poprzez stworzenie nowoczesnej infrastruktury sportowej oraz zapewnienie wysokiej jako\u015bci sprz\u0119tu informatycznego, - zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci sportowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy z terenu Wadowic Dolnych dzi\u0119ki powstaniu nowoczesnego obiektu sportowego, co w konsekwencji pozwoli na zmniejszenie ilo\u015bci wad postawy, obni\u017cenia koszt\u00f3w leczenia i rehabilitacji, - likwidacja barier architektonicznych w dost\u0119pie do publicznego obiektu infrastruktury o\u015bwiatowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez : wykonanie przed wej\u015bciem g\u0142\u00f3wnym do cz\u0119\u015bci rozbudowanej pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz dostosowanie sanitariat\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z dysfunkcjami uk\u0142ad\u00f3w i narz\u0105d\u00f3w ruchu. W 2014 r oraz 2015 r zosta\u0142 opracowany projekt techniczny i w oparciu o uzyskane pozwolenie na budow\u0119 wykonano fundamenty . Planowany zakres rzeczowy przedmiotowej inwestycji do wykonania w 2016 oraz 2017 r obejmuje wykonanie : - stan surowy otwarty - stan wyko\u0144czeniowy - adaptacja starej cz\u0119\u015bci szko\u0142y - wewn\u0119trzna instalacja sanitarna + przy\u0142\u0105cza - instalacja elektryczna - roboty zewn\u0119trzne ( droga , chodniki i parking ) - wyposa\u017cenie sali gimnastycznej - wyposa\u017cenie sali komputerowej Ca\u0142o\u015b\u0107 prac b\u0119dzie nadzorowana przez inspektora nadzoru .", "BENEFICJENT": "GMINA WADOWICE G\u00d3RNE", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa Szko\u0142y Podstawowej w Wadowicach Dolnych o cz\u0119\u015b\u0107 z sal\u0105 widowiskowo sportow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3156125.50", "WARTOSC": "3713088.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142 projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci z terenu gmin wiejskich: Borowa, Gaw\u0142uszowice, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne poprzez otwarcie integracyjnego o\u015brodka wych przedszkolnego dla 105 dzieci, dostosowanego do dzieci niepe\u0142nosprawnych, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci oraz otwarcie si\u0119 na potrzeby rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 13 nauczycieli przedszkola w zakresie TIK i pracy z dzie\u0107mi, w tym dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi w okresie od 01.06.2016 do 31.08.2017, przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.08.2019r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 105 miejsc w integracyjnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 13 nauczycieli, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odpowiednio przeszkoleni ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odbyli trening umiej\u0119tn wychowawczych, szkolenia w zakresie TIK oraz z metod rozwij\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci matematyczne metod\u0105 Gruszczyk-Kolczy\u0144skiej i umiej\u0119tno\u015b\u0107 czytania u dzieci metod\u0105 Cieszy\u0144skiej. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i oraganizacja placu zabaw, mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablice multimedialne, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania, System SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej. Zaplanowano zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142-emocjonalne, logopedy i psychologa. Dzieciom zapewniono pe\u0142ne wy\u017cywienie i dow\u00f3z do przedszkola. Rodzice otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci organizacji grup wsparcia, pomocy psychologicznej. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0142a fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Pi\u0119kny start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "321200.00", "WARTOSC": "505011.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Projekt dotyczy przygotowania do wdro\u017cenia rekomendowanych dzia\u0142a\u0144 w opracowanym modelu biznesowym internacjonalizacji firmy Eldrut Sp. z o.o. Sp.k. (skr\u00f3t: Eldrut) na nowych rynkach zagranicznych. Opracowany model jak r\u00f3wnie\u017c realizacja projektu przewiduje internacjonalizacj\u0119 produkt\u00f3w firmy Eldrut tj. z grupy: stojaki, wyposa\u017cenie sklep\u00f3w, haki, akcesoria metalowe, artyku\u0142y ogrodowe ELGARDEN, na nowe rynki zagraniczne takie jak: Stany Zjednoczone, Hiszpania, Portugalia, Rosja, Ukraina. W tym celu Wnioskodawca podejmie nast\u0119puj\u0105ce zadania polegaj\u0105ce na zakupie us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z przygotowaniem do wdro\u017cenia Modelu Biznesowej Internacjonalizacji firmy Eldrut Sp. z o.o. Sp.k., zakupie doradztwa oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych zwi\u0105zanych z nabyciem oprogramowania niezb\u0119dnego do automatyzacji proces\u00f3w biznesowych w zwi\u0105zku z przygotowaniem do internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce wyjazd na imprez\u0119 targowo-wystawienniczej. Us\u0142ugi doradcze obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 zakres: 1) Wyszukiwanie, selekcja, a nast\u0119pnie nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi 2) Przygotowanie produktu do potrzeb rynk\u00f3w docelowych poprzez przeprowadzenie bada\u0144 marketingowych 3) Budowa kana\u0142\u00f3w dystrybucji i kana\u0142\u00f3w obs\u0142ugi otoczenia formalno - prawego umo\u017cliwiaj\u0105cego wej\u015bcie na dany rynek zagraniczny 4) Przygotowanie planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej dla rynk\u00f3w docelowych 5) Us\u0142ugi doradcze w zakresie projektowania katalog\u00f3w i opis\u00f3w technicznych produkt\u00f3w oraz projektowania logotyp\u00f3w 6) Us\u0142ugi doradcze w zakresie procesu pozyskania niezb\u0119dnych dokument\u00f3w dla sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na rynkach zagranicznych 7) Us\u0142ugi doradcze w zakresie procesu pozyskania praw ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej na rynkach zagranicznych", "BENEFICJENT": "ELDRUT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy Eldrut Sp. z o.o. Sp.k. poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 rekomendowanych w Modelu Biznesowej Internacjonalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1631010.60", "WARTOSC": "1918836.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest a) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 2,5 \u2013 6 lat z gmin wiejskich powiatu mieleckiego: Borowa (B), Gaw\u0142uszowice (G), Padew Narodowa (PN), Przec\u0142aw (P), Tusz\u00f3w Narodowy (TN), Wadowice G\u00f3rne (WG) poprzez otwarcie nowego przedszkola w Mielcu dla 100 dzieci , w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci, b) podniesienie kompetencji zawodowych 8 nauczycieli w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz TIK od 01.05.2017 do 31.08.2018. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 100 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego i przeszkolenie 8 nauczycieli w zakresie TIK oraz z metod tworzenia w\u0142a\u015bciwych relacji z dzieckiem i rodzicem. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. adaptacja 370m kw budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, organizacja placu zabaw, zakup mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola 2. zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, zatrudnienie logopedy 3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstaw\u0105 programow\u0105 i zaj\u0119\u0107 dodatkowych specjalistycznych 4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienie oraz dowozu do przedszkola dzieciom wg zg\u0142aszanych potrzeb 5. przeszkolenie w formie warsztat\u00f3w nauczycieli w zakresie budowania w\u0142a\u015bciwych relacji z dzieckiem.", "BENEFICJENT": "CEZARY SCHIFF", "TYTUL": "Mieleckie smerfy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "789288.75", "WARTOSC": "928575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych dla 3 os\u00f3b pot wsp w codzfu. oraz kontynuowanie funkcjonowania Dziennego Domu Pomocy dla 25 os\u00f3b pot wsp w codz fu. poprzez wsparcie i popraw\u0119 codziennego funkcjonowania 28os\u00f3b (16K i 12M) pot wsp wcodz fu. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym do dnia30.06.2022 r zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie gmin Czermin,Borowa,Wadowice G\u00f3rne poprzez kontynuacj\u0119 Dziennego Domu Pomocy w Sadkowej G\u00f3rze oraz umo\u017cliwienie tym os dalszego funkcjonowania w swoim dotychczasowym \u015brodowisku, mimo do\u015bwiadczanych ogranicze\u0144 w samodzielnym zaspokajaniu podstawowych i niezb\u0119dnych potrzeb oraz barier w integracji ze \u015brodowiskiem. Poprzez odpowiednie wsparcie zapewniane os. pot wsp w codz fu. powy\u017csze ograniczenia oraz bariery zostan\u0105 zniwelowane, przyczyni\u0105 si\u0119 do zachowania lub podnoszenia poziomu ich \u017cycia poprzez utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego domu pomocy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie.Ponadto-obj\u0119cie Uczestnik\u00f3w wy\u017cej wymienionym wsparciem przyczyni si\u0119 do:- zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i/lub asystenckich w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz liczby os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi i/lub asystenckimi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej przez Wnioskodawc\u0119 w stosunku do danych na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie . Dost\u0119p do dziennej pomocy obj\u0119ty bedzie odp\u0142atno\u015bci\u0105 od os kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza150% kryterium dochod pomocy spo\u0142. za realizacj\u0119 us\u0142ugi.Wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki w DDP i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad osobami pot wsp w codz fu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IM. J\u00d3ZEFA BECKA", "TYTUL": "Dom Seniora Nazaret - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2460856.25", "WARTOSC": "2895125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dz o specjalnych potrzebach eduk. z terenu wszystkich gm powiatu mieleckiego: Borowa, Czermin, Gaw\u0142uszowice, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne, Radomy\u015bl Wielki oraz Mielca poprzez otwarcie specjalnego o\u015b wych przedszk dla 20 dz niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj w ramach wczesnego wspom., indywidualnych program\u00f3w terapeut, specjalist zaj\u0119\u0107 dodat dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dz oraz otwarcie si\u0119 na potrzeby 20 rodzic\u00f3w w zakresie ich umiej\u0119tno\u015bci wychow, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 16 os:8 naucz wych. przedszk., 4 naucz. wspom.,1 log.,2 rehab.,1 psycholog w zakresie TIK i pracy z dz niepe\u0142 w okresie od 01.05.2017r. do 31.12.2018r., przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.12.2020 r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 20 miejsc w spec. plac\u00f3wce wychow przedszkol, wykorzyst. specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 16 os\u00f3b, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odpowiednio przeszkol ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odb\u0119d\u0105 szkol w zakresie TIK,szkol. z obs\u0142ugi urz\u0105dzenia Biofeedback, szkol. Integracji Sensorycznej dr Ayers, szkol. \"Od d\u017awi\u0119ku do j\u0119zyka-rozw. komunikacji dz z autyzmem\" w okresie od 01.05.2017r. oraz 8 z nich uko\u0144czy studia podypl. z zakresu edukacji i wspomaganie os\u00f3b z autyzmem, zespo\u0142em Aspargera (ASD).Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i przygotowania placu zabaw, zakup mebli, pomocy dadakt, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjal.tj. tablice multimed., pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,System SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej; prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wych. przedszk. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid. potrzeby dzieci niep.; zatrudn. naucz.,kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107; zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola; wsparcie dla rodzic\u00f3w w postaci grupy wsparcia i pomocy psychologicznej.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bajkowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-16", "DATA_START": "2018-04-05", "DOFINANSOWANIE": "99000.00", "WARTOSC": "221400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Projekt polega na zakupie pieca piekarniczego wsadowego rurkowego z wyposa\u017ceniem w aparaty za\u0142adowcze oraz wymiennik ciep\u0142a. Inwestycja ta pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 rezultat projektu w postaci wprowadzenia na rynek nowego rodzaju chleba (opartego na oryginalnych recepturach).", "BENEFICJENT": "GMINNA SP\u00d3\u0141DZIELNIA \u201eSAMOPOMOC CH\u0141OPSKA\u201d, WADOWICE G\u00d3RNE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j piekarni realizowany poprzez wprowadzenie na rynek ulepszonego pieczywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "403056.40", "WARTOSC": "474184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w powiecie mieleckim, w szczeg\u00f3lno\u015bci w gminach Radomy\u015bl Wielki, Wadowice G\u00f3rne, Przec\u0142aw poprzez zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc wychowania przedszkolnego (w tym 5 miejsc przystosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w przedszkolu niepublicznym \"Akademia Ma\u0142ych Odkrywc\u00f3w\" w okresie od 01.06.2017 do 31.08.2018. W ramach projektu przez 12 miesi\u0119cy zostanie sfinansowany pobyt, zaj\u0119cia dodatkowe i wy\u017cywienie dzieci. Dieta b\u0119dzie dostosowana do indywidualnych potrzeb dziecka (mo\u017cliwa b\u0119dzie dieta bezglutenowa). Zaj\u0119cia dydaktyczne b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105. Oferta edukacyjna zostanie poszerzona o zaj\u0119cia dodatkowe, opiek\u0119 logopedyczn\u0105, profilaktyk\u0119 wad postawy, opiek\u0119 psychologa oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce. Ponadto zostan\u0105 podniesione kwalifikacje kadry zatrudnionej w przedszkolu poprzez sfinansowanie 2 osobom studi\u00f3w podyplomowych. OWP prowadzony przez Wnioskodawc\u0119 nie korzysta\u0142 dotychczas ze wsparcia ze \u015brodk\u00f3w EFS. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "EWELINA KWATER NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE AKADEMIA MA\u0141YCH ODKRYWC\u00d3W", "TYTUL": "Niepubliczne Przedszkole \"Akademia Ma\u0142ych Odkrywc\u00f3w\" w Radomy\u015blu Wielkim - utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci z gminy Wadowice G\u00f3rne, Przec\u0142aw oraz Radomy\u015bl Wlk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "593143.70", "WARTOSC": "697816.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wychowania przedszkolnego w powiecie mieleckim poprzez utworzenie integracyjnego oddzia\u0142u niepublicznego przedszkola Mistrzowie Zabawy w Mielcu dla 35 dzieci (18dz, 17 ch), w tym 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2 dz, 2 ch) w wieku przedszkolnym zgodnie z ustaw\u0105 o systemie o\u015bwiaty z gmin Borowa, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne, Mielca w okresie 15 miesi\u0119cy od 01.06.2017 r. do 31.08.2018 r. W ramach projektu utworzonych zostanie 35 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci z autyzmem, zespo\u0142em Aspergera, Down \u2018a, niedowidz\u0105cych, niedos\u0142ysz\u0105cych. W ramach projektu przez 12 miesi\u0119cy zostanie sfinansowany pobyt i wy\u017cywienie dzieci.Dieta b\u0119dzie dostosowana do indywidualnych potrzeb dziecka (mo\u017cliwa b\u0119dzie dieta bezglutenowa). Zaj\u0119cia dydaktyczne b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105. Oferta edukacyjna zostanie poszerzona o zaj\u0119cia dodatkowe, opiek\u0119 logopedyczn\u0105, profilaktyk\u0119 wad postawy, opiek\u0119 psychologa oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce. Ponadto zostan\u0105 podniesione kwalifikacje kadry zatrudnionej w przedszkolu poprzez sfinansowanie 2 osobom studi\u00f3w podyplomowych. OWP prowadzony przez Wnioskodawc\u0119 nie korzysta\u0142 ze \u015brodk\u00f3w EFS dost\u0119pnych w latach 2007-2013 w ramach Poddzia\u0142ania 9.1.1 Zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w stopniu upowszechnienia edukacji przedszkolnej. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "MISTRZOWIE ZABAWY ST\u0118PIE\u0143 JOLANTA", "TYTUL": "\"Mistrzowie Zabawy si\u0119 integruj\u0105\" - utworzenie integracyjnego oddzia\u0142u niepublicznego przedszkola \"Mistrzowie Zabawy\" w Mielcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-02", "DATA_START": "2018-07-05", "DOFINANSOWANIE": "59415.00", "WARTOSC": "85977.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup indywidualnych us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej firmy ELDRUT Sp. z o.o. Sp\u00f3\u0142ka komandytowa (skr\u00f3t: ELDRUT), celem zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci wzorniczej. W ramach AUDYTU WZORNICZEGO przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Analiza wzornicza beneficjenta w zakresie: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w, - zdefiniowania i charakterystyki konkurencji, - zdefiniowania i charakterystyki kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych. 2. Analiza potrzeb beneficjenta w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, 3. Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa, 4. Analiza potencja\u0142u rynkowego. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c na etapie audytu stosowane b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cnorodne techniki kreatywne i warsztaty, maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci wzorniczej w ELDRUT. Audyt wzorniczy zako\u0144czy si\u0119 opracowaniem Raport z audytu w formie tzw. STRATEGII WZORNICZEJ. Wykonawc\u0105 ww. dzia\u0142a\u0144 w ramach us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie firma INNpuls Sp. z o.o., kt\u00f3ra posiada stosowne do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 niezb\u0119dny do nale\u017cytego przeprowadzenia indywidualnej us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z przeprowadzeniem audytu wzorniczego i opracowania strategii wzorniczej, kt\u00f3rej dotyczy projekt. Na potrzeby projektu przewiduje si\u0119, i\u017c przeprowadzenie audytu wraz z opracowaniem strategii wzorniczej zajmie 3 miesi\u0105ce od daty wej\u015bcia w \u017cycie umowy warunkowej na realizacje zlecenia. Realizacja projektu ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej wymienionych w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 oraz wpisuje si\u0119 w zakres Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego.", "BENEFICJENT": "ELDRUT SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzornictwo elementem budowy pozycji konkurencyjnej firmy ELDRUT Sp. z o.o. Sp. komandytowa na rynku metalowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-11-23", "DOFINANSOWANIE": "38400.00", "WARTOSC": "59040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup indywidualnej us\u0142ugi doradczej prowadz\u0105cej do opracowania Modelu biznesowego internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy ELDRUT S.C. W ramach us\u0142ugi doradczej przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Analiza mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy poprzez zbadanie produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych; 2. Badanie rynk\u00f3w zagranicznych i wskazanie rynk\u00f3w docelowych oraz ich uhierarchizowanie, a tak\u017ce identyfikacj\u0119 potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach zagranicznych; 3. Koncepcja wej\u015bcia na rynek zagraniczny wraz z projekcj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cowych; 4. Wskazanie najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod marketingowych oraz promocyjnych (w tym wskazanie wydarze\u0144 targowych czy kierunk\u00f3w misji handlowych); 5. Rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i przygotowania go do dzia\u0142alno\u015bci eksportowej (w zakresie organizacji produkcji, marketingu i promocji, polityki handlowej i cenowej, dzia\u0142u eksportu, logistyki itp.); 6. Propozycja mo\u017cliwych \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznego finansowania dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i instrument\u00f3w finansowych obni\u017caj\u0105cych ryzyko eksportowe (kredyty eksportowe, fundusze dor\u0119czeniowe i gwarancyjne,fundusze dotacji,transakcje terminowe etc.); 7. Opracowanie i dostarczenie dokumentu \u201eModel biznesowy internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy ELDRUT S.C.\u201d. Wykonawc\u0105 ww. dzia\u0142a\u0144 w ramach us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie firma INNpuls Sp. z o.o., kt\u00f3ra posiada stosowne do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 niezb\u0119dny do nale\u017cytego \u015bwiadczenia us\u0142ug internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci biznesowej, kt\u00f3rej dotyczy projekt. Realizacja projektu ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej wymienionych w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 oraz bezpo\u015brednio wpisuje si\u0119 w zakres Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego oraz Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "ELDRUT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie nowego modelu biznesowego internacjonalizacji celem umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci firmy ELDRUT S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1312310.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1064198.7399999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 647482.3899999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 523656.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 474390.36}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 352349.85000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 258713.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 217466.15000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 202584.37}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180397.77}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 159881.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 153296.75}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 133961.99999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83514.09999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69602.72}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 52609.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 49486.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46040.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45774.619999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38484.03}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 35518.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31581.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31368.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30204.629999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24446.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23830.9}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23427.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 23017.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22934.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22279.510000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22226.11}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 21162.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 20477.86}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 18898.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17276.05}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15753.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15721.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14022.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13704.169999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7815.7699999999995}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7200.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6998.57}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 6932.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5459.110000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4988.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4630.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4236.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4003.17}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2748.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1542.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1200.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 936.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 580.11}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7563362.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1910464.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 663042.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 645882.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 485455.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 350292.26999999996}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 337391.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 269574.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 254585.69999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 238405.70999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 210995.75999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66683.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 61954.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59965.229999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 55324.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50125.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30630.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26851.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13115.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9388.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7870.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3500.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2700.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 929.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 712.84}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 202.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3599932.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 907892.96}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 138490.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 104268.24}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 93685.42}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 82902.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50654.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27998.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 150000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 46999.53}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 29890.3}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101433.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11823.06}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 284583.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15167.99}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9064190.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2892622.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 468624.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 310800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 162735.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 91930.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74820.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56141.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 54067.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51550.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48058.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 39902.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36149.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 27131.96}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 14220.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13850.52}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12634.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9097.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4271.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2388.89}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1038.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 702.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 353875.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 186806.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 105000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 20256.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20200.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4308.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 122870.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2690526.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108242.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 474798.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12467.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2225963.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1690027.5299999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 650799.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 538570.4899999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 357522.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 356997.99000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 238225.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 225390.58999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 71507.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59705.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35068.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33365.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24446.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22998.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 21162.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9357.769999999999}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9547789.389999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2122389.38}, {"name": "Rodzina", "value": 729086.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 485455.87}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 238405.70999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 55324.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53625.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33370.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26851.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13115.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13100.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9388.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4642.849999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3707834.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 907892.96}, {"name": "Rodzina", "value": 138490.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104268.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 93685.42}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50654.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27998.04}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 160000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 46999.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29890.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 98869.56999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 2564.3500000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11387.46}, {"name": "Informatyka", "value": 435.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 280138.92}, {"name": "Informatyka", "value": 4444.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14412.949999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 755.04}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12268652.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 560617.6000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 311510.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 160567.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97454.37000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51550.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14220.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9097.58}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 552081.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 105000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20256.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20200.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2463.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1845.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 122870.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2690526.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 108242.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 474798.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12467.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13788038.930000002, "v": "13,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.94, "v_pc": "1801,65 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10004078.77, "v": "10,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 1216927.8199999998, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 745232.7499999999, "v": "745,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 621688.35, "v": "621,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 570147.3099999999, "v": "570,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 306920.25, "v": "306,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 153296.75, "v": "153,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 76414.37000000001, "v": "76,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 70315.56, "v": "70,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 23017.0, "v": "23,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13374455.11, "v": "13,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.98, "v_pc": "1747,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9141897.7, "v": "9,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3192401.9299999997, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 610882.85, "v": "610,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 374768.4, "v": "374,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31368.19, "v": "31,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22934.02, "v": "22,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 202.02, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8631031.719999999, "v": "8,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.99, "v_pc": "1127,80 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "113.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6782532.97, "v": "6,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.58}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1401655.77, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 341615.3, "v": "341,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 35518.96, "v": "35,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23830.9, "v": "23,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23427.36, "v": "23,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19221.260000000002, "v": "19,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3229.2, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 493.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2821526.88, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53, "v_pc": "368,68 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2424756.99, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.93}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 225099.93, "v": "225,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62080.13, "v": "62,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 59055.31999999999, "v": "59,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23208.510000000002, "v": "23,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1155809.3500000003, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67, "v_pc": "151,03 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 569672.6900000001, "v": "569,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180397.77, "v": "180,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 162735.97, "v": "162,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 112408.56, "v": "112,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56141.1, "v": "56,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 49486.0, "v": "49,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14022.26, "v": "14,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2945.0, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 683100.6399999999, "v": "683,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58, "v_pc": "89,26 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 400874.72, "v": "400,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 186806.2, "v": "186,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84019.72, "v": "84,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11400.0, "v": "11,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 655442.5, "v": "655,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51, "v_pc": "85,65 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 488360.58999999997, "v": "488,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.5}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 159881.6, "v": "159,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7200.31, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 624323.07, "v": "624,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "81,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 365464.85000000003, "v": "365,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.53}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 154236.8, "v": "154,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.7}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 93685.42, "v": "93,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.6}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 936.0, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 392326.80999999994, "v": "392,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "51,26 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 366780.58999999997, "v": "366,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22226.11, "v": "22,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.66}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3320.11, "v": "3,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1209.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 335860.07999999996, "v": "335,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "43,89 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 251039.75999999995, "v": "251,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74820.32, "v": "74,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 153168.14, "v": "153,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "20,01 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110448.76, "v": "110,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 41981.37999999999, "v": "41,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 738.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 122870.74, "v": "122,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "16,06 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 122870.74, "v": "122,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 101446.81999999999, "v": "101,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,26 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 55162.72, "v": "55,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.37}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 29890.3, "v": "29,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 29.46}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6998.57, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 6932.23, "v": "6,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2463.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87759.00000000001, "v": "87,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 86217.00000000001, "v": "86,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1542.0, "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 78322.0, "v": "78,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,23 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 59954.0, "v": "59,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18368.0, "v": "18,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.45}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 71507.41, "v": "71,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,34 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 52609.41, "v": "52,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.57}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 18898.0, "v": "18,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4118.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.42}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 52444.850000000006, "v": "52,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,85 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52444.850000000006, "v": "52,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 21162.57, "v": "21,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,77 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 21162.57, "v": "21,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 8199.95, "v": "8,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8199.95, "v": "8,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "361.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}