{"gmina": "Tusz\u00f3w Narodowy", "typ_gminy": "gmina wiejska Tusz\u00f3w Narodowy", "kod_gus": "061813611092", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "eurostat": "PL824", "ludnosc": 8122, "budzet": {"dochody": "60,21 mln z\u0142", "wydatki": "55,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 45.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 29176664.37, "dane1": 28412378.880000003, "dane2": 28412378.880000003, "dane3": 764285.4899999984}, {"label": "2017", "dane0": 35722170.800000004, "dane1": 35353724.569999985, "dane2": 35353724.569999985, "dane3": 368446.2300000191}, {"label": "2018", "dane0": 37468302.37999998, "dane1": 38785738.18000001, "dane2": 37468302.37999998, "dane4": 1317435.8000000268}, {"label": "2019", "dane0": 41267302.52999999, "dane1": 41122601.739999995, "dane2": 41122601.739999995, "dane3": 144700.78999999166}, {"label": "2020", "dane0": 60212923.460000016, "dane1": 55829277.48000002, "dane2": 55829277.48000002, "dane3": 4383645.979999997}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6206895.96, "dane1": 10794660.32}, {"label": "2017", "dane0": 6911843.22, "dane1": 10311385.199999994}, {"label": "2018", "dane0": 6804886.3100000005, "dane1": 9613014.920000006}, {"label": "2019", "dane0": 7514615.05, "dane1": 11846107.680000002}, {"label": "2020", "dane0": 8087438.5200000005, "dane1": 13639541.889999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,68 mln z\u0142", "wydatki": "1,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 59.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 102.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7642854899999983}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7642854899999983}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3684462300000191}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3684462300000191}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3174358000000268}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3174358000000268}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.14470078999999167}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.14470078999999167}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.383645979999996}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.383645979999996}], "dochod_ue": "11,01 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "26,87 mln z\u0142", "gmina_pc": "3308.1 z\u0142", "powiat": "7,17 mln z\u0142", "powiat_pc": "882.9 z\u0142", "wojewodztwo": "6,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,17 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,52 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,50 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8087438.5200000005, "wydatki": 13639541.889999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4715784.03", "WARTOSC": "11789460.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie oraz wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy ekonomicznie i ekologicznie uzasadnionej technologii recyklingu miedzi z odpad\u00f3w kabli i przewod\u00f3w z \u017celem hydrofobowym i ze stalow\u0105 link\u0105 no\u015bn\u0105, kt\u00f3ra umo\u017cliwi w jednym procesie uzyskanie proszk\u00f3w dendrytycznych miedzi. Projekt obejmuje opracowanie procesu technologicznego oraz budow\u0119 instalacji pilota\u017cowej. Odpady w postaci kabli i przewod\u00f3w z \u017celem hydrofobowym i ze stalow\u0105 link\u0105 no\u015bn\u0105 s\u0105 bardzo trudne do zagospodarowania. Na rynku odpad ten nie jest poddawany recyklingowi na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105 ze wzgl\u0119du na brak skutecznych technologii jego przetwarzania. Kable i przewody gromadzone s\u0105 w postaci ha\u0142d cz\u0119\u015bciowo zwini\u0119tych w kr\u0119gi, cz\u0119\u015bciowo spl\u0105tanych odcink\u00f3w kabli r\u00f3\u017cnej d\u0142ugo\u015bci. Zawieraj\u0105 one cz\u0119sto po\u0142\u0105czone z nimi mechaniczne (najcz\u0119\u015bciej stalowe) elementy osprz\u0119tu monta\u017cowego. Dodatkow\u0105 trudno\u015bci\u0105 jest to, \u017ce zawieraj\u0105 oko\u0142o 20 % miedzi co czyni ich recykling ma\u0142o op\u0142acalnym. Wnioskodawca opracowa\u0142 koncepcj\u0119 recyklingu kabli, kt\u00f3ra jednocze\u015bnie umo\u017cliwi w jednym procesie uzyskanie dendrytycznych proszk\u00f3w miedzi. Tylko takie podej\u015bcie sprawi, \u017ce recykling przedmiotowych kabli b\u0119dzie op\u0142acalny. Finalnymi rezultatami b\u0119dzie opracowana nowa technologia recyklingu kabli i przewod\u00f3w z \u017celem hydrofobowym i ze stalow\u0105 link\u0105 no\u015bn\u0105. Zasadnicze funkcjonalno\u015bci opracowanej technologii: - op\u0142acalny recykling odpad\u00f3w w postaci kabli \u017celowanych z link\u0105 no\u015bn\u0105, - brak konieczno\u015bci wymiany litych anod miedzianych - zostanie wyeliminowany odpad anodowy, kt\u00f3ry powstaje w procesie elektrolizy w oparciu o lite anody miedziane, - brak konieczno\u015bci odlewania nowych anod, co przek\u0142ada si\u0119 na zaoszcz", "BENEFICJENT": "RADO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Opracowanie technologii recyklingu miedzi z odpad\u00f3w kabli i przewod\u00f3w z \u017celem hydrofobowym i ze stalow\u0105 link\u0105 no\u015bn\u0105, kt\u00f3ra umo\u017cliwi w jednym procesie uzyskanie dendrytycznych proszk\u00f3w miedzi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 580.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3971159.24", "WARTOSC": "4671952.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych, teleoopieki dla os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez wsparcie i popraw\u0119 codziennego funkcjonowania 80 os. (55K i 25M) niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie gminy Tusz\u00f3w Narodowy oraz umo\u017cliwienie tym os dalszego funkcjonowania w swoim dotychczasowym \u015brodowisku, mimo do\u015bwiadczanych ogranicze\u0144 w samodzielnym zaspokajaniu podstawowych i niezb\u0119dnych potrzeb oraz barier w integracji ze \u015brodowiskiem. Poprzez odpowiednie wsparcie zapewniane os niesamodzielnej powy\u017csze ograniczenia oraz bariery zostan\u0105 zniwelowane, przyczyni\u0105 si\u0119 do zachowania lub podnoszenia poziomu ich \u017cycia poprzez utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego domu pomocy, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych jak r\u00f3wnie\u017c zapewnienie nowoczesnej 24h teloopieki w okresie od 11.2017 do 03.2019 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie. Ponadto obj\u0119cie Uczestnik\u00f3w wy\u017cej wymienionymi us\u0142ugami przyczyni si\u0119 do: - liczby wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych jako\u015b\u0107 i komfort \u017cycia polepszy\u0142 si\u0119 - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych stan zdrowia poprawi\u0142 si\u0119 - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do dziennej opieki - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do specjalistycznych us\u0142 opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do us\u0142 teleopieki Wszystkie us\u0142 \u015bwiadczone w projekcie b\u0119d\u0105 obj\u0119te odp\u0142atno\u015bci\u0105 od os kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochod pomocy spo\u0142. za realizacj\u0119 us\u0142ugi. Wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad os niesamodzielnymi jak najd\u0142u\u017cej w miejscu zamieszkania i w DDP i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej", "BENEFICJENT": "GMINA TUSZ\u00d3W NARODOWY", "TYTUL": "S\u0142oneczna jesie\u0144 \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 488.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-22", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "3128767.31", "WARTOSC": "3908141.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz redukcja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w Gminie Tusz\u00f3w Narodowy. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w. Cele te zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co:1. Zmniejszenie strat energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej 2. Zwi\u0119kszenie lokalnego wytwarzania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 3. Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznejProjekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na wykonaniu prac termomodernizacyjnych w 6 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w gminie Tusz\u00f3w Narodowy tj. w budynkach:1. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Maliniu2. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Ja\u015blanach3. Przedszkola w \u0141awnicy4. Szko\u0142y Podstawowej w Borkach Nizi\u0144skich 5. Szko\u0142y Podstawowej w Czajkowej 6. OSP w J\u00f3zefowieKorzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu:1. Zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania infrastruktury o\u015bwiatowej i spo\u0142ecznej pozytywnie wp\u0142ynie na ich rozw\u00f3j spo\u0142eczny i ekonomiczny,2. Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery3. Zmniejszone koszty ogrzewania budynk\u00f3w4. Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii 5. Propagowanie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony \u015brodowiska, kreowanie postaw ekologicznych,6. Wzrost aktywno\u015bci ekologicznej ludno\u015bci wiejskiej, co pozytywnie wp\u0142ynie tak\u017ce na rozw\u00f3j ekonomiczny mieszka\u0144c\u00f3w,7. Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ekologicznej regionu,8. Wzrost znaczenia i pozycji gminy w powiecie i wojew\u00f3dztwie.", "BENEFICJENT": "GMINA TUSZ\u00d3W NARODOWY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wraz z wymian\u0105 niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w Gminie Tusz\u00f3w Narodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 385.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2799999.99", "WARTOSC": "6949033.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy hali produkcyjnej w miejscowo\u015bci Tusz\u00f3w narodowy oraz zakupu linii technologicznej do produkcji nowatorskiego asortymentu kosmetycznego wraz z oprogramowaniem do zbierania i analizy danych empirycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek innowacyjnego w skali mi\u0119dzynarodowej, dotychczas niewytwarzanego przez wnioskodawc\u0119 produktu.", "BENEFICJENT": "DOBRY STOLARZ G\u0104SKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy DOBRY STOLARZ G\u0104SKA poprzez wprowadzenie do produkcji nowatorskiej gamy akcesori\u00f3w kosmetycznych z wbudowanym modu\u0142em elektronicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-03-17", "DOFINANSOWANIE": "2461005.23", "WARTOSC": "4473067.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 4 specjalistycznych, nowoczesnych technologiczne maszyn produkcyjnych, wykorzystywanych w przemy\u015ble metalowym i tworzyw sztucznych, skaner 3D z procedur\u0105 numeryczna i sto\u0142em obrotowym, oprogramowanie i zestaw komputerowy. Wnioskodawca dzia\u0142a w sektorze us\u0142ug obr\u00f3bki skrawaniem. Zakup innowacyjnego parku maszynowego pozwoli firmie Trelform wej\u015b\u0107 na segment rynku wysokich technologii wytwarzania, kt\u00f3ry ze wzgl\u0119d\u00f3w na niski poziom technologiczny wnioskodawcy do tej pory by\u0142 nieosi\u0105galny. Zakup nowoczesnego parku maszynowego jednocze\u015bnie stworzy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ca\u0142kowitej zmiany proces\u00f3w produkcyjnych oraz wytwarzanie nowych produkt\u00f3w dla firmy.", "BENEFICJENT": "Z.P.M. \"TRELFORM\" TRELA MICHA\u0141", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy TRELFORM przez wdro\u017cenie innowacyjnych zmian w procesie produkcyjnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 303.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1969000.00", "WARTOSC": "3117750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Realizacja projektu bezpo\u015brednio wi\u0105\u017ce si\u0119 z wdro\u017ceniem opracowanej w ramach Etapu I Dz. 1.4. PO PW strategii wzorniczej. Zakres projektu obejmuje dzia\u0142ania projekt. i wdro\u017ceniowe. wynikaj\u0105ce z wybranych rekomendacji wzorniczych odpowiadaj\u0105cych aktualnej strategii biznesowej oraz zdolno\u015bciom organizacyjnymi i inwestycyjnym Wnioskodawcy, jak r\u00f3wnie\u017c uwarunkowaniom organizacyjno-procesowym zwi\u0105zanym z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ich wdro\u017cenia w okresie realizacji projektu. Zasadniczym elementem projektu jest opracowanie projektu nowej, innowacyjnej linii wzorniczej \u0142y\u017cek do koparek marki ZMG. Zaprojektowanie i wdro\u017cenie nowej linii produkt\u00f3w jest odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane trendy rynkowe, bran\u017cowe, spo\u0142eczne i technologiczne, jak r\u00f3wnie\u017c na zidentyfikowane potrzeby klient\u00f3w. Wdro\u017cona linia wzornicza dzi\u0119ki innowacyjnym cechom i funkcjonalno\u015bciom b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 na specjalistycznym rynku wytw\u00f3rc\u00f3w osprz\u0119tu do maszyn budowlanych. Projekt rozpocznie procedura wyboru wykonawc\u00f3w us\u0142ug projektowych i wdro\u017ceniowych oraz dostawc\u00f3w urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych dla wprowadzenia nowej linii \u0142y\u017cek do koparek. Przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania powi\u0105zane z poszcz. rekomendacjami wzorniczymi: 1) opracowanie projektu nowej, innowacyjnej linii wzorniczej \u0142y\u017cek do koparek (rekomendacja nr 6.1) 2) zakup zrobotyzowanego stanowiska spawalniczego (rek. nr 6.2) 3) zakup nowoczesnej \u015brutownicy (rek. nr 6.3) 4) zakup zestawu urz\u0105dze\u0144 przenosz\u0105cych (rek. nr 6.4) 5) kompleksowa komputeryzacja dzia\u0142u produkcyjnego w ZMG (rek. nr 6.5) 6) wydzielenie i modernizacja dzia\u0142u projektowego ZMG (rek. nr 6.6) 7) projekt identyfikacji wizualnej firmy (CI) w postaci ksi\u0119gi identyfikacji (rek. nr 6.7) 8) projekt nowej strony internetowej ZMG. (rek. nr 6.8) 9) zakup innych urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania \u2013 w\u00f3zka wid\u0142owego-terenowego (rek. nr 6.15) Wdro\u017cenie ww. rekomendacji przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zrealizowania w kolejnych latach dalszych rekomendacji wzorniczych zdefiniowanych w opracowanej strategii.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD METALOWY MIROS\u0141AW G\u0141OWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii wzorniczej w firmie \"ZAK\u0141AD METALOWY MIROS\u0141AW G\u0141OWA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "37566844.41", "WARTOSC": "60949488.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 12 121 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 102 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 19, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1216 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "WDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internet nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 sie\u0107 NGA w powiecie d\u0119bickim i mieleckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-14", "DOFINANSOWANIE": "9960653.75", "WARTOSC": "13509051.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Proponowany projekt \u201eparasolowy\u201d pt. Eko-energia w gminach: Tusz\u00f3w Narodowy \u2013 Mielec dotyczy monta\u017cu instalacji OZE (kolektory s\u0142oneczne, instalacja fotowoltaiczna, pompy ciep\u0142a oraz automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119) w obiektach mieszkalnych na terenie Gmin Tusz\u00f3w Narodowy i Mielec. Projekt wyznacza za g\u0142\u00f3wny cel strategiczny \u201eWzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na terenie Gmin Tusz\u00f3w Narodowy i Mielec poprzez monta\u017c na 579 obiektach mieszkalnych do ko\u0144ca 2018 roku 849 szt. nowoczesnych instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 4,95 MW\u201d. Postawiony cel strategiczny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 wyznaczonych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie od2018 r. wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c w Gminach Tusz\u00f3w Narodowy i Mielec 849 szt. instalacji OZE; - zmniejszenie w od 2019 r. w Gminach Tusz\u00f3w Narodowy i Mielec emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 2 201,88 t CO2/rok- obni\u017cenie w Gminach Tusz\u00f3w Narodowy i Mielec od 2019 r. koszt\u00f3w zu\u017cycia energii cieplnej w wyniku produkcji energii z OZE w wysoko\u015bci 3 800,33 MWh/rok- obni\u017cenie w Gminach Tusz\u00f3w Narodowy i Mielec od 2019 r. koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej w wyniku produkcji energii z OZE w wysoko\u015bci 1 269,81 MWh/rok.Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 322 szt. instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych 285 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych 95 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w budynkach mieszkalnych 147 szt. pomp ciep\u0142a na budynkach mieszkalnych", "BENEFICJENT": "GMINA TUSZ\u00d3W NARODOWY", "TYTUL": "Eko-energia w gminach: Tusz\u00f3w Narodowy \u2013 Mielec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "975050.64", "WARTOSC": "1147118.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119k. dost\u0119p.. do us\u0142ug spo\u0142. dla 30 os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poprzez wsparcie i popraw\u0119 codziennego funkcjonowania os\u00f3b starszych /potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu (OS/OPW) zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na terenie gm. Tusz\u00f3w Narodowy. Wsparcie przyczyni si\u0119 do ogran. lub zniwelowania barier, do zachow. lub podnosz. poziomu ich \u017cycia poprzez funkc. dziennego domu pomocy (DDP), zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i realizacj\u0119 us\u0142ug opiek. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.03.2022r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie: -kontynuacja wsparcia w DDP dla 25 UP, obj\u0119cie wsparciem dod. 5 UP, Ponadto obj\u0119cie UP wy\u017cej wymienionymi us\u0142ugami przyczyni si\u0119 do: - liczby wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - zwi\u0119kszenia l os kt\u00f3rych jako\u015b\u0107 i komfort \u017cycia polepszy\u0142 si\u0119 - zwi\u0119ksz dost\u0119pu do dziennej opieki Wszystkie us\u0142 \u015bwiadcz. w projekcie b\u0119d\u0105 obj\u0119te odp\u0142atno\u015bci\u0105 od os kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochod pomocy spo\u0142. za realizacj\u0119 us\u0142ugi W/w dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad os. potrz. wsparci w codz. funkc. i odroczenie konieczno\u015bci wsparcia w postaci opieki instytucj.", "BENEFICJENT": "GMINA TUSZ\u00d3W NARODOWY/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNE", "TYTUL": "S\u0142oneczna jesie\u0144 \u017cycia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3156125.50", "WARTOSC": "3713088.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142 projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci z terenu gmin wiejskich: Borowa, Gaw\u0142uszowice, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne poprzez otwarcie integracyjnego o\u015brodka wych przedszkolnego dla 105 dzieci, dostosowanego do dzieci niepe\u0142nosprawnych, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci oraz otwarcie si\u0119 na potrzeby rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 13 nauczycieli przedszkola w zakresie TIK i pracy z dzie\u0107mi, w tym dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi w okresie od 01.06.2016 do 31.08.2017, przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.08.2019r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 105 miejsc w integracyjnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 13 nauczycieli, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odpowiednio przeszkoleni ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odbyli trening umiej\u0119tn wychowawczych, szkolenia w zakresie TIK oraz z metod rozwij\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci matematyczne metod\u0105 Gruszczyk-Kolczy\u0144skiej i umiej\u0119tno\u015b\u0107 czytania u dzieci metod\u0105 Cieszy\u0144skiej. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i oraganizacja placu zabaw, mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablice multimedialne, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania, System SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej. Zaplanowano zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142-emocjonalne, logopedy i psychologa. Dzieciom zapewniono pe\u0142ne wy\u017cywienie i dow\u00f3z do przedszkola. Rodzice otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci organizacji grup wsparcia, pomocy psychologicznej. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0142a fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Pi\u0119kny start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.43}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-20", "DATA_START": "2016-01-29", "DOFINANSOWANIE": "617835.58", "WARTOSC": "844098.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie standardu i jako\u015bci kszta\u0142cenia na terenie gminy Tusz\u00f3w Narodowy poprzez przebudow\u0119 bazy o\u015bwiatowej, w tym przypadku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Maliniu (gm. Tusz\u00f3w Narodowy) w celu zwi\u0119kszenia powierzchni dydaktycznej szko\u0142y i wygospodarowania nowych pomieszcze\u0144 do nauki oraz zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci i wyeliminowania barier architekt. dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dodatkowo wa\u017cnym ogniwem projektu jest wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t - techniczne \u015brodki kszta\u0142cenia oraz materia\u0142y dydaktyczne i naukowe klasopracowni matematycznych, przyrodniczych i informatycznych wybranych szk\u00f3\u0142 z terenu gminy Tusz\u00f3w Narodowy tj. Zesp\u00f3\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Maliniu, Szko\u0142y Podst. im. gen. W\u0142. Sikorskiego Tuszowie Narodowym oraz Publicznego Gimnazjum im. J.P.II w Tuszowie Narodowym. Wybrane szko\u0142y posiadaj\u0105 s\u0142ab\u0105 baz\u0119 dydaktyczn\u0105 szczeg\u00f3lnie w zakresie posiadanego wyposa\u017cenia. tj. techniczne \u015brodki kszta\u0142cenia oraz pomoce naukowo-dydaktyczne, przeci\u0119tne wyniki nauczania odbiegaj\u0105ce od \u015bredniej w wojew\u00f3dztwie i kraju co obrazuj\u0105 wyniki egz. szkolnych do kt\u00f3rych przyst\u0119puj\u0105 uczniowie. S\u0142abo rozwini\u0119ta baza i infrastruktura edukacyjna wybranych szk\u00f3\u0142 ogranicza szanse uczni\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy w dost\u0119pie do wysokiej jako\u015bci edukacji szkolnej na poziomie og\u00f3lnym co rzutuje na dalsze post\u0119pu nauczania. Wa\u017cnym celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u dydaktycznego i infrastruktury wybranych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i zapewnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy. Popularyzacja wiedzy i nauki gwarantuj\u0105cej wysok\u0105 jako\u015b\u0107, promocja i stymulowanie innowacyjno\u015bci oraz zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Pobudzanie kreatywno\u015bci i post\u0119powo\u015bci w\u015br\u00f3d m\u0142odych os\u00f3b szczeg\u00f3lnie w obszarze nauk \u015bcis\u0142ych oraz zdolno\u015bci do samodzielnego przezwyci\u0119\u017cania i rozwi\u0105zywania problem\u00f3w. Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do polepszenia wynik\u00f3w naucz. szczeg\u00f3lnie pod wzgl\u0119dem osi\u0105ganych wynik\u00f3w nauczania - egzamin\u00f3w szkoln", "BENEFICJENT": "GMINA TUSZ\u00d3W NARODOWY", "TYTUL": "Podniesienie standardu i jako\u015bci kszta\u0142cenia na terenie gminy Tusz\u00f3w Narodowy poprzez przebudow\u0119 i doposa\u017cenie bazy o\u015bwiatowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "579956.32", "WARTOSC": "682301.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Celem projektu \u201dWeso\u0142e Bobasy na start!\u201d jest stworzenie w okresie 30 miesi\u0119cy trwania projektu warunk\u00f3w dla min.16 os\u00f3b z gm. Tusz\u00f3w Narodowy i gm. o\u015bciennych pozwalaj\u0105cych na wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie wynikaj\u0105cej z opieki nad dzie\u0107mi. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie w Grochowem 2 nowych grupy \u017c\u0142obkowych w \u017c\u0142obku \"Weso\u0142y Bobas\", obejmuj\u0105cych 16 utworzonych w ramach projektu miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia oraz zapewnienie ich funkcjonowania przez okres 24 miesiesi\u0119cy. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na problem niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie gminy Tusz\u00f3w Narodowy, przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do utrudnionego wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, a tak\u017ce do trudno\u015bci w godzeniu \u017cycia zawodowego i rodzinnego. Problem ten dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142eczno-kulturowych najcz\u0119\u015bciej zajmuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi do ich 3 roku \u017cycia, co potwierdzaj\u0105 statystyki GUS. Efektem realizacji niniejszego projektu b\u0119dzie wi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015b\u0107 godzenia pracy z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi dla os\u00f3b (w szczeg\u00f3lno\u015bci dla kobiet) obj\u0119tych projektem, dla kt\u00f3rych prze\u0142amana zostanie bariera uniemo\u017cliwiaj\u0105ca wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy. Rezultaty projektu zostan\u0105 utrzymane przez okres co najmniej 3 lat po zako\u0144czeniu realizacji projektu (31.12.2024 r.).Bud\u017cet projektu wynosi 687.716,56 z\u0142. Wnioskodawca zapewnia wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 15% warto\u015bci projektu. Realizacj\u0119 projektu popiera Urz\u0105d Gminy Tusz\u00f3w Narodowy.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK WESO\u0141Y BOBAS ANNA STYPA", "TYTUL": "Weso\u0142e Bobasy na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "577245.00", "WARTOSC": "1224157.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt jest zaplanowan\u0105 strategi\u0105 inteligentnego rozwoju dzi\u0119ki internacjonalizacji innowacji opracowywanych przez Wnioskodawc\u0119 w zakresie niekonwencjonalnego wykorzystania drewna jako surowca dla wytwarzania produkt\u00f3w w bran\u017cy kosmetycznej ze specjalizacj\u0105 podologiczn\u0105. Projekt przewiduje r\u00f3\u017cne dzia\u0142ania promocyjne, kt\u00f3rych celem jest zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu, zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych, wypromowanie marki w\u0142asnej firmy oraz Marki Polskiej Gospodarki. Projekt przewiduje promocj\u0119 konkurencyjnych i innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej produkt\u00f3w firmy poprzez podj\u0119cie wielu dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewidzianych w projekcie \u2013 m.in. udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych, misjach gospodarczych i spotkaniach biznesowych. Projekt przewiduje wykorzystanie przeprowadzonych i wdro\u017conych w firmie prac B+R, . W trakcie przewidzianych dzia\u0142a\u0144 firma (pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 m. in. materia\u0142ami promocyjnymi przewidzianymi w projekcie) odb\u0119dzie wiele spotka\u0144 B2B z potencjalnymi klientami, prezentuj\u0105c im innowacyjne wyroby i zasoby gwarantuj\u0105ce odpowiednie wykonanie zam\u00f3wie\u0144. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczny wzrost eksportu firmy i jego udzia\u0142 w ca\u0142o\u015bci obrot\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, wzro\u015bnie internacjonalizacja firmy i rozpoznawalno\u015b\u0107 jej marki na rynkach mi\u0119dzynarodowych ( a tak\u017ce marki gospodarki polskie - jako innowacyjnej i konkurencyjnej ), b\u0119dzie mia\u0142o miejsce zdobycie nowych rynk\u00f3w i nowych dystrybutor\u00f3w. Wzro\u015bnie te\u017c udzia\u0142 innowacyjnych produkt\u00f3w w ofercie firmy (nowe wyroby, oparte g\u0142ownie na wynikach prac B+R b\u0119d\u0105 kierowane g\u0142ownie na eksport) oraz koncentracja firmy na pracach B+R, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 gwarancj\u0105 dalszego, opartego na eksporcie rozwoju przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "DOBRY STOLARZ G\u0104SKA SP.J.", "TYTUL": "Dobry Stolarz i \u015bwiat u zdrowych st\u00f3p.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1631010.60", "WARTOSC": "1918836.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest a) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 2,5 \u2013 6 lat z gmin wiejskich powiatu mieleckiego: Borowa (B), Gaw\u0142uszowice (G), Padew Narodowa (PN), Przec\u0142aw (P), Tusz\u00f3w Narodowy (TN), Wadowice G\u00f3rne (WG) poprzez otwarcie nowego przedszkola w Mielcu dla 100 dzieci , w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci, b) podniesienie kompetencji zawodowych 8 nauczycieli w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz TIK od 01.05.2017 do 31.08.2018. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 100 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego i przeszkolenie 8 nauczycieli w zakresie TIK oraz z metod tworzenia w\u0142a\u015bciwych relacji z dzieckiem i rodzicem. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. adaptacja 370m kw budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, organizacja placu zabaw, zakup mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola 2. zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, zatrudnienie logopedy 3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstaw\u0105 programow\u0105 i zaj\u0119\u0107 dodatkowych specjalistycznych 4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienie oraz dowozu do przedszkola dzieciom wg zg\u0142aszanych potrzeb 5. przeszkolenie w formie warsztat\u00f3w nauczycieli w zakresie budowania w\u0142a\u015bciwych relacji z dzieckiem.", "BENEFICJENT": "CEZARY SCHIFF", "TYTUL": "Mieleckie smerfy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "250000.00", "WARTOSC": "339000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w w Gminie Tusz\u00f3w Narodowy oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci proces\u00f3w energetycznego spalania paliw poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w obiektach na terenie Gminy. Gmina jako Wnioskodawca przygotowuje, zleca i koordynuje wykonanie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, z kt\u00f3rych korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 gospodarstwa domowe z terenu Gminy Do cel\u00f3w Szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105:- zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza (py\u0142y, B(a)P, GHG i inne),- oszcz\u0119dno\u015bci energii (w budynkach, przesyle i dystrybucji) i racjonalizacj\u0119 jej koszt\u00f3w, - u\u0142atwienie obs\u0142ugi \u017ar\u00f3de\u0142 energii, popraw\u0119 komfortu cieplnego, - promowania postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii, - ograniczenia ub\u00f3stwa energetycznego, - zwi\u0119kszenia odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska i zanieczyszczenie powietrza, - przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu i zwi\u0119kszaniem odporno\u015bci lokalnych system\u00f3w energetycznych na zagro\u017cenia wynikaj\u0105ce z tych zmian. Przedmiotem projektu jest wymiana dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (piec\u00f3w, kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e), obejmuj\u0105ca demonta\u017c i likwidacj\u0119 dotychczasowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, oraz instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych oraz kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania opalane biomas\u0105 klasy 5 dla gospodarstw domowych zlokalizowanych na terenie Gminy Tusz\u00f3w Narodowy. Na terenie Gminy Tusz\u00f3w Narodowy wsparcie uzyska 30 gospodarstw domowych, kt\u00f3re wyposa\u017cone zostan\u0105 w 21 szt. nast\u0119puj\u0105cych kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych i 9 szt. kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania opalane biomas\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA TUSZ\u00d3W NARODOWY", "TYTUL": "STOP ZE SMOGIEM w gminie Tusz\u00f3w Narodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-02-15", "DOFINANSOWANIE": "245480.00", "WARTOSC": "352165.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "I.Czas i spos\u00f3b przygotowania Modelu Biznesowego Internacjonalizacji (MBI): -Model biznesowy zosta\u0142 opracowany na podstawie us\u0142ugi zewn\u0119trznej, \u015bwiadczonej w formie specjalistycznego doradztwa i konsultacji biznesowych w siedzibie firmy Dobry Stolarz na prze\u0142omie sierpnia i wrze\u015bnia 2019 r. (3 dni) z wykorzystaniem focusowych narz\u0119dzi zbierania informacji wt\u00f3rnych (wywo\u0142anych), ekonometrycznej analizy danych zastanych, dotycz\u0105cych kondycji bran\u017cy i \u015bwiatowych rynk\u00f3w, praktycznej metodyki Business Model Canvas (BMC) i podej\u015bcia Agile PM. W prace zaanga\u017cowanych by\u0142o 2 zewn\u0119trznych konsultant\u00f3w oraz 2 przedstawicieli firmy Dobry Stolarz. II.Produkty przeznaczone do internacjonalizacji: -Akcesoria kosmetyczne do piel\u0119gnacji st\u00f3p - tarki i pilarki do pedicure profesjonalnej marki MiaCalnea\u00ae, stanowi\u0105ce linie profesjonalnych, drewnianych, wodoodpornych i certyfikowanych akcesori\u00f3w kosmetycznych z pow\u0142ok\u0105 antybakteryjn\u0105, kt\u00f3rych produkcja stanowi\u0142a w ostatnim zamkni\u0119tym roku obrotowym (2018) ok. 35% ca\u0142kowitych przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. III.Rekomendowane i wybrane rynki docelowe: -Arabia Saudyjska, Katar, Oman. IV.Zakres zadaniowy Projektu: a) Opracowanie nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci; b) Us\u0142ugi doradcze dot. przygotowania do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego: -badania marketingowe, -wyszukiwanie i selekcja zagranicznych kontrahent\u00f3w, -wzornictwo opakowa\u0144 i projektowanie opis\u00f3w technicznych, -przygotowanie dokumentacji produktowej; c) Us\u0142ugi zewn\u0119trzne, komplementarne wzgl\u0119dem doradztwa zwi\u0105zanego z przygotowaniem do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego: -zaprojektowanie i wytworzenie materia\u0142\u00f3w marketingowych, -t\u0142umaczenia materia\u0142\u00f3w, -szkolenia z zakresu ekspansji eksportowej na wybrane rynki arabskie; d) Udzia\u0142 w zorganizowanej, zagranicznej misji gospodarczej (3 dni spotka\u0144, udzia\u0142 3 os\u00f3b z firmy) na terenie: -Arabia Saudyjska. V.Planowany okres realizacji Projektu: -od 15.02.2020 r. do 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "DOBRY STOLARZ G\u0104SKA SP.J.", "TYTUL": "Internacjonalizacja gospodarcza firmy Dobry Stolarz G\u0105ska Sp.J. szans\u0105 pozyskania nowych, zagranicznych rynk\u00f3w zbytu dla oferowanych produkt\u00f3w w\u0142asnej marki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-12", "DOFINANSOWANIE": "229997.11", "WARTOSC": "361025.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Podstawowym celem dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z post\u0119powaniem z odpadami, w tym komunalnymi i niebezpiecznymi, jest zmniejszenie obci\u0105\u017cenia \u015brodowiska naturalnego rosn\u0105c\u0105 w bardzo szybkim tempie ilo\u015bci\u0105 odpad\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa gospodarowania odpadami komunalnymi w Gminie Tusz\u00f3w Narodowy poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych.Przedmiotem projektu jest rozbudowa PSZOK dla Gminy Tusz\u00f3w Narodowy.Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu nale\u017c\u0105:? zwi\u0119kszenie poziomu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w oraz ich przetwarzania zgodnie z wymogami polskich i unijnych przepis\u00f3w w tym zakresie,? minimalizacja i eliminacja zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z gospodarowania odpadami wytwarzanymi w sektorze komunalnym;? uporz\u0105dkowanie gospodarki odpadami,? zwi\u0119kszenie poziomu recyklingu i odzysku odpad\u00f3w zbieranych selektywnie,? zmniejszenie masy odpad\u00f3w kierowanych do sk\u0142adowania,? zapewnienie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 odpadami od ich zbi\u00f3rki do unieszkodliwienia lub powt\u00f3rnego wykorzystania,? odzyskiwanie warto\u015bciowych surowc\u00f3w do powt\u00f3rnego przetworzenia,? realizacja zada\u0144 z zakresu gospodarki odpadami zgodnie z zasadami hierarchii post\u0119powania z nimi,? poprawa jako\u015bci us\u0142ug,? zmniejszenie liczby awarii linii technologicznych,? poprawa warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa pracy pracownik\u00f3w zbi\u00f3rki odpad\u00f3w, PSZOK i zak\u0142ad\u00f3w gospodarki odpadamiPlanowany zakres zadania obejmuje: 1. Wykonanie drogi wewn\u0119trznej wyjazdowej z kostki brukowej.2. Poszerzenie placu manewrowego i utwardzenie go kostk\u0105 brukow\u0105.3. Wykonanie wyjazdu na drog\u0119 z kostki brukowej.4. Wykonanie dodatkowej bramy w ogrodzeniu, zasilanej elektrycznie5. O\u015bwietlenie placu6. Wykonanie wiat na kontenery dla odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne, z lekkiej konstrukcji stalowej, pokrytej blachodach\u00f3wk\u0105 , z wrotami z siatki metalowej.7. Wykonanie wiat na kontenery du\u017ce na odpady inne ni\u017c niebezpieczne, z lekkiej konstrukcji stalowej, pokrytej balchodach\u00f3wk\u0105. 8 . Dostawa wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "GMINA TUSZ\u00d3W NARODOWY", "TYTUL": "Rozbudowa PSZOK dla gminy Tusz\u00f3w Narodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "271500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Tusz\u00f3w Narodowy oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci proces\u00f3w energetycznego spalania paliw poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w obiektach na terenie Gminy. Projekt \u201eparasolowy\u201d dotyczy nast\u0119puj\u0105cych instalacji: 16 szt. kot\u0142\u00f3w na ekogroszek w 16 budynkach mieszkalnych jednorodzinnych z terenu Gminy Tusz\u00f3w Narodowy.Gmina jako Wnioskodawca przygotowuje, zleca i koordynuje wykonanie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, z kt\u00f3rych korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 gospodarstwa domowe z terenu Gminy Do cel\u00f3w Szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105:- zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza (py\u0142y, B(a)P, GHG i inne),- oszcz\u0119dno\u015bci energii (w budynkach, przesyle i dystrybucji) i racjonalizacj\u0119 jej koszt\u00f3w, - u\u0142atwienie obs\u0142ugi \u017ar\u00f3de\u0142 energii, popraw\u0119 komfortu cieplnego, - promowania postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii, - ograniczenia ub\u00f3stwa energetycznego, - zwi\u0119kszenia odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska i zanieczyszczenie powietrza, - przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu i zwi\u0119kszaniem odporno\u015bci lokalnych system\u00f3w energetycznych na zagro\u017cenia wynikaj\u0105ce z tych zmian.", "BENEFICJENT": "GMINA TUSZ\u00d3W NARODOWY", "TYTUL": "STOP ZE SMOGIEM w gminie Tusz\u00f3w Narodowy \u2013 redukcja emisji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD METALOWY ORTYL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad Metalowy Ortyl Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowo akcyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2460856.25", "WARTOSC": "2895125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dz o specjalnych potrzebach eduk. z terenu wszystkich gm powiatu mieleckiego: Borowa, Czermin, Gaw\u0142uszowice, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne, Radomy\u015bl Wielki oraz Mielca poprzez otwarcie specjalnego o\u015b wych przedszk dla 20 dz niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj w ramach wczesnego wspom., indywidualnych program\u00f3w terapeut, specjalist zaj\u0119\u0107 dodat dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dz oraz otwarcie si\u0119 na potrzeby 20 rodzic\u00f3w w zakresie ich umiej\u0119tno\u015bci wychow, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 16 os:8 naucz wych. przedszk., 4 naucz. wspom.,1 log.,2 rehab.,1 psycholog w zakresie TIK i pracy z dz niepe\u0142 w okresie od 01.05.2017r. do 31.12.2018r., przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.12.2020 r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 20 miejsc w spec. plac\u00f3wce wychow przedszkol, wykorzyst. specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 16 os\u00f3b, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odpowiednio przeszkol ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odb\u0119d\u0105 szkol w zakresie TIK,szkol. z obs\u0142ugi urz\u0105dzenia Biofeedback, szkol. Integracji Sensorycznej dr Ayers, szkol. \"Od d\u017awi\u0119ku do j\u0119zyka-rozw. komunikacji dz z autyzmem\" w okresie od 01.05.2017r. oraz 8 z nich uko\u0144czy studia podypl. z zakresu edukacji i wspomaganie os\u00f3b z autyzmem, zespo\u0142em Aspargera (ASD).Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i przygotowania placu zabaw, zakup mebli, pomocy dadakt, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjal.tj. tablice multimed., pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,System SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej; prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wych. przedszk. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid. potrzeby dzieci niep.; zatrudn. naucz.,kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107; zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola; wsparcie dla rodzic\u00f3w w postaci grupy wsparcia i pomocy psychologicznej.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bajkowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-05-28", "DOFINANSOWANIE": "96007.50", "WARTOSC": "138928.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Us\u0142ugi zrealizowane przez wybranego Wykonawc\u0119 rozpoczn\u0105 si\u0119 w terminie do 21 dni od podpisania umowy i obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Przeprowadzenie audytu wz. firmy Zak\u0142ad Metalowy Miros\u0142aw G\u0142owa (dalej ZMG) polegaj\u0105cego na analizie dzia\u0142alno\u015bci pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3ry obejmowa\u0107 b\u0119dzie m.in.: a) analiz\u0119 wzornicz\u0105 firmy w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych; b) analiz\u0119 potrzeb wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; c) analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego wnioskodawcy. Termin wykonania: do 49 dni 2. Opracowanie strategii wzorniczej w postaci raportu z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cego co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorcy wnioskodawcy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, b) og\u00f3lny opis otoczenia przedsi\u0119biorcy wnioskodawcy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek wnioskodawcy, d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przeds. wnioskodawcy oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przeds. wnioskodawcy (mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie), f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przeds. wnioskodawcy, g) rekomendacje dalszych szczeg. dzia\u0142a\u0144 dla przeds. wnioskodawcy. Termin wykonania: do 35 dni Eksperci: K. Soko\u0142owska, W. Soko\u0142owski, M. Latko.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD METALOWY MIROS\u0141AW G\u0141OWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i wzrost konkurencyjno\u015bci firmy ZMG Miros\u0142aw G\u0142owa poprzez zarz\u0105dzanie wzornictwem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "593143.70", "WARTOSC": "697816.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wychowania przedszkolnego w powiecie mieleckim poprzez utworzenie integracyjnego oddzia\u0142u niepublicznego przedszkola Mistrzowie Zabawy w Mielcu dla 35 dzieci (18dz, 17 ch), w tym 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2 dz, 2 ch) w wieku przedszkolnym zgodnie z ustaw\u0105 o systemie o\u015bwiaty z gmin Borowa, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne, Mielca w okresie 15 miesi\u0119cy od 01.06.2017 r. do 31.08.2018 r. W ramach projektu utworzonych zostanie 35 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci z autyzmem, zespo\u0142em Aspergera, Down \u2018a, niedowidz\u0105cych, niedos\u0142ysz\u0105cych. W ramach projektu przez 12 miesi\u0119cy zostanie sfinansowany pobyt i wy\u017cywienie dzieci.Dieta b\u0119dzie dostosowana do indywidualnych potrzeb dziecka (mo\u017cliwa b\u0119dzie dieta bezglutenowa). Zaj\u0119cia dydaktyczne b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105. Oferta edukacyjna zostanie poszerzona o zaj\u0119cia dodatkowe, opiek\u0119 logopedyczn\u0105, profilaktyk\u0119 wad postawy, opiek\u0119 psychologa oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce. Ponadto zostan\u0105 podniesione kwalifikacje kadry zatrudnionej w przedszkolu poprzez sfinansowanie 2 osobom studi\u00f3w podyplomowych. OWP prowadzony przez Wnioskodawc\u0119 nie korzysta\u0142 ze \u015brodk\u00f3w EFS dost\u0119pnych w latach 2007-2013 w ramach Poddzia\u0142ania 9.1.1 Zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w stopniu upowszechnienia edukacji przedszkolnej. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "MISTRZOWIE ZABAWY ST\u0118PIE\u0143 JOLANTA", "TYTUL": "\"Mistrzowie Zabawy si\u0119 integruj\u0105\" - utworzenie integracyjnego oddzia\u0142u niepublicznego przedszkola \"Mistrzowie Zabawy\" w Mielcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "646955.39", "WARTOSC": "936182.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Celem projektu jest wytwarzanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Og\u00f3lnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a przez to zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Szczeg\u00f3\u0142owe cele projektu zosta\u0142y przedstawione w cz\u0119\u015bci 2.1 Studium Wykonalno\u015bci. Przedmiotem projektu jest budowa nowej infrastruktury jednak w oparciu o istniej\u0105ce budynki i grunty nale\u017c\u0105ce do firm partner\u00f3w projektu. Projekt dotyczy budowy nowej infrastruktury jednak w oparciu o istniej\u0105ce nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cych w posiadaniu firm partner\u00f3w projektu. Nieruchomo\u015bci te s\u0105 po\u0142o\u017cone w gminach Mielec, Tuszyn Narodowy i Kolbuszowa. Przedmiotem projektu jest monta\u017c system\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych do produkcji energii elektrycznej (o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,19 MW). W sk\u0142ad planowanej instalacji wchodzi \u0142\u0105cznie 697 szt. modu\u0142\u00f3w paneli fotowoltaicznych o mocy pojedynczego panelu 280 W, wraz z konstrukcj\u0105 wsporcz\u0105, ca\u0142ym niezb\u0119dnym osprz\u0119tem i okablowaniem. \u0141\u0105cznie powstanie sze\u015b\u0107 instalacji dla pi\u0119ciu podmiot\u00f3w. Instalacje zostan\u0105 przy\u0142\u0105czone do istniej\u0105cej sieci energetycznej. Podstawowe elementy planowanej instalacji to: - Modu\u0142y fotowoltaiczne, falowniki, systemy monta\u017cowe \u2013 dachowe i gruntowe, okablowanie, rozdzielnice elektryczne, obudowy hermetyczne, system monitoringu. \u0141\u0105czna moc zainstalowana stanowi sum\u0119 moce ka\u017cdej instalacji, kt\u00f3ra stanowi z kolei iloczyn liczby paneli i mocy pojedynczego panelu. RSM - Liczba modu\u0142\u00f3w (140x 285W= 39,9 kWp). Miel MET - Liczba modu\u0142\u00f3w (123 x 325W = 39,97kWp). Piekarnia Konieczny - Liczba modu\u0142\u00f3w (134 x 285 W= 38,19kWp). Hoke - Liczba modu\u0142\u00f3w (70 x 285 W= 19,95 kWp). Karkut: Instalacja nr 1 - Liczba modu\u0142\u00f3w (116 x 325 W= 37,70 kWp), Instalacja nr 2 - Liczba modu\u0142\u00f3w (61 x 325 W= 19,82 kWp). Wszystkie z instalacji s\u0105 mikroinstalacjami. Zostan\u0105 przy\u0142\u0105czone do sieci energ. w ramach ju\u017c istniej\u0105cych dla danej nieruchomo\u015bci przy\u0142\u0105czy. Zako\u0144czenie realizacji planowane jest na 31.05.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI MASZYN I URZ\u0104DZE\u0143 RSM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w przedsi\u0119biorstwach partner\u00f3w projektu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "METAL EQUIPMENT GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Metal Equipment Group Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "268943.39", "WARTOSC": "316403.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Cel: Poprawa jako\u015bci \u017cycia w\u015br\u00f3d co najmniej 25 uczestnik\u00f3w projektu (UP) poprzez nabycie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142 u co najmniej 25 UP,wyeliminow lub z\u0142agodzenie barier zdrowot utrudniaj\u0105cych funkcjonow w spo\u0142ecze lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy u conamniej 20 UP, dostosowkompet/kwalif do potrzeb rynku pracy u conamniej 14 UP do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2022r.Grup\u0119 docelow\u0105proj stanowi\u0107 b\u0119dzie 25 os\u00f3b (18K i 7M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS, zamieszka\u0142ych na obszarze MOF Mielec: gmina miejska Mielec,gmina wiejska Mielec, gmina Przec\u0142aw, gmina Tusz\u00f3w Narodowy w Powiecie Mieleckim t.j. 25 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) w rozumieniu ustawy z dnia27.08.1997r. o rehabilit zawod i spo\u0142 oraz zatrud ON i/lub os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, w rozumieniu ustawy z dnia 19.08.1994r. o ochronie zdrowiapsychicznego.G\u0142. rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 14 UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 2UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) 5 UPLiczba UP, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych wyeliminowano lub z\u0142agodzono bariery zdrowotne utrudniaj\u0105ce funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie lub powoduj\u0105ce oddalenie od rynkupracy 20 UPLiczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 34%Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 12 %Zadania:1. Diagnoza potrzeb UP2. Wsparcie spo\u0142eczne3. Wsparcie zdrowotne4. Wsparcie zawodowe", "BENEFICJENT": "POWIAT MIELECKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W MIELCU", "TYTUL": "Program aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej w Powiecie Mieleckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "101639.81", "WARTOSC": "119576.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.: Zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pcz. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub (WS), poprzez popraw. funkcjon. i jako\u015bci \u017cycia 12dzieci przebyw. w rodz. zast\u0119p. na terenie MOF Mielec, zagro\u017c. ub\u00f3st. lub WS oraz doskonal. i wsparcie 10 os. pe\u0142. funkc. rodziny zast\u0119pcz. na terenie PM wokresie 01.09.2020r. - 30.09.2021r. G\u0142. rez. m. in.:L. os\u00f3b pe\u0142n. funk. rodziny zast\u0119pcz. i dzieci przebyw. w rodzin. pieczy zast\u0119pcz. obj\u0119tych wsparciem w prog. 22L. os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub WS obj\u0119tych us\u0142ug. wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pcz. w prog. 12L. os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub WS obj\u0119tych us\u0142ug. spo\u0142. \u015bwiadcz. w interesie og\u00f3lnym w prog. 12L. os\u00f3b spr. rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w Racjonalnej Terapii Zachowania 8L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144. proj. 1L. opinii dotycz. poprawy w obszarach dysfunk. u dzieci przebyw. w rodzin. pieczy zast\u0119p. poprzez udzia\u0142 w Terapii pedag. z elemen. integracji sensor. 3Gr. docel. proj. stanow. osoby zam. w rozumieniu Kodeksu Cywil. na obszarze zg. z obszarem realiz. proj., kt\u00f3re nie korzysta\u0142y z rodzajowo to\u017csamegowsparcia w ramach innych projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finan. ze \u015br. EFS w ramach RPO WP 2014-2020 tj.22 os. \u2013 17 Kobiet (K) i 5 M\u0119\u017cczyzn(M) - cz\u0142onk. rodz. zast. i pieczy zast. z terenu PM. S\u0105 to os. pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 rodz. zast. i dzieci przebyw. w rodz. pieczyzast.:1) min. 10 os. pe\u0142n. funkcj\u0119 rodz. zast. (8K i 2M). Rodzice zast. to os. w wieku od ok. 36 do ok. 74 lat w tym: aktywne zaw., niepracuj\u0105ce i emeryci, o r\u00f3\u017cnym poziomie wykszt. i sta\u017cu jako rodz. zast., w tymON2) min. 12 dzieci przebyw. w rodz. pieczy zast. (9K i 3M)- zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub WS, w tym ON. Dzieci przebyw. w rodz. zast. to os. w wieku od ok. 8 \u2013 dook. 17 lat, ucz\u0105ce si\u0119.Zad.:Diagnoza potrzeb rodzinyRacjonalna Terapia Zachowania Terapia pedagogiczna z elementami integracji sensorycznej SuperwizjaSocjoterapia Warsztaty szkoleniowe na temat wsp\u00f3\u0142czesnych zagro\u017ce\u0144 dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "BENEFICJENT": "POWIAT MIELECKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W MIELCU", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwe dziecko w rodzinie zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1652228.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1044362.4199999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 480985.26999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 398844.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 395724.05000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 394092.13999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 374577.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 248842.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 221549.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 185174.03}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 176027.07}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 112358.74}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 80858.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 71680.44}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 65806.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 64975.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62825.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35383.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35225.08}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32432.03}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32136.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 28341.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 25555.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23327.75}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 21761.059999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20563.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20030.449999999997}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19272.78}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15017.87}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8134.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7380.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4868.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4714.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4000.8}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3655.06}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3016.5299999999997}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2725.78}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2588.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2583.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2580.78}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2095.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2049.77}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1399.6000000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1290.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 747.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 728.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 587.31}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8.02}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2873375.1100000003}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2431015.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 848644.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 573905.61}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 152724.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47715.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 36769.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26445.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11700.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5921931.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2354938.0100000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1064590.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 591476.2100000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 471168.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 406530.51}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 294380.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 259169.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 215115.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 132522.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 83825.44}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51710.520000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 39000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37559.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 34411.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33274.36}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29915.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22466.41}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16480.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14138.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10690.12}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6305.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1665.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 414.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1157640.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 356384.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 261802.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 223596.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 61192.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5283.25}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 52000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 22853.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9307001.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3387293.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 334500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 333323.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 259716.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 249071.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 105023.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 88802.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 52968.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46766.31}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35100.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24473.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20507.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15929.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14620.73}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14340.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5659.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4510.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1472.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 135.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 120.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 50043.18}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 468379.94999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56393.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16155.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50124.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6616.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2744.48}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 410739.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 123363.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93710.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64757.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6866.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1461.27}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7591656.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1851793.54}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2885511.54}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2172194.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1772482.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 554673.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 536681.4400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 282953.85}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 243132.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 220194.06}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 176027.07}, {"name": "Rodzina", "value": 122004.35999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 119738.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69391.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63553.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29895.149999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17495.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12654.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3024.5499999999997}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2617182.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2480320.54}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1167613.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 573905.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 126502.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36769.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8458812.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2403497.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 619069.41}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 294380.13}, {"name": "Rodzina", "value": 158417.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 34411.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33274.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31880.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16480.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9400.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6305.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3450.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1157640.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 619187.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 219978.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 61192.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5283.25}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2618.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22853.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13028794.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 615419.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 427359.6699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 143902.40000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61387.03999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24473.6}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 50043.18}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 468379.94999999995}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56393.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16155.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 50124.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6616.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2744.48}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 410739.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 123363.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58525.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 35184.479999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 64757.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6866.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1461.27}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7591656.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1851793.54}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2885511.54}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14689511.079999996, "v": "14,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 723.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.31, "v_pc": "1808,61 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "205.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "241.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12349524.5, "v": "12,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 84.07}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1691228.44, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 443439.05000000005, "v": "443,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78787.35, "v": "78,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 64975.36, "v": "64,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 22853.0, "v": "22,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20030.449999999997, "v": "20,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15017.87, "v": "15,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3655.06, "v": "3,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13639541.889999997, "v": "13,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.43, "v_pc": "1679,33 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7469786.829999999, "v": "7,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2822171.8000000003, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 1511651.32, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 840438.8400000001, "v": "840,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 427037.99, "v": "427,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 275098.79000000004, "v": "275,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 219626.11000000002, "v": "219,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 71680.44, "v": "71,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2049.77, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13309216.540000005, "v": "13,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.83, "v_pc": "1638,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9390848.56, "v": "9,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3499460.0399999996, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 357553.72000000003, "v": "357,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35383.81, "v": "35,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 25555.46, "v": "25,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 414.95, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3084081.2499999995, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52, "v_pc": "379,72 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2841582.9099999997, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90202.37, "v": "90,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65082.81999999999, "v": "65,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37559.4, "v": "37,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24327.75, "v": "24,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2726903.21, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88, "v_pc": "335,74 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "238.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2433741.32, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 133.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 288447.86, "v": "288,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4714.03, "v": "4,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2517444.5299999993, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5, "v_pc": "309,95 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1232241.4, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 507866.22, "v": "507,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 259716.39, "v": "259,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 250361.94, "v": "250,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 137526.07, "v": "137,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 105023.33, "v": "105,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19272.78, "v": "19,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4688.8, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 656.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 747.6, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1792880.08, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21, "v_pc": "220,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1256889.57, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.1}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 155307.36, "v": "155,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154544.77, "v": "154,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 142050.78, "v": "142,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 65806.02, "v": "65,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14280.78, "v": "14,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4000.8, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1286041.79, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3, "v_pc": "158,34 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1331.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1157640.0, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128401.79, "v": "128,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.98}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 909130.8799999999, "v": "909,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62, "v_pc": "111,93 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 822110.85, "v": "822,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 84432.03, "v": "84,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2170.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.28}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2588.0, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 711867.73, "v": "711,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "87,65 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 356384.73, "v": "356,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.06}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 261802.88, "v": "261,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93680.12, "v": "93,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.15}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 425158.24000000005, "v": "425,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "52,35 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 309000.86000000004, "v": "309,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69391.07, "v": "69,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46766.31, "v": "46,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.99}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 176027.07, "v": "176,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "21,67 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 176027.07, "v": "176,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 155423.99, "v": "155,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "19,14 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 38864.0, "v": "38,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16559.989999999998, "v": "16,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.65}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 136218.74, "v": "136,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "16,77 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 112358.74, "v": "112,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.48}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23860.0, "v": "23,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.51}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 81505.02, "v": "81,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "10,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 79532.0, "v": "79,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.57}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1665.0, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 308.02, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 72476.09, "v": "72,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,92 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 69130.09, "v": "69,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2618.0, "v": "2,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 728.0, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 64306.17, "v": "64,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,92 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 56172.079999999994, "v": "56,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8134.09, "v": "8,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.64}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 50043.18, "v": "50,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "6,16 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 50043.18, "v": "50,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "443.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}