{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Przec\u0142aw", "kod_gus": "061813611000", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "podregion_eurostat": "PL824", "ludnosc": 11833, "budzet": {"dochody": "63,30 mln z\u0142", "wydatki": "59,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,12 mln z\u0142", "wydatki": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.9788217800000236}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.9788217800000236}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.32033153999999164}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.32033153999999164}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3657721999999732}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3657721999999732}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8418112400000095}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8418112400000095}], "dochod_ue": "6,29 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "43,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "3711.3 z\u0142", "powiat": "10,45 mln z\u0142", "powiat_pc": "882.9 z\u0142", "wojewodztwo": "9,93 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "194,55 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,91 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,17 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-07-15", "DOFINANSOWANIE": "166355438.66", "WARTOSC": "246472628.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest realizowany w ramach RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020. Projekt zak\u0142ada wykonanie dokumentacji projektowej dla odcinka Padew \u2013 Mielec \u2013 D\u0119bica (od km 275,300 \u2013 323,217) wraz z wykonaniem rob\u00f3t budowlanych na odcinku Mielec \u2013 D\u0119bica (ze stacj\u0105 Mielec). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w: - przywr\u00f3cenie ruchu pasa\u017cerskiego - skr\u00f3cenie czasu jazdy - poprawa przepustowo\u015bci linii, cz\u0119stotliwo\u015bci, skomunikowania oraz punktualno\u015bci realizowanych po\u0142\u0105cze\u0144 - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportu kolejowego - poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego, podr\u00f3\u017cnych, przewo\u017conych \u0142adunk\u00f3w oraz ruchu drogowego na przejazdach kolejowych - osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w zawartych w strategiach regionalnych - zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania transportu na \u015brodowisko - usprawnienie infrastruktury pasa\u017cerskiej, w tym informacji pasa\u017cerskiej i monitoringu. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: - dostosowanie infrastruktury technicznej linii do prognozowanych wielko\u015bci przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich i towarowych, - osi\u0105gni\u0119cie parametr\u00f3w technicznych wymaganych (maj\u0105cymi zastosowanie w danym przypadku) regulacjami: TSI, innymi przepisami UE, przepisami krajowymi, stosowanymi normami oraz przepisami wewn\u0119trznymi PKP PLK S.A. (z zastrze\u017ceniem mo\u017cliwo\u015bci uzyskania odst\u0119pstw od wymaga\u0144, w przypadkach uzasadnionych uwarunkowaniami technicznymi i ekonomicznymi), - zastosowanie element\u00f3w o wysokiej niezawodno\u015bci i trwa\u0142o\u015bci, w tym wandaloodpornych, - wyposa\u017cenie przejazd\u00f3w kolejowych w nowoczesne urz\u0105dzenia zabezpieczenia ruchu, zastosowanie rozwi\u0105za\u0144, system\u00f3w i technologii umo\u017cliwiaj\u0105cych i u\u0142atwiaj\u0105cych korzystanie z infrastruktury osobom o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119, - zabudow\u0119 kanalizacji kablowej w celu przysz\u0142ego pod\u0142\u0105czenia system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, system\u00f3w rozg\u0142oszeniowych oraz system\u00f3w monitoringu wizyjnego.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 25 na odcinku Padew \u2013 Mielec - D\u0119bica, Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1056.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13637028.13", "WARTOSC": "21301774.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa powodziowego w dolinie rzeki Wis\u0142oki w wojew\u00f3dztwie podkarpackim, poprzez kontynuacj\u0119 procesu budowy wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu bezpo\u015brednio przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia stopnia bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w obszarze zagro\u017conym powodziami i podtopieniami na terenach Gminy Mielec i Gminy Przec\u0142aw.Realizacja projektu zwi\u0119kszy odporno\u015b\u0107 tego obszaru na zagro\u017cenia spowodowane niekorzystnymi zmianamiklimatycznymi (powodzie i podtopienia). Projekt nale\u017cy do inwestycji maj\u0105cych na celu ochron\u0119 obszar\u00f3w ze \u015brednim ryzykiem powodziowym.Efekty projektu zminimalizuj\u0105 b\u0105d\u017a ca\u0142kowicie zlikwiduj\u0105 zagro\u017cenie powodziowe, a przez to jego skutki: straty w ludziach, straty w zdrowiu mieszka\u0144c\u00f3w, nieodwracalne zniszczenia i degradacj\u0119 \u015brodowiska naturalnego, straty w mieniu os\u00f3b i podmiot\u00f3w gospodarczych, straty w mieniu publicznym, ponoszenie przez w\u0142adze lokalne wysokich koszt\u00f3w na odbudowanie zniszczonego maj\u0105tku publicznego.Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie lewego wa\u0142u rzeki Wis\u0142oki o d\u0142ugo\u015bci 4, 107 km w km rzeki 27+600-31+400 oraz budowie lewego wa\u0142u potoku Kie\u0142kowskiego o d\u0142ugo\u015bci 1, 821 km w km rz. Wis\u0142oki 27+100 - 27+600. W celu zabezpieczenia przed filtracj\u0105 w pod\u0142o\u017cu wa\u0142u zostanie wykonana pionowa przes\u0142ona przeciwfiltracyjna, natomiast na skarpach wa\u0142\u00f3w zostanie u\u0142o\u017cona geomembrana PVC. W celu zapewnienia odwodnienia terenu zawala niezb\u0119dne b\u0119dzie wykonanie 6 szt. przepust\u00f3w wa\u0142owych. W celu zapewnienia sprawnej komunikacji podczas prowadzenia akcji przeciwpowodziowych oraz dla cel\u00f3w konserwacji wa\u0142u, przewiduje si\u0119 stworzenie uk\u0142adu komunikacyjnego poprzez wykonanie ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych (na zawalu i w mi\u0119dzywalu) oraz budow\u0119 9 szt. przejazd\u00f3w wa\u0142owych. Przedmiotowa inwestycja obejmuje r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119 i budow\u0119 zjazd\u00f3w w ci\u0105gu dr\u00f3g powiatowych i gminnych wraz z przepustami drogowymi jak r\u00f3wnie\u017c rozbi\u00f3rk\u0119 i przebudow\u0119 koliduj\u0105cego uzbrojenia terenu na trasie wa\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ", "TYTUL": "Budowa wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych na rzece Wis\u0142oce w km rzeki od 27+100 do 31+400 i potoku Kie\u0142kowskim w km wa\u0142u od 0+150 do 1+971 na terenie gm. Mielec i gm. Przec\u0142aw, woj. podkarpackie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 543.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-15", "DATA_START": "2016-06-02", "DOFINANSOWANIE": "6233533.09", "WARTOSC": "9672439.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci B\u0142onie oraz budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Podole. B\u0142onie i Podole to dwie z po\u015br\u00f3d 10 wsi, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie z miastem Przec\u0142aw stanowi\u0105 Gmin\u0119 Przec\u0142aw. Po\u0142o\u017cone s\u0105 one na terenie Aglomeracji Przec\u0142aw. Niski poziom skanalizowania gminy\u2013(32,3% w gminie gdy w wojew\u00f3dztwie 68,7%) b\u0119d\u0105cy przyczyn\u0105 wielu zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska naturalnego i mieszka\u0144c\u00f3w niesie za sob\u0105 konieczno\u015b\u0107 dalszego procesu kanalizacji gminy. Brak jednak takiej mo\u017cliwo\u015bci ze wzgl\u0119du na stan techniczny istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i jej przepustowo\u015b\u0107. Istniej\u0105ca oczyszczalnia obs\u0142uguj\u0105ca ca\u0142\u0105 aglomeracj\u0119 Przec\u0142aw nie dotrzymuje standard\u00f3w okre\u015blonych w Dyrektywie Rady z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Problemy te zostan\u0105 rozwi\u0105zane przez realizacj\u0119 niniejszego projektu. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zapewnienie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych w aglomeracji Przec\u0142aw zgodnie z wymogami Dyrektywy 91/271/EWG oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do systemu kanalizacji zbiorczej w aglomeracji Przec\u0142aw przede wszystkim w miejscowo\u015bci Podole. W wyniku realizacji projektu powstanie mechaniczno-biologiczna oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w B\u0142oniu o przepustowo\u015bci docelowej 1 010 m3/d. W ramach zadania powstan\u0105 2 reaktory biologiczne, budynek techniczny, zbiornik magazynowy osadu nadmiernego, pompownia \u015bciek\u00f3w, zbiorniki u\u015bredniaj\u0105ce \u015bciek\u00f3w i osad\u00f3w dowo\u017conych, studnia pomiarowa, taca najazdowa, stacje: zlewcza i kraty hakowej, budynek na agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy, \u015bmietnik, fundament pod silos na wapno, studnia wody technologicznej. Nast\u0105pi dostawa technologii i wyposa\u017cenia technologicznego wraz z monta\u017cem i uruchomieniem oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Oczyszczalnia wyposa\u017cona zostanie w niezb\u0119dne instalacje. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 8,27 km sieci kanalizacji sanitarnej w Podolu (rejon przepompowni od P4 do P8). Powstanie 5,24 km kolektor\u00f3w, 1,51 km przy\u0142\u0105czy, 1,52 km ruroci\u0105g\u00f3w t\u0142ocznych.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZEC\u0141AW", "TYTUL": "Budowa mechaniczno biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w B\u0142oniu wraz z budow\u0105 kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Podole, Gmina Przec\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 526.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "9998055.13", "WARTOSC": "14158116.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki", "OPIS": "Proponowany projekt \u201eparasolowy\u201d pt. \u201eOdnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminach Przec\u0142aw i Radomy\u015bl\u201d dotyczy monta\u017cu instalacji OZE (kolektory s\u0142oneczne, instalacja fotowoltaiczna, pompy ciep\u0142a oraz automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119) w obiektach mieszkalnych na terenie Gmin Przec\u0142aw i Radomy\u015bl Wielki. Projekt wyznacza za g\u0142\u00f3wny cel strategiczny \u201eWzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na terenie Gmin Przec\u0142aw i Radomy\u015bl Wielki poprzez monta\u017c na 642 obiektach mieszkalnych do ko\u0144ca 2020 roku 926 szt. nowoczesnych instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 5,10 MW\u201d.Postawiony cel strategiczny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 wyznaczonych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie od 2019 r. wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c w Gminach Przec\u0142aw i Radomy\u015bl Wielki 926 szt. instalacji OZE;- zmniejszenie w od 2019 r. w Gminach Przec\u0142aw i Radomy\u015bl Wielki emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 2 111,20 t CO2/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminach Przec\u0142aw i Radomy\u015bl Wielki w wyniku produkcji energii cieplnej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 3 902,06 MWht/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2020 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminach Przec\u0142aw i Radomy\u015bl Wielki w wyniku produkcji energii elektrycznej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 1436,60 MWhe/rok.Zakres rzeczowy projektu obejmuje:377 szt. instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych245 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych89 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w budynkach mieszkalnych215 szt. pomp ciep\u0142a na budynkach mieszkalnych", "BENEFICJENT": "GMINA PRZEC\u0141AW", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminach Przec\u0142aw i Radomy\u015bl Wielki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 383.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2015-07-27", "DOFINANSOWANIE": "27373501.20", "WARTOSC": "40690460.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niskoemisyjnego transportu miejskiego na obszarze Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Mielca poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego w mie\u015bcie. W ramach projektu zaplanowano: -zakup 14 niskoemisyjnych jednostek taboru pasa\u017cerskiego, -budow\u0119 i przebudow\u0119 linii komunikacji miejskiej (przed\u0142u\u017cenie ul. Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy), - budowa p\u0119tli autobusowej na skrzy\u017cowaniu ul. Szarych Szereg\u00f3w i Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, - budowa parkingu \"Park & Ride\" z 69 miejscami parkingowymi, w tym 7 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych jako etap I przebudowy dworca przesiadkowego, - budowa \u015bcie\u017cek rowerowych o d\u0142ugo\u015bci 2,8 km i chodnika wzd\u0142u\u017c ul. Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy, - budowa zaplecza technicznego (budynek warsztatowy, myjnia dla autobus\u00f3w i infrastruktura towarzysz\u0105ca), - budowa zatoki autobusowej w Rzemieniu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA MIELEC", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci funkcjonowania systemu transportu publicznego dla MOF Mielec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 378.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-14", "DATA_START": "2018-02-20", "DOFINANSOWANIE": "2999500.00", "WARTOSC": "6186900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "W ramach projektu \"REGAMET\" zamierza wdro\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re stanowi\u0105 rekomendacj\u0119 opracowanej w Etapie I strategii wzorniczej: 1. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z ZAPROJEKTOWANIEM NOWYCH PRODUKT\u00d3W (innowacja produktowa): 1.1. Zaprojektowanie nowej kolekcji pokry\u0107 dachowych wraz z obr\u00f3bkami dekarskimi \u2013 nowy wz\u00f3r blachodach\u00f3wki modu\u0142owej. 1.2. Zaprojektowanie nowego wzoru zgeometryzowanego pokrycia \u2013 nowy wz\u00f3r blachodach\u00f3wki modu\u0142owej. 1.3. Zaprojektowanie trzech nowych g\u0105sior\u00f3w do aktualnych i nowych pokry\u0107. 2. DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z IDENTYFIKACJ\u0104 I WIZUALIZACJ\u0104 MARKI (innowacja marketingowa): 2.1. Projekt graficzny nowej identyfikacji wizualnej marki REGAMET wraz z wzorami podstawowych akcydens\u00f3w, materia\u0142\u00f3w promocyjnych i identyfikacj\u0105 wizualn\u0105 linii produktowych: 2.2. Doradztwo - stworzenie strategii i planu dzia\u0142a\u0144 promocyjnych. 2.3. Doradztwo \u2013 zaprojektowanie nowej strony internetowej wraz z narz\u0119dziami doboru i wizualizacji pokry\u0107 dachowych: 3.DZIA\u0141ANIA ZWI\u0104ZANE Z ZAKUPEM MASZYN NIEZB\u0118DNYCH DO WDRO\u017bENIA INNOWACJI PRODUKTOWEJ (innowacja technologiczna). W wyniku wdra\u017canej innowacji procesowej oraz organizacyjnej w przedsi\u0119biorstwo REGAMET zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z u\u0142o\u017ceniem procesu rozwoju nowego produktu (innowacja procesowa). - Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze stworzeniem dzia\u0142u bada\u0144 i rozwoju nowego produktu oraz rozszerzeniem zespo\u0142u marketingowego (innowacja organizacyjna). Niniejsze dzia\u0142ania nie maj\u0105 bezpo\u015bredniego odzwierciedlenia w bud\u017cecie zwarzywszy na fakt, \u017c zostan\u0105 one zrealizowane z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym dzia\u0142ania planowane do przeprowadzenia w ramach projektu w pe\u0142ni powi\u0105zane s\u0105 z rekomendacjami zawartymi w ramach strategii wzorniczej, a zarazem s\u0105 konieczne w celu wdro\u017cenia owych rekomendacji. Wszystkie dzia\u0142ania wdra\u017cane w ramach II etapu wynikaj\u0105 wprost ze strategii i s\u0105 niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"REGAMET\" KRZYSZTOF BORO\u0143, WAC\u0141AW TRYBA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie rekomendacji strategii wzorniczej w celu podwy\u017cszenia konkurencyjno\u015bci firmy REGAMET na rynku\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "37566844.41", "WARTOSC": "60949488.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 12 121 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 102 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 19, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1216 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "WDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internet nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 sie\u0107 NGA w powiecie d\u0119bickim i mieleckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-16", "DATA_START": "2016-12-14", "DOFINANSOWANIE": "953614.61", "WARTOSC": "1303639.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa, nadbudowa i przebudowa budynku Przedszkola w Rzemieniu wraz z wewn\u0119trznymi instalacjami, instalacjami sanitarnymi zewn\u0119trznymi oraz zagospodarowaniem terenu. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie dzia\u0142ek nr ew. 804/4, 804/5 po\u0142o\u017conych w miejscowo\u015bci Rzemie\u0144. Miejscowo\u015b\u0107 Rzemie\u0144 to jedna z 10 wsi, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie z Miastem Przec\u0142aw stanowi\u0105 Gmin\u0119 Przec\u0142aw. Gmina Przec\u0142aw na dzie\u0144 31.12.2014 roku liczy\u0142a 11756 mieszka\u0144c\u00f3w. Liczba ta wykazuje sta\u0142\u0105 tendencj\u0119 wzrostow\u0105. Jednym z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na kt\u00f3ry odpowiedzi\u0105 jest niniejszy projekt jest niski odsetek dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym, zw\u0142aszcza na obszarach wiejskich gminy. Wynosi on w\u015br\u00f3d dzieci w wieku 3-5 lat zaledwie 40,60% (wg. Danych BDL na koniec 2014r.) i jest znacznie ni\u017cszy ni\u017c w wojew\u00f3dztwie podkarpackim (73,6 %). Ponadto istniej\u0105ce przedszkole w Rzemieniu ma niedostateczn\u0105 powierzchni\u0119 dydaktyczn\u0105, oferuje niedostateczn\u0105 liczb\u0119 miejsc dla dzieci oraz posiada zaplecze kuchenne kt\u00f3re nie spe\u0142nia wymog\u00f3w Sanepidu. Warunki pobytu dzieci w przedszkolu wymagaj\u0105 znacznej poprawy. Problemy te zostan\u0105 rozwi\u0105zane przez niniejszy projekt. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest bowiem zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci edukacji przedszkolnej w miejscowo\u015bci Rzemie\u0144 poprzez rozbudow\u0119, przebudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku przedszkola w Rzemieniu. Cel projektu jest sp\u00f3jny z celami edukacyjnymi i celami EFS w obszarze edukacji. W wyniku realizacji projektu 1 obiekt (przedszkole Rzemie\u0144) wsparte b\u0119dzie pomoc\u0105 unijn\u0105. Budynek zostanie rozbudowany o pok\u00f3j dyrektora, 2 sale zaj\u0119\u0107, korytarz, 2 \u0142azienki, magazyn oraz dwie zmywalnie. Istniej\u0105ce pomieszczenia zostan\u0105 przebudowane i dostosowane do nowych przepis\u00f3w. Zostanie wykonana nadbudowa w postaci nowego dachu. Obiekt dostosowany b\u0119dzie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W wyniku realizacji projektu powstanie dwadzie\u015bcia nowych miejsc dla dzieci z kt\u00f3rymi liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze wynosi\u0107 b\u0119dzie \u0142\u0105cznie 90 sz", "BENEFICJENT": "GMINA PRZEC\u0141AW", "TYTUL": "Rozbudowa, przebudowa i nadbudowa budynku przedszkola w Rzemieniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3156125.50", "WARTOSC": "3713088.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142 projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci z terenu gmin wiejskich: Borowa, Gaw\u0142uszowice, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne poprzez otwarcie integracyjnego o\u015brodka wych przedszkolnego dla 105 dzieci, dostosowanego do dzieci niepe\u0142nosprawnych, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci oraz otwarcie si\u0119 na potrzeby rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 13 nauczycieli przedszkola w zakresie TIK i pracy z dzie\u0107mi, w tym dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi w okresie od 01.06.2016 do 31.08.2017, przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.08.2019r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 105 miejsc w integracyjnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 13 nauczycieli, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odpowiednio przeszkoleni ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odbyli trening umiej\u0119tn wychowawczych, szkolenia w zakresie TIK oraz z metod rozwij\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci matematyczne metod\u0105 Gruszczyk-Kolczy\u0144skiej i umiej\u0119tno\u015b\u0107 czytania u dzieci metod\u0105 Cieszy\u0144skiej. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i oraganizacja placu zabaw, mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablice multimedialne, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania, System SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej. Zaplanowano zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142-emocjonalne, logopedy i psychologa. Dzieciom zapewniono pe\u0142ne wy\u017cywienie i dow\u00f3z do przedszkola. Rodzice otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci organizacji grup wsparcia, pomocy psychologicznej. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0142a fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Pi\u0119kny start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-17", "DOFINANSOWANIE": "8496614.59", "WARTOSC": "16135741.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery na obszarze D-ROF poprzez modernizacj\u0119 taboru Miejskiej Komunikacji Samochodowej Sp. z o.o. w D\u0119bicy wraz z przebudow\u0105 infrastruktury drogowej niezb\u0119dnej do poprawy jako\u015bci funkcjonowania systemu transportu publicznego i ograniczenia zat\u0142oczenia w mie\u015bcie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - ograniczenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery poprzez wymian\u0119 wyeksploatowanego taboru oraz modernizacj\u0119 infrastruktury drogowej, -modernizacja taboru MKS Sp. z o.o. w D\u0119bicy, -wzrost bezpiecze\u0144stwa transportu publicznego i podr\u00f3\u017cnych na terenie DRO-F, poprzez wprowadzenie system\u00f3w monitoringu na przystankach i w autobusach, -ograniczenie zat\u0142oczenia w mie\u015bcie. Zakres projektu obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zakupem 10 nowych autobus\u00f3w nap\u0119dzanych silnikiem diesla, przebudow\u0119 infrastruktury drogowej wraz z budow\u0105 ronda, zakup i monta\u017c 16 wiat przystankowych. Projekt obejmuje tak\u017ce dzia\u0142ania zwi\u0105zane z popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa transportu publicznego i pasa\u017cer\u00f3w poprzez monta\u017c system\u00f3w monitoringu na 3 przystankach oraz wym\u00f3g bezwzgl\u0119dny wyposa\u017cenia nowych autobus\u00f3w w kamery. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 skutkowa\u0107 uruchomieniem nowej linii komunikacji miejskiej o d\u0142ugo\u015bci 10 km \u0142\u0105cz\u0105cej wschodni\u0105 i zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 miasta. Produkty: -Liczba zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej 10 szt - Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej 800 os. - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych lub przebudowanych linii komunikacji miejskiej 24 km, - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w 1,077 km. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach partnerstwa.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA D\u0118BICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w D\u0119bicko Ropczyckim Obszarze Funkcjonalnym poprzez zakup nowoczesnych autobus\u00f3w oraz popraw\u0119 infrastruktury drogowej zwi\u0105zanej z obs\u0142ug\u0105 transportu drogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "472234.50", "WARTOSC": "555570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 108 uczni\u00f3w (48K, 60M) ZS CKR Rzemie\u0144 w wyniku poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia poprzez organ. sta\u017cy oraz kurs\u00f3w iszkole\u0144 zaw. dla uczni\u00f3w i uczennic, a tak\u017ce doposa\u017cenie szko\u0142y i podniesienie kompetencji i kwal. zawodowych 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (2 K, 4 M) w okresie 01.2018-10.2019. . Grupa docelowa: a) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego im. prof. W\u0142. Szafera w Rzemieniu (teren wiejski) b) 132 os. (52K, 80M) uczniowie ww. szko\u0142y, w tym zaplanowano udzielenie im wsparcia w ramach proj. 2 uczniom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 c) 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (2K, 4M) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego Zadania: 1. Kursy i szkolenia dla nauczycieli 2. Kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Doposa\u017cenie szko\u0142y 5. Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego z ich otoczeniem spo\u0142eczno - gospodarczym Rezultaty: 1. Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 6 os. (2K, 4M) 2. Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje zawodowe \u2013 132 os. (52K, 80M) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "MINISTER ROLNICTWA I ROZWOJU WSI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO IM. PROF. W\u0141ADYS\u0141AWA SZAFERA W RZEMIENIU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Rzemieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1631010.60", "WARTOSC": "1918836.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest a) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 2,5 \u2013 6 lat z gmin wiejskich powiatu mieleckiego: Borowa (B), Gaw\u0142uszowice (G), Padew Narodowa (PN), Przec\u0142aw (P), Tusz\u00f3w Narodowy (TN), Wadowice G\u00f3rne (WG) poprzez otwarcie nowego przedszkola w Mielcu dla 100 dzieci , w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci, b) podniesienie kompetencji zawodowych 8 nauczycieli w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz TIK od 01.05.2017 do 31.08.2018. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 100 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego i przeszkolenie 8 nauczycieli w zakresie TIK oraz z metod tworzenia w\u0142a\u015bciwych relacji z dzieckiem i rodzicem. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. adaptacja 370m kw budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, organizacja placu zabaw, zakup mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola 2. zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, zatrudnienie logopedy 3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstaw\u0105 programow\u0105 i zaj\u0119\u0107 dodatkowych specjalistycznych 4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienie oraz dowozu do przedszkola dzieciom wg zg\u0142aszanych potrzeb 5. przeszkolenie w formie warsztat\u00f3w nauczycieli w zakresie budowania w\u0142a\u015bciwych relacji z dzieckiem.", "BENEFICJENT": "CEZARY SCHIFF", "TYTUL": "Mieleckie smerfy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "245142.60", "WARTOSC": "288403.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego o 24 (10K i 14M) w Samorz\u0105dowym Przedszkolu w Przec\u0142awiu i o 21 (8 K i 13 M) w Oddziale Przedszkolnym w Szkole Podstawowej w Dobryninie w okresie od 01.09.2019r do 31.08.2020r poprzez utworzenie nowych miejsc przedszkolnych. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 9.1 Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej, kt\u00f3rym jest: zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia w wojew\u00f3dztwie podkarpackim odstetka dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym oraz przyczyni si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji w dost\u0119pie do edukacji na tym poziomie pomi\u0119dzy miastami a obszarami wiejskimi. Jednocze\u015bnie w wyniku wzrostu dost\u0119pno\u015bci plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego stworzona zostanie mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, kt\u00f3re do tej pory zaanga\u017cowane by\u0142y w opiek\u0119 nad dzie\u0107mi, w wyniku czego przedwcze\u015bnie opuszcza\u0142y rynek pracy. Promowanie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego b\u0119dzie stanowi\u0142o wymierny efekt realizowanej inwestycji. Gmina Przec\u0142aw jet to gmina miejsko-wiejska usytuowana w powiecie mieleckim, w wojew\u00f3dztwie podkarpackim. W sk\u0142ad gminy wchodzi 11 miejscowo\u015bci w tym miasto Przec\u0142aw i wie\u015b Dobrynin. Miejscowo\u015b\u0107 Przec\u0142aw zamieszkuje 1753 mieszka\u0144c\u00f3w. W miejscowo\u015bci tej funkcjonuje Samorz\u0105dowe Przedszkole. W chwili obecnej ucz\u0119szcza do niego 196 dzieci (\u0142\u0105cznie z utworzonym od wrze\u015bnia br. 24 osobowym nowym oddzia\u0142em b\u0119d\u0105cym przedmiotem niniejszego projektu). S\u0105 to dzieci z miasta Przec\u0142aw oraz z s\u0105siaduj\u0105cych z nim wsi: B\u0142onia, Podola, Wylowa i Zaborcza. W miejscowo\u015bciach tych (opr\u00f3cz miasta Przec\u0142aw) nie funkcjonuj\u0105 \u017cadne oddzia\u0142y przedszkolne. Liczba dzieci w wieku przedszkolnym zamieszka\u0142ych w tych miejscowo\u015bciach to 199 os\u00f3b. W Przedszkolu w Przec\u0142awiu utworzonych jest 8 oddzia\u0142\u00f3w. Oddzia\u0142 II funkcjonuje od wrze\u015bnia bie\u017c\u0105cego roku jako wynik du\u017cego zapotrzebowania na miejsca p", "BENEFICJENT": "GMINA PRZEC\u0141AW", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w oddzia\u0142ach przedszkolnych w Przec\u0142awiu i Dobryninie, Gmina Przec\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2460856.25", "WARTOSC": "2895125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dz o specjalnych potrzebach eduk. z terenu wszystkich gm powiatu mieleckiego: Borowa, Czermin, Gaw\u0142uszowice, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne, Radomy\u015bl Wielki oraz Mielca poprzez otwarcie specjalnego o\u015b wych przedszk dla 20 dz niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj w ramach wczesnego wspom., indywidualnych program\u00f3w terapeut, specjalist zaj\u0119\u0107 dodat dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dz oraz otwarcie si\u0119 na potrzeby 20 rodzic\u00f3w w zakresie ich umiej\u0119tno\u015bci wychow, a tak\u017ce podniesienie kompetencji 16 os:8 naucz wych. przedszk., 4 naucz. wspom.,1 log.,2 rehab.,1 psycholog w zakresie TIK i pracy z dz niepe\u0142 w okresie od 01.05.2017r. do 31.12.2018r., przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.12.2020 r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 20 miejsc w spec. plac\u00f3wce wychow przedszkol, wykorzyst. specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 16 os\u00f3b, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odpowiednio przeszkol ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odb\u0119d\u0105 szkol w zakresie TIK,szkol. z obs\u0142ugi urz\u0105dzenia Biofeedback, szkol. Integracji Sensorycznej dr Ayers, szkol. \"Od d\u017awi\u0119ku do j\u0119zyka-rozw. komunikacji dz z autyzmem\" w okresie od 01.05.2017r. oraz 8 z nich uko\u0144czy studia podypl. z zakresu edukacji i wspomaganie os\u00f3b z autyzmem, zespo\u0142em Aspargera (ASD).Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, zakup i przygotowania placu zabaw, zakup mebli, pomocy dadakt, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjal.tj. tablice multimed., pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,System SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej; prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wych. przedszk. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid. potrzeby dzieci niep.; zatrudn. naucz.,kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107; zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola; wsparcie dla rodzic\u00f3w w postaci grupy wsparcia i pomocy psychologicznej.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bajkowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-28", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "186063.45", "WARTOSC": "218898.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego o 15 miejsc (8K i 7M) w Oddziale Przedszkolnym w \u0141\u0105czkach Brzeskich w okresie od 03.09.2019r do 28.08.2020r na wczesnym etapie edukacji (dzieci 3,4,5 letnich) poprzez utworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz zorganizowanie dodatkowych zaj\u0119\u0107 niweluj\u0105cych deficyty rozwojowe u dzieci. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 9.1 Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej, kt\u00f3rym jest: zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci w wieku 3,4,5 lat zamieszka\u0142e na terenie gminy Przec\u0142aw, zw\u0142aszcza w miejscowo\u015bci \u0141\u0105czki Brzeskie, nie obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym ze wzgl\u0119du na brak miejsc w istniej\u0105cych na terenie gminy plac\u00f3wkach wychowania przedszkolnego. W chwili obecnej w \u0141\u0105czkach Brzeskich funkcjonuje tylko oddzia\u0142 przedszkolny przy Szkole Podstawowej. Ucz\u0119szcza do niego 22 dzieci w wieku 5,6 lat. Oddzia\u0142 czynny jest tylko przez pi\u0119\u0107 godzin. Brak jest w nim miejsc przedszkolnych dla dzieci m\u0142odszych, a istniej\u0105ca infrastruktura nie odpowiada potrzebom tej grupy dzieci. D\u0105\u017c\u0105c do realizacji wska\u017anik\u00f3w unijnych i odpowiadaj\u0105c na zapotrzebowanie zg\u0142oszone przez rodzic\u00f3w istnieje potrzeba wygenerowania dodatkowych miejsc dla dzieci z terenu gminy Przec\u0142aw zw\u0142aszcza z miejscowo\u015bci \u0141\u0105czki Brzeskie, doposa\u017cenia istniej\u0105cej plac\u00f3wki, zaadoptowania \u0142azienek szkolnych do potrzeb dzieci m\u0142odszych, i w ramach wyr\u00f3wnywania szans wprowadzenia dodatkowych zaj\u0119\u0107 z logopedii. Zaj\u0119cia z logopedii skierowane b\u0119d\u0105 do 10 dzieci z problemami wymowy (5 ch\u0142opc\u00f3w i 5 dziewcz\u0105t \u2013zgodnie z regu\u0142\u0105 proporcjonalno\u015bci). Z przeprowadzonej diagnozy wynika, i\u017c w projekcie nie b\u0119d\u0105 bra\u0142y udzia\u0142u dzieci niepe\u0142nosprawne. Niemniej jednak wszelkie dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZEC\u0141AW", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w oddziale przedszkolnym w \u0141\u0105czkach Brzeskich, gmina Przec\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "403056.40", "WARTOSC": "474184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w powiecie mieleckim, w szczeg\u00f3lno\u015bci w gminach Radomy\u015bl Wielki, Wadowice G\u00f3rne, Przec\u0142aw poprzez zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc wychowania przedszkolnego (w tym 5 miejsc przystosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w przedszkolu niepublicznym \"Akademia Ma\u0142ych Odkrywc\u00f3w\" w okresie od 01.06.2017 do 31.08.2018. W ramach projektu przez 12 miesi\u0119cy zostanie sfinansowany pobyt, zaj\u0119cia dodatkowe i wy\u017cywienie dzieci. Dieta b\u0119dzie dostosowana do indywidualnych potrzeb dziecka (mo\u017cliwa b\u0119dzie dieta bezglutenowa). Zaj\u0119cia dydaktyczne b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105. Oferta edukacyjna zostanie poszerzona o zaj\u0119cia dodatkowe, opiek\u0119 logopedyczn\u0105, profilaktyk\u0119 wad postawy, opiek\u0119 psychologa oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce. Ponadto zostan\u0105 podniesione kwalifikacje kadry zatrudnionej w przedszkolu poprzez sfinansowanie 2 osobom studi\u00f3w podyplomowych. OWP prowadzony przez Wnioskodawc\u0119 nie korzysta\u0142 dotychczas ze wsparcia ze \u015brodk\u00f3w EFS. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "EWELINA KWATER NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE AKADEMIA MA\u0141YCH ODKRYWC\u00d3W", "TYTUL": "Niepubliczne Przedszkole \"Akademia Ma\u0142ych Odkrywc\u00f3w\" w Radomy\u015blu Wielkim - utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci z gminy Wadowice G\u00f3rne, Przec\u0142aw oraz Radomy\u015bl Wlk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "593143.70", "WARTOSC": "697816.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Gaw\u0142uszowice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Padew Narodowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wychowania przedszkolnego w powiecie mieleckim poprzez utworzenie integracyjnego oddzia\u0142u niepublicznego przedszkola Mistrzowie Zabawy w Mielcu dla 35 dzieci (18dz, 17 ch), w tym 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2 dz, 2 ch) w wieku przedszkolnym zgodnie z ustaw\u0105 o systemie o\u015bwiaty z gmin Borowa, Padew Narodowa, Przec\u0142aw, Tusz\u00f3w Narodowy, Wadowice G\u00f3rne, Mielca w okresie 15 miesi\u0119cy od 01.06.2017 r. do 31.08.2018 r. W ramach projektu utworzonych zostanie 35 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci z autyzmem, zespo\u0142em Aspergera, Down \u2018a, niedowidz\u0105cych, niedos\u0142ysz\u0105cych. W ramach projektu przez 12 miesi\u0119cy zostanie sfinansowany pobyt i wy\u017cywienie dzieci.Dieta b\u0119dzie dostosowana do indywidualnych potrzeb dziecka (mo\u017cliwa b\u0119dzie dieta bezglutenowa). Zaj\u0119cia dydaktyczne b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105. Oferta edukacyjna zostanie poszerzona o zaj\u0119cia dodatkowe, opiek\u0119 logopedyczn\u0105, profilaktyk\u0119 wad postawy, opiek\u0119 psychologa oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce. Ponadto zostan\u0105 podniesione kwalifikacje kadry zatrudnionej w przedszkolu poprzez sfinansowanie 2 osobom studi\u00f3w podyplomowych. OWP prowadzony przez Wnioskodawc\u0119 nie korzysta\u0142 ze \u015brodk\u00f3w EFS dost\u0119pnych w latach 2007-2013 w ramach Poddzia\u0142ania 9.1.1 Zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w stopniu upowszechnienia edukacji przedszkolnej. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "MISTRZOWIE ZABAWY ST\u0118PIE\u0143 JOLANTA", "TYTUL": "\"Mistrzowie Zabawy si\u0119 integruj\u0105\" - utworzenie integracyjnego oddzia\u0142u niepublicznego przedszkola \"Mistrzowie Zabawy\" w Mielcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1176076.32", "WARTOSC": "1383619.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: wzrost kompetencji spo\u0142ecznychi poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cycioweju 18 z 25 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bcii jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ugw spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wpostaci mieszka\u0144 treningowych,przygotowuj\u0105cych25 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(13 kobiet)do prowadzenia samodzielne go\u017cycia w okresie od IV.2018 r. do VI.2020 r.W ramach projektu zaplanowano zadania przygotowuj\u0105ce osoby niepe\u0142nosprawne do samodzielnego lub niezale\u017cnego funkcjonowania i kontaktu ze \u015brodowiskiem, stosownie do mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych ka\u017cdej z nich - projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/zadania:\u25cfdoposa\u017cenie mieszkania treningowego\u25cfopracowanie dla ka\u017cdego Uczestnika Indywidualnego programu usamodzielnienia\u25cfrealizacj\u0119 trening\u00f3w: higieny, gospodarstwa domowego, rozwoju zainteresowa\u0144 i gospodarowania czasem wolnym\u25cfudzielania porad, w ramach poradnictwa specjalistycznego Uczestnicy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u we wsparciu,b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do samodzielno\u015bci,nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne do samodzielnego prowadzenia gospodarstwa domowego i funkcjonowania spo\u0142ecznego- rozwin\u0105 swoj\u0105 autonomi\u0119 i zaradno\u015b\u0107 \u017cyciow\u0105,by m\u00f3c w przysz\u0142o\u015bci funkcjonowa\u0107 niezale\u017cnie lub przy minimalnym wsparciu innych os\u00f3b.Rezultaty projektu - liczba:\u25cfwspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 5\u25cfutworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 5\u25cfos\u00f3b niepe\u0142nosprawnych obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, autonomii decyzyjnej i umiej\u0119tno\u015bci samodzielnego za\u0142atwiania spraw urz\u0119dowych, o co najmniej 40%: 13\u25cfos\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 25", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIC\u00d3W I PRZYJACI\u00d3\u0141 OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"RADO\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Radosne Mieszkanie. Do samodzielno\u015bci przez Mieszkanie Treningowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1264377.72", "WARTOSC": "1487503.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoob i samodzi \u017cyciowej u min 40%uczestnik\u00f3w projektu, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w postaci mieszka\u0144 trening, przygotowu 30 os\u00f3bz niepe\u0142nospr (16 kobiet) do prowadzenia samodz \u017cycia w okresie od VII.2020 r. do VI.2022 r oraz utworzenie 1 go miejsca \u015bwiadcz us\u0142ug w istniej mieszkaniutreningowym.W ramach projektu zapl zadania przygotowuj\u0105ce osoby niepe\u0142nosp do samodzil lub niezale\u017c funkcj i kontaktu ze\u015brodowi, stosownie do mo\u017cliwo\u015bci psychofh ka\u017cdej z nich - pr obejmuje nast\u0119 dzia\u0142ania/zadania:? doposa\u017cenie mieszkania trening? oprac dla ka\u017cdego Uczestnika Ind programu usamodz? realizacj\u0119 trening\u00f3w: higieny, gospodarstwa domowego, rozwoju zainteresowa\u0144 i gospod czasem wolnym? udzielania porad, w ramach poradnictwa specjalistycznegoUczestnicy po zako\u0144 udzia\u0142u we wsparciu, b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do samodziel, nab\u0119d\u0105 umiej niezb\u0119dne do samodz prowadzeniagospodarstwa domowego i funkcjonowania spo\u0142ecznego - rozwin\u0105 swoj\u0105 autonomi\u0119 i zaradno\u015b\u0107 \u017cyciow\u0105, by m\u00f3c w przysz\u0142o\u015bci funkcjonowa\u0107 niezale\u017cnie lubprzy minimalnym wsparciu innych os\u00f3b.Rezultaty projektu - liczba:? wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 1? utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 1Liczba ON obj wsp, u kt\u00f3rych nast wzrost komp spo\u0142, autonomii decyz i umiej samo za\u0142at spraw urz\u0119d, o co najmniej 40%-7K, 5M=12?Liczba ON obj wsp, u kt\u00f3rych nast wzrost dba\u0142o\u015bci o w\u0142asn\u0105 higien\u0119 oraz umiej samoob w tym zak, o co najmniej 40%-7K, 5M=12?Liczba ON obj wsp, u kt\u00f3rych nast wzrost umiej w konstrukt gospod wolnym czasem, prowadz zdrowego trybu \u017cycia, korzys zofert \u015brod, o co najm 40%-7K,5M=12?Liczba ON obj wsp, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost umiej w samodz prowadz gosp dom i funkcj spo\u0142ecznego, o co najm 0%-7K,5M=12", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIC\u00d3W I PRZYJACI\u00d3\u0141 OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"RADO\u015a\u0106\" W D\u0118BICY", "TYTUL": "\u201eMieszkanie Rado\u015b\u0107\u201d- droga do samodzielno\u015bci w mieszkaniu treningowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "268943.39", "WARTOSC": "316403.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Cel: Poprawa jako\u015bci \u017cycia w\u015br\u00f3d co najmniej 25 uczestnik\u00f3w projektu (UP) poprzez nabycie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142 u co najmniej 25 UP,wyeliminow lub z\u0142agodzenie barier zdrowot utrudniaj\u0105cych funkcjonow w spo\u0142ecze lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy u conamniej 20 UP, dostosowkompet/kwalif do potrzeb rynku pracy u conamniej 14 UP do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2022r.Grup\u0119 docelow\u0105proj stanowi\u0107 b\u0119dzie 25 os\u00f3b (18K i 7M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS, zamieszka\u0142ych na obszarze MOF Mielec: gmina miejska Mielec,gmina wiejska Mielec, gmina Przec\u0142aw, gmina Tusz\u00f3w Narodowy w Powiecie Mieleckim t.j. 25 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) w rozumieniu ustawy z dnia27.08.1997r. o rehabilit zawod i spo\u0142 oraz zatrud ON i/lub os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, w rozumieniu ustawy z dnia 19.08.1994r. o ochronie zdrowiapsychicznego.G\u0142. rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 14 UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 2UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) 5 UPLiczba UP, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych wyeliminowano lub z\u0142agodzono bariery zdrowotne utrudniaj\u0105ce funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie lub powoduj\u0105ce oddalenie od rynkupracy 20 UPLiczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 34%Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 12 %Zadania:1. Diagnoza potrzeb UP2. Wsparcie spo\u0142eczne3. Wsparcie zdrowotne4. Wsparcie zawodowe", "BENEFICJENT": "POWIAT MIELECKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W MIELCU", "TYTUL": "Program aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej w Powiecie Mieleckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "101639.81", "WARTOSC": "119576.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.: Zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pcz. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub (WS), poprzez popraw. funkcjon. i jako\u015bci \u017cycia 12dzieci przebyw. w rodz. zast\u0119p. na terenie MOF Mielec, zagro\u017c. ub\u00f3st. lub WS oraz doskonal. i wsparcie 10 os. pe\u0142. funkc. rodziny zast\u0119pcz. na terenie PM wokresie 01.09.2020r. - 30.09.2021r. G\u0142. rez. m. in.:L. os\u00f3b pe\u0142n. funk. rodziny zast\u0119pcz. i dzieci przebyw. w rodzin. pieczy zast\u0119pcz. obj\u0119tych wsparciem w prog. 22L. os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub WS obj\u0119tych us\u0142ug. wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pcz. w prog. 12L. os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub WS obj\u0119tych us\u0142ug. spo\u0142. \u015bwiadcz. w interesie og\u00f3lnym w prog. 12L. os\u00f3b spr. rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w Racjonalnej Terapii Zachowania 8L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144. proj. 1L. opinii dotycz. poprawy w obszarach dysfunk. u dzieci przebyw. w rodzin. pieczy zast\u0119p. poprzez udzia\u0142 w Terapii pedag. z elemen. integracji sensor. 3Gr. docel. proj. stanow. osoby zam. w rozumieniu Kodeksu Cywil. na obszarze zg. z obszarem realiz. proj., kt\u00f3re nie korzysta\u0142y z rodzajowo to\u017csamegowsparcia w ramach innych projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finan. ze \u015br. EFS w ramach RPO WP 2014-2020 tj.22 os. \u2013 17 Kobiet (K) i 5 M\u0119\u017cczyzn(M) - cz\u0142onk. rodz. zast. i pieczy zast. z terenu PM. S\u0105 to os. pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 rodz. zast. i dzieci przebyw. w rodz. pieczyzast.:1) min. 10 os. pe\u0142n. funkcj\u0119 rodz. zast. (8K i 2M). Rodzice zast. to os. w wieku od ok. 36 do ok. 74 lat w tym: aktywne zaw., niepracuj\u0105ce i emeryci, o r\u00f3\u017cnym poziomie wykszt. i sta\u017cu jako rodz. zast., w tymON2) min. 12 dzieci przebyw. w rodz. pieczy zast. (9K i 3M)- zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub WS, w tym ON. Dzieci przebyw. w rodz. zast. to os. w wieku od ok. 8 \u2013 dook. 17 lat, ucz\u0105ce si\u0119.Zad.:Diagnoza potrzeb rodzinyRacjonalna Terapia Zachowania Terapia pedagogiczna z elementami integracji sensorycznej SuperwizjaSocjoterapia Warsztaty szkoleniowe na temat wsp\u00f3\u0142czesnych zagro\u017ce\u0144 dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "BENEFICJENT": "POWIAT MIELECKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W MIELCU", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwe dziecko w rodzinie zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1671.5691320882272, "v": "19,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.26, "v_pc": "1671,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1019.6781475534523, "v": "12,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 593.1769897743598, "v": "7,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46.46160398884476, "v": "549,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.924257584720696, "v": "58,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4.887771486520747, "v": "57,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.3347798529536044, "v": "27,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10558184737598242, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1508.7063627144423, "v": "17,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.02, "v_pc": "1508,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 897.6104031099467, "v": "10,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 242.72051212710213, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 122.8829121947097, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 67.93282515000422, "v": "803,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61.226868080791, "v": "724,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 31.583089664497592, "v": "373,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29.022027381052993, "v": "343,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 26.714986901039467, "v": "316,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.740073523197838, "v": "138,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7.915090002535283, "v": "93,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.679759993239247, "v": "79,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.231946252007099, "v": "26,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.4458683343192766, "v": "5,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 705.100801149328, "v": "8,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.03, "v_pc": "705,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 498.9561928505028, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 92.80359080537481, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62.7294177300769, "v": "742,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 27.07251838079946, "v": "320,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12.821700329586749, "v": "151,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.712051888785599, "v": "91,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 282.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.4500802839516604, "v": "17,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.6763246852024001, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.6334877038789826, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.24543649116876531, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 386.96954026873993, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.7, "v_pc": "386,97 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 333.0365545508323, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19.493290796923862, "v": "230,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.524334488295446, "v": "171,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.067571199188711, "v": "166,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.63}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.780185920730162, "v": "68,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.06760331276937379, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 245.06101495816785, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87, "v_pc": "245,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 141.99916589199694, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.94}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 65.45129806473422, "v": "774,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.7}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 23.278249809853797, "v": "275,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.49}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 9.375982422040057, "v": "110,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4.956318769542804, "v": "58,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 138.39106735400995, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75, "v_pc": "138,39 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 98.68171554128283, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 29.10039719428716, "v": "344,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.608954618439956, "v": "125,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.66}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 133.35629595199865, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65, "v_pc": "133,36 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53.158731513563765, "v": "629,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23.276337361615823, "v": "275,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.2162976421871, "v": "262,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11.3222842896983, "v": "133,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10.694491675821855, "v": "126,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.222771063973633, "v": "97,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.16}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1.825403532493873, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.82206456519902, "v": "21,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.6624169694920984, "v": "7,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.15549733795318177, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49.80543733626298, "v": "589,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99, "v_pc": "49,81 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47.98243640665934, "v": "567,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.33}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.797648102763458, "v": "21,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.6}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.02535282684019268, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 37.845432265697625, "v": "447,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "37,85 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 37.845432265697625, "v": "447,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34.55431843150511, "v": "408,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "34,55 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26.641070734386883, "v": "315,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.726735400997212, "v": "79,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.1865122961210175, "v": "14,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28.249417730076903, "v": "334,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "28,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28.249417730076903, "v": "334,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27.089399138003888, "v": "320,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "27,09 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 9.658956308628412, "v": "114,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.65}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 8.450942280064227, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.977588101073269, "v": "82,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2.0019124482379786, "v": "23,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.39}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19.26008028395166, "v": "227,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "19,26 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.42474266880757, "v": "218,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8353376151440886, "v": "9,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13.5930144511113, "v": "160,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,59 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.270441984281248, "v": "157,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2127102171892166, "v": "2,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.10986224964083495, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Informatyka", "value": 10.436067776557087, "v": "123,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2, "v_pc": "10,44 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "126.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "189.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.436067776557087, "v": "123,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.284509422800642, "v": "109,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.87636271444266, "v": "57,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 52.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.161632722048509, "v": "49,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20003380376912025, "v": "2,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.04648018254035325, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.612270768190653, "v": "66,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.612270768190653, "v": "66,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}