{"gmina": "Nisko", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Nisko", "kod_gus": "061813612053", "kod_gus_powiatu": "061813612000", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "podregion_eurostat": "PL824", "ludnosc": "22'391", "budzet": {"dochody": "103,50 mln z\u0142", "wydatki": "112,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 71612257.12000002, "dane1": 72692061.67999999, "dane2": 71612257.12000002, "dane4": 1079804.5599999726}, {"label": "2017", "dane0": 78259089.50999998, "dane1": 83419180.63999997, "dane2": 78259089.50999998, "dane4": 5160091.129999995}, {"label": "2018", "dane0": 86908198.12000002, "dane1": 92192718.34999996, "dane2": 86908198.12000002, "dane4": 5284520.229999945}, {"label": "2019", "dane0": 103503394.31999998, "dane1": 112537140.41999999, "dane2": 103503394.31999998, "dane4": 9033746.100000009}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13380970.17, "dane1": 22253365.37000001}, {"label": "2017", "dane0": 14325951.780000001, "dane1": 27113863.220000017}, {"label": "2018", "dane0": 14514990.570000002, "dane1": 23348411.210000005}, {"label": "2019", "dane0": 15013301.329999998, "dane1": 31221343.659999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,77 mln z\u0142", "wydatki": "3,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0798045599999726}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0798045599999726}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.160091129999995}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.160091129999995}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.284520229999945}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.284520229999945}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -9.033746100000009}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -9.033746100000009}], "dochod_ue": "5,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "502,94 mln z\u0142", "gmina_pc": "22461.5 z\u0142", "powiat": "18,20 mln z\u0142", "powiat_pc": "812.9 z\u0142", "wojewodztwo": "18,78 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "285,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,96 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15013301.329999998, "wydatki": 31221343.659999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "587297822.46", "WARTOSC": "1131705519.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski", "OPIS": "Porjekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Nisko Po\u0142udnie (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) d\u0142ugo\u015bci ok. 29,67 km, zlokalizowanej w sieci kompleksowej TEN-T. Projekt jest realizowany w systemie P&B w ramach 3 zada\u0144: \u2022 Zadanie A: od w\u0119z\u0142a \u201eNisko Po\u0142udnie \u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a \u201ePodg\u00f3rze\u201d (bez w\u0119z\u0142a), \u2022 Zadanie B: od w\u0119z\u0142a \u201ePodg\u00f3rze \u201d (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a \u201eKamie\u0144\u201d (bez w\u0119z\u0142a), \u2022 Zadanie C: od w\u0119z\u0142a \u201eKamie\u0144 \u201d (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a \u201eSoko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski P\u00f3\u0142noc\u201d (z w\u0119z\u0142em).", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Nisko Po\u0142udnie (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12675.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "468342018.53", "WARTOSC": "917408465.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica", "OPIS": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin-Rzesz\u00f3w, odc. w. Lasy Janowskie (bez w\u0119z\u0142a) - w. Nisko Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em). Pocz\u0105tek budowy drogi ekspresowej S19 przyj\u0119to w km 0+000,00 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w powiecie janowskim w rejonie w\u0119z\u0142a \u201eLasy Janowskie\u201d. Koniec inwestycji znajduje si\u0119 w km 24+160,00 gdzie nowobudowana droga przecina szerokotorow\u0105 lini\u0119 kolejow\u0105 nr 65. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin-Rzesz\u00f3w, odc. w. Lasy Janowskie (bez w\u0119z\u0142a) - w. Nisko Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6391.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-05", "DOFINANSOWANIE": "16234829.00", "WARTOSC": "39072281.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie na rynek wynik\u00f3w prac B+R w obszarze technologii produkcji stolarki otworowej w postaci p\u0142ytowych drzwi wewn\u0119trznych (segment standard) o znacz\u0105co podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci przy utrzymaniu najni\u017cszego poziomu cen. Drzwi p\u0142ytowe segmentu standard (lakierowane i okleinowane) s\u0105 produktem posiadaj\u0105cym najwi\u0119kszy udzia\u0142 w rynku drzwi wewn\u0119trznych. S\u0105 one jednocze\u015bnie \u2013 z uwagi na swoj\u0105 najprostsz\u0105 konstrukcj\u0119 \u2013 obci\u0105\u017cone \u201ewad\u0105\u201d, kt\u00f3rej dotychczas nie przezwyci\u0119\u017cy\u0142 \u017caden z wielu producent\u00f3w. Drzwi tego typu s\u0105 w por\u00f3wnaniu ze stolark\u0105 otworow\u0105 innych segment\u00f3w bardzo podatne na czynniki zewn\u0119trzne (wilgotno\u015b\u0107 i r\u00f3\u017cnice temperatur otoczenia) i ulegaj\u0105 w kr\u00f3tkim czasie odkszta\u0142ceniom w naro\u017cach \u2013 g\u00f3rnym i dolnym \u2013 kraw\u0119dzi \u201eprzyklamkowej\u201d skrzyd\u0142a. W efekcie skrzyd\u0142o drzwiowe przestaje spe\u0142nia\u0107 oczekiwania (i tak niewyg\u00f3rowane) dotycz\u0105ce izolacyjno\u015bci akustycznej oraz (nieregulowane normami ale jednak wyst\u0119puj\u0105ce) pewne w\u0142asno\u015bci termoizolacyjne, cho\u0107by w zakresie powstrzymywania tzw. przeci\u0105g\u00f3w. Na podstawie zam\u00f3wionych przez Wnioskodawc\u0119 i przeprowadzonych przez Politechnik\u0119 Warszawsk\u0105 prac badawczo-rozwojowych, planuje si\u0119 uruchomienie produkcji zmodyfikowanych skrzyde\u0142 tego typu, czyli produkt\u00f3w znacz\u0105co ulepszonych. W ramach projektu wybudowany zostanie nowy zak\u0142ad produkcyjny wyposa\u017cony w niezb\u0119dny park maszynowy, urz\u0105dzenia, narz\u0119dzia oraz pozosta\u0142e \u015brodki trwa\u0142e konieczne do sprawnego funkcjonowania wytw\u00f3rni skrzyde\u0142 drzwiowych nowego typu. Niniejszy wniosek jest poufny i zawiera informacje techniczne, technologiczne i inne posiadaj\u0105ce warto\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 stanowi\u0105ce tajemnic\u0119 przedsi\u0119biorstwa zgodnie z art.11 ust.4 Ustawy z 16.04.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji. SA 42799(2015/X),", "BENEFICJENT": "VOSTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Zmodyfikowane drzwi p\u0142ytowe segmentu standard \u201ena dzi\u015b, jutro, pojutrze i d\u0142ugie lata\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 725.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9871771.63", "WARTOSC": "19018902.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Nisku oraz budow\u0119 sieci kanalizacyjnej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,67 km, przebudow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej i og\u00f3lnosp\u0142awnej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,38 km oraz budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,19 km na terenie gminy Nisko. W ramach projektu planowane jest przy\u0142\u0105czenie nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej w liczbie 166 os\u00f3b oraz przy\u0142\u0105czenie dodatkowych os\u00f3b do sieci wodoci\u0105gowej w liczbie 34. W wyniku modernizacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu/liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w b\u0119dzie wynosi\u0107 17 038 RLM.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNALNY NISKO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie aglomeracji Nisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 440.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "7579517.10", "WARTOSC": "13328566.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym podejmowanego projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w okre\u015blonego i zdiagnozowanego w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla Gminy i Miasta Nisko obszaru rewitalizacji (Osiedle Nr 1 Nisko Centrum, Osiedle Nr 2 Nisko \u2013 Centrum oraz Osiedle Nr 6 Nisko \u2013 Podwolina). Przedstawione w niniejszym studium dzia\u0142ania maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do ograniczenia wyst\u0119powania degradacji spo\u0142ecznej, gospodarczej, przestrzenno \u2013 funkcjonalnej i technicznej. Przedmiotem podejmowanego projektu jest przebudowa i rozbudowa obiekt\u00f3w publicznych w celu nadania im nowych funkcji spo\u0142ecznych oraz zagospodarowanie przestrzeni publicznej, w celu przeciwdzia\u0142ania degradacji spo\u0142ecznej, gospodarczej, przestrzenno \u2013 funkcjonalnej i technicznej na wyznaczonym w LPR obszarze wymagaj\u0105cym rewitalizacji. Przedstawione dzia\u0142ania infrastrukturalne stanowi\u0105 projekty komplementarne do dzia\u0142a\u0144 EFS przedstawionych w przyj\u0119tym LPR dla Gminy i Miasta Nisko, kt\u00f3re wsp\u00f3lnie stanowi\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia prowadz\u0105ce do zmiany sytuacji kryzysowych na zdiagnozowanym obszarze rewitalizacji. Projekt obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 budynku by\u0142ych Zak\u0142ad\u00f3w Drzewnych w Nisku w celu nadania mu nowych funkcji spo\u0142ecznych, zagospodarowanie zbiornika retencyjnego na Osiedlu Nr 6 Nisko - Podwolina w celu nadania mu nowych funkcji turystycznych oraz nadbudow\u0119 budynku Starostwa Powiatowego w Nisku, w celu uruchomienia Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Ryku Pracy. Podejmowany projekt wykazuje sp\u00f3jno\u015b\u0107 z obowi\u0105zuj\u0105cym Lokalnym Programem Rewitalizacji dla Gminy i Miasta Nisko.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Rewitalizacja obszar\u00f3w zdegradowanych na terenie gminy i miasta Nisko w obszarze degradacji spo\u0142ecznej, technicznej, gospodarczej i przestrzenno \u2013 funkcjonalnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 338.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-05-08", "DOFINANSOWANIE": "32250069.88", "WARTOSC": "49451855.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany", "OPIS": "Celem strategicznym projektu \u201eMobilny MOF Stalowej Woli\u201d jest zmniejszenie oddzia\u0142ywania systemu transportowego na \u015brodowisko i klimat oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci transportu publ. na terenie MOF Stalowej Woli. Zakres rzeczowy projektu: Gmina Stalowa Wola: Zakup 10 szt. autobus\u00f3w elektrycznych (bezemisyjnych) i 9 szt. autobus\u00f3w niskoemisyjnych (EURO VI), zakup dynamicznej Informacji pasa\u017cerskiej, obejmuj\u0105cy m.in. bilet elektroniczny, biletomaty stacjonarne z monitoringiem, tablice inform. zlokalizowane przy przystankach autobusowych, przebudowa infrastr. drogowej w celu poprawy jako\u015bci funkcjon. systemu transportu publicznego - budowa ronda turbinowego na skrzy\u017cowaniu ul. Solidarno\u015bci z ul. Energetyk\u00f3w, utworzenie nowych oraz wyd\u0142u\u017c. 2 linii komunikacyjnych, zwi\u0119kszenie cz\u0119stotl. kurs\u00f3w autobus\u00f3w. Gmina Pysznica: Budowa zatoki autobusowej wraz z wiat\u0105 i peronem w msc. K\u0142y\u017c\u00f3w, budowa dw\u00f3ch zatok wraz z przej\u015bciem dla pieszych w msc. Pysznica, budowa p\u0119tli autobusowej wraz z chodnikami i peronem w msc. Brandwica Gmina Zaleszany: Budowa parking\u00f3w \u201ePark & Ride\u201d oraz \u201eBike & Ride\u201d, wykonanie 12 sztuk wiat przystankowych ze znakami D-15 i koszami na \u015bmieci, stojak. dla rower\u00f3w. Gmina i Miasto Nisko: Budowa Centrum przesiadk. z zadaszonym Miejscem Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w, z elem. ma\u0142ej architektury , budowa \u015bcie\u017cek rower. komunik. osiedle Podwolina i Osiedle Warcho\u0142y z Centrum przesiadkowym zlokalizowanym u zbiegu ulic Wolno\u015bci i 11-Listopada, Produkty projektu: 19 zakupionych autobus\u00f3w (bezemisyjnych lub z norm\u0105 EuroVI) 907 miejsc dla pasa\u017cer\u00f3w w zakupionym taborze 4 wybudowane obiekty \u201eparkuj i jed\u017a\u201d 36 miejsc postojowych w wybudowanych obiektach \u201eparkuj i jed\u017a\u201d 4 miejsca postojowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wybudowanych obiektach \u201eparkuj i jed\u017a\u201d 5 wybudowanych obiekt\u00f3w \u201eBike&Ride\u201d 68 stanowisk postojowych w wybudowanych obiektach \u201eBike&Ride\u201d 1 wybudowany zintegrowany w\u0119ze\u0142 przesiadkowy 1zainstalowany inteligentny system transportowy 5,7 km wybudowanych dr", "BENEFICJENT": "GMINA STALOWA WOLA", "TYTUL": "Mobilny MOF Stalowej Woli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 302.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-29", "DOFINANSOWANIE": "4980296.26", "WARTOSC": "6228901.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest doposa\u017cenie SPZZOZ w Nisku w sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105. Projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w powiatu ni\u017ca\u0144skiego jak i potrzeby Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa i jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do diagnostyki i nowoczesnych procedur medycznych w powiecie ni\u017ca\u0144skim. Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez nast\u0119puj\u0105cy cel szczeg\u00f3\u0142owy, tj. zakup aparatury medycznej do diagnostyki obrazowej, sprz\u0119tu specjalistycznego do ucyfrowienia diagnostyki obrazowej, sprz\u0119tu medycznego na blok operacyjny, sprz\u0119tu medycznego na oddzia\u0142 AiIT i sale operacyjne, sprz\u0119tu ginekologiczno \u2013 po\u0142o\u017cniczego. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego jak r\u00f3wnie\u017c celu szczeg\u00f3\u0142owego nierozerwalnie zwi\u0105zana jest z d\u0142ugoterminowymi korzy\u015bciami, jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacje projektu, to jest: \u2022 Poprawa dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w powiatu ni\u017ca\u0144skiego do us\u0142ug z zakresu ochrony zdrowia; \u2022 Zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci leczenia dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu ni\u017ca\u0144skiego; \u2022 Poprawa komfortu pacjent\u00f3w i kadry medycznej; \u2022 Zmniejszenie koszt\u00f3w leczenia i opieki nad chorymi, wynikaj\u0105ce z lepszej diagnostyki; \u2022 Ograniczenie terytorialnych dysproporcji w dost\u0119pie do kompleksowych \u015bwiadcze\u0144 us\u0142ug medycznych; \u2022 Podniesienie konkurencyjno\u015bci Szpitala w aspekcie regionalnym i krajowym. Wsparte zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce oddzia\u0142y: Oddzia\u0142 chirurgiczny, Oddzia\u0142 Ortopedyczny, Oddzia\u0142 AiIT, Oddzia\u0142 dzieci\u0119cy, Oddzia\u0142 noworodkowy, Oddzia\u0142 ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczy, Blok Operacyjny, oraz w zakresie diagnostyki cyfrowej nast\u0119puj\u0105ce kom\u00f3rki organizacyjne: Izba Przyj\u0119\u0107, Serwerownia, Pracownia USG, Pracownia rentgenodiagnostyki og\u00f3lnej, Pracownia tomografii komputerowej.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W NISKU", "TYTUL": "Doposa\u017cenie SPZZOZ w sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105 celem poprawy bezpiecze\u0144stwa i jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych oraz poprawy dost\u0119pno\u015bci do diagnostyki i nowoczesnych procedur medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-06-29", "DOFINANSOWANIE": "5506675.89", "WARTOSC": "6478442.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej powiatu ni\u017ca\u0144skiego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w ruchu drogowego,poprzez przebudow\u0119 i popraw\u0119 stanu technicznego drogi powiatowej nr 1048R.Podniesienie poziomu rozwoju infrastruktury drogowej pozwoli na istotne zmniejszenie dystansu konkurencyjnego powiatu w stosunku do innych bardziej rozwini\u0119tych region\u00f3w Polski i Unii Europejskiej. Podniesie tym samym atrakcyjno\u015b\u0107 i znaczenie powiatu w wojew\u00f3dztwie podkarpackim. Droga powiatowa na odcinku obj\u0119tym planowan\u0105 przebudow\u0105 obejmuje: odcinek I - km 0+090 - km 3+287 , (d\u0142ugo\u015b\u0107 3,197 km) oraz odcinek II - km 3+287 - km 5+954 ( d\u0142ugo\u015b\u0107 2,631 ) przy czym na odcinku II 0,036 km to obszar na kt\u00f3rym nie przewiduje si\u0119 prowadzenie prac (jest to teren, na kt\u00f3rym le\u017c\u0105 tory kolejowe i ko\u0144cowe skrzy\u017cowanie z DW858 czyli d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka II wynosi (2,667-0,036= 2,631 km)) .\u0141\u0105cznie d\u0142ugo\u015b\u0107 I odcinka i II odcinka obj\u0119ta projektem wynosi razem 3,197+2,631= 5,828km . Bezpo\u015brednio przy kraw\u0119\u017cniku w km 3+287 - km 5+954 (odcinek II) projektuje si\u0119 dwukierunkow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 szeroko\u015bci 2,0 m .G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem przebudowy przedmiotowej drogi jest poprawa stanu technicznego istniej\u0105cej struktury poprzez wykonanie wzmocnienia nawierzchni z betonu asfaltowego do kategorii ruchu KR3.Powiat Ni\u017ca\u0144ski b\u0119dzie realizowa\u0142 ten projekt w partnerstwie z Gmin\u0105 i Miastem Ulan\u00f3w oraz Gmin\u0105 Jarocin. Partnerstwo zosta\u0142o zawarte na podstawie umowy partnerskiej z dnia 27 kwietnia 2016 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT NI\u017bA\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej Nr 1048R Zdziary \u2013 Banachy \u0142\u0105cz\u0105cej w\u0119ze\u0142 drogi ekspresowej S19 \u201eZdziary\u201d z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 858", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3587355.61", "WARTOSC": "4744446.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142 Regionalnego Centrum Edukacji Zawodowej w Nisku i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Je\u017cowem. W budynku RCEZ w Nisku zaplanowano:-wymian\u0119 okien drewnianych na PCV z wymian\u0105 parapet\u00f3w zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych -wymiana drzwi zewn\u0119trznych -modernizacja instalacji centralnego ogrzewania w cz\u0119\u015bci szkolnej (wymiana grzejnik\u00f3w oraz instalacji we. budynku)-docieplenie \u015bcian z wykonaniem elewacji i ocieplenie \u015bcian piwnic z izolacj\u0105-docieplenie stropu poddasza na cz\u0119\u015bci szkolnej oraz docieplenie dachu sali gimnastycznej-wymiana rynien i rur spustowych-wymian\u0119 o\u015bwietlenia wew\u0119trznego na energooszcz\u0119dne-remont pomieszcze\u0144 budynku dydaktycznego po wymianie centralnego ogrzewania i o\u015bwietlenia-wykonanie nowych obr\u00f3bek blacharskich-wykonanie nowej instalacji odgromowejW budynku ZS w Je\u017cowem zaplanowano:-wymiana okien drewnianych na PCV z wymian\u0105 parapet\u00f3w zewn\u0119trznych -docieplenie budynku dydaktycznego i wykonanie elewacji-docieplenie \u015bcian piwnic z izolacj\u0105 -docieplenie strop\u00f3w poddasza budynku dydaktycznego-wymiana pokrycia dachowego-wymiana instalacji centralnego ogrzewania w cz\u0119\u015bci szkolnej-wymiana o\u015bwietlenia na nowe energooszcz\u0119dne w budynku dydaktycznym-remont pomieszcze\u0144 budynku dydaktycznego po wymianie centralnego ogrzewania i o\u015bwietlenia-wykonanie nowej instalacji odgromowej, obr\u00f3bek blacharskich oraz wymiana orynnowania Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie dla wszystkich budynk\u00f3w wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a przez modernizowane przegrody budowlane na poziomie obowi\u0105zuj\u0105cym dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej od 1 stycznia 2021 r., oraz:a) w budynku RCEZ w Nisku: zmniejszenia zapotrzebowania na zu\u017cycie energii o 654,61 GJ/rok , podniesienie klasy energetycznej budynku z C do B, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 o 36,67.b) w budynku ZS w Je\u017cowem: zmniejszenia zapotrzebowania na zu\u017cycie energii o 891,97, podniesienie klasy energetycznej budynku z E do B, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 o 49,55.", "BENEFICJENT": "POWIAT NI\u017bA\u0143SKI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142 Regionalnego Centrum Edukacji Zawodowej w Nisku i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Je\u017cowem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-28", "DOFINANSOWANIE": "2430065.00", "WARTOSC": "3094122.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na skutek obni\u017cenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery na terenie Gminy i Miasta Nisko. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe m.in.: unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii cieplnej poprzez podniesienie efektywno\u015bci proces\u00f3w energetycznego spalania paliw powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery, u\u0142atwienie obs\u0142ugi \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz poprawa komfortu cieplnego w budynkach mieszkalnych. W wyniku realizacji projektu ulegnie zmianie struktura produkcji energii cieplnej poprzez wzrost udzia\u0142u kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych oraz odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119) kosztem paliw kopalnych na obszarze gminy obj\u0119tej wsparciem. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do poprawy sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej, w zakresie wyr\u00f3wnywania dost\u0119pu do efektywnych system\u00f3w produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105, co b\u0119dzie sprzyja\u0107 ograniczeniu poziomu ub\u00f3stwa energetycznego. Projektem zostanie obj\u0119tych 188 gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 zainstalowane \u0142\u0105cznie 142 kot\u0142y gazowe kondensacyjne oraz 46 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. \u0141\u0105czna moc zainstalowanych kot\u0142\u00f3w wynosi 4018 kW, w tym kot\u0142y kondensacyjne \u2013 3128 kW, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 890 kW. Powierzchnia lokali obj\u0119tych zmian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wyniesie 29 685 m2. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu okre\u015blono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 4 388,22 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]; Szacowany roczny spadek emisji PM-10 -25739,42 [kg/rok]; Liczba gospodarstw domowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z efekt\u00f3w projektu - 188 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Ograniczenie szkodliwej niskiej emisji \u2013 monta\u017c nowoczesnych kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania na terenie Gminy i Miasta Nisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2018-08-29", "DOFINANSOWANIE": "32575725.43", "WARTOSC": "51743497.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Tarnobrzeski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 19099 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 19099 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 72 Plac\u00f3wki Publiczne o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s, jak r\u00f3wnie\u017c wszystkie szpitale.", "BENEFICJENT": "MEDIA-SYS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie obszaru Tarnobrzeskiego B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "2043873.75", "WARTOSC": "2404778.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem realizowanego projektu jest ochrona i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Parku Miejskiego w Nisku. Przedmiotem projektu jest poprawa stanu siedliska przyrodniczego s\u0142u\u017c\u0105cego ochronie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze realizowanego projektu, a tak\u017ce realizacja dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z odtworzeniem uk\u0142adu kompozycyjnego parku i zabezpieczeniem przed jego degradacj\u0105 turystyczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu obejmuje: - roboty budowlane obejmuj\u0105ce: monta\u017c 8 szt, \u0142awek, 8 szt. koszy na \u015bmieci; 9 szt. tablic edukacyjnych; 6 szt. stojak\u00f3w na rowery; urz\u0105dzenia edukacyjno \u2013 zabawowego \u2013 5 s\u0142upk\u00f3w, a tak\u017ce wymian\u0119 nawierzchni \u017cwirowej na kostk\u0119 betonow\u0105 w ramach istniej\u0105cego uk\u0142adu \u015bcie\u017cek- dostawy zaplanowanych do monta\u017cu na terenie parku: 82 szt. budek l\u0119gowych, 2 szt. hoteli dla owad\u00f3w, 2 szt. skrzynek gniazdowych dla trzmieli oraz do nasadzenia ro\u015blin: 40 szt. drzew li\u015bciastych, 14 szt. drzew iglastych, 2734 szt. krzew\u00f3w li\u015bciastych, 676 szt. krzew\u00f3w iglastych, 5099 szt. byliny i ro\u015blin cebulowych, 166 szt. pn\u0105cza, 212,5 kg nasion ro\u015blin \u0142\u0105kowych, 3696 szt. bylin \u0142\u0105kowych, 111 kg nasion \u0142\u0105ki kwietnej, 19 008 szt. bylin runa parkowego;- us\u0142ugi: gospodarka istniej\u0105c\u0105 szat\u0105 ro\u015blinn\u0105 (wycinka drzew i krzew\u00f3w, prace piel\u0119gnacyjne, przesadzenia), w tym: wycinka 992 szt. drzew istniej\u0105cych, zabiegi piel\u0119gnacyjne na istniej\u0105cym drzewostanie 2277 szt.; przygotowanie terenu i uprawa gleby na powierzchni 25175m2, w tym usuni\u0119cie starej darniny, oczyszczenie terenu, roz\u015bcielenie ziemi urodzajnej, prace ziemne r\u0119czne; nasadzenia ro\u015blin: drzew li\u015bciastych 40 szt., drzew iglastych 18 szt.; krzew\u00f3w li\u015bciastych 2734 szt., krzew\u00f3w iglastych 672 szt, bylin 3225 szt., obsadzenie bylin cebulowych 117 m2; pn\u0105czy 166 szt., wykonanie muraw ozdobnych z dodatkowym obsadzeniem 10625 m2, wykonanie \u0142\u0105ki kwietnej 5550 m2, uzupe\u0142nienie runa parkowego ro\u015blinami zielnymi 1584 m2, r\u0119czne roz\u015bcielenie kory \u015bci\u00f3\u0142kowej.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Rewaloryzacja Zabytkowego Parku Miejskiego w Nisku z uwzgl\u0119dnieniem ochrony miejsc r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1439665.55", "WARTOSC": "1838517.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest powstanie muzeum lokalnego pn. \u201eNi\u017ca\u0144skie Centrum Historii i Tradycji\u201d. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty, poprzez przebudow\u0119 budynku Oficyny Pa\u0142acowej i zaadoptowanie parteru budynku na potrzeby muzeum, a tak\u017ce, poprzez zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia muzealnego i sprz\u0119tu do prezentacji multimedialnych zgromadzonych zbior\u00f3w i w trakcie organizowanych spotka\u0144. Przedmiotem realizowanego projektu jest przebudowa istniej\u0105cego budynku Oficyny Pa\u0142acowej w Nisku na potrzeby powstania lokalnego muzeum pn. Ni\u017ca\u0144skie Centrum Historii i Tradycji. Zakres rzeczowy projektu przewiduje wykonanie prac budowlanych w zakresie adaptacji parteru budynku Oficyny Pa\u0142acowej o powierzchni u\u017cytkowej 335,36 m2 na potrzeby dzia\u0142ania Ni\u017ca\u0144skiego Centrum Historii i Tradycji, zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku oraz zakup sprz\u0119tu muzealno \u2013 wystawienniczego i multimedialnego na potrzeby dzia\u0142ania muzeum. Projekt realizowany jest w budynku obj\u0119tym ochron\u0105 konserwatorsk\u0105 na podstawie Decyzji w sprawie wpisania zabytku nieruchomego do rejestru zabytk\u00f3w (nr rejestru A \u2013 1286). W ramach prac budowlanych przewiduje si\u0119 przebudow\u0119 istniej\u0105cej klatki schodowej, wymian\u0119 nadpro\u017cy parteru, rozkucie istniej\u0105cych \u015bcian no\u015bnych parteru, wykonanie nowych pod\u0142\u00f3g na gruncie w obr\u0119bie parteru, wykonanie izolacji pionowych i poziomych istniej\u0105cych \u015bcian parteru od wewn\u0105trz, wykonanie nowych instalacji wod-kan, C.O. oraz klimatyzacji na parterze budynku. Ponadto wymian\u0119 nawierzchni pod\u0142ogi korytarza na pi\u0119trze i wymian\u0119 drzwi wej\u015bciowych z korytarza do pomieszcze\u0144 biurowych na pi\u0119trze. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c modernizacj\u0119 instalacji: wodno \u2013 kanalizacyjnej, elektrycznej, grzewczej \u2013 c.o., wentylacyjnej, poprzez zastosowanie wentylacji mechanicznej kana\u0142owej oraz komputerowej. Dodatkowo przewiduje si\u0119 wykonanie nowej instalacji klimatyzacji sali wystawienniczej oraz konferencyjnej. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wykonanie monitoringu na zewn\u0105trz budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Przebudowa budynku Oficyny Pa\u0142acowej w Nisku na Ni\u017ca\u0144skie Centrum Historii i Tradycji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2254201.06", "WARTOSC": "4883100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obj\u0105\u0107 ma zaprojektowanie i wybudowanie \u015bwiat\u0142owodowej sieci GPON NGA na terenie Powiatu Ni\u017ca\u0144skiego (numer obszaru POPC01_180823) i zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zakresie obszaru za\u0142o\u017conego przez CPPC. B\u0119dzie realizowany od 1 pa\u017adziernika 2016 do 30 wrze\u015bnia 2018. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e zgodnie z Zasadami kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach I Osi Priorytetowej Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020. W wyniku realizacji projektu odbiorcy docelowi, czyli mieszka\u0144cy ww. gmin otrzymaj\u0105 dost\u0119p do us\u0142ugi szerokopasmowego Internetu. Ca\u0142kowite wydatki na realizacj\u0119 projektu to 3 955 188,75 z\u0142, i stanowi\u0105 one wydatki kwalifikowane. Wnioskowana kwota dofinansowania (w wysoko\u015bci 2 254 457,59 z\u0142) zostanie przeznaczona na dofinansowanie wydatk\u00f3w kwalifikowanych wymienionych w punkcie 28 wniosku o dofinansowanie. Us\u0142ugi jakie powstan\u0105 w wyniku ProjektuA \u2013 dost\u0119p do Internetu NGA B \u2013 dost\u0119p do IPTVC \u2013 us\u0142ugi monterskie i serwisowe sieci na terenie powiatu Ni\u017ca\u0144skiegoD \u2013 dost\u0119p hurtowy dla OAE \u2013 transmisja i dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201eWAVE-NET\u201d PISKOR DANIEL", "TYTUL": "OPTIWAVE NISKO \u2013 sie\u0107 NGA na terenie powiatu Ni\u017ca\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "5887975.49", "WARTOSC": "18359770.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie ochrony i dost\u0119pu do unikalnych d\u00f3br kultury oraz wprowadzenie nowoczesnych form uczestnictwa w kulturze dla mieszka\u0144c\u00f3w Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Stalowa Wola w oparciu o prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 instytucji kultury z terenu Stalowej Woli, Niska i Pysznicy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to:- wzrost \u015bwiadomo\u015bci i odpowiedzialno\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej za dobra kultury, - zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug kulturalnych dla r\u00f3\u017cnych grup wiekowych,- wprowadzenie nowych form dzia\u0142alno\u015bci,- zapewnienie w\u0142a\u015bciwego komfortu os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug kulturalnych, w tym dost\u0119pno\u015bci obiekt\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej MOF i rozw\u00f3j lokalnej bazy turystycznej.Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac konserwatorskich, remontowo-budowlanych, termomoder., instalacyjnych (monitoring, p.po\u017c, sswin) w zabytkowych budynkach u\u017cytkowanych przez instytucje kultury w Stalowej Woli i Nisku wraz z rozbudow\u0105 obiektu w Nisku oraz adaptacj\u0105 cz\u0119\u015bci budynku w Pysznicy na Dom Kultury. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia na potrzeby prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej w nowo udost\u0119pnionych przestrzeniach, m.in. wsp\u00f3lna realizacja ze Stowarzyszeniem przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z pogranicza technologii i kultury. Integralnym elementem projektu s\u0105 prace konserwatorskie na zabytkach ruchomych oraz renowacja i remont zabytkowych taras\u00f3w tworz\u0105cych nierozerwaln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 z budynkiem MDK. Udost\u0119pnienie zabytk\u00f3w zwiedzaj\u0105cym przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych obiekty dziedzictwa kulturowego.Zintegrowany charakter opiera si\u0119 na realizacji projektu prowadz\u0105cego do odtworzenia i zachowania pami\u0119ci historycznej o \u201ez\u0142otych okresach\u201d Gmin MOF St. Wola w celu stworzenia nowej, sp\u00f3jnej oferty kulturalnej, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do podniesienia atrakcyjno\u015bci kulturalnej, zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do d\u00f3br kultury, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz poprawi wi\u0119zi spo\u0142eczne ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej MOF Stalowa Wola.", "BENEFICJENT": "GMINA STALOWA WOLA", "TYTUL": "Szlakiem dziedzictwa kulturowego, zabytk\u00f3w kultury i oferty kulturalnej MOF Stalowa Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2015-12-07", "DOFINANSOWANIE": "1347148.79", "WARTOSC": "1667200.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Samodzielnego Zespo\u0142u Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej w Nisku, jak r\u00f3wnie\u017c oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w zakupu energii cieplnej i elektrycznej na potrzeby budynku Administracyjnego oraz budynku Przychodni Specjalistycznej. Projekt zak\u0142ada g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 dw\u00f3ch budynk\u00f3w- budynku Administracyjnego oraz Przychodni Specjalistycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna powierzchnia wynosi 3404 m2. Przewidziane do realizacji prace obejmuj\u0105: Budynek Administracyjny: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie, wymiana okien w piwnicach, wymiana drzwi, monta\u017c grzejnik\u00f3w wraz z zaworami termostatycznymi, wymiana o\u015bwietlania. Budynek Przychodni Specjalistycznej: Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie, \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana drzwi, wymiana drzwi w piwnicach, monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, modernizacja centralnego ogrzewania, wymiana o\u015bwietlenia.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W NISKU", "TYTUL": "Termomodernizacja Przychodni Specjalistycznej i Budynku Administracyjnego Samodzielnego Publicznego Zespo\u0142u Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej w Nisku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "1112003.69", "WARTOSC": "2011031.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Przedmiotem realizowanego projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w o\u015bwiatowych nale\u017c\u0105cych do Gminy i Miasta Nisko. Zakres prac zosta\u0142 ustalony na podstawie wcze\u015bniej przygotowanych audyt\u00f3w energetycznych. Projekt stanowi element podej\u015bcia strategicznego gminy do dzia\u0142ania w ramach opracowanego Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy i Miasta Nisko.Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku sali gimnastycznej przy Publicznej Szkole Podstawowej Nr 4 w Nisku \u2013 Podwolinie oraz budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 3 w Nisku. Zakres termomodernizacji obejmuje:Budynek Sali gimnastycznej przy PSP Nr 4: wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej; docieplenie \u015bcian powy\u017cej gruntu; docieplenie stropu granulatem; docieplenie dachu; opracowanie audytu powykonawczego; modernizacj\u0119 instalacji sanitarnej, w tym: roboty demonta\u017cowe c.o., monta\u017c grzejnik\u00f3w, izolacji, ruroci\u0105g\u00f3w z rur stalowych, roboty budowlane i monta\u017c instalacji solarnej.Budynek ZS Nr 3 w Nisku: wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej; docieplenie \u015bcian poni\u017cej i powy\u017cej gruntu; docieplenie \u015bcian coko\u0142u szko\u0142y; docieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 budynku szko\u0142y; docieplenie dachu sali gimnastycznej; remont instalacji odgromowej; opracowanie audytu powykonawczego; modernizacj\u0119 instalacji sanitarnej, w tym: roboty demonta\u017cowe c.o., monta\u017c grzejnik\u00f3w, izolacji, ruroci\u0105g\u00f3w z rur stalowych, roboty budowlane i monta\u017c instalacji solarnej.Celem nadrz\u0119dnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch budynk\u00f3w o\u015bwiatowych, budynku sali gimnastycznej przy PSP Nr 4w Nisku \u2013 Podwolinie oraz budynku ZS Nr 3 w Nisku. Do cel\u00f3w bezpo\u015brednich projektu nale\u017cy:- zmniejszenie zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119;- ograniczenie zu\u017cycia energii cieplnej;- ograniczenie emisji CO2;- wzrost produkcji energii cieplnej w oparciu o instalacje OZE (kolektory s\u0142oneczne);- obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w;- rozw\u00f3j gospodarki niskoemisyjnej na terenie gminy i miasta Nisko.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w o\u015bwiatowych: ZS Nr 3 w Nisku oraz budynku sali gimnastycznej przy PSP Nr 4 w Nisku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "914748.93", "WARTOSC": "2202317.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie gminy Nisko. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego powi\u0105zana jest w \u015bcis\u0142y spos\u00f3b z nast\u0119puj\u0105cymi celami szczeg\u00f3\u0142owymi: zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc przedszkolnych na terenie gminy Nisko, zwi\u0119kszenie liczby dzieci korzystaj\u0105cych z edukacji przedszkolnej, przystosowanie plac\u00f3wki dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku na budynek przedszkolny. Jest on: - konkretny - zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie gminy Nisko, - osi\u0105galny \u2013 poprzez posiadanie niezb\u0119dnych pozwole\u0144, - realistyczny \u2013 poprzez za\u0142o\u017cenie realnych termin\u00f3w realizacji w harmonogramie projektu, - okre\u015blony w czasie \u2013 termin zako\u0144czenia inwestycji to wrzesie\u0144 2018 r.", "BENEFICJENT": "MARTA STEFANIAK", "TYTUL": "Pozyskanie nowych powierzchni do dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zanej z edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 w Gminie i Mie\u015bcie Nisko.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3319210.52", "WARTOSC": "7280308.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest Modernizacja systemu ciep\u0142owniczego w Stalowej Woli i Nisku celem zmniejszenia strat na przesyle i dystrybucji energii cieplnej. Zakres i przedmiot projektu wynika z konieczno\u015bci zmniejszenia strat na przesyle ciep\u0142a oraz zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w, co zosta\u0142o uj\u0119te w PGN dla miasta Stalowa Wola i miasta i gminy Nisko. Zakres rzeczowy przebudowy to wymiana izolacji na now\u0105 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,667 km sieci magistralnej. Przyj\u0119te rozwi\u0105zanie to monta\u017c prefabrykowanych element\u00f3w otuliny z pianki PUR w p\u0142aszczu stalowym ocynkowanym. Projektowana izolacja na magistral\u0119 dn500 to otulina z pianki PU w p\u0142aszczu z blachy stalowej ocynkowanej gr. 0,7 mm; na ruroci\u0105g zasilaj\u0105cy przyj\u0119to grubo\u015b\u0107 izolacji 120 mm za\u015b na ruroci\u0105g powrotny przyj\u0119to grubo\u015b\u0107 izolacji 100 mm. Projektowana izolacja na magistral\u0119 dn400 to otulina z pianki PU w p\u0142aszczu z blachy stalowej ocynkowanej gr. 0,7 mm; na ruroci\u0105g zasilaj\u0105cy przyj\u0119to grubo\u015b\u0107 izolacji 120 mm za\u015b na ruroci\u0105g powrotny przyj\u0119to grubo\u015b\u0107 izolacji 100 mm. Inwestycja zostanie zrealizowana w ramach jednego zam\u00f3wienia, ale w 4 zadaniach.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci przesy\u0142u ciep\u0142a poprzez wymian\u0119 izolacji sieci ciep\u0142owniczej napowietrznej na terenie miast Stalowej Woli i Niska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-09-23", "DOFINANSOWANIE": "835480.10", "WARTOSC": "2862681.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem realizowanego projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZS w Zarzeczu, w szczeg\u00f3lno\u015bci w obszarze edukacji nauk przyrodniczo- matematycznych i wychowania fizycznego. Projekt obejmuje podniesienie warunk\u00f3w kszta\u0142cenia uczni\u00f3w, dzi\u0119ki budowie funkcjonalnej sali gimnastycznej i doposa\u017ceniu pracowni matematyczno\u2013 przyrodniczej w nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny. Umo\u017cliwi to prowadzenie kszta\u0142cenia z wykorzystaniem nowoczesnych narz\u0119dzi podnosz\u0105cych poziom i zakres prowadzonej edukacji. Projektowana inwestycja obejmuje budow\u0119 budynku sali gimnastycznej o powierzchni ca\u0142kowitej u\u017cytkowej 1132,44 m2, kubaturze 10532 m3 wraz z \u0142\u0105cznikiem oraz boiskiem wielofunkcyjnym przeznaczonym do gry w siatk\u00f3wk\u0119, pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105, koszyk\u00f3wk\u0119 oraz pi\u0142k\u0119 r\u0119czn\u0105 z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem (trybuny, kotara grodz\u0105ca, tablica elektryczna, drabinki gimnastyczne). Budynek sali b\u0119dzie dwukondygnacyjny, podzielony na parter, o powierzchni u\u017cytkowej 925,02 m2 i pi\u0119tro, o powierzchni u\u017cytkowej 207,42 m2. Obok budowanej sali przewiduje si\u0119 dodatkowe pomieszczenia socjalne, sal\u0119 wielofunkcyjn\u0105 i korekcyjn\u0105. Dodatkowo sala zostanie wyposa\u017cona w sprz\u0119t do gry w siatk\u00f3wk\u0119 oraz bramki do pi\u0142ki r\u0119cznej. W ramach inwestycji zostan\u0105 wykonane przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej i przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego. Dodatkowo przewiduje si\u0119 przebudow\u0119 istniej\u0105cej Sali, w zakresie przebudowy cz\u0119\u015bci szatniowej i sanitarnej. Przedmiotem projektu jest r\u00f3wnie\u017c stworzenie nowoczesnych pracowni matematyczno \u2013 przyrodniczych, poprzez doposa\u017cenie pracowni w nowoczesny sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy nauczanie na poziomie szko\u0142y podstawowej w obszarze przyrody i matematyki, a tak\u017ce na poziomie gimnazjum w obszarze nauczania biologii, chemii, fizyki, geografii i matematyki. Projekt realizowany jest w partnerstwie z organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia sportowego \u2013 utalentowanych sportowo grupy uczni\u00f3w w ramach prowadzonych zaj\u0119\u0107 dodatkowych na wybudowanej sali gimnastycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZS w Zarzeczu, poprzez budow\u0119 sali gimnastycznej i zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia dydaktycznego oraz przebudow\u0119 istniej\u0105cej sali gimnastycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "807182.52", "WARTOSC": "949626.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych u 370U (191D i 179CH) w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz TIK (w tym nauka programowania) i podniesienie kompetencji 50N (45K i 5M) w zakresie wykorzystania TIK i nauczania metod\u0105 eksperymentu w PSP Nisko, SP Zarzecze, Gimnazjum Nowosielec w gminie Nisko w okresie do 30.06.2018r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 370U z klas IVI z PSP Nisko, SP Zarzecze i III z Gim. Nowosielec i 50N, w tym 7 nauczycieli przedmiot\u00f3w przyrodniczych z obu szk\u00f3\u0142. W ramach projektu b\u0119da realizowane nast\u0119puj\u0105ce Zad: 1. Doposa\u017cenie obu szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119ty TIK oraz dosposa\u017cenie pracowni pomiarowej w GIM i prac przyrody w SP. 2. Szkolenia doskonal\u0105ce dla nauczycieli w zakresie nauki programowania i wykorzystywania TIK (dla min 75% nauczycieli z obu szk\u00f3\u0142) oraz w pracy metod\u0105 eksperymentu i projektu edukacyjnego (dla 100% nauczycieli przedm. przyrodniczych z obu szk\u00f3\u0142). Opracowanych zostanie r\u00f3wnie\u017c po 96 sztuk autorskich scenariuszy zaj\u0119\u0107 z uczniami, Warsztaty programowania i Warsztaty eksperymentowania, wg, kt\u00f3rych b\u0119da w p\u00f3\u017aniejszym etapie zaj\u0119cia prowadzi\u0107 N w ramach projektu i po jego zako\u0144czeniu. 13 Wersja: 1.0 wniosku o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP 20142020 Suma kontrolna: 0007B5F/1/5/2/12/8/15/15/16/12/2/11/5/4/9/0/2/4 3. Warsztaty, laboratoria i wycieczki edukacyjne dla uczni\u00f3w: warsztaty dot. programowania i dot. eksperymentowania, dla ch\u0119tnych Laboratorium Robotyczne z wykorzystaniem zestaw\u00f3w Lego Mindstorm EV3. Zorg. zostanie dla U 1dn wycieczka do \"MultiCentrum\" w Wwie interaktywnej plac. dydakt., kt\u00f3ra korzysta z najnowszych technologii informatycznych w celach eduk. 4 Wykorzystanie pracowni przyrody i sprz\u0119tu TIK przez U szk\u00f3\u0142 nieobj\u0119tych proj. G\u0142\u00f3wnymi rezult. proj. s\u0105: zwi\u0119kszenie komp. informat. uczni\u00f3w/nnic z ww. szk\u00f3\u0142; nauka my\u015blenia komputacyjnego; zwi\u0119kszenie kompetencji nauczycieli w zakresie nauczania metoda eksperymentu, proj. eduk. oraz wykorz. TIK na zaj\u0119ciach, nauka", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Eksperymenty i programowanie bez tajemnic - program rozwoju kompetencji kluczowych w Gminie i Mie\u015bcie Nisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "805853.12", "WARTOSC": "948062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem nieniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci z terenu gmin Nisko i Rudnik nad Sanem poprzez otwarcie nowego przedszkola dla 45 dzieci, przygotowanego zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci oraz podniesienie kompetencji 3 nauczycieli w zakresie TIK i pracy z dzieckiem, w tym niepe\u0142nosprawnym w okresie od 01.07.2016 do 30.06.2017, przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 30.06.2019r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 45 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego i przeszkolenie 3 nauczycieli w zakresie TIK oraz z metod rozwij\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci matematyczne i umiej\u0119tno\u015b\u0107 czytania u dzieci, a tak\u017ce w zakresie tworzenia w\u0142a\u015bciwych relacji z rodzicami. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. adaptacja budynku na dzialalno\u015b\u0107 przedszkola, organizacja placu zabaw, zakup mebli, pomocy dadaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola 2. zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, zatrudnienie logopedy i psychologa 3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstaw\u0105 programow\u0105 i zaj\u0119\u0107 dodatkowych specjalistycznych 4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienie i dzieciom potrzebuj\u0105cym dowozu do przedszkola 5. zapewnienie fachowej pomocy dzieciom niepe\u0142nosprawnym w zakresie wczesnego wspomagania lub kszta\u0142cenia specjalnego 6. sfinansowanie kurs\u00f3w dla nauczycieli w zakresie obs\u0142ugi tablicy multimedialnej, kursu budowania w\u0142a\u015bciwych relacji tzw. Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, kursu w zakresie metody prof. M.Gruszczyk-Kolczy\u0144skiej i metody czytania symultaniczno-sekwencyjnej autortwa prof. J.Cieszy\u0144skiej", "BENEFICJENT": "ASMIR2 S.C. JOANNA DZI\u00d3B, MIROS\u0141AW DZI\u00d3B", "TYTUL": "Kraina dzieci\u0119cych marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1616413.39", "WARTOSC": "3313647.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obj\u0105\u0107 ma zaprojektowanie i wybudowanie \u015bwiat\u0142owodowej sieci GPON NGA na terenie Powiatu Ni\u017ca\u0144skiego (numer obszaru POPC01_180822) i zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zakresie obszaru za\u0142o\u017conego przez CPPC. B\u0119dzie realizowany od 1 wrze\u015bnia 2016 do 31 sierpnia 2018. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e zgodnie z Zasadami kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach I Osi Priorytetowej Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020. W wyniku realizacji projektu odbiorcy docelowi, czyli mieszka\u0144cy ww. gminy otrzymaj\u0105 dost\u0119p do us\u0142ugi szerokopasmowego Internetu. Ca\u0142kowite wydatki na realizacj\u0119 projektu to 2 694 022,33 z\u0142, i stanowi\u0105 one wydatki kwalifikowane. Wnioskowana kwota dofinansowania (w wysoko\u015bci 1 616 413,40 z\u0142) zostanie przeznaczona na dofinansowanie wydatk\u00f3w kwalifikowanych wymienionych w punkcie 28 wniosku o dofinansowanie. Us\u0142ugi jakie powstan\u0105 w wyniku ProjektuA \u2013 dost\u0119p do Internetu NGA B \u2013 dost\u0119p do IPTVC \u2013 sprzeda\u017c i serwis komputer\u00f3wD \u2013 dost\u0119p hurtowy dla OAE \u2013 transmisja i dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201eWAVE-NET\u201d PISKOR DANIEL", "TYTUL": "OPTIWAVE \u2013 sie\u0107 NGA na terenie powiatu Ni\u017ca\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "704822.80", "WARTOSC": "829203.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie Centrum Wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych degradacja spo\u0142eczn\u0105 z terenu gminy i miasta Nisko, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszaru rewitalizacji. W ramach Centrum Wsparcia planuje si\u0119 uruchomienie Zespo\u0142u Asysty Rodzinnej (projekt zak\u0142ada zatrudnienie jednego Asystenta, drugi Asystent finansowany jest z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych, obecnie jest zatrudniony) oraz utworzenie i prowadzenie \u015awietlicy \u015arodowiskowo \u2013 Profilaktycznej dla dzieci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy i miasta Nisko, w szczeg\u00f3lno\u015bci z obszaru degradacji spo\u0142ecznej, obj\u0119tego procesem rewitalizacji. Cel zostanie zrealizowany, poprzez uruchomienie Zespo\u0142u Asysty Rodzinnej dla 10 rodzin (17K i 13M) i \u015awietlicy \u015arodowiskowo \u2013 Profilaktycznej dla 30 dzieci (16 DZ. i 14 CH. w wieku 6 \u2013 15 lat). Projekt w g\u0142\u00f3wnej mierze kierowany jest do rodzin maj\u0105cych problemy w wype\u0142nianiu podstawowej funkcji opieku\u0144czo \u2013 wychowawczej, maj\u0105cych problemy w wyniku kumulowania si\u0119 negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych na obszarze rewitalizacji, takich jak: bezrobocie, ub\u00f3stwo, przest\u0119pczo\u015b\u0107. Zakres projektu zosta\u0142 opracowany na podstawie diagnozy spo\u0142eczno \u2013 gospodarczej przedstawionej w LPR oraz badania opracowanego na potrzeby projektu. Projekt stanowi przedsi\u0119wzi\u0119cie komplementarne do realizowanego projektu w ramach dzia\u0142ania 6.3 RPO WP, w zakresie nadbudowy i przebudowy budynku by\u0142ych Zak\u0142ad\u00f3w Drzewnych w Nisku na potrzeby uruchomienia Centrum Wsparcia. Projekt realizowany jest na obszarze rewitalizacji. Podstawowym rezultatem projektu b\u0119dzie wsparcie rodzin maj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu podstawowej funkcji opieku\u0144czo \u2013 wychowawczej oraz przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu, w tym dziedziczeniu ub\u00f3stwa przez dzieci pochodz\u0105ce z rodzin zagro\u017conych problemami", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru rewitalizacji i terenu gminy i miasta Nisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "698056.97", "WARTOSC": "1215947.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Projekt dotyczy rozwoju edukacji przedszkolnej na terenie Gminy i Miasta Nisko w zakresie zwi\u0119kszenia liczby dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym (stworzenia nowych miejsc przedszkolnych), a tak\u017ce podniesienia jako\u015bci obecnego kszta\u0142cenia dzieci w wieku 3 \u2013 5 lat. Zakres dzia\u0142ania obejmuje przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego budynku szko\u0142y Publiczna Szko\u0142a Podstawowa w Podwolinie na potrzeby dzia\u0142ania nowej plac\u00f3wki Przedszkola Nr 2 w Nisku. Przebudowie podlega cz\u0119\u015b\u0107 budynku szko\u0142y o powierzchni 287,20 m2, w kt\u00f3rej zlokalizowano pomieszczenia dla: nauczycieli, aneks kuchenny, zmywalnia, dwie sale zaj\u0119\u0107 dla dw\u00f3ch tworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych, trzy toalety, szatnia i schowek oraz cz\u0119\u015b\u0107 komunikacyjna. W ramach przebudowy przewiduje si\u0119 wykonanie prac budowlanych, monta\u017cu instalacji elektrycznych oraz instalacji wodno \u2013 kanalizacyjnej, gazowej, wodoci\u0105gowej i centralnego ogrzewania. Drugim elementem podejmowanego projektu jest przebudowa kuchni w Przedszkolu Nr 1 w Nisku w zakresie przygotowywania posi\u0142k\u00f3w dla wi\u0119kszej grupy dzieci, w tym dla dzieci z dzia\u0142aj\u0105cego Przedszkola Nr 1 i nowouruchomionego Przedszkola Nr 2 w Nisku \u2013 Podwolinie. W ramach koszt\u00f3w1) niekwalifikowanych planuje si\u0119 modernizacj\u0119 pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci Przedszkola Nr 1. Dzia\u0142ania podejmowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni funkcjonalne dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i b\u0119d\u0105 pozytywnie wp\u0142ywa\u0142y na zadania polityki r\u00f3wno\u015bci szans. Projekt przewiduje utworzenie dw\u00f3ch nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych. Podejmowany projekt stanowi element strategicznego dzia\u0142ania Gminy w obszarze jako\u015bci kszta\u0142cenia mieszka\u0144c\u00f3w. W celu uruchomienia nowego Przedszkola Nr 2 przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia przedszkola, \u015bci\u015ble dostosowanego do warunk\u00f3w lokalowych i przewidywanej liczby dzieci obj\u0119tej wychowaniem przedszkolnym (zgodnie ze specyfikacj\u0105 dostaw).", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej na terenie Gminy i Miasta Nisko w zakresie podniesienia standard\u00f3w wychowania przedszkolnego i tworzenia nowych miejsc dla dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "906019.41", "WARTOSC": "1268610.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury w Ulanowie na cele edukacyjne Szko\u0142y Specjalnej Przysposabiaj\u0105cej do Pracy w Rudniku nad Sanem wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w Rudniku nad Sanem. Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na dostosowaniu obecnego uk\u0142adu budynku w Ulanowie do nowych potrzeb. Istniej\u0105cy budynek nie b\u0119dzie przebudowywany z zewn\u0105trz, forma obiektu pozostanie bez zmian. Istotnym elementem b\u0119dzie doprowadzenie obiektu do stanu wg obowi\u0105zuj\u0105cych norm i potrzeb oraz jego kompleksowa termomodernizacja obejmuj\u0105ca ocieplanie \u015bcian, strop\u00f3w, wymian\u0119 systemu grzewczego oraz stolarki otworowej w celu uzyskania niskiego wska\u017anika EP i dostosowania go norm obowi\u0105zuj\u0105cych w 2021r.Wska\u017aniki produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w = 1 szt Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a = 1 szt Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji = 2666,76 m2 Wska\u017aniki rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej = 1890,19 GJ/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej = 37,28 MWh/rok Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych = 140,13 tony ekwiwalentu CO2 Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej = 2024,40 GJ/rok zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI 32) = 781 891,11 kwh/rokoszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 = 158588,44 z\u0142/rok zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w PM-10 = 0,78 kg/rok", "BENEFICJENT": "POWIAT NI\u017bA\u0143SKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Ulanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-19", "DOFINANSOWANIE": "551518.94", "WARTOSC": "1403625.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkaniowych w Nisku, w obszarze budownictwa komunalnego i socjalnego. Do cel\u00f3w bezpo\u015brednich projektu nale\u017cy:- zmniejszenie zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119;- ograniczenie zu\u017cycia energii cieplnej;- ograniczenie emisji CO2;- wzrost produkcji energii cieplnej w oparciu o instalacje OZE (kolektory s\u0142oneczne);- obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w;- rozw\u00f3j gospodarki niskoemisyjnej na terenie gminy i miasta Nisko. Przedmiotem realizowanego projektu jest podniesienie jako\u015bci powietrza na terenie gminy i miasta Nisko, poprzez wykonanie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji trzech budynk\u00f3w mieszkaniowych wielorodzinnych. Projekt przewiduje g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku wielorodzinnego z lokalami socjalnymi przy ul. Sandomierskiej 7, z lokalami socjalnymi przy ul. Sandomierskiej 47 oraz budynku komunalnego przy ul. Sandomierskiej 18. Zakres prac zosta\u0142 ustalony na podstawie wcze\u015bniej przygotowanych audyt\u00f3w energetycznych, opracowanych dla wymienionych budynk\u00f3w. Projekt obejmuje realizacj\u0119 najbardziej optymalnego wariantu przedstawionego w audycie energetycznym dla przedmiotowych budynk\u00f3w. Przedmiotem projektu s\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace remontowe w budynkach obj\u0119tych termomodernizacj\u0105. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku przy ul. Sandomierskiej 7 w Nisku w zakresie: prac rozbi\u00f3rkowych, wykonanie izolacji \u015bcian fundamentowych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, ocieplenie stropu, \u015bcian wewn. od strony nieogrzewanego strychu, ocieplenie \u015bcian zewn., wykonanie instalacji solarnej i w\u0119z\u0142a cieplnego; budynku ul. Sandomierska 18 w zakresie: prace rozbi\u00f3rkowe, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, ocieplenie stropu i \u015bcian zewn.; budynku ul. Sandomierska 47 w zakresie: wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian, docieplenie \u015bcian fundamentowych, ocieplenie stropu, budowa w\u0119z\u0142a cieplnego i monta\u017c instalacji solarnej. Szczeg\u00f3\u0142owy opis znajduje si\u0119 w studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych, wielorodzinnych przy ul. Sandomierskiej 7, ul. Sandomierskiej 18 i ul. Sandomierskiej 47 w Nisku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-03-05", "DOFINANSOWANIE": "511418.14", "WARTOSC": "1081601.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych na obszarze administracyjnym Gminy i Miasta Nisko. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie warunk\u00f3w infrastrukturalnych do prowadzenia punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cy odbi\u00f3r wi\u0119kszej liczby odpad\u00f3w zebranych w spos\u00f3b selektywny, a tak\u017ce ograniczenie w produkcji odpad\u00f3w komunalnych, poprzez zwi\u0119kszenie poziomu zbi\u00f3rki odpad\u00f3w w spos\u00f3b selektywny oraz zwi\u0119kszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w wykorzystywanych ponownie, poprzez czyszczenie i drobne naprawy. Przedmiotem realizowanego projektu jest przebudowa dzia\u0142aj\u0105cego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Nisku przy ul. Szklarniowej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 kontenera z przeznaczeniem na pomieszczenia socjalno \u2013 biurowe, przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy sieci wodoci\u0105gowej, kanalizacyjnej i energetycznej, w kt\u00f3re uzbrojona jest dzia\u0142ka. Ponadto zostan\u0105 wybudowane drogi wewn\u0119trzne i plac manewrowy, wybudowane zostanie ogrodzenie z bram\u0105 wjazdow\u0105, wykonane odwodnienie, utwardzenie i o\u015bwietlenie terenu. Na potrzeby realizacji dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych w zakresie ograniczania powstawania odpad\u00f3w przewiduje si\u0119 wykonanie \u015bcie\u017cki edukacyjnej. Projekt obejmuje monta\u017c dw\u00f3ch wiat, pod kt\u00f3rymi znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 kontenery na odpady. W ramach projektu zostanie PSZOK wyposa\u017cony w odpowiednie kontenery na odpady zielone i odpady sta\u0142e. Powstanie r\u00f3wnie\u017c magazyn rzeczy u\u017cywanych. Projekt wynika bezpo\u015brednio z Planu Gospodarki Odpadami dla Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego 2022.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Przebudowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych dla Gminy Nisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2021-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1375602.60", "WARTOSC": "1618356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie o 28 liczby nowoutworzonych, trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw uruchomionych na obszarach rewitalizowanych Gmin Stalowa Wola i Nisko w okresie do 31.07.2023r, poprzez wsparcie os\u00f3b z grupy docelowej projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 odbiorcy wskazani w pkt 2.3 Regulaminu konkursu z zastrze\u017ceniem pkt.5.2.1 regul. konkursu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu mog\u0105 stanowi\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby zamiesz. w rozumieniu Kodeksu cywilnego na obszarze zgodnym z obsz. real. proj. (na terenie MOF Stalowa Wola- Gmina Stalowa Wola oraz Gmina Nisko), kt\u00f3re nie otrzyma\u0142y \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie DG z innych projekt\u00f3w realizowanych z EFS w ramach RPO 2014-2020. W projekcie 31 os. zostanie objetych wsparciem szkoleniowym w zakresie samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami LPR Stalowej Woli i Nisko. Profesjonalne szkolenia z zakresu newralgicznych aspekt\u00f3w samodzielnego prowadzenia dzia\u0142ano\u015bci gospodarczej (zagadnienia ksi\u0119gowe, zobowi\u0105zania cywilnoprawne, podstawy umiej\u0119tno\u015bci sprzeda\u017cowych) wyposa\u017c\u0105 uczestnik\u00f3w projektu w kompetencje niezb\u0119dne do profesjonalnego rozwijania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dotacja inwestycyjna pozwoli na zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w koniecznych do uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci. Natomiast wsparcie pomostowe pozwoli na sfinansowanie zobowi\u0105za\u0144 firmy w trudnym pocz\u0105tkowym etapie jej funkcjonowania oraz przyczyni si\u0119 do zachowania ich trwa\u0142o\u015bci (minimalnie przez okres 12 m-cy). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci gospodarki (cel OP VII RPO WP) poprzez udzielenie wsparcia osobom z grupy docelowej oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego teren\u00f3w rewitalizowanych na terenie MOF Stalowa Wola i Nisko. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu to: 1. ocena predyspozycji do prowadzenia DG, 2. szkolenia grupowe z zak\u0142adania i prowadzenia DG, 3. wsparcie na samozatrudnienie, 4. wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "M\u00f3j pierwszy biznes jest nadziej\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-15", "DATA_START": "2018-05-21", "DOFINANSOWANIE": "361875.00", "WARTOSC": "611925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wprowadzeniu do oferty firmy Wnioskodawcy nowej innowacyjnej e-us\u0142ugi w oparciu o oprogramowanie do usprawnienia funkcjonowania przedszkoli, \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi licencji do w/w oprogramowania zgodnie ze specyfikacj\u0105 Wnioskodawcy, us\u0142ug technicznych i informatycznych zwi\u0105zanych z instalacj\u0105 i konfiguracj\u0105 oprogramowania, zakupowi us\u0142ug doradczych o charakterze prawnym zwi\u0105zanych bezpo\u015brednio z wdra\u017can\u0105 technologi\u0105, zakupowi certyfikatu maj\u0105cemu na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa systemu oraz us\u0142ug t\u0142umaczeniowych do pozyskania certyfikatu SSL. Warto\u015b\u0107 projektu 482 500,00 z\u0142 netto.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 21 maja 2018 r. do 15 marca 2019 r.", "BENEFICJENT": "ITADAPT MAREK WO\u0141OSZYN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej e-us\u0142ugi u\u0142atwiaj\u0105cej zarz\u0105dzanie \u017c\u0142obkiem, przedszkolem lub klubem dzieci\u0119cym przez \u201eITAdapt Marek Wo\u0142oszyn\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-28", "DATA_START": "2019-06-28", "DOFINANSOWANIE": "322150.00", "WARTOSC": "409320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na skutek obni\u017cenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery na terenie Gminy i Miasta Nisko. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe m.in.: unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii cieplnej poprzez podniesienie efektywno\u015bci proces\u00f3w energetycznego spalania paliw powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery, u\u0142atwienie obs\u0142ugi \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz poprawa komfortu cieplnego w budynkach mieszkalnych. W wyniku realizacji projektu ulegnie zmianie struktura produkcji energii cieplnej na obszarze gminy obj\u0119tej wsparciem, poprzez wzrost udzia\u0142u kot\u0142\u00f3w o wysokiej sprawno\u015bci na paliwa sta\u0142e (inne ni\u017c biomasa) klasy 5 z automatycznym zasypem - kosztem niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na paliwa sta\u0142e, kopalne. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do poprawy sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej, w zakresie wyr\u00f3wnywania dost\u0119pu do efektywnych system\u00f3w produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105, co b\u0119dzie sprzyja\u0107 ograniczeniu poziomu ub\u00f3stwa energetycznego. Projektem zostanie obj\u0119tych 16 gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych zainstalowanych zostanie 16 kot\u0142\u00f3w na ekogroszek klasy 5 z automatycznym zasypem paliwa.\u0141\u0105czna moc zainstalowanych kot\u0142\u00f3w wynosi 304 kW. Powierzchnia lokali obj\u0119tych zmian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wyniesie 2478 m2. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu okre\u015blono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 218,22 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]; Szacowany roczny spadek emisji PM-10 - 2,035 [Mg/rok]; Liczba gospodarstw domowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z efekt\u00f3w projektu - 16 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Ograniczenie szkodliwej niskiej emisji \u2013 monta\u017c nowoczesnych kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania na terenie Gminy i Miasta Nisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1272921.83", "WARTOSC": "1511079.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST na ichterenie oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 8JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowejwspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-8 JST oraz ich pracownicy 130os(70K,60M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerzy Rozwoju e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "316214.45", "WARTOSC": "372017.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkoengo, doposa\u017cenie i realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 25 DZ ( 13DZ i 12 CH ), w tym 3 i 4 letnich zam. w gm Nisko w okresie do 31.08.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie stanowi\u0107 25 dzieci ( 13Dz i 12CH ) zam. na terenie gminy Nisko urodzonych w latach 2014, 2015, 2016. Liczba utworzonych nowych miejsc wychowania przedszkolnego odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada pezkszta\u0142acenie OWP w przedszkole poprzez utworzenie dodatkowego oddzia\u0142u dla dzieci 3,4.5 letnich w Publicznej Szkole Podstawowej w Nowosielcu, w tym modernizacj\u0119 istniej\u0105cej bazy szkolnej pod k\u0105tem przyjecia dzieci 3,4,5 letnich, bie\u017c\u0105ce dzia\u0142ania przedszkola ( zatrudnienie nauczycieli oraz wo\u017anej nauczyciela, organizacja codziennych zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstawa programowa, wy\u017cywienie dzieci), doposa\u017cenie OWP w stoliki, krzes\u0142a, Szafki do szatni, oraz organizacje zaj\u0119\u0107 dla dzieci OWP: logopedycznych, gimnastyki korekcyjnej i rytmiki. Dodatkowe zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane poza bezp\u0142atnym czasem funkcjonowania o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego okreslonym w art. 6 ust. 1 pkt 2 art. 14 ust. 5 Ustawy o systemie o\u015bwiatowym. Okres realizacji projektu przewidziany jest od 1.07.2019 do 31.08.2020 roku ( przedszkole w ramach projektu b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 12 miesi\u0119cy) nastepnie gmina Nisko zagwarantuje trwa\u0142o\u015b\u0107 wygenerowanych miejsc poprzez instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 do przyj\u0119cia dzieci przez 2 lata od zako\u0144czenia realizacji projektu. OWP b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 w istniej\u0105cej bazie o\u015bwiatowej Gminy to jest na terenie szko\u0142y.PSP Nowosielec Rezultatem projektu b\u0119dzie utworzeniue 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie woj. podkarpackiego i zwi\u0119kszeniem dostepu dzieci z ma\u0142ych miejscowo\u015bci do edukacji przedszkolnej. Projekt realizowany w gminie o poziomie upowszechniania wychowania przedszkolnego poni\u017cej \u015bredniej dla woj. pod.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Akademia malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "280255.30", "WARTOSC": "329712.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie l. miejsc wych. przedszkolnego, doposa\u017cenie i bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie OWP dla 22 DZ (11D, 11CH), w tym 3 i 4letnich zam. w gm. Nisko w okresie do 31.08.2019r .Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 22 dzieci (11D, 11CH) zam. na terenie gminy Nisko urodzonych w latach 2013, 2014, 2015. Liczba utworzonych nowych miejsc wychowania przedszkolnego odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukajci przedszkolnej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada utworzenie nowego OWP przy PSP w Zarzeczu, gm. Nisko, w tym modernizacj\u0119 istniej\u0105cej bazy szkolnej pod k\u0105tem przyj\u0119cia dzieci 3, 4, 5 letnich, bie\u017c\u0105ce dzia\u0142anie przedszkola (zatrudnienie nauczycieli oraz pomoc, organizacja codziennych zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstawa programow\u0105, wy\u017cywienie dzieci) doposa\u017cenie OWP w stoliki, krzes\u0142a, meble, szafki do szatni. Okres realizacji projektu planowany jest od lipca 2018 do sierpnia 2019 (przedszkole w ramach projektu b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 12 mies). Nastepnie Gmina Nisko zagwarantuje trwa\u0142o\u015b\u0107 wygenerowanych miejsc poprzez instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 do przyj\u0119cia dzieci przez 2 lata od zako\u0144czenia projektu. OWP b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 w isteniej\u0105cej bazie o\u015bwiatowej Gminy tj. na terenie PSP Zarzecze. Rezultatem projektu b\u0119dzie: utworzenie 22 nowych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie woj. podkarpackiego i zwi\u0119kszenie dost\u0119pu dzieci z ma\u0142ych miejscowo\u015bci do edukacji przedszkolnej. Projekt realizowany w gminie o poziomie upowszechnienia wychowania przedszkolnego poni\u017cej \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Bajkowa kraina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-27", "DOFINANSOWANIE": "261920.14", "WARTOSC": "308141.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego, poprzez utworzenie 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie gminy i miasta Nisko w okresie do 31.08.2020 r. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie gminy o dodatkowe 25 miejsc, w tym 12 dla DZ. i 13 dla CH w wieku od 3-5 lat. Cel g\u0142\u00f3wny projektu przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014 \u2013 2020, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie woj. podkarpackiego.Zak\u0142ada si\u0119 utworzenie 25 nowych miejsc przedszkolnych w dzia\u0142aj\u0105cym Przedszkolu Nr 3 (przy ZS-P Nr 2 w Nisku), jako zaadoptowanie istniej\u0105cych pomieszcze\u0144. Projekt opiera si\u0119 na opracowanej diagnozie, w kt\u00f3rej wykazano brakuj\u0105c\u0105 liczb\u0119 miejsc wychowania przedszkolnego w dzia\u0142aj\u0105cych plac\u00f3wkach publicznych na terenie gminy i miasta Nisko. Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do liczby miejsc przedszkolnych publicznych z 92% do 95% w roku szkolnym 2019/2020. W efekcie realizowanego projektu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc wychowania przedszkolnego, przyczyniaj\u0105c si\u0119 bezpo\u015brednio do obj\u0119cia opiek\u0105 przedszkoln\u0105 25 przedszkolak\u00f3w z terenu gminy Nisko.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Akademia Krasnoludk\u00f3w przy ZS-P Nr 2 w Nisku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T IN\u017bYNIERYJNO-MONTERSKICH BUDOWNICTWA \"PRIMBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PRZEDSI\u0118BIORSTWA ROB\u00d3T IN\u017bYNIERYJNO-MONTERSKICH BUDOWNICTWA PRIMBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-24", "DOFINANSOWANIE": "182624.98", "WARTOSC": "262860.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci dzia\u0142ania systemu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego na terenie gminy i miasta Nisko, w szczeg\u00f3lno\u015bci w obszarze ratownictwa technicznego, w tym w g\u0142\u00f3wnej mierze ratownictwa drogowego, jako jednego z kluczowych zagro\u017ce\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na obszarze realizowanego projektu. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wsparcie prowadzonych dzia\u0142a\u0144 przez jednostki OSP obj\u0119te niniejszym projektem, w tym OSP Zarzecze oraz OSP w Nowosielcu w zakresie szybkiego i sprawnego dzia\u0142ania w obszarze zagro\u017ce\u0144 po\u017carniczych, katastrof budowlanych, czy zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych na terenie gminy i miasta Nisko oraz na obszarze gmin s\u0105siednich, czy teren\u00f3w zagro\u017conych kl\u0119skami naturalnymi i wymagaj\u0105cymi wsparcia OSP. Zakres obejmuje zakup sprz\u0119tu dla jednostki:OSP Zarzecze-Zestaw narz\u0119dzi hydraulicznych(no\u017cyce hydrauliczne, rozpieracz ramieniowy, agregat pompowy hydrauliczny, rozpieracz kolumnowy, hydrauliczny w\u0105\u017c przed\u0142u\u017caj\u0105cy do urz\u0105dze\u0144 do zestawu 10 m, zestaw do wywarzania drzwi i obcinania peda\u0142\u00f3w, air bag safe , zestaw \u0142a\u0144cuch\u00f3w, pi\u0142a do ci\u0119cia szk\u0142a klejonego, zestaw ko\u0144c\u00f3wek do rozpieraczy kolumnowych, mata narz\u0119dziowa, rozpieracz kolumnowy;Zestaw do stabilizacji,Zestaw pneumatycznych urz\u0105dze\u0144 ratowniczych (poduszka 8 bar\u2013si\u0142a podnoszenia 9,5 t, poduszuka 8 bar \u2013 si\u0142a podnoszenia24 t, reduktor butlowy, sterownik podw\u00f3jny, w\u0105\u017c nape\u0142niaj\u0105cy 10m, w\u0105\u017c nape\u0142niaj\u0105cy 5m, zaw\u00f3r odcinaj\u0105cy z w\u0119\u017cem);Namiot pneumatyczny ;Pi\u0142a do betonu i stali;Detektor napi\u0119cia;Bosak dielektryczny;Defibrylator AED i szkoleniowy;Pi\u0142a \u0142a\u0144cuchowaOSP w Nowosielcu - Zestaw do stabilizacji;Zestaw pneumatycznych urz\u0105dze\u0144 ratowniczych (poduszka 8 bar \u2013 si\u0142a podnoszenia 9,5 t, poduszka 8 bar-si\u0142a podnoszenia24 t, reduktor butlowy, sterownik podw\u00f3jny, w\u0105\u017c nape\u0142niaj\u0105cy 10m, w\u0105\u017c nape\u0142niaj\u0105cy 5m., zaw\u00f3r odcinaj\u0105cy z w\u0119\u017cem);Namiot pneumatyczny;Pi\u0142a do betonu i stali;Wentylator oddymiaj\u0105cy;Detektor napi\u0119cia;Bosak dielektryczny;Defibrylator AED i szkoleniowy;Pi\u0142a \u0142a\u0144cuchowa;Kamera termowizyjna", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO NISKO", "TYTUL": "Podniesienie bezpiecze\u0144stwa i poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142ania sytemu ratowniczo-ga\u015bniczego na terenie Gminy i Miasta Nisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-25", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "167255.00", "WARTOSC": "374043.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu planowany jest zakup centrum obr\u00f3bczego i strugarki czterostronnej do wytwarzania nowych produkt\u00f3w w bran\u017cy meblarskiej. B\u0119d\u0105 to nowe produkty w skali firmy dotychczas niewytwarzane przez wnioskodawc\u0119.", "BENEFICJENT": "STEL-MAZ JANUSZ MAZIARZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w na regionalnym rynku w firmie meblarskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "2571131.73", "WARTOSC": "3084366.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uruchomienie nowych e-us\u0142ug o wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury teleinformatycznej do poziomu niezb\u0119dnego dla uruchomienia systemu zarz\u0105dzania i udost\u0119pniania zasob\u00f3w cyfrowych dla czytelnik\u00f3w zapisanych w sieci Podkarpackich Bibliotek Pedagogicznych, dostosowanie us\u0142ug do obecnych standard\u00f3w i rozwoju technologii. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 trzech kluczowych element\u00f3w: 1) Wykonanie portalu internetowego e-biblioteki; 2) Rozbudow\u0119 wdro\u017conego systemu bibliotecznego o nowe funkcjonalno\u015bci; 3) Utworzenie dedykowanych aplikacji mobilnych do obs\u0142ugi konta czytelnika w systemie bibliotecznym za pomoc\u0105 smartfon\u00f3w/ tablet\u00f3w. W ramach projektu zostanie wdro\u017conych 7 nast\u0119puj\u0105cych e-us\u0142ug: Internetowa rezerwacja komputer\u00f3w (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4), Us\u0142uga komunikacji z u\u017cytkownikami (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3), Zg\u0142aszanie propozycji zakup\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 g\u0142osowania (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3), Zdalne wypo\u017cyczenia i zwroty ksi\u0105\u017cek (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5), Internetowe zamawianie skan\u00f3w (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4), Internetowe zamawianie kserokopii (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5), Zapis do Biblioteki z wykorzystaniem profilu zaufanego ePUAP (A2C o poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5). Beneficjentami projektu Podkarpackie e-biblioteki pedagogiczne b\u0119d\u0105 wszyscy czytelnicy (w tym osoby niepe\u0142nosprawne) zarejestrowani w sieci Bibliotek Pedagogicznych Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego. B\u0119d\u0105 to m.in.: dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna, studenci, nauczyciele i pracownicy administracyjni szk\u00f3\u0142, mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, osoby niepe\u0142nosprawne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Podkarpackie e \u2013 biblioteki pedagogiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "56925.00", "WARTOSC": "139100.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu urz\u0105dzenia do realizacji us\u0142ug: diagnostyki pojazd\u00f3w samochodowych m. in. po modyfikacjach \u2013 tuningach, a tak\u017ce pojazd\u00f3w, kt\u00f3re w przesz\u0142o\u015bci uleg\u0142y wypadkom oraz w zakresie chip tuningu. Pozwoli to wdro\u017cy\u0107 nowe dotychczas nierealizowane przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi: diagnostyki pojazd\u00f3w samochodowych m. in. po modyfikacjach \u2013 tuningach, a tak\u017ce pojazd\u00f3w, kt\u00f3re w przesz\u0142o\u015bci uleg\u0142y wypadkom oraz w zakresie chip tuningu. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje poniesienie niezb\u0119dnych wydatk\u00f3w kwalifikowanych i niekwalifikowanych projektu zwi\u0105zanych z zakupem hamowni obci\u0105\u017ceniowej, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu projektu.", "BENEFICJENT": "MAX AUTO PUH JANUSZ OLKO", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacji us\u0142ugowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "870623.06", "WARTOSC": "1033012.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Cel projektu:Poprawa sytuacji na rynku pracy w rozumieniu zapis\u00f3w rozdzia\u0142u 3.2, pkt 4 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, przez minimum 49 (min. 27% UP) osoby m\u0142ode w wieku 15-29 lat wywodz\u0105cych si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych zamieszka\u0142ych na terenie \u015brednich miast \u015brednich oraz miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30 wrze\u015bnia 2020 r. (do 90 dni po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie).Grupa docelowa:Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby m\u0142ode, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat wywodz\u0105ce si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych:tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnychzgodnie z definicjami zwartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1., zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na terenie miast \u015brednich oraz miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze z obszaru Podkarpacia, wskazanych w kryterium premiuj\u0105cym nr 2 (str. 53 Regulaminu konkursu - dalej Obszar Realizacji OR).Minimum 20% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby o niskich kwalifikacjach.Zadania:1. Wsparcie indywidualne - diagnoza potrzeb, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy.2. Szkolenia zawodowe.3. Poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy.Rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:126 os.Kryterium efektywno\u015bci zawodowej w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych: 27%", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "SZKOLENIE DLA CIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "186061.94", "WARTOSC": "269242.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Wnioskodawca planuje realizacj\u0119 projektu, kt\u00f3rego celem jest internacjonalizacja sp\u00f3\u0142ki, w okresie 01.10.2018 \u2013 31.10.2019 r. Wnioskodawca planuje realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 doradczych, kt\u00f3re przygotuj\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 do wej\u015bcia na nowe rynki zagraniczne. Wnioskodawca zak\u0142ada sprzeda\u017c produkt\u00f3w na poni\u017cszych rynkach zagranicznych, tj.: \u2022Europa P\u0142d-Wsch \u2013 Czechy, S\u0142owacja, W\u0119gry, Rumunia \u2022Europa Zach \u2013 Niemcy, Austria, Wlk. Brytania \u2022Bliski Wsch\u00f3d \u2013 ZEA, Katar. Wnioskodawca na wszystkie powy\u017csze rynki planuje sprzeda\u017c pe\u0142nego asortymentu produkt\u00f3w, tj. 1) M\u0119skie perfumowane \u017cele pod prysznic (Vabun Classic, Vabun Sport, Vabun Gold) 2) M\u0119skie perfumy (Vabun Classic, Vabun Sport, Vabun Gold) 3) Damskie perfumy (Vabun for Lady No1, Vabun for Lady No5)", "BENEFICJENT": "VABUN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j sp\u00f3\u0142ki Vabun S.A. poprzez wej\u015bcie na rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2485274.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1740398.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1287405.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 928819.0800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 856533.5199999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 771941.2499999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 748462.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 615456.94}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 457740.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 448391.72}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 390835.11000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 369164.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 269917.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 220673.83000000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 218617.49}, {"name": "Gimnazja", "value": 205500.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 199404.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 193118.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 184686.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 151565.31}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 145308.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 127988.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 114375.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 87260.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 77645.63}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 63216.860000000015}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 59468.259999999995}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 53144.17999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45733.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38577.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 38435.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37947.28}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 36800.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33808.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 32378.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31182.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26429.190000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 24596.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17107.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10383.7}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9934.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 9856.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8127.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8120.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7587.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7396.66}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6611.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4986.96}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4957.570000000001}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4930.08}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4156.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2260.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1712.82}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1650.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1266.49}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 399.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 172.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 106.13}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11480568.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6566727.899999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3703781.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 842550.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 459735.12}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 231055.59}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 129610.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75020.61}, {"name": "Cmentarze", "value": 59000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 50000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34932.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 29300.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22552.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10900.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 8610.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1878953.96}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1203726.55}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 768671.63}, {"name": "Biblioteki", "value": 606000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 450000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 362117.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 316784.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 147125.2}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 137445.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 132079.81}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 70000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 68775.48}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16492.71}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 456010.43}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 300000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12563226.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5956525.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 1827430.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1611941.6700000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 1226797.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 885345.8999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 865054.7000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 821796.61}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 753356.7799999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 740179.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 719748.14}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 540817.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 464986.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 462178.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 392669.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 235264.62000000002}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 196686.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 176216.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 157856.41999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 151670.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144580.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 144027.91999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 140795.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 75069.36}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 67775.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41414.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 31684.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26976.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24177.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 18548.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16504.11}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11541.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7648.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4555.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2112.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 895697.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 843401.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 213233.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10473.79}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 49.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3253276.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1689177.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1206268.71}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 216766.64}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 119958.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16226157.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8401720.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 705000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 541595.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 287771.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 286565.37}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 231695.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 170060.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 145327.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 132392.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 111140.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54899.64}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 49550.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 49550.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 32880.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24345.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19912.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 19418.87}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14106.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12262.25}, {"name": "Gimnazja", "value": 10739.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7683.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6531.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4057.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3492.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3144.44}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1673.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1500.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1307.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 917.64}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 121.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 160079.4}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5639.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323.27}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177666.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10183.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101977.60999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5833.179999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4121968.6900000013}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3861048.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1405437.6799999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1288605.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1221128.58}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 962050.5400000002}, {"name": "Rodzina", "value": 543640.8700000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140967.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 94859.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 89688.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 80767.57999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51315.020000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41603.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20240.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16605.47}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11480568.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5986383.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4213530.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 842550.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 442345.14999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 231055.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 223905.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 129610.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 64232.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22552.03}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8610.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2773756.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1859726.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 768671.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 400000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 207445.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 132079.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16492.71}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 756010.4299999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18072421.459999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7233819.9799999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2171307.2399999998}, {"name": "Rodzina", "value": 1794250.6700000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 913391.5099999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 785790.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 228371.29999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 140795.48}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 67775.82}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55709.729999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 41414.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2112.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 895697.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 843450.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 213233.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9533.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 940.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3253276.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1809135.56}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1205732.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 216766.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 536.71}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 25334184.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1307853.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 342385.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 216040.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 192313.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 99100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24345.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19912.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18793.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2591.19}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 160079.4}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5639.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 323.27}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 177666.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10183.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101977.60999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5833.179999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31221343.659999996, "v": "31,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.74, "v_pc": "1394,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14801369.13, "v": "14,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6351277.38, "v": "6,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 481.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 4341260.370000001, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1638496.5199999998, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 1443037.45, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 933565.73, "v": "933,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 596723.2300000002, "v": "596,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 549065.67, "v": "549,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 269917.17, "v": "269,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 155826.41, "v": "155,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 114375.41, "v": "114,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26429.190000000002, "v": "26,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 27903131.39, "v": "27,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.79, "v_pc": "1246,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16408132.32, "v": "16,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9261952.449999997, "v": "9,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.19}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1131027.99, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 788197.1799999999, "v": "788,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 193118.57, "v": "193,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 87260.57, "v": "87,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31182.18, "v": "31,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2260.13, "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 242.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14230405.14, "v": "14,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.64, "v_pc": "635,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13265749.27, "v": "13,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 456010.43, "v": "456,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 301.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 137445.44, "v": "137,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12561340.53, "v": "12,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.16, "v_pc": "561,00 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6435765.15, "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.23}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3411803.04, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1388554.2000000002, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 793555.94, "v": "793,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 462469.69999999995, "v": "462,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 36800.0, "v": "36,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 32378.5, "v": "32,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.0, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9045875.290000003, "v": "9,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.03, "v_pc": "404,00 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6846415.820000001, "v": "6,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.68}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 773013.8200000001, "v": "773,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 490971.72, "v": "490,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 479286.06, "v": "479,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 291552.33, "v": "291,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164635.54000000004, "v": "164,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6126112.899999999, "v": "6,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.44, "v_pc": "273,60 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5375253.02, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 606000.0, "v": "606,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144859.88000000003, "v": "144,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4700289.2, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17, "v_pc": "209,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1895899.0, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 748462.56, "v": "748,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.92}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 604034.0000000001, "v": "604,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 541595.71, "v": "541,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 287771.87, "v": "287,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 231868.37, "v": "231,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 184686.5, "v": "184,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 111140.0, "v": "111,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45733.67, "v": "45,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 43144.83, "v": "43,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5952.6900000000005, "v": "5,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2842030.6800000006, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52, "v_pc": "126,93 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1687472.35, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.37}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 589195.4600000001, "v": "589,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 565362.87, "v": "565,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.89}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1163801.0999999994, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "51,98 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 933259.96, "v": "933,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 169227.93000000002, "v": "169,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 32880.0, "v": "32,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 28433.210000000003, "v": "28,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1013975.83, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 729.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "45,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1000996.52, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 936.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.71}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1712.82, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2263.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1266.49, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 675220.78, "v": "675,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "30,16 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 675220.78, "v": "675,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 382476.52, "v": "382,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,08 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 370433.42, "v": "370,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9934.1, "v": "9,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1650.0, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 459.0, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 210377.6, "v": "210,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,40 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 129610.02, "v": "129,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72647.58, "v": "72,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8120.0, "v": "8,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 171415.2, "v": "171,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,66 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 81484.36, "v": "81,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.53}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 80338.76000000001, "v": "80,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.86}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4930.08, "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4662.0, "v": "4,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 160079.4, "v": "160,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1374.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,15 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 160079.4, "v": "160,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1374.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 120655.2, "v": "120,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,39 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 68856.84, "v": "68,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 743.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.06}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 51798.36, "v": "51,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.93}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8610.0, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,38 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 8610.0, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}