{"gmina": "Je\u017cowe", "typ_gminy": "gmina wiejska Je\u017cowe", "kod_gus": "061813612032", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "eurostat": "PL824", "ludnosc": 10137, "budzet": {"dochody": "60,77 mln z\u0142", "wydatki": "69,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 43556941.35000002, "dane1": 42849990.760000005, "dane2": 42849990.760000005, "dane3": 706950.590000011}, {"label": "2017", "dane0": 47251356.58, "dane1": 48808821.660000004, "dane2": 47251356.58, "dane4": 1557465.0800000057}, {"label": "2018", "dane0": 48902973.250000015, "dane1": 50816086.719999984, "dane2": 48902973.250000015, "dane4": 1913113.469999969}, {"label": "2019", "dane0": 60769432.77999999, "dane1": 69006457.67000002, "dane2": 60769432.77999999, "dane4": 8237024.89000003}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10887341.010000002, "dane1": 16438503.869999995}, {"label": "2017", "dane0": 11604370.03, "dane1": 17721469.049999993}, {"label": "2018", "dane0": 10897505.309999999, "dane1": 16064912.630000003}, {"label": "2019", "dane0": 11455451.03, "dane1": 18691326.03000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "679,35 tys z\u0142", "wydatki": "648,01 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.706950590000011}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.706950590000011}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5574650800000056}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5574650800000056}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.913113469999969}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.913113469999969}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -8.237024890000031}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -8.237024890000031}], "dochod_ue": "7,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "3371.4 z\u0142", "powiat": "8,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "812.9 z\u0142", "wojewodztwo": "8,50 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "226,38 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,46 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,87 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11455451.03, "wydatki": 18691326.03000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "7962332.30", "WARTOSC": "9547929.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu drogowym poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury drogi wojew\u00f3dzkiej nr 861 w miejscowo\u015bci Je\u017cowe: od skrzy\u017cowania z DK 19 do planowanego w\u0119z\u0142a \u201ePodg\u00f3rze\u201d na S19. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu nale\u017cy m.in.: aktywizacja gospodarcza regionu poprzez uzyskanie dobrego po\u0142\u0105czenia drogi krajowej z budowan\u0105 drog\u0105 ekspresow\u0105 S19, skr\u00f3cenie czasu przejazdu pojazd\u00f3w odcinku oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu na rozbudowywanym odcinku.Zakres inwestycji obejmuje:- rozbudow\u0119 skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105 nr 19 w formie ronda \u0142\u0105cz\u0105cego 2 odcinki DW 861 wraz z odcinkami nawi\u0105zania,- przebudow\u0119/rozbudow\u0119 drogi klasy Z, o parametrach pozwalaj\u0105cych do przenoszenia obci\u0105\u017ce\u0144 od pojazd\u00f3w o nacisku 100 kN/o\u015b, z uwzgl\u0119dnieniem 20% udzia\u0142u pojazd\u00f3w o obci\u0105\u017ceniu osi 115 kN, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 4,1 km, - przebudow\u0119 sze\u015bciu jednopoziomowych skrzy\u017cowa\u0144 z drogami gminnymi,- budow\u0119/przebudow\u0119 chodnik\u00f3w - przebudow\u0119/rozbudow\u0119 zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych - przebudow\u0119/rozbudow\u0119 przepust\u00f3w pod drog\u0105 \u2013 9 szt.,- przebudow\u0119/rozbudow\u0119 element\u00f3w odwodnienia drogi - budow\u0119/przebudow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego w obr\u0119bie skrzy\u017cowania z DK Nr 19,- budow\u0119/przebudow\u0119 zatok autobusowych,- przebudow\u0119 kolizji z sieciami uzbrojenia terenu,- inne prace o charakterze pomocniczym, towarzysz\u0105cym itp. W ramach projektu uwzgl\u0119dniono zastosowanie usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, m.in.: obni\u017cenia kraw\u0119\u017cnik\u00f3w na przeci\u0119ciu ci\u0105g\u00f3w pieszych z drogami i zjazdami, u\u0142atwiaj\u0105ce poruszanie si\u0119 osobom na w\u00f3zkach inwalidzkich.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Przebudowa/rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 861 Bojan\u00f3w - Je\u017cowe - Kopki na odcinku od skrzy\u017cowania drogi krajowej nr 19 w m. Je\u017cowe do w\u0119z\u0142a S-19 Podg\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 785.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "7699342.52", "WARTOSC": "12651903.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Cele nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa jako\u015bci i zapobieganie degradacji \u015brodowiska naturalnego na obszarze gminy Je\u017cowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie ograniczenia zanieczyszcze\u0144 w\u00f3d i gleby. Do cel\u00f3w bezpo\u015brednich projektu nale\u017cy: podniesienie przepustowo\u015bci oczyszczania \u015bciek\u00f3w bytowo \u2013 gospodarczych do 1500 m3/d; dostosowanie funkcjonuj\u0105cej infrastruktury do wymaga\u0144 Dyrektywy Rady 91/271/EWG i wype\u0142nienia zakresu rzeczowego przedstawionego w Master Planie; dostosowanie infrastruktury technicznej do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w spo\u0142eczno \u2013 gospodarczych i wzrostu liczby odprowadzanych \u015bciek\u00f3w komunalnych na terenie gminy Je\u017cowe; stworzenie warunk\u00f3w do rozwoju spo\u0142eczno \u2013 gospodarczego Gminy Je\u017cowe, opartego o walory \u015brodowiska naturalnego, i budowan\u0105 ofert\u0119 turystyczn\u0105; podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Je\u017cowe. Przedmiotem podejmowanego projektu jest przebudowa wraz z rozbudow\u0105 mechaniczno \u2013 biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Je\u017cowe, w celu podniesienia jej przepustowo\u015bci do warto\u015bci \u015bredniej 1500 m3/d i do warto\u015bci maksymalnej 1800 m3/d. Obecna przepustowo\u015b\u0107 na poziomie 660 m3/d (\u015bredniej) i 800 m3/d (maksymalnej) nie spe\u0142nia wymaga\u0144 zwi\u0105zanych z ilo\u015bci\u0105 przyjmowanych osad\u00f3w \u015bciekowych. W ramach podejmowanego projektu przewiduje si\u0119 wykonanie prac zwi\u0105zanych z przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 obecnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cych podniesienie poziomu przepustowo\u015bci przerabianych osad\u00f3w o 840 m3 na dob\u0119. W ramach projektu przewiduje si\u0119 przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w opartej na technologii proces\u00f3w membranowych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji OZE w postaci paneli fotowoltaicznych o mocy 39,6 kWp, kt\u00f3rych energia elektryczna wykorzystywana b\u0119dzie na potrzeby dzia\u0142ania oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Je\u017cowem. W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 linii elektroenergetycznej kablowej \u015bredniego napi\u0119cia SN 15 kV wraz z kontenerow\u0105 stacj\u0105 transformatorow\u0105 15/0,4 kV na potrzeby zasilania oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Je\u017cowem.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017bOWE", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Je\u017cowem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 759.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-15", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "4128422.00", "WARTOSC": "8976175.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Projekt jest zwi\u0105zany z wdro\u017ceniem na rynek przez firm\u0119 Piekarnia Galicyjska Sp. z o.o.. nowego produktu b\u0119d\u0105cego wynikiem przeprowadzonych i zako\u0144czonych prac badawczo-rozwojowych. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 inwestycji pocz\u0105tkowej polegaj\u0105cej na zakupie nowych urz\u0105dze\u0144 tworz\u0105cych lini\u0119 technologiczn\u0105 dla cel\u00f3w wytwarzania udoskonalonego produktu \u2013 innowacyjnego pieczywa chrupkiego typu Cripsbread wytwarzanego na bazie naturalnego kwasu pszennego. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacji produktowej o zasi\u0119gu europejskim. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca utworzy 10 nowych miejsc pracy, na stanowiskach bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 zakupionych urz\u0105dze\u0144 i linii produkcyjnej do wytwarzania nowych produkt\u00f3w. Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w i zysk\u00f3w firmy z tytu\u0142u sprzeda\u017cy wprowadzonego na rynek produktu, co zapewnia op\u0142acalno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 finansow\u0105 projektu. Projekt zwi\u0105zany jest z wdro\u017ceniem innowacji procesowej i produktowej. W wyniku realizacji projektu uzyskane zostan\u0105 produkty i rezultaty prowadz\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia d\u0142ugofalowego celu projektu jakim jest rozw\u00f3j i wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Piekarnia Galicyjska Sp. z o.o. na rynku krajowym i europejskim.Plan inwestycyjny projektu przygotowany zosta\u0142 w oparciu o analiz\u0119 potrzeb rynku, a tak\u017ce Wnioskodawcy, zatem realizuje oczekiwania obydwu stron. Projekt zostanie zrealizowany w miejscowo\u015bci Je\u017cowe na Podkarpaciu.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA GALICYJSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Piekarnia Galicyjska Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie na rynek nowego produktu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 407.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2756613.24", "WARTOSC": "3250757.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Potrzeba realizacja niniejszego projektu wynika z analizy problem\u00f3w, z jakimi boryka si\u0119 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna powiatu ni\u017ca\u0144skiego oraz gminy Je\u017cowe, gdzie b\u0119dzie realizowany niniejszy projekt. G\u0142\u00f3wnymi problemami, kt\u00f3re niniejszy projekt stara si\u0119 rozwi\u0105za\u0107, s\u0105: 1. Niedostateczna liczba plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych wsparcie w obszarze pomocy osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym 2. Zwi\u0119kszenie si\u0119 liczby os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym 3. Brak \u015brodk\u00f3w na konieczne inwestycje w zakresie infrastruktury spo\u0142ecznej na terenie Gminy Je\u017cowe G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \u201eBudowa domu pomocy spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci Je\u017cowe \u2013 Pod dobrym Anio\u0142em\u201d jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury i us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez budow\u0119 oraz wyposa\u017cenie domu pomocy spo\u0142ecznej do ko\u0144ca IV kwarta\u0142u 2017 roku. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy projektu: - 1. Budow\u0119 nowego obiektu domu pomocy spo\u0142ecznej z oddzia\u0142ami dziennymi - na parterze znajduj\u0105 si\u0119 kuchnia, jadalnia, \u015bwietlica, pokoje pobytu dziennego, pomieszczenie administracyjne, gabinet lekarski, toalety, szatni\u0119, pomieszczenie dla zmar\u0142ych, magazyny oraz kot\u0142owni\u0119, na pi\u0119trze 9 pokoi dwuosobowych z w\u0142asn\u0105 \u0142azienk\u0119, pok\u00f3j dzienny z przej\u015bciem poprzez \u015bcian\u0119 przesuwn\u0105 do kaplicy, a tak\u017ce ca\u0142odobowa dy\u017curka piel\u0119gniarska. 2. Wykonanie instalacji sanitarnych i elektrycznych, w tym monta\u017c pompy ciep\u0142a i paneli fotowoltaicznych. 3. Dostawa i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz sprz\u0119tu 4. Zagospodarowanie terenu. Budynek zaprojektowano jako niskoenergetyczny - zastosowano rozwi\u0105zania wykorzystuj\u0105ce zasoby naturalne \u2013 wodne pompy ciep\u0142a (o mocy 20kW) oraz panele fotowoltaiczne (o mocy 10 kW). W wyniku projektu powierzchnia u\u017cytkowa obiektu wyniesie 768,22 m2. Rezultatem projektu b\u0119dzie Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach o 6 os\u00f3b oraz Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w obiektach obj\u0119tych wsparciem projektu \u2013 28 os.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR OD ANIO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Budowa domu pomocy spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci Je\u017cowe \u2013 Pod dobrym Anio\u0142em", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 271.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-10-30", "DOFINANSOWANIE": "1999608.00", "WARTOSC": "2893599.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa SUW w Je\u017cowem w zakresie przebudowy technologii uzdatniania wody dla zapewnienia odpowiedniej jako\u015bci wody dostarczanej mieszka\u0144com gminy Je\u017cowe, a tak\u017ce przebudowa uj\u0119cia wody, zamontowanie nowych pomp g\u0142\u0119binowych odpowiadaj\u0105cych realizowanej inwestycji. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 technologii uzdatniania wody, usprawnienie procesu technologicznego uzdatniania wody, poprzez monta\u017c nowych od\u017celaziaczy, odmanganiaczy, aerator\u00f3w, spr\u0119\u017carki, dozownik\u00f3w, pompy p\u0142ucz\u0105cej, orurowania, armatury odcinaj\u0105co \u2013 regulacyjnej wraz automatyk\u0105, a tak\u017ce przebudow\u0119 uj\u0119cia wody w zakresie wymiany pomp g\u0142\u0119binowych, dostosowanych do nowej technologii i montowanych zbiornik\u00f3w retencyjnych (podniesienie parametr\u00f3w ci\u015bnienia podawanej wody 34m3h na g\u0142\u0119boko\u015bci 50 m). W celu zapewnienia dostawy wody w szczytowych okresach zapotrzebowania, projektuje si\u0119 dobudow\u0119 dw\u00f3ch zbiornik\u00f3w retencyjnych 2x250m3 na terenie SUW, a tak\u017ce przebudow\u0119 uj\u0119cia wody. Ponadto w celu podniesienia jako\u015bci pracy SUW i w zakresie wdra\u017canej nowej technologii uzdatniania wody przewiduje si\u0119 przebudow\u0119 instalacji c.o. w budynku stacji, polegaj\u0105cej na wymianie systemu kot\u0142owego na paliwo sta\u0142e, na system kot\u0142owy na paliwo gazowe. Wymianie podlegaj\u0105 rury instalacji c.o. oraz cz\u0119\u015b\u0107 grzejnik\u00f3w. W pomieszczeniach technicznych SUW przebudowie podlega instalacja wentylacji mechanicznej. Dodatkowo na zewn\u0105trz budynku stacji wymianie podlega orurowanie pomi\u0119dzy istniej\u0105cymi zbiornikami retencyjnymi wody, a budynkiem SUW oraz odcinki wody surowej i sieciowej. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119 instalacji elektrycznej, dostosowanej do potrzeb nowej technologii. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest usprawnienie i podniesienie jako\u015bci systemu zaopatrzenia w wod\u0119 dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Je\u017cowe. Celem bezpo\u015brednim projektu jest podniesienie parametr\u00f3w jako\u015bciowych dostarczanej wody mieszka\u0144com gminy Je\u017cowe oraz ograniczenie deficytu wody w okresach szczytowego zapotrzebowania.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017bOWE", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa stacji uzdatniania wody w Je\u017cowem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1677133.98", "WARTOSC": "1973098.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny proj.jest: Wzrost dost\u0119pu 30 os. niesamodzielnych,starszych- w wieku poprodukcyjnym (os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142.), w tym 21 kobiet do dziennej opieki poprzez utworzenie dla nich miejsc opieki w nowo utworzonym o\u015brodku zapewniaj\u0105cym opiek\u0119 dzienn\u0105 (DDP) w Gminie Je\u017cowe (Powiat Ni\u017ca\u0144ski) do 31.03.2022. Grupa docelowa(GD)proj.to 30 UP(21 k) - os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia w przypadku kobiet i 65 roku \u017cycia w przypadku m\u0119\u017cczyzn (osoby,kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek,stan zdr.lub niepe\u0142n.wymaga opieki lub pomocy w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyciowych),zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,b\u0119d\u0105ce(w rozum.KC.)mieszka\u0144cami Gminy Je\u017cowe (Woj. Podkarp.). ZADANIA 1. Adaptacja i zakupy wyposa\u017cenia Domu Dziennej Pomocy w Gminie Je\u017cowe 2. Organizacja opieki dziennej dla 30 UP w Domu Dziennej Pomocy w Gminie Je\u017cowe G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:30,00 Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:30,00 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z ca\u0142odziennych us\u0142ug opieku\u0144czych i wsparcia opiekun\u00f3w w trakcie pobytu w DDP:30,00 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci przez Wnioskodawc\u0119:30,00 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:30,00 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie:30,00", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017bOWE/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JE\u017bOWEM", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy w Gminie Je\u017cowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3587355.61", "WARTOSC": "4744446.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142 Regionalnego Centrum Edukacji Zawodowej w Nisku i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Je\u017cowem. W budynku RCEZ w Nisku zaplanowano:-wymian\u0119 okien drewnianych na PCV z wymian\u0105 parapet\u00f3w zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych -wymiana drzwi zewn\u0119trznych -modernizacja instalacji centralnego ogrzewania w cz\u0119\u015bci szkolnej (wymiana grzejnik\u00f3w oraz instalacji we. budynku)-docieplenie \u015bcian z wykonaniem elewacji i ocieplenie \u015bcian piwnic z izolacj\u0105-docieplenie stropu poddasza na cz\u0119\u015bci szkolnej oraz docieplenie dachu sali gimnastycznej-wymiana rynien i rur spustowych-wymian\u0119 o\u015bwietlenia wew\u0119trznego na energooszcz\u0119dne-remont pomieszcze\u0144 budynku dydaktycznego po wymianie centralnego ogrzewania i o\u015bwietlenia-wykonanie nowych obr\u00f3bek blacharskich-wykonanie nowej instalacji odgromowejW budynku ZS w Je\u017cowem zaplanowano:-wymiana okien drewnianych na PCV z wymian\u0105 parapet\u00f3w zewn\u0119trznych -docieplenie budynku dydaktycznego i wykonanie elewacji-docieplenie \u015bcian piwnic z izolacj\u0105 -docieplenie strop\u00f3w poddasza budynku dydaktycznego-wymiana pokrycia dachowego-wymiana instalacji centralnego ogrzewania w cz\u0119\u015bci szkolnej-wymiana o\u015bwietlenia na nowe energooszcz\u0119dne w budynku dydaktycznym-remont pomieszcze\u0144 budynku dydaktycznego po wymianie centralnego ogrzewania i o\u015bwietlenia-wykonanie nowej instalacji odgromowej, obr\u00f3bek blacharskich oraz wymiana orynnowania Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie dla wszystkich budynk\u00f3w wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a przez modernizowane przegrody budowlane na poziomie obowi\u0105zuj\u0105cym dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej od 1 stycznia 2021 r., oraz:a) w budynku RCEZ w Nisku: zmniejszenia zapotrzebowania na zu\u017cycie energii o 654,61 GJ/rok , podniesienie klasy energetycznej budynku z C do B, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 o 36,67.b) w budynku ZS w Je\u017cowem: zmniejszenia zapotrzebowania na zu\u017cycie energii o 891,97, podniesienie klasy energetycznej budynku z E do B, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 o 49,55.", "BENEFICJENT": "POWIAT NI\u017bA\u0143SKI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142 Regionalnego Centrum Edukacji Zawodowej w Nisku i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Je\u017cowem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2018-08-29", "DOFINANSOWANIE": "32575725.43", "WARTOSC": "51743497.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Tarnobrzeski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 19099 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 19099 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 72 Plac\u00f3wki Publiczne o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s, jak r\u00f3wnie\u017c wszystkie szpitale.", "BENEFICJENT": "MEDIA-SYS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie obszaru Tarnobrzeskiego B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "998121.06", "WARTOSC": "1954599.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci dzieci do infrastruktury edukacyjnej oraz poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacji na poziomie przedszkolnym - z uwzgl\u0119dnieniem realizacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci o charakterze integracyjnym, poprzez budow\u0119 nowego obiektu przedszkolnego, do III kwarta\u0142u 2017. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy projektu: - 1. Budow\u0119 nowego obiektu przedszkola integracyjnego - budynek wolnostoj\u0105cy, dwukondygnacyjny, niepodpiwniczony, na parterze sale zaj\u0119\u0107, pomieszczenia pomocnicze, szatnia, hol, pomieszczenia do przyjmowania cateringu oraz kot\u0142ownia, na pi\u0119trze pomieszczenia administracyjne, pomieszczenie socjalne, pokoje pracownik\u00f3w, magazyny, sal\u0119 integracji sensorycznej oraz du\u017c\u0105 sal\u0119 zaj\u0119\u0107 ruchowych. 2. Wykonanie instalacji sanitarnych i elektrycznych, 3. Dostawa i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz sprz\u0119tu 4. Wykonanie placu zabaw. Budynek zaprojektowano jako niskoenergetyczny - zastosowano rozwi\u0105zania wykorzystuj\u0105ce zasoby naturalne \u2013 wodne pompy ciep\u0142a oraz panele fotowoltaiczne. W wyniku projektu powierzchnia u\u017cytkowa obiektu wyniesie 728,46 m2. Rezultatem projektu b\u0119dzie Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (4 osoby) oraz Liczba dzieci korzystaj\u0105cych z obj\u0119tej wsparciem infrastruktury (60 os.).", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR OD ANIO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Budowa przedszkola integracyjnego w miejscowo\u015bci Je\u017cowe \u2013 Jasne Anio\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.46}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-14", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "726492.96", "WARTOSC": "949636.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Przedmiotowy projekt ma przyczyni\u0107 si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich, upowszechni\u0107 w przestrzeni wiejskich plac\u00f3wek kszta\u0142cenia og\u00f3lnego nowoczesne metody kszta\u0142cenia, szczeg\u00f3lnie wa\u017cne dla nabywania kluczowych w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, a tak\u017ce poprawi\u0107 warunki pracy nauczycieli i dyrekcji. Strategiczny cel projektu to: \u201estworzenie uczniom (w tym niepe\u0142nosprawnym) z terenu gminy Je\u017cowe warunk\u00f3w kszta\u0142cenia sprzyjaj\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu ich szans edukacyjnych oraz podnoszeniu poziomu ich kompetencji kluczowych\u201d. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenie liczby stanowisk dydaktycznych w pracowniach komputerowych i lepsze wykorzystanie powierzchni posiadanych pomieszcze\u0144 dydaktycznych. 2. Doposa\u017cenie pracowni tematycznych \u2013 j\u0119zykowych oraz s\u0142u\u017c\u0105cych do kszta\u0142cenia przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych (fizyka, chemia) i/lub nauk przyrodniczych (przyroda/biologia) \u2013 w nowoczesne pomoce i materia\u0142y dydaktyczne. 3. Zagwarantowanie uczniom mo\u017cliwo\u015bci systematycznego nabywania i pog\u0142\u0119biania praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykorzystywania nowoczesnych technologii, w tym obs\u0142ugi nowoczesnego sprz\u0119tu ICT, niezb\u0119dnych w procesie kszta\u0142cenia, \u017cyciu prywatnym i zawodowym. 4. Wzrost atrakcyjno\u015bci zaj\u0119\u0107 dydaktycznych, szczeg\u00f3lnie kszta\u0142c\u0105cych kluczowe kompetencje, (informatyczne, j\u0119zykowe, naukowo-techniczne). 5. Wdro\u017cenie nowoczesnych metod kszta\u0142cenia. Projekt zrealizowany zostanie w ramach 1 etapu obejmuj\u0105cego zakup sprz\u0119tu ICT oraz pomocy dydaktycznych. W wyniku realizacji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce efekty rzeczowe: - 8 wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej; - 17 pracowni j\u0119zykowych i tematycznych (do nauk \u015bcis\u0142ych i/lub nauk przyrodniczych) doposa\u017conych w materia\u0142y i pomoce dydaktyczne; - 8 pracowni komputerowych doposa\u017conych w nowoczesny sprz\u0119t TIK; - 252 zakupionego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia. \u0141\u0105czna liczba miejsc w obj\u0119tej wsparciem infrastrukturze w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastrukturze edukacyjnej b\u0119dzie wynosi\u0142a 1047", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017bOWE", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia kluczowych kompetencji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych Gminy Je\u017cowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "642637.76", "WARTOSC": "962434.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Celem strategicznym projektu jest rozw\u00f3j gospodarki niskoemisyjnej na terenie gminy Je\u017cowe, prowadz\u0105cej do ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 i zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119, jednocze\u015bnie podnosz\u0105c komfort energetyczny budynku i jako\u015b\u0107 prowadzonego kszta\u0142cenia w ZS w Jacie. Cel strategiczny dotyczy podniesienia efektywno\u015bci energetycznej budynku ZS w Jacie.Cele bezpo\u015brednie projektu:- ograniczenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w budynku ZS w Jacie;- redukcja emisji CO2 oraz ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych;- zwi\u0119kszenie produkcji energii w oparciu o instalacje OZE;- zmniejszenie zu\u017cycia i zapotrzebowania budynku ZS w Jacie na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105,- obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku,- realizacja projektu modelowego \u2013 wzorcowego, przyczyniaj\u0105cego si\u0119 do zmiany i podniesienia \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w gminy w zakresie termomodernizacji budynk\u00f3w i wykorzystywania instalacji OZE w produkcji energii. Przedmiotem projektu jest wykonanie g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej termomodernizacji budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Jacie (gmina Je\u017cowe), wynikaj\u0105cej z przygotowanego audytu energetycznego, W ramach prac podnosz\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 zespo\u0142u szk\u00f3\u0142, przewiduje si\u0119: wymian\u0119 okien, ocieplenie strop\u00f3w od strony strychu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 instalacji c.o., wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne LED, prze\u0142o\u017cenie instalacji odgromowej, monta\u017c instalacji kolektor\u00f3w fotowoltaicznych o mocy 4kW. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych r\u00f3wnolegle z pracami termomodernizacyjnymi planuje si\u0119 wykonanie remontu instalacji elektrycznej oraz wykonanie prac remontowo \u2013 budowlanych, podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w budynku ZS w Jacie. Projekt stanowi kompleksowe podej\u015bcie do modernizacji energetycznej budynku ZS w Jacie, bowiem zakres prac bezpo\u015brednio wynika z potrzeb przedstawionych w opracowanym audycie energetycznym.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017bOWE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Jacie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-10-17", "DOFINANSOWANIE": "622800.00", "WARTOSC": "1303677.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu koparko-\u0142adowarki, minikoparki oraz \u0142adowarki teleskopowej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y wnioskodawcy wprowadzenie nowych, dotychczas niewykonywanych us\u0142ug na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. Maszyny te zostan\u0105 zakupione w celu wprowadzenia do oferty firmy us\u0142ug w zakresie wykonywania instalacji drena\u017cowych wok\u00f3\u0142 budynk\u00f3w- PKD 43.99.Z, oraz rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 ruroci\u0105g\u00f3w przesy\u0142owych i sieci rozdzielczych- PKD 42.21.Z", "BENEFICJENT": "KAZIMIERZ SZEWCZYK ZAK\u0141AD HANDLOWO-US\u0141UGOWY", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Kazimierz Szewczyk Zak\u0142ad Handlowo-Us\u0142ugowy, poprzez zakup maszyn do rob\u00f3t ziemnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-09-27", "DOFINANSOWANIE": "583227.58", "WARTOSC": "1030984.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest rozw\u00f3j instalacji OZE w budownictwie u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Je\u017cowe, prowadz\u0105cy do zwi\u0119kszenia produkcji energii z OZE na potrzeby w\u0142asne jednostek organizacyjnych Gminy Je\u017cowe, a tak\u017ce ograniczenia emisji CO2. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty, poprzez monta\u017c mikroinstalacji fotowoltaicznych do 40 kW na budynkach instytucji publicznych, budynkach b\u0119d\u0105cych we w\u0142adaniu Gminy Je\u017cowe. Przedmiotem projektu jest monta\u017c mikroinstalacji OZE na budynkach: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Starym Narcie w Starym Nartcie 57b o sumie zainstalowanej mocy 26 kW; Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Cholewianej G\u00f3rze przy ul. M\u0142ynarze 23 o sumie zainstalowanej mocy 20,8 kW; Publicznego Gimnazjum w Je\u017cowem w Je\u017cowem 580a o sumie zainstalowanej mocy 26 kW; Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Je\u017cowe Centrum w Je\u017cowem 135 o sumie zainstalowanej mocy 13,52 kW; Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Je\u017cowe Centrum na budynku Przedszkola w Je\u017cowem 135 o sumie zainstalowanej mocy 8,32 kW; Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Je\u017cowem Kameralne w Je\u017cowem 813d o sumie zainstalowanej mocy 20,8 kW; Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Je\u017cowem Podg\u00f3rze w Je\u017cowem Podg\u00f3rze 416 o sumie zainstalowanej mocy 15,6kW; Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Groblach w Groblach 37 o sumie zainstalowanej mocy 20,8 kW; Urz\u0119du Gminy w Je\u017cowem w Je\u017cowem 136a o sumie zainstalowanej mocy 6,76 kW; Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Nowym Narcie w Nowym Narcie 41 o sumie zainstalowanej mocy 6,24 kW; Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Cholewianej G\u00f3rze przy ul. M\u0142ynarze 27 o sumie zainstalowanej mocy 6,24 kW; Klubu Sportowego S\u00f3jkowa w S\u00f3jkowej 33 o sumie zainstalowanej mocy 6,24 kW; \u015awietlicy wiejskiej Je\u017cowe B\u0142\u0105dki w Je\u017cowem 688 o sumie zainstalowanej mocy 6,24 kW; Klubu Sportowego Sparta Je\u017cowe w Je\u017cowem 608a o sumie zainstalowanej mocy 9,36 kW; Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Jacie w Jacie 33a o sumie zainstalowanej mocy 6,24 kW. Suma zainstalowanej mocy w projekcie wynosi 199,16 kW.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017bOWE", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Je\u017cowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "513666.78", "WARTOSC": "604313.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych 276 u. (115Dz.) z 4 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z gminy Je\u017cowe i wzrost kompetencji 35 nauczycieli (25K) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego przez obj\u0119cie wsparciem w formie zaj\u0119\u0107 dla u., szkole\u0144 n. w okresie od 01.02.2017 do 30.06.2018. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 306 u. (127Dz.) i 35 nauczycieli (25K) 4 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne zlokaliz. na obszarze gminy wiejskiej, po\u0142o\u017conych na terenie gminy Je\u017cowe (woj. podkarpackie), kt\u00f3re osi\u0105gne\u0142y najni\u017csze wyniki edukac. B\u0119d\u0105 to: Publiczna Szko\u0142a Podstawowa im. Jana Paw\u0142a II w Groblach (89 u., 23 Dz.); Publiczne Gimnazjum w Groblach (65u., 25 Dz.); Publiczna Szko\u0142a Podstawowa w Jacie (97u., 46Dz.); Publiczne Gimnazjum w Jacie (55u., 33Dz.). Nauczycielie obj\u0119ci p. b\u0119d\u0105 to n. kszta\u0142cenia og\u00f3lnego sz. obj\u0119tych p. B\u0119d\u0105 to w zale\u017cno\u015bci od szkole\u0144 n. wszystkich przedmiot\u00f3w/przedmiot\u00f3w przyrodniczych - zgodnie z diagnoz\u0105 i potrzebami danej sz. G\u0142\u00f3wne zadania jakie zostan\u0105 zrealiz. to szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w i doposa\u017c. pracowni przyrodniczych i informatycz. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy zidentyfik. w diagnozach ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 i stanowi\u0105 pr\u00f3b\u0119 ich rozwi\u0105zania. Dzia\u0142ania dla u. w ramach wszystkich form wsparcia b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dn. indywidual. potrzeb rozwoj. i edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. u. obj. wsparciem. Realizacja wszystkich typ\u00f3w wsparcia jest dokonyw. na podst. indywidual. zdiagnoz. zapotrzeb. sz. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 35 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje i 276 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017bOWE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Gminie Je\u017cowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "385000.00", "WARTOSC": "861000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup linii technologicznej do produkcji pokry\u0107 dachowych. Przyczyni si\u0119 to osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanego celu projektu jakim jest rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci firmy o dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 oraz zakres \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez realizacj\u0119 ca\u0142o\u015bciowej obs\u0142ugi klienta od momentu zaprojektowania do wykonania ca\u0142ego pokrycia dachowego dla firm oraz dla nowej grupy klient\u00f3w jakimi b\u0119d\u0105 prywatni inwestorzy oraz instytucje samorz\u0105dowe z terenu wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO - US\u0141UGOWA DOROTA CIAK", "TYTUL": "Zakup linii technologicznej w celu wytwarzania nowych pokry\u0107 dachowych .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1616413.39", "WARTOSC": "3313647.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obj\u0105\u0107 ma zaprojektowanie i wybudowanie \u015bwiat\u0142owodowej sieci GPON NGA na terenie Powiatu Ni\u017ca\u0144skiego (numer obszaru POPC01_180822) i zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zakresie obszaru za\u0142o\u017conego przez CPPC. B\u0119dzie realizowany od 1 wrze\u015bnia 2016 do 31 sierpnia 2018. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e zgodnie z Zasadami kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach I Osi Priorytetowej Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020. W wyniku realizacji projektu odbiorcy docelowi, czyli mieszka\u0144cy ww. gminy otrzymaj\u0105 dost\u0119p do us\u0142ugi szerokopasmowego Internetu. Ca\u0142kowite wydatki na realizacj\u0119 projektu to 2 694 022,33 z\u0142, i stanowi\u0105 one wydatki kwalifikowane. Wnioskowana kwota dofinansowania (w wysoko\u015bci 1 616 413,40 z\u0142) zostanie przeznaczona na dofinansowanie wydatk\u00f3w kwalifikowanych wymienionych w punkcie 28 wniosku o dofinansowanie. Us\u0142ugi jakie powstan\u0105 w wyniku ProjektuA \u2013 dost\u0119p do Internetu NGA B \u2013 dost\u0119p do IPTVC \u2013 sprzeda\u017c i serwis komputer\u00f3wD \u2013 dost\u0119p hurtowy dla OAE \u2013 transmisja i dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201eWAVE-NET\u201d PISKOR DANIEL", "TYTUL": "OPTIWAVE \u2013 sie\u0107 NGA na terenie powiatu Ni\u017ca\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-08-31", "DOFINANSOWANIE": "312270.75", "WARTOSC": "698350.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu mobilnego urz\u0105dzenia (r\u0119baka). Pozwoli to wdro\u017cy\u0107 nowe dotychczas nierealizowane przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje poniesienie niezb\u0119dnych wydatk\u00f3w kwalifikowanych i niekwalifikowanych projektu zwi\u0105zanych z zakupem mobilnego r\u0119baka wraz z \u017curawiem. Zadanie Nazwa", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ CHAMOT US\u0141UGI CI\u0118\u017bKIM SPRZ\u0118TEM BUDOWLANYM", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi innowacyjnej w firmie i na rynku regionalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "283292.61", "WARTOSC": "333285.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Cel projektu Celem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. ks. Stanis\u0142awa Staszica w Je\u017cowem, dostosowanie go do potrzeb rynku pracy i wzbogacenie oferty edukacyjnej szko\u0142y poprzez realizacj\u0119 projektu obejmuj\u0105cego zakup wyposa\u017cenia, doradztwo, kursy, zaj\u0119cia, wyjazdy i sta\u017ce dla 68 uczni\u00f3w (8K,60M) i szkolenia dla 5 nauczycieli do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2019r. G\u0142\u00f3wne rezultaty -wzrost liczby szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -wzrost liczby n-li, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu -wzrost liczby uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu rozwoju zawodowego -wzrost liczby uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje/nabyli kompetencje po opuszczeniu programu -wzrost liczby uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli do\u015bwiadczenie zawodowe poprzez udzia\u0142 w sta\u017cu Grupy docelowe 1) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. ks. Stanis\u0142awa Staszica w Je\u017cowem \u2013 Technikum (fryzjerskie i budowlane) z nauczycielami (5 os\u00f3b), chc\u0105cy podnie\u015b\u0107 jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 oferty edukac, podnie\u015b\u0107 jako\u015b\u0107 procesu kszta\u0142cenia w ZS. Proj obejmie wsparciem szko\u0142\u0119 po\u0142o\u017con\u0105 na ternie wiejskim. 2) Uczniowie i uczennice ZS w Je\u017cowem, klasy I-IV (Technikum Fryzjerskie /9K/, Tech Budowlane), posiadaj wykszta\u0142cenie gimnazjalne. W roku szk 2015/16 do ZS ucz\u0119szcza 85 uczni\u00f3w (10K,75M): t.fryzjerskie-I klasa /9K/, t.budowlane-klasy I-IV /1K,75M/. Zadania 1. Zakup wyposa\u017cenia (technikum fryzjerskie i budowlane) 2. Doradztwo edukacyjno-zawodowe 3. Kursy dla uczni\u00f3w (prawo jazdy kat. B, w\u00f3zek wid\u0142owy, koparko-\u0142adowarka, kurs komputerowego wspomagania projektowania, kurs kosmetyczny) 4. Zaj\u0119cia specjalistyczne z j. angielskiego i j. niemieckiego 5. Szkolenia dla kadry pedagogicznej 6. Zaj\u0119cia na uczelni wy\u017cszej 7. Wizyty w zak\u0142adach pracy 8. Sta\u017ce uczniowskie", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NI\u017bA\u0143SKIE CENTRUM ROZWOJU\"", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "154303.15", "WARTOSC": "181565.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "W ramach projektu skierowanego do 15 os., w tym 8 K i 7 M zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. zg. z ustaw\u0105 z dn. 12 .03.2004 r. o pomocy spo\u0142. w wieku 18-64 lat biernych zawod./nie zarejestrowanych w Pup zg. z def w WLWK, planujemy osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142. projektu poprzez realizacj\u0119 takich dzia\u0142a\u0144: Zad.1.Formy aktywizacji spo\u0142ecznej dla uczestnik\u00f3w: 1)Indywidualna diagnoza psychologiczna (3h/os.=45h) dla 15UP 2)Kontrakt socjalny(2h/os.=30h) dla 15 UP 3)Monitoring kontraktu socjalnego(\u015br. 2h x15os.=30h) 4)Zmiany do kontraktu socjalnego(\u015br.1 hx15 os.=30h) 5)Indywidualne doradztwo prawne(P)\u015br. 2 konsultacjex2hx15 os.=60h 6)WUS prowadzone przez P(2 dni*7,5 h =15 godzin na ka\u017cdy warsztat) w 2 gr. Zad.2.Realizacja szkole\u0144 prowadz\u0105cych do uzyskania kwalifikacji zawodowych: 1) Szkolenia dla 10 UP(1 szkol. \u015br. 100 h) Zad.3.Wej\u015bcie na rynek pracy: 1) Us\u0142uga po\u015brednictwa pracy dla 15 UP 2) Sta\u017ce zawod.dla 5 UP od 5 do 7 m-cy (\u015br.6 m-cy) Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu tj. poprawy jako\u015bci \u017cycia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. poprzez integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.-zawod., w tym zdobywanie kompetencji spo\u0142., nowych kwalif. zawod. i do\u015bwiadczenia zawod., a tym samym u\u0142atwienie dost\u0119pu do rynku pracy, popraw\u0119 stanu psychofizycznego u 15 os., w tym 8 K i 7 M w wieku 18-64 lat, biernych zawod./nie zarejestrowanych w Pup zamieszk. teren gminy Je\u017cowe w okresie od 1.06.2017 do 31.03.2018 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 60% UP po opuszczeniu programu b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy; 22% UP podejmie zatrudnienie po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek); zostanie osi\u0105gni\u0119ty Og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. w wymiarze spo\u0142ecznym 60%; zostanie osi\u0105gni\u0119ty Og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 22%.", "BENEFICJENT": "GMINA JE\u017bOWE/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JE\u017bOWEM", "TYTUL": "Rozw\u00f3j aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w Gminie Je\u017cowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "65380.12", "WARTOSC": "146213.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji us\u0142ug: izolacje piank\u0105 poliuretanow\u0105 i izolacje fundament\u00f3w. Pozwoli to wdro\u017cy\u0107 nowe dotychczas nierealizowane przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi: izolacje piank\u0105 poliuretanow\u0105 i izolacje fundament\u00f3w. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje poniesienie niezb\u0119dnych wydatk\u00f3w kwalifikowanych i niekwalifikowanych projektu zwi\u0105zanych z zakupem, kompresora, generatora pr\u0105dotw\u00f3rczego, reaktor dozuj\u0105cy, system dozuj\u0105cy kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu projektu.", "BENEFICJENT": "LUXDOM MONIKA OLECHOWSKA", "TYTUL": "Wprowadzenie nowych us\u0142ug w bran\u017cy budowlanej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 538232.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 367130.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 246397.21}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 159000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 130484.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 99000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5246767.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1114677.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 864442.41}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 574086.51}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 344678.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 343302.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300299.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 190127.12}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 154624.32}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 150000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 148461.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 96000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59088.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20724.64}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 14568.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 188.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1189861.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 637127.75}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 572279.4800000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 563648.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 417962.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 373564.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 372926.33999999997}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 204920.13999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 187703.93999999997}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 180025.44999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166515.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 161735.43}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 147120.96000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 138519.36000000002}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 134880.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106997.40999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 106777.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 88205.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 76901.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76647.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69163.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 49879.05}, {"name": "Gimnazja", "value": 46579.619999999995}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41791.31}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41241.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39527.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36718.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35399.880000000005}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 33870.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32020.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30687.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27066.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19970.8}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 19583.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18430.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16633.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16425.51}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14221.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11222.68}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10715.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7861.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6307.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5303.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 4527.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4412.73}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 2730.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1989.92}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1519.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 280.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 280.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 183.24}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 325683.08}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 76511.49}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9817157.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6775837.649999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 400296.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 398569.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 331533.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 282235.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 272208.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 252459.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 144540.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70211.12}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 61174.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 52854.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37722.9}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 37000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33088.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32595.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 26113.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22539.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18583.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13870.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13640.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5581.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5376.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1778.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 483.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 372.27}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9297529.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1991341.1700000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1142900.27}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1123075.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 787077.9000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 728224.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 633964.6799999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 606662.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 600440.5700000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 536036.8900000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 355643.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 335086.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 265220.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 248407.62000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 140075.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 133021.34000000003}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 122579.43999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 107232.36000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 81149.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75248.54999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 68178.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48245.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18224.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15335.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4110.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2860.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1776.93}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1048.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 274103.46}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75139.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8839.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151235.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17792.46}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8783802.02}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 583227.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96631.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2117782.65}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 102922.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11368.42}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 905362.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 246397.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 159000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 130484.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5607133.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1264677.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1220474.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 864442.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 246460.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 190127.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 96000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59088.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52907.83}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20724.64}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2536856.9000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1292058.5800000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 566141.4299999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 553874.3099999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 366655.56999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 346102.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 278392.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 201925.24999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 159207.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 103237.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60319.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30687.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19456.99}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18430.45}, {"name": "Informatyka", "value": 13591.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4527.54}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 325683.08}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 76511.49}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16991564.259999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 868775.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 599407.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 304775.54000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 276044.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68350.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 65683.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1572.3}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14159900.419999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2956143.4000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 763188.4499999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 756544.1199999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 355643.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 219272.46000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140075.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 71038.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35337.009999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7755.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6600.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 274103.46}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 75139.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8839.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 151235.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17792.46}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9367029.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 96631.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2220705.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11368.42}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18954169.31, "v": "18,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 541.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.46, "v_pc": "1869,80 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "247.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "269.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 16394749.360000001, "v": "16,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 1123.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1030828.61, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 648011.29, "v": "648,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 373114.33999999997, "v": "373,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 328459.4, "v": "328,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 122520.96, "v": "122,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36718.91, "v": "36,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 19583.2, "v": "19,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 183.24, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18691326.03000001, "v": "18,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.08, "v_pc": "1843,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12002364.480000002, "v": "12,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.21}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1514274.9399999997, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 1433016.7700000003, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1291872.8900000001, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 859770.5200000001, "v": "859,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 679954.78, "v": "679,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 311110.94, "v": "311,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 299536.77, "v": "299,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 97748.26000000001, "v": "97,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81833.20999999999, "v": "81,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69163.42, "v": "69,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50679.05, "v": "50,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18100855.13, "v": "18,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.23, "v_pc": "1785,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9963917.74, "v": "9,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7459401.619999998, "v": "7,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 453122.16, "v": "453,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 134880.0, "v": "134,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 88205.4, "v": "88,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1328.21, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 259.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3976189.5200000014, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76, "v_pc": "392,25 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2573616.880000001, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 439187.78, "v": "439,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 376328.15, "v": "376,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 290439.45, "v": "290,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 277252.8300000001, "v": "277,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16633.79, "v": "16,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 2730.64, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2798929.209999999, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05, "v_pc": "276,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 811173.2100000002, "v": "811,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 615169.43, "v": "615,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 417962.23, "v": "417,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.93}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 335946.42, "v": "335,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 272208.8, "v": "272,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 144540.1, "v": "144,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 139377.22000000003, "v": "139,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 37000.0, "v": "37,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19970.8, "v": "19,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5581.0, "v": "5,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1822641.29, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64, "v_pc": "179,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 574086.51, "v": "574,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 505037.83, "v": "505,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.7}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 383972.49, "v": "383,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.06}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 359544.45999999996, "v": "359,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1125232.88, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63, "v_pc": "111,00 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 691320.13, "v": "691,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 367130.87, "v": "367,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66781.88, "v": "66,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 152.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1030361.77, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49, "v_pc": "101,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 865961.89, "v": "865,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 669.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 134399.88, "v": "134,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 792455.8800000001, "v": "792,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "78,17 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 745639.5700000001, "v": "745,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.09}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 46816.31, "v": "46,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2246.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 678849.6900000001, "v": "678,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98, "v_pc": "66,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 396613.80000000005, "v": "396,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 282235.89, "v": "282,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.57}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 394392.79, "v": "394,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "38,91 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 273089.61, "v": "273,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.24}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 96000.0, "v": "96,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.34}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5303.18, "v": "5,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 274103.46, "v": "274,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "27,04 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 274103.46, "v": "274,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 174276.07, "v": "174,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "17,19 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 144826.15, "v": "144,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.1}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 24600.0, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4849.92, "v": "4,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 123144.0, "v": "123,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "12,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 64090.0, "v": "64,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 52.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 56397.00000000001, "v": "56,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2057.0, "v": "2,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 51411.78, "v": "51,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "5,07 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51411.78, "v": "51,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 13591.32, "v": "13,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,34 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "70.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13591.32, "v": "13,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4527.54, "v": "4,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 4527.54, "v": "4,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}