{"gmina": "Jarocin", "typ_gminy": "gmina wiejska Jarocin", "kod_gus": "061813612022", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "eurostat": "PL824", "ludnosc": 5429, "budzet": {"dochody": "39,36 mln z\u0142", "wydatki": "36,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 51.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 59.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18603337.500000004, "dane1": 19105280.499999993, "dane2": 18603337.500000004, "dane4": 501942.9999999888}, {"label": "2017", "dane0": 22676207.740000002, "dane1": 22022465.440000013, "dane2": 22022465.440000013, "dane3": 653742.2999999896}, {"label": "2018", "dane0": 22091109.760000005, "dane1": 22914867.709999997, "dane2": 22091109.760000005, "dane4": 823757.9499999918}, {"label": "2019", "dane0": 24720216.36, "dane1": 24355930.419999994, "dane2": 24355930.419999994, "dane3": 364285.94000000507}, {"label": "2020", "dane0": 39359621.379999995, "dane1": 36856855.29000001, "dane2": 36856855.29000001, "dane3": 2502766.0899999887}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4033609.7299999995, "dane1": 5461844.910000001}, {"label": "2017", "dane0": 4051855.13, "dane1": 5373086.660000002}, {"label": "2018", "dane0": 3875264.1599999997, "dane1": 5895823.58}, {"label": "2019", "dane0": 3980447.69, "dane1": 5838798.6499999985}, {"label": "2020", "dane0": 4392830.12, "dane1": 6986907.259999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "489,57 tys z\u0142", "wydatki": "489,57 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 56.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5019429999999888}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5019429999999888}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6537422999999896}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6537422999999896}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8237579499999919}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8237579499999919}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3642859400000051}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3642859400000051}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5027660899999886}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5027660899999886}], "dochod_ue": "8,95 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "53,17 mln z\u0142", "gmina_pc": "9794.3 z\u0142", "powiat": "4,41 mln z\u0142", "powiat_pc": "812.9 z\u0142", "wojewodztwo": "4,55 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "105,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,76 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,33 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4392830.12, "wydatki": 6986907.259999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "468342018.53", "WARTOSC": "917408465.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica", "OPIS": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin-Rzesz\u00f3w, odc. w. Lasy Janowskie (bez w\u0119z\u0142a) - w. Nisko Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em). Pocz\u0105tek budowy drogi ekspresowej S19 przyj\u0119to w km 0+000,00 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w powiecie janowskim w rejonie w\u0119z\u0142a \u201eLasy Janowskie\u201d. Koniec inwestycji znajduje si\u0119 w km 24+160,00 gdzie nowobudowana droga przecina szerokotorow\u0105 lini\u0119 kolejow\u0105 nr 65. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin-Rzesz\u00f3w, odc. w. Lasy Janowskie (bez w\u0119z\u0142a) - w. Nisko Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6391.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "9703851.38", "WARTOSC": "12359184.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin", "OPIS": "Proponowany projekt \u201eparasolowy\u201d pt. Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminie Jarocin dotyczy monta\u017cu instalacji OZE (kolektory s\u0142oneczne, instalacja fotowoltaiczna, pompy ciep\u0142a oraz automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119) w obiektach mieszkalnych na terenie Gminy Jarocin. Projekt wyznacza za g\u0142\u00f3wny cel strategiczny \u201eWzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na terenie Gminy Jarocin, poprzez monta\u017c na obiektach 776 mieszkalnych do ko\u0144ca III kw. 2020 roku 958 szt. nowoczesnych instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 4,53 MW\u201d. Postawiony cel strategiczny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 wyznaczonych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie od III kw. 2020 r. wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c w Gminie Jarocin 958 szt. instalacji OZE; - zmniejszenie w Gminie Jarocin od 2021 r. emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 687,00 t CO2/rok - zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2021 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Jarocin w wyniku produkcji energii cieplnej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 3 218,88 MWht/rok - zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2021 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Jarocin w wyniku produkcji energii elektrycznej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 719,71 MWhe/rok. Zakres rzeczowy projektu obejmuje monta\u017c: 222 szt. instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych, 637 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych, 43 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w budynkach mieszkalnych, 56 szt. pomp ciep\u0142a na budynkach mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA JAROCIN", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminie Jarocin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1787.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "3850000.00", "WARTOSC": "5500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii produkcji b\u0119bn\u00f3w kablowych z wykorzystaniem wynalazku pn. \u201eB\u0119ben kablowy\u201d (rozpocz\u0119to procedur\u0119 uzyskania zastrze\u017cenia patentowego, zg\u0142oszenia dokonano w dniu 27.02.2018 nr zg\u0142oszenia P.424698 uzyskano pozytywn\u0105 opini\u0119 o stanie techniki). Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie rozpocz\u0119cie wytwarzania oraz sprzeda\u017c znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w w postaci b\u0119bn\u00f3w kablowych posiadaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do automatycznej kompensacji luz\u00f3w pojawiaj\u0105cych si\u0119 wskutek zmniejszania si\u0119 wilgotno\u015bci drewna oraz wskutek zjawisk reologicznych materia\u0142u spowodowanych obci\u0105\u017ceniem u\u017cytkowym b\u0119bna. Kompensacja ta utrzymywa\u0107 b\u0119dzie niepogorszon\u0105 sztywno\u015b\u0107 oraz przeciwdzia\u0142a nadmiernemu zag\u0142\u0119bianiu si\u0119 podk\u0142adek w tarcze podczas p\u0119cznienia drewna. Dodatkow\u0105 uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 korzystn\u0105 cech\u0105 ulepszonego produktu b\u0119dzie wsparcie desek rdzenia przez kompensacyjne elementy spr\u0119\u017cyste. Wdro\u017cenie nowej technologii umo\u017cliwi Sp\u00f3\u0142ce wprowadzenie na rynek wyrob\u00f3w o znacz\u0105co lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych wzgl\u0119dem produkt\u00f3w oferowanych obecnie na rynku. Wy\u017cszej jako\u015bci produkt\u00f3w, towarzyszy\u0142y b\u0119d\u0105 konkurencyjne ceny, wynikaj\u0105ce z wykorzystania w procesie produkcji wysokosprawnej linii do kompleksowej obr\u00f3bki tarcz b\u0119bn\u00f3w kablowych. Realizacja projektu zak\u0142ada tak\u017ce reorganizacj\u0119 procesu produkcyjnego poprzez rozbudow\u0119 budynku produkcyjnego i budow\u0119 wiaty,a tak\u017ce wspomnian\u0105 automatyzacj\u0119 procesu obr\u00f3bki tarcz b\u0119bna.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DRZEWNY I.M.M. MASLACH SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego opakowania drzewnego dla przemys\u0142u kablowego w Zak\u0142adzie drzewnym I.M.M. Ma\u015blach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 709.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2362341.78", "WARTOSC": "3951305.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celem RPO WP na lata 2014-2020 OP IV jakim jest zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Projekt prowadzi do zredukowania ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 odprowadzanych ze \u015bciekami do w\u00f3d i ziemi oraz zapewnienia odpowiedniej jako\u015bci wody pitnej w aglomeracjach zgodnie z KPO\u015aK i Strategi\u0105 Gospodarki Wodnej.Celem horyzontalnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wzrost atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej obszaru Gminy Jarocin poprzez kompleksowe uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie Gminy maj\u0105ce na celu dostosowanie systemu do obowi\u0105zuj\u0105cych uregulowa\u0144 polskich i unijnych oraz popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnegoCele spo\u0142eczno-gospodarcze- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do systemu kanalizacji zbiorczej,- podniesienie komfortu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zapewnienie w\u0142a\u015bciwego oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych,- zmniejszenie zewn\u0119trznych koszt\u00f3w \u015brodowiskowych dla gospodarki,- poprawa konkurencyjno\u015bci gospodarczej regionu poprzez zwi\u0119kszenie jego atrakcyjno\u015bciCele bezpo\u015brednie:a) Modernizacja i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia \u0142adunku przyjmowanych \u015bciek\u00f3w w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Jarocinie. Modernizowane obiekty i urz\u0105dzenia do oczyszczania \u015bciek\u00f3w s\u0105 ju\u017c, przystosowane do zwi\u0119kszonej wydajno\u015bci oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Wed\u0142ug plan\u00f3w zostanie to osi\u0105gni\u0119te do ko\u0144ca 2017 r. Nie wp\u0142ynie to na przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3ra wynosi 400 m3/d. Wzro\u015bnie natomiast zdolno\u015b\u0107 oczyszczania \u015bciek\u00f3w wyra\u017cana liczb\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w r\u00f3wnowa\u017cnych i wyniesie 3480.b) Zakup wyposa\u017cenia dodatkowego do utrzymania sieci i transportu \u015bciek\u00f3w. Inwestycja ta pozwoli na sprawniejsze i bezpieczne dostarczanie \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni z teren\u00f3w bez dost\u0119pu do sieci kanalizacyjnej oraz udra\u017cnianie istniej\u0105cej sieci kanalizacyjnej. c) Budowa mikroinstalacji fotowoltaicznej przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w eksploatacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c do poprawy \u015brodowiska naturalnego gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA JAROCIN", "TYTUL": "Przebudowa wraz z rozbudow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Jarocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 435.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-06-29", "DOFINANSOWANIE": "5506675.89", "WARTOSC": "6478442.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej powiatu ni\u017ca\u0144skiego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w ruchu drogowego,poprzez przebudow\u0119 i popraw\u0119 stanu technicznego drogi powiatowej nr 1048R.Podniesienie poziomu rozwoju infrastruktury drogowej pozwoli na istotne zmniejszenie dystansu konkurencyjnego powiatu w stosunku do innych bardziej rozwini\u0119tych region\u00f3w Polski i Unii Europejskiej. Podniesie tym samym atrakcyjno\u015b\u0107 i znaczenie powiatu w wojew\u00f3dztwie podkarpackim. Droga powiatowa na odcinku obj\u0119tym planowan\u0105 przebudow\u0105 obejmuje: odcinek I - km 0+090 - km 3+287 , (d\u0142ugo\u015b\u0107 3,197 km) oraz odcinek II - km 3+287 - km 5+954 ( d\u0142ugo\u015b\u0107 2,631 ) przy czym na odcinku II 0,036 km to obszar na kt\u00f3rym nie przewiduje si\u0119 prowadzenie prac (jest to teren, na kt\u00f3rym le\u017c\u0105 tory kolejowe i ko\u0144cowe skrzy\u017cowanie z DW858 czyli d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka II wynosi (2,667-0,036= 2,631 km)) .\u0141\u0105cznie d\u0142ugo\u015b\u0107 I odcinka i II odcinka obj\u0119ta projektem wynosi razem 3,197+2,631= 5,828km . Bezpo\u015brednio przy kraw\u0119\u017cniku w km 3+287 - km 5+954 (odcinek II) projektuje si\u0119 dwukierunkow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 szeroko\u015bci 2,0 m .G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem przebudowy przedmiotowej drogi jest poprawa stanu technicznego istniej\u0105cej struktury poprzez wykonanie wzmocnienia nawierzchni z betonu asfaltowego do kategorii ruchu KR3.Powiat Ni\u017ca\u0144ski b\u0119dzie realizowa\u0142 ten projekt w partnerstwie z Gmin\u0105 i Miastem Ulan\u00f3w oraz Gmin\u0105 Jarocin. Partnerstwo zosta\u0142o zawarte na podstawie umowy partnerskiej z dnia 27 kwietnia 2016 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT NI\u017bA\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej Nr 1048R Zdziary \u2013 Banachy \u0142\u0105cz\u0105cej w\u0119ze\u0142 drogi ekspresowej S19 \u201eZdziary\u201d z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 858", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-20", "DOFINANSOWANIE": "810968.00", "WARTOSC": "1230959.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin", "OPIS": "Proponowany projekt pt. . Monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Jarocin dotyczy monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych na terenie Gminy Jarocin.Projekt wyznacza za g\u0142\u00f3wny cel strategiczny \u201eWzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Jarocin, poprzez monta\u017c na 16 obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej do ko\u0144ca 2018 roku 16 szt. nowoczesnych instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,19 MW\u201d.Postawiony cel strategiczny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 wyznaczonych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie od 2018 r. wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c w Gminie Jarocin 16 szt. instalacji fotowoltaicznych- zmniejszenie w Gminie Jarocin od 2019 r. emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 135,76 t CO2/rok.- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Jarocin w wyniku produkcji energii elektrycznej z zamontowanych instalacji fotowoltaicznych w wysoko\u015bci 164,56 MWhe/rok.\u017baden z obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 montowane instalacje fotowoltaiczne nie posiada pokrycia dachowego z eternitu", "BENEFICJENT": "GMINA JAROCIN", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Jarocin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2018-08-29", "DOFINANSOWANIE": "32575725.43", "WARTOSC": "51743497.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Tarnobrzeski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 19099 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 19099 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 72 Plac\u00f3wki Publiczne o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s, jak r\u00f3wnie\u017c wszystkie szpitale.", "BENEFICJENT": "MEDIA-SYS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie obszaru Tarnobrzeskiego B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2254201.06", "WARTOSC": "4883100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obj\u0105\u0107 ma zaprojektowanie i wybudowanie \u015bwiat\u0142owodowej sieci GPON NGA na terenie Powiatu Ni\u017ca\u0144skiego (numer obszaru POPC01_180823) i zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zakresie obszaru za\u0142o\u017conego przez CPPC. B\u0119dzie realizowany od 1 pa\u017adziernika 2016 do 30 wrze\u015bnia 2018. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e zgodnie z Zasadami kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach I Osi Priorytetowej Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020. W wyniku realizacji projektu odbiorcy docelowi, czyli mieszka\u0144cy ww. gmin otrzymaj\u0105 dost\u0119p do us\u0142ugi szerokopasmowego Internetu. Ca\u0142kowite wydatki na realizacj\u0119 projektu to 3 955 188,75 z\u0142, i stanowi\u0105 one wydatki kwalifikowane. Wnioskowana kwota dofinansowania (w wysoko\u015bci 2 254 457,59 z\u0142) zostanie przeznaczona na dofinansowanie wydatk\u00f3w kwalifikowanych wymienionych w punkcie 28 wniosku o dofinansowanie. Us\u0142ugi jakie powstan\u0105 w wyniku ProjektuA \u2013 dost\u0119p do Internetu NGA B \u2013 dost\u0119p do IPTVC \u2013 us\u0142ugi monterskie i serwisowe sieci na terenie powiatu Ni\u017ca\u0144skiegoD \u2013 dost\u0119p hurtowy dla OAE \u2013 transmisja i dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201eWAVE-NET\u201d PISKOR DANIEL", "TYTUL": "OPTIWAVE NISKO \u2013 sie\u0107 NGA na terenie powiatu Ni\u017ca\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1447242.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 365674.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 171912.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 37500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10231.23}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1364811.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 446691.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 358773.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232876.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 226062.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 187745.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 151484.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 148506.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 129222.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 112417.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 78561.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70385.05}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 60067.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 53020.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50687.770000000004}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 46021.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43613.53999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 41979.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33377.22}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20664.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17353.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13831.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13369.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10754.359999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9180.39}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8992.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8074.959999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5454.110000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4239.49}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3749.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3508.3199999999997}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2451.2}, {"name": "Cmentarze", "value": 2216.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1630.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1498.85}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1359.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1221.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1211.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1085.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 589.13}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 426.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 245.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 105.30000000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 40.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11.23}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1561921.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 744039.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 604083.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132987.38}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 106322.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 19932.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1500.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3003967.3200000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1189268.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 431626.9799999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 345711.04999999993}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 231369.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 188304.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 161935.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 159129.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 97917.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 57547.52}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 40338.280000000006}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33235.380000000005}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24840.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19648.969999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10812.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8015.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4128.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2388.84}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1998.8700000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1115.78}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4373450.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3074845.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 156000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 146071.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 122190.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 110016.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 108606.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87444.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41188.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39900.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37344.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29998.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21675.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20956.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 20438.21}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9602.81}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6269.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4818.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4759.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2900.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2537.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1518.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1057.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 170.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22717.59}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 105678.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9222.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9695777.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 31815.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31815.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2766240.93}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 401000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 18185.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1629386.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 365674.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1365896.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 826159.1599999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 682866.7999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 289262.32000000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 223315.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 150769.29}, {"name": "Rodzina", "value": 124177.41}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 112417.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72604.26000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 53020.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46021.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12333.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4239.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3895.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2216.25}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1359.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1591853.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 744039.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 604083.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 122987.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 106322.23}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1500.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3741465.6700000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1351204.22}, {"name": "Rodzina", "value": 383074.42999999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 288917.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 159129.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48353.280000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25956.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12810.869999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3100.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2388.84}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7641640.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 301506.39999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 182389.81999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 158554.96}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 96614.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20956.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2537.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22717.59}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 105678.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9222.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9695777.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31815.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31815.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2766240.93}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 401000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18185.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 10000.0}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15331921.41, "v": "15,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 290.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.59, "v_pc": "2824,08 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "376.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "433.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12462018.27, "v": "12,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 891.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1561921.0, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.18}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 489566.91000000003, "v": "489,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 401000.0, "v": "401,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 171417.28999999998, "v": "171,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 137237.0, "v": "137,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91407.5, "v": "91,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17353.44, "v": "17,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8148892.54, "v": "8,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.1, "v_pc": "1500,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4427351.06, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3462535.5500000003, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 161349.48, "v": "161,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 60067.22, "v": "60,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37344.23, "v": "37,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 245.0, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6986907.259999998, "v": "6,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.95, "v_pc": "1286,96 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5706853.9799999995, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 600571.8, "v": "600,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 170.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 413433.59, "v": "413,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 108130.92, "v": "108,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 78561.09, "v": "78,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43608.45, "v": "43,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 22378.429999999997, "v": "22,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13369.0, "v": "13,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2109936.49, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.72, "v_pc": "388,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2108851.49, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.94}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1085.0, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1733074.9799999997, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.7, "v_pc": "319,23 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1378071.27, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 175937.02000000002, "v": "175,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119197.23, "v": "119,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30041.7, "v": "30,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8074.959999999999, "v": "8,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 426.8, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 909686.0799999998, "v": "909,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46, "v_pc": "167,56 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 303732.61000000004, "v": "303,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 226062.32, "v": "226,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 122190.0, "v": "122,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 108606.26, "v": "108,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 61055.84, "v": "61,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41188.7, "v": "41,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33027.6, "v": "33,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8992.68, "v": "8,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4830.07, "v": "4,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 436880.55999999994, "v": "436,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "80,47 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 436880.55999999994, "v": "436,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 310823.97, "v": "310,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "57,25 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164802.47999999998, "v": "164,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 46021.49, "v": "46,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.8}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 296980.36, "v": "296,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "54,70 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150706.93, "v": "150,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.74}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 106322.23, "v": "106,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.8}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 37500.0, "v": "37,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2451.2, "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 259983.75, "v": "259,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "47,89 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 169638.94999999998, "v": "169,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87444.8, "v": "87,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2900.0, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 113918.33, "v": "113,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "20,98 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 113918.33, "v": "113,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 106371.63, "v": "106,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "19,59 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 102153.55, "v": "102,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.03}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2588.0, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.43}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1630.08, "v": "1,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.53}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 69751.48000000001, "v": "69,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "12,85 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 68490.18000000001, "v": "68,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.19}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1156.0, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 105.30000000000001, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22717.59, "v": "22,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,18 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22717.59, "v": "22,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15433.21, "v": "15,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,84 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13854.359999999999, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1498.85, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80.0, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2216.25, "v": "2,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 2216.25, "v": "2,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1359.4, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "637.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1359.4, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}