{"gmina": "Krzesz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Krzesz\u00f3w", "kod_gus": "061813612042", "kod_gus_powiatu": "061813612000", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "podregion_eurostat": "PL824", "ludnosc": "4'248", "budzet": {"dochody": "24,93 mln z\u0142", "wydatki": "29,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16758508.259999994, "dane1": 16643399.29, "dane2": 16643399.29, "dane3": 115108.96999999508}, {"label": "2017", "dane0": 17302325.440000005, "dane1": 16677971.079999987, "dane2": 16677971.079999987, "dane3": 624354.360000018}, {"label": "2018", "dane0": 21030418.41, "dane1": 21321178.3, "dane2": 21030418.41, "dane4": 290759.8900000006}, {"label": "2019", "dane0": 24930817.57, "dane1": 29205163.12999997, "dane2": 24930817.57, "dane4": 4274345.559999969}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3001555.68, "dane1": 4595461.7700000005}, {"label": "2017", "dane0": 3186847.8499999996, "dane1": 4420978.689999998}, {"label": "2018", "dane0": 2955277.05, "dane1": 4579194.6}, {"label": "2019", "dane0": 3733103.82, "dane1": 5509477.909999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "225,96 tys z\u0142", "wydatki": "181,69 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 69.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 61.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11510896999999508}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11510896999999508}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.624354360000018}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.624354360000018}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2907598900000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2907598900000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.2743455599999685}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.2743455599999685}], "dochod_ue": "4,81 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,43 mln z\u0142", "gmina_pc": "5043.9 z\u0142", "powiat": "3,45 mln z\u0142", "powiat_pc": "812.9 z\u0142", "wojewodztwo": "3,56 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "551,52 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,52 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,85 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3733103.82, "wydatki": 5509477.909999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "9993154.26", "WARTOSC": "13013236.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w generacji rozproszonej poprzez wykorzystanie \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na budynkach mieszkalnych w Gminie Krzesz\u00f3w. Gmina jako Wnioskodawca przygotowuje, zleca i koordynuje wykonanie mikroinstalacji OZE, z kt\u00f3rych korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 gospodarstwa domowe z terenu Gminy Krzesz\u00f3w.Do cel\u00f3w Szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105:? redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (w g\u0142\u00f3wnej mierze opartych o CO2);? zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej z \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych OZE;? redukcji zu\u017cycia energii finalnej, co ma zosta\u0107 zrealizowane poprzez podniesienie efektywno\u015bci energetycznej.Przedmiotem projektu jest monta\u017c instalacji wykorzystuj\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialne na budynkach mieszkalnych w Gminie Krzesz\u00f3w.Projekt \u201eparasolowy\u201d dotyczy nast\u0119puj\u0105cych instalacji:\u2022 Kolektor\u00f3w s\u0142onecznych\u2022 Instalacji fotowoltaicznych\u2022 Kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119Przedmiotem projektu zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 551 gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZESZ\u00d3W", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji wykorzystuj\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialne na budynkach mieszkalnych w Gminie Krzesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2352.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-23", "DOFINANSOWANIE": "8610934.30", "WARTOSC": "24602909.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w na terenie Aglomeracji Krzesz\u00f3w poprzez budow\u0119 sieci kanalizacyjnej oraz rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu m.in.: \u2022 poprawa infrastruktury technicznej na terenie gminy, \u2022 poprawa jako\u015bci i komfortu \u017cycia os\u00f3b pod\u0142\u0105czonych do kanalizacji, \u2022 ochron\u0119 w\u00f3d oraz gleb na terenie gminy, \u2022 dba\u0142o\u015b\u0107 o stan \u015brodowiska naturalnego, \u2022 zmniejszenie ryzyka ska\u017cenia indywidualnych i zbiorowych uj\u0119\u0107 wody, ciek\u00f3w i zbiornik\u00f3w w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych; \u2022 zmniejszenie ilo\u015b\u0107 \u015bciek\u00f3w odprowadzanych w niekontrolowany spos\u00f3b, \u2022 poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, \u2022 mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju gminy. W ramach rozbudowy istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w projektuje si\u0119 wykonanie drugiego zdublowanego ci\u0105gu technologicznego wykonanego w technologii \u017celbetowej tj: osadnik wst\u0119pny, komora anoksyczna, komory osadu czynnego szt.2, osadnik wt\u00f3rny oraz komora tlenowej stabilizacji osadu. W celu usprawnienia ci\u0105gu technologicznego mechanicznego oczyszczania \u015bciek\u00f3w projektuje si\u0119 zastosowanie kratopiaskownika na kanale dop\u0142ywowym do uk\u0142adu technologicznego oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, przepustowo\u015b\u0107 kraty min 50l/s, przepustowo\u015b\u0107 obliczeniowa piaskownika 15l/s. W celu eliminacji odor\u00f3w projektuje si\u0119 wykonanie dw\u00f3ch biofiltr\u00f3w o wydajno\u015bci 200m3/h. W celu zminimalizowania zu\u017cycia energii elektrycznej z sieci energetycznej planuje si\u0119 zamontowanie instalacji fotowoltaicznej. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie wybudowana sie\u0107 kanalizacyjna w miejscowo\u015bci Krzesz\u00f3w Dolny, Kustrawa, Bystre, Sigie\u0142ki, \u0141az\u00f3w, Podolszynka Pleba\u0144ska, Kamionka Dolna, Kamionka G\u00f3rna, Kamionka \u015arednia i cz\u0119\u015bciowo Podolszynka Ordynacka: - grawitacyjna o d\u0142ugo\u015bci 34 598 mb, - kanalizacja t\u0142oczna o d\u0142ugo\u015bci 9 277 mb , przepompownie \u2013 22 sztuk + przydomowe przepompownie 1 sztuka.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZESZ\u00d3W", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w Aglomeracji Krzesz\u00f3w poprzez budow\u0119 kanalizacji sanitarnej i rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2027.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2662371.09", "WARTOSC": "3132201.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie w CM Kinesis i zaoferowanie pacjentom plac\u00f3wki w Kamieniu i Krzeszowie nowoczesnych e-us\u0142ug zdrowotnych w zakresie: E-Informacja, E-Rejestracja Elektronicznej Dokumentacji Medycznej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu planowany jest do osi\u0105gni\u0119cia do ko\u0144ca 2021r. Przedmiotem projektu jest wykonanie prac modernizacyjnych i adaptacyjnych zasob\u00f3w sprz\u0119towych, a tak\u017ce zakup sprz\u0119tu komputerowego, serwerowego i medycznego niezb\u0119dnego do uruchomienia e-us\u0142ug. Projekt swoim zakresem obejmuje r\u00f3wnie\u017c integracj\u0119 z PSIM/RCIM, zgodnie z wymogami konkursu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE KINESIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w Centrum Medycznym Kinesis", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "516363.62", "WARTOSC": "607486.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych,TIK i kszta\u0142towanie postaw innowacyjno\u015bci ikreatywno\u015bci u 243U (118Di125CH) oraz podniesienie kompetencji 38N (37Ki1M) w zakresie wykorzystania TIK, w tym 7N przedmiot\u00f3w przyrodniczych (7K)w zakresie nauczania metod\u0105 eksperymentu i 25N(25K) w zakresie nauczania robotyki ze szk\u00f3\u0142 w gm. Krzesz\u00f3w do 30.06.2020r. Grup\u0105 doc projektu jest240U z klas I\u00ad\u00ad\u00adVIII oraz III gim z SP Krzesz\u00f3w i SP Bystre z gm. Krzesz\u00f3w, pow. ni\u017ca\u0144ski oraz 38N, w tym 7 nauczycieli przedm przyrodn, 25 N przedm.og\u00f3lnych (w zakresie kszta\u0142t. postw innowacyjno\u015bci) W ramach projektu b\u0119da realiz. nast\u0119p Zad:Zad. 1. Doposa\u017cenie obu szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119ty TIK, pomoce dydaktyczne do pracowni biologicznych, geograficznych, chemicznych i fizycznych. Doposa\u017cenie wklocki Lego do budowania robot\u00f3wZad. 2. Kursy doskon dla N w zakresie:\u00ad wykorzystywania TIK (75% N)\u00ad bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni (75%N)\u00ad pracy metod\u0105 eksperym (85% N przed przyr).\u00ad budowania i programowania robot\u00f3w (50%N)Zad. 3. Opracowanych zostanie po 90 sztuk autorskich scenariuszy zaj\u0119\u0107 z U z robotyki i eksperym wg., kt\u00f3rych N b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 zaj\u0119cia dod z U. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia dod dla U z robotykiz wykorzystaniem Lego Mindstorm EV3,kt\u00f3re b\u0119dzie prowadzi\u0142 ekspert z przeszkolonymi N i eksperymentu przyrodn. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105prowadzi\u0107 N, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej przeszkolili si\u0119 w tym zakresie.Dla ch\u0119tnych 42 U odb\u0119d\u0105 si\u0119 wycieczki eduk na uczelni\u0119 wy\u017csz\u0105 lub do Multicentrum \u00ad plac.dydakt., kt\u00f3ra korzysta z technologii inform w celach eduk.G\u0142\u00f3wnymi rezult. proj. s\u0105:\u00ad U: zwi\u0119kszenie komp. informat., innowacyjno\u015bci, kreatywno\u015bci, naukowo\u00adtechnicznych,;\u00ad N: zwi\u0119kszenie komp w zakresie nauczania metod\u0105 eksperymentu, wykorz. TIK na zaj\u0119ciach, nauka tworzenia robot\u00f3w\u00ad wyposa\u017cenie plac\u00f3wek w nowoczesne urz\u0105dzenia, kt\u00f3rych obecnie nie posiadaj\u0105, a kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez N do realizacji zaj\u0119\u0107 zw ramachpodstawy programowe", "BENEFICJENT": "GMINA KRZESZ\u00d3W", "TYTUL": "Apetyt na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-10", "DOFINANSOWANIE": "458031.52", "WARTOSC": "1509589.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest minimalizacja negatywnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko i przywr\u00f3cenie warto\u015bci przyrodniczych terenu kwatery Nr 1 o pow. 1,2 ha, jako cz\u0119\u015bci sk\u0142adowiska odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne i\u00a0oboj\u0119tne w Sigie\u0142kach, gm. Krzesz\u00f3w. Zadaniem rekultywacji kwatery Nr 1 jest zabezpieczenie i uszczelnienie jego powierzchni w celu niedopuszczenia do infiltracji w\u00f3d opadowych w g\u0142\u0105b korpusu wysypiska, odprowadzenia w maksymalnym stopniu w\u00f3d opadowych poza obr\u0119b sk\u0142adowiska, zapobie\u017cenia przed wydostawaniem si\u0119 gaz\u00f3w pochodz\u0105cych z proces\u00f3w fermentacji poza obr\u0119b sk\u0142adowiska, zabezpieczenia przed pyleniem i roznoszeniem przez wiatr lekkich cz\u0119\u015bci sk\u0142adowanych odpad\u00f3w oraz zapobie\u017cenia erozji powierzchni wysypiska. Cele bezpo\u015brednie obejmuj\u0105:- zabezpieczenie kwatery Nr 1 na sk\u0142adowisku przed jego szkodliwym oddzia\u0142ywaniem na wody powierzchniowe i podziemne, a tak\u017ce ograniczenie zanieczyszczenia powietrza;- przywr\u00f3cenie warto\u015bci przyrodniczych obszaru rekultywowanego sk\u0142adowiska oraz nadanie mu nowych warto\u015bci u\u017cytkowych, - zabezpieczenie sk\u0142adowiska przed niekontrolowanymi po\u017carami. Zakres obejmuje wykonanie:- roboty rozbi\u00f3rkowe w cz\u0119\u015bci dotycz\u0105cej rekultywacji;- wykonania prac umo\u017cliwiaj\u0105cych p\u00f3\u017aniejszy monitoring sk\u0142adowiska, (budowa jedynej drogi dojazdowej)- ukszta\u0142towania bry\u0142y sk\u0142adowiska pod warstwy rekultywacyjne kwatery, wraz z jej zag\u0119szczeniem;- u\u0142o\u017cenie warstwy wyr\u00f3wnuj\u0105cej z gruntu mineralnego lub pokruszonych odpad\u00f3w; - u\u0142o\u017cenie geosyntetyk\u00f3w;- u\u0142o\u017cenie drena\u017cy obwodowych u podn\u00f3\u017ca skarp z budowa zbiornika odparowuj\u0105co - szczelnego;- wykonanie warstwy zakrywaj\u0105cej z gruntu rodzimego, piasku lub drobnego \u017cwiru;- u\u0142o\u017cenie warstwy wierzchniej tj. mieszaniny ziemi z kompostem;- u\u0142o\u017cenie mat przeciwerozyjnych na skarpach;- wykonanie rekultywacji biologicznej;- wykonanie inwentaryzacji geodezyjnej po technicznym zamkni\u0119ciu sk\u0142adowiska.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rekultywacja kwatery nr 1 sk\u0142adowiska odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne i oboj\u0119tne w Sigie\u0142kach, gmina Krzesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2018-08-29", "DOFINANSOWANIE": "32575725.43", "WARTOSC": "51743497.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Tarnobrzeski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 19099 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 19099 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 72 Plac\u00f3wki Publiczne o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s, jak r\u00f3wnie\u017c wszystkie szpitale.", "BENEFICJENT": "MEDIA-SYS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie obszaru Tarnobrzeskiego B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-26", "DOFINANSOWANIE": "313792.45", "WARTOSC": "458940.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem strategicznym realizowanego projektu jest podniesienie warunk\u00f3w prowadzenia gospodarki odpadami na terenie gminy Krzesz\u00f3w w obszarze selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych. Realizacja przedmiotowego projektu ma na celu podniesienie warunk\u00f3w infrastrukturalnych dzia\u0142aj\u0105cego PSZOK w Sigie\u0142kach, w zakresie stworzenia mo\u017cliwo\u015bci do odbioru od mieszka\u0144c\u00f3w gminy wi\u0119kszej ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych zebranych spos\u00f3b selektywny i stworzenia warunk\u00f3w do ograniczania ilo\u015bci sk\u0142adowanych odpad\u00f3w, poprzez nadanie im \u201edrugiego \u017cycia\u201d. Do cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnych projektu nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c ograniczenie ilo\u015bci sk\u0142adowanych odpad\u00f3w zmieszanych, poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u zbieranych odpad\u00f3w wysegregowanych i podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w gminy w zakresie ograniczania ilo\u015bci generowanych opad\u00f3w i zasad prowadzenia gospodarki odpadami na terenie gminy. Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa PSZOK w Sigie\u0142kach. Zadanie realizowane b\u0119dzie na dzia\u0142kach o nr ew.: 612 i 613 Obr\u0119b 0002 Sigie\u0142ki. W ramach projektu przewiduje si\u0119 przebudow\u0119 budynku socjalno - technicznego, wykonanie nowych instalacji sanitarnych i elektrycznych. Wydzielenie pomieszczenia demonta\u017cu odpad\u00f3w wielkogabarytowych ze stanowiskiem naprawy, szatni brudnej i czystej z umywalni\u0105, pomieszczenia biurowego oraz pomieszczenia socjalnego. Rozbudowa wiaty na wysegregowane odpady wt\u00f3rne, w tym odpady niebezpieczne, elektryczne i wielkogabarytowe, przebudowa placu manewrowego. Zakup niezb\u0119dnych pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w do sk\u0142adowania zbieranych odpad\u00f3w, w tym: kontener KP-7 \u2013 10 szt., KP-32 \u2013 2 szt., V-1100 \u2013 10 szt., pojemniki V-240 \u2013 20 szt. i V-120 \u2013 20 szt., waga przeno\u015bna, prasa do kontenera, kontener na odpady niebezpieczne (blaszak 3m x 5m), komplet narz\u0119dzi do demonta\u017cu wielkogabaryt\u00f3w: zestaw narz\u0119dziowy , zestaw kluczy oczkowo \u2013 p\u0142askich, imad\u0142o \u015blusarskie, szlifierka k\u0105towa, klucz pneumatyczny 2 szt. oraz narz\u0119dzia do drobnych napraw (drugie \u017cycie): st\u00f3\u0142 warsztatowy, spr\u0119\u017carka, szafka narz\u0119dziowa", "BENEFICJENT": "GMINA KRZESZ\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa i wyposa\u017cenie punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych w miejscowo\u015bci Sigie\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "58650.00", "WARTOSC": "84870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt pn. \"Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy OPIFEX-SKA poprzez wzornictwo\" zak\u0142ada przeprowadzenie audytu wzorniczego przez wy\u0142onionego w drodze konkursu ofert wykonawc\u0119, kt\u00f3rego wynikiem b\u0119dzie kluczowy dokument - strategia wzornicza. Sp\u00f3\u0142ka OPIFEX-SKA z siedzib\u0105 w Krzeszowie to ma\u0142a rodzinna firma z d\u0142ugoletni\u0105 tradycj\u0105. Posiada uznan\u0105 mark\u0119 na rynku i du\u017c\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w oferowanych produkt\u00f3w. Podstaw\u0105 oferty firmy jest produkcja opakowa\u0144 drewnianych, gad\u017cet\u00f3w POS, rega\u0142\u00f3w wystawienniczych i innych przedmiot\u00f3w wspomagaj\u0105cych dzia\u0142ania reklamowo-promocyjne utrwalaj\u0105ce dobry wizerunek firm. OPIFEX-SKA realizuje projekty agencji reklamowych, producent\u00f3w i handlowc\u00f3w. Podejmuje si\u0119 wykonania nietypowych i kr\u00f3tkich serii zam\u00f3wie\u0144. W zwi\u0105zku z potrzeb\u0105 kompleksowych zmian oraz dywersyfikacji oferty w dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci, firma potrzebuje wsparcia, kt\u00f3re wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z zaanga\u017cowaniem dzia\u0142a\u0144 wzorniczych. Aby wypracowa\u0107 korzystne rozwi\u0105zania dla dalszego rozwoju firmy, niezb\u0119dne jest przeprowadzenie dog\u0142\u0119bnej, strukturalnej analizy prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, wypracowanie nowych kierunk\u00f3w rozwoju i dopasowanie obecnych trend\u00f3w dopasowanych do uwarunkowa\u0144 funkcjonowania firmy. Ponadto Sp\u00f3\u0142ka wymaga profesjonalnego wsparcia w zakresie nowoczesnego modelowania dotychczasowych produkt\u00f3w, kreowania nowych modeli produktowych, a tak\u017ce reorganizacji cyklu projektowania, sprzeda\u017cy i komunikacji z klientem docelowym. Harmonogram realizacji audytu wzorniczego zostanie przygotowany zgodnie ze z\u0142o\u017con\u0105 ofert\u0105 wykonawcy. Do planowanego audytu wyznaczono 8 ekspert\u00f3w z udokumentowanym do\u015bwiadczeniem w zakresie wzornictwa przemys\u0142owego, strategii sprzeda\u017cy, marketingu oraz budowy strategii biznesowych. W dzia\u0142ania projektowe b\u0119dzie zaanga\u017cowany zarz\u0105d Sp\u00f3\u0142ki OPiFEX-SKA oraz kluczowi pracownicy. Dzia\u0142ania audytowe zostan\u0105 przeprowadzone w terminie od 01.05.- 31.10.2019 roku. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu wynosi 84 870,00, z czego warto\u015b\u0107 dofinansowania to 69 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"OPIFEX-SKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy OPIFEX-SKA poprzez wzornictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 440457.67999999993}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 263849.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 236416.02999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 173256.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 168049.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 144324.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 125792.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116492.31000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 112155.57999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 110746.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 82879.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 56738.82000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 47051.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40173.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37789.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 28549.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27425.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27055.120000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24723.059999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24569.690000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22226.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22081.210000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21200.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19712.5}, {"name": "Organizacja targ\u00f3w i wystaw", "value": 13287.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13216.96}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13068.04}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12868.939999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11994.77}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9479.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7988.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7360.67}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 6500.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5968.81}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5720.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5712.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5644.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5596.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5544.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5319.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4587.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4559.44}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4409.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3379.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3109.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2987.9700000000003}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2608.39}, {"name": "Udzia\u0142y gmin w podatkach stanowi\u0105cych doch\u00f3d bud\u017cetu pa\u0144stwa", "value": 1603.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1500.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1297.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 692.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 485.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 400.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 320.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 278.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 270.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 133.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 58.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 225905.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 94021.2}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 64393.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39927.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 21598.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3450.1}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4131409.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 387401.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7591499.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227479.86}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2668642.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1562848.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 521763.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 357056.26999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 278591.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 239719.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 196820.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 190252.72999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 128231.81000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 92196.97999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 89174.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 84288.21000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75556.56999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 74237.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46423.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37778.130000000005}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33998.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33342.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 25034.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 13637.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7022.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5240.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4478.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4030.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 780.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 750.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 183.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3104611.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1736778.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 153438.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 138600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 126701.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113009.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 69636.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 61782.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 44960.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 44483.659999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23467.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 18142.3}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 10649.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7460.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5258.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5042.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4669.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4155.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2030.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1076.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 943.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 120.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 186454.16}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72179.01}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1396.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243258.88999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52023.81}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182659.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21440.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8492.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28633.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 293500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 187427.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 59998.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 877304.0900000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 559340.89}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 273590.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 265848.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 129618.35}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 114134.04000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 96488.76000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 93650.75}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40173.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27055.120000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22226.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17696.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11759.490000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3379.0}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 1603.45}, {"name": "Turystyka", "value": 1297.65}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 225905.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 94021.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 67843.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 61525.979999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4131409.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 387401.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7591499.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 227479.86}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3867957.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1849741.0099999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 475412.00000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 261373.11000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 107441.19}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84288.21000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 75556.56999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33998.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9289.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7022.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4979989.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 366465.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154132.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 89563.66}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 74306.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7460.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5098.549999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 186454.16}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73575.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 295282.7}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 182659.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21440.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8492.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28633.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 293500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 187427.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 97998.0}]}, "children": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12056601.25, "v": "12,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 697.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.28, "v_pc": "2838,18 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "2579.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "485.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11727858.97, "v": "11,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 871.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 258635.72, "v": "258,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 64393.88, "v": "64,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5712.68, "v": "5,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5509477.909999998, "v": "5,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.86, "v_pc": "1296,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3045501.1399999997, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 652061.6799999998, "v": "652,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 594535.13, "v": "594,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 509.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 424444.45999999996, "v": "424,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 254024.73, "v": "254,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 180119.16999999998, "v": "180,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 144324.6, "v": "144,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 87484.0, "v": "87,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 66472.03, "v": "66,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32709.2, "v": "32,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22081.210000000003, "v": "22,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5720.56, "v": "5,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5335013.770000003, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.26, "v_pc": "1255,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3169815.2300000004, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1940248.26, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 174930.22000000003, "v": "174,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 28549.19, "v": "28,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21200.0, "v": "21,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 270.87, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 214.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2212895.32, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57, "v_pc": "520,93 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1843748.3900000001, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.31}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 264562.37, "v": "264,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 47568.39, "v": "47,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46423.0, "v": "46,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8110.67, "v": "8,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2162.5, "v": "2,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 320.0, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1535715.17, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25, "v_pc": "361,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 805991.99, "v": "805,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 837.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 211997.34, "v": "212,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 237.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 194855.06, "v": "194,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.68}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 181686.85, "v": "181,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 95437.31, "v": "95,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.21}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19712.5, "v": "19,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11994.77, "v": "11,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9479.91, "v": "9,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4559.44, "v": "4,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 938365.8900000002, "v": "938,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21, "v_pc": "220,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 339847.58, "v": "339,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 203865.85, "v": "203,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 200489.43, "v": "200,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.36}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 127393.75, "v": "127,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 61782.08, "v": "61,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4587.2, "v": "4,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 340039.4, "v": "340,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16, "v_pc": "80,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 225905.36, "v": "225,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 110746.6, "v": "110,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.56}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3109.28, "v": "3,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 278.16, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 306656.72, "v": "306,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "72,19 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "44.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 293530.68, "v": "293,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.71}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13068.04, "v": "13,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 785.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 58.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "70,62 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 293500.0, "v": "293,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.83}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 6500.0, "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 186454.16, "v": "186,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "43,89 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 186454.16, "v": "186,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 161973.23, "v": "161,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "38,13 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 92336.73000000001, "v": "92,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 69636.5, "v": "69,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.99}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 159051.37000000002, "v": "159,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "37,44 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 99053.37, "v": "99,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 59998.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.72}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52898.649999999994, "v": "52,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "12,45 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24725.350000000002, "v": "24,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.74}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24225.000000000004, "v": "24,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.79}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3035.3, "v": "3,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 913.0, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41249.41, "v": "41,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,71 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41249.41, "v": "41,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40173.62, "v": "40,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "9,46 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40173.62, "v": "40,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25696.16, "v": "25,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "6,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Organizacja targ\u00f3w i wystaw", "value": 13287.16, "v": "13,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12409.0, "v": "12,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.29}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 1603.45, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,38 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Udzia\u0142y gmin w podatkach stanowi\u0105cych doch\u00f3d bud\u017cetu pa\u0144stwa", "value": 1603.45, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1297.65, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,31 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1297.65, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}