{"gmina": "Rudnik nad Sanem", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Rudnik nad Sanem", "kod_gus": "061813612063", "kod_gus_podregionu": "061813600000", "eurostat": "PL824", "ludnosc": 10152, "budzet": {"dochody": "44,02 mln z\u0142", "wydatki": "40,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 31371962.38, "dane1": 30101689.98, "dane2": 30101689.98, "dane3": 1270272.3999999985}, {"label": "2017", "dane0": 38928439.15, "dane1": 40799155.31000001, "dane2": 38928439.15, "dane4": 1870716.1600000113}, {"label": "2018", "dane0": 47409271.72, "dane1": 51041863.949999996, "dane2": 47409271.72, "dane4": 3632592.2299999967}, {"label": "2019", "dane0": 43392021.96000001, "dane1": 41259274.37000001, "dane2": 41259274.37000001, "dane3": 2132747.589999996}, {"label": "2020", "dane0": 44019021.069999985, "dane1": 40290984.49999998, "dane2": 40290984.49999998, "dane3": 3728036.5700000077}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5703911.970000001, "dane1": 9295419.129999997}, {"label": "2017", "dane0": 5785111.13, "dane1": 14484217.69}, {"label": "2018", "dane0": 6631441.100000001, "dane1": 11875538.910000004}, {"label": "2019", "dane0": 6551334.54, "dane1": 10871641.219999995}, {"label": "2020", "dane0": 6919327.489999999, "dane1": 10687376.7}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,69 mln z\u0142", "wydatki": "1,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 90.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 85.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2702723999999985}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2702723999999985}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8707161600000113}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8707161600000113}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.6325922299999966}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.6325922299999966}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.132747589999996}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.132747589999996}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.7280365700000075}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.7280365700000075}], "dochod_ue": "843,52 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "83,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "8249.8 z\u0142", "powiat": "8,25 mln z\u0142", "powiat_pc": "812.9 z\u0142", "wojewodztwo": "8,52 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "154,96 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "776,78 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,29 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6919327.489999999, "wydatki": 10687376.7}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "468342018.53", "WARTOSC": "917408465.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica", "OPIS": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin-Rzesz\u00f3w, odc. w. Lasy Janowskie (bez w\u0119z\u0142a) - w. Nisko Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em). Pocz\u0105tek budowy drogi ekspresowej S19 przyj\u0119to w km 0+000,00 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w powiecie janowskim w rejonie w\u0119z\u0142a \u201eLasy Janowskie\u201d. Koniec inwestycji znajduje si\u0119 w km 24+160,00 gdzie nowobudowana droga przecina szerokotorow\u0105 lini\u0119 kolejow\u0105 nr 65. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin-Rzesz\u00f3w, odc. w. Lasy Janowskie (bez w\u0119z\u0142a) - w. Nisko Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6391.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-26", "DATA_START": "2017-03-28", "DOFINANSOWANIE": "7350435.73", "WARTOSC": "11358321.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Celem strategicznym projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego i podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem. Przedmiotem podejmowanego projektu jest przebudowa z rozbudow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Rudniku nad Sanem wraz z wymaganymi instalacjami i urz\u0105dzeniami, a tak\u017ce rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 prace budowlane i technologiczne w zakresie mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w z symultanicznym wspomaganiem usuwania fosforu, pracuj\u0105cej w uk\u0142adzie denitryfikacji wst\u0119pnej. Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w wyposa\u017cona zostanie w uk\u0142ad niwelacji ponadnormatywnego nap\u0142ywu \u015bciek\u00f3w np. w trakcie trwania opad\u00f3w atmosferycznych. Ponadto przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji OZE do produkcji energii elektrycznej na potrzeby dzia\u0142ania i funkcjonowania oczyszczalni \u015bciek\u00f3w . Dodatkowo niezb\u0119dnym elementem projektu jest rozbudowa dzia\u0142aj\u0105cej sieci kanalizacyjnej na terenie Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem (w obszarze aglomeracji Rudnik nad Sanem) o kanalizacj\u0119 grawitacyjn\u0105 o d\u0142ugo\u015bci 685 m, kanalizacj\u0119 t\u0142oczn\u0105 307 m wraz ze studzienkami 25 szt. oraz budow\u0119 przepompowni o \u015brednicy 1500 cm i wysoko\u015bci 4600 cm.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO RUDNIK NAD SANEM", "TYTUL": "Poprawa funkcjonowania gospodarki \u015bciekowej w aglomeracji Rudnik nad Sanem poprzez modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i rozbudow\u0119 kanalizacji sanitarnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 724.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2039151.68", "WARTOSC": "3923150.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu nowej technologii wytwarzania zas\u0142on przeciw\u015bnie\u017cnych i przeciwpiaskowych z zastosowaniem \u0142\u0105czenia drutem drewnianych sztachet o prostok\u0105tnym przekroju. Umo\u017cliwi to uruchomienie produkcji nowego, ekologicznego produktu \u2013 zas\u0142on przeciw\u015bniegowych i przeciwpiaskowych wykonanych z drewna. Wdro\u017cenie produktu ma na celu zast\u0105pienie obecnie stosowanych rozwi\u0105za\u0144 z tworzyw sztucznych. Podstawowe, planowane zastosowanie to os\u0142ona przed nawiewaniem piasku na piaszczystych pla\u017cach oraz os\u0142ona przed nawiewaniem \u015bniegu na drogi. Zas\u0142ony te b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 z desek o pod\u0142u\u017cnym, prostok\u0105tnym przekroju, wykonanych z drewna pozagatunkowego i powi\u0105zanych drutem ze stali nierdzewnej. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "WPPH \"WIKTRANS\" S.C. STANIS\u0141AW KRAWIEC, S\u0141AWOMIR KRAWIEC, DANIEL KRAWIEC", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Wiktrans poprzez wdro\u017cenie nowego, ekologicznego produktu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-12", "DATA_START": "2018-03-22", "DOFINANSOWANIE": "1193682.37", "WARTOSC": "1727328.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Przedmiotem podejmowanego projektu jest przebudowa i rozbudowa Stacji Uzdatniania Wody w Rudniku nad Sanem, a tak\u017ce dalsza rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej na osiedlu Str\u00f3\u017ca oraz na ul. Konopnickiej w Rudniku nad Sanem o d\u0142ugo\u015bci 7,60 km, na potrzeby rozwoju systemu zaopatrzenia w wod\u0119 dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy i miasta Rudnik nad Sanem. W ramach niniejszego projektu przewiduje si\u0119 prace budowlane obejmuj\u0105ce rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 istniej\u0105cego budynku stacji SUW w Rudniku nad Sanem przy ul. Str\u00f3\u017ca\u0144skiej w celu powi\u0119kszenia pomieszczenia hali pomp. Powierzchnia rozbudowy wynosi 44,7 m2, po rozbudowie powierzchnia zabudowy SUW wynosi\u0107 b\u0119dzie 145,3 m2 (100,6+44,7 m2). Ponadto przewiduje si\u0119 rozbudow\u0119 technologii uzdatniania wody zlokalizowanej w SUW w Rudniku nad Sanem przy ul. Str\u00f3\u017ca\u0144skiej. W celu zapewnienia wymaganej wydajno\u015bci SUW projekt obejmuje realizacj\u0119 prac zwi\u0105zanych z przebudow\u0105 Uj\u0119cia Wody przy ul. Str\u00f3\u017ca\u0144skiej, w tym wykonanie zast\u0119pczego otworu studziennego S-2a o g\u0142\u0119boko\u015bci 24,5m, \u015brednicy wiercenia O 20, kt\u00f3ry przejmie funkcj\u0119 eksploatacyjn\u0105 planowanego do wy\u0142\u0105czenia z eksploatacji otworu studziennego S-2 wraz monta\u017cem nowej pompy g\u0142\u0119binowej o zwi\u0119kszonej wydajno\u015bci ( 30m3/h przy nominalnej wysoko\u015bci podnoszenia 22m). Zadanie zosta\u0142o zrealizowane przez Wnioskodawc\u0119 w roku 2018, stanowi element ca\u0142o\u015bci zadania wi\u0105zanego z rozbudow\u0105 systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie gminy i miasta Rudnik nad Sanem. Dodatkowo w ramach projektu w celu podniesienia poziomu zwodoci\u0105gowania miasta Rudnik nad Sanem przewiduje si\u0119 budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, w tym:- na Osiedlu Str\u00f3\u017ca w Rudniku nad Sanem o parametrach dn 160,110,90,63,50,40,32 mm i d\u0142ugo\u015bci 7 522,00 mb;- na ul. Konopnickiej o parametrach dn 110, 90, mm i d\u0142ugo\u015bci 85,50 mb.Na terenie realizowanego projektu zapewniona jest gospodarka \u015bciekowa w postaci systemu kanalizacji zbiorczej.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO RUDNIK NAD SANEM", "TYTUL": "Rozw\u00f3j systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2018-08-29", "DOFINANSOWANIE": "32575725.43", "WARTOSC": "51743497.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Tarnobrzeski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 19099 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 19099 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 72 Plac\u00f3wki Publiczne o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s, jak r\u00f3wnie\u017c wszystkie szpitale.", "BENEFICJENT": "MEDIA-SYS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie obszaru Tarnobrzeskiego B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-15", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1003800.00", "WARTOSC": "1795820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest skorzystanie z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych w celu wdro\u017cenia technologicznej innowacji produktowej (hybrydowy transporter samoza\u0142adowczy) w ramach dywersyfikacji produkcji w firmie F.H.U. Doradztwo Techniczne Marek Mas\u0142owski. W ramach us\u0142ug pozyskana zostanie pomoc m.in. w przygotowaniu modelu finansowego, w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej (aspekty konstrukcyjne i technologiczne), doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji oraz doradztwo w analizie ryzyka wdro\u017cenia i opracowaniu strategii marketingowej. W ramach projektu planowana jest tak\u017ce inwestycja pocz\u0105tkowa w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i WNiP obejmuj\u0105ca zakup lasera potrzebnego do wytworzenia element\u00f3w maszyny, innych podzespo\u0142\u00f3w i oprogramowania wymaganego do pe\u0142nego wdro\u017cenia w procesie produkcyjnym transportera.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA DORADZTWO TECHNICZNE MAREK MAS\u0141OWSKI", "TYTUL": "Zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z opracowaniem i wdro\u017ceniem do produkcji hybrydowego transportera samoza\u0142adowczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-23", "DATA_START": "2017-04-07", "DOFINANSOWANIE": "981732.83", "WARTOSC": "1163325.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Strategicznym celem podejmowanego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem do \u017c\u0142obka miejskiego, oferuj\u0105cego opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Przedmiotem projektu jest budowa nowego \u017b\u0142obka Miejskiego w Rudniku nad Sanem, w celu zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi w wieku 0 \u2013 3 lata. Zakres podejmowanego projektu dotyczy jedynie prac zwi\u0105zanych z budow\u0105 i wyposa\u017ceniem projektowanego \u017c\u0142obka. Projekt przewiduje budow\u0119 nowego \u017c\u0142obka na dzia\u0142kach o nr ewid. 2502/13, 2503/7 i 2498/2 w Rudniku nad Sanem, w miejscu obecnie dzia\u0142aj\u0105cego przedszkola. Podejmowana inwestycja stanowi II etap projektu budowlanego obejmuj\u0105cego budow\u0119 kompleksu przedszkolno \u2013 \u017c\u0142obkowego wraz z placem zabaw. Projekt obejmuje budow\u0119 \u017c\u0142obka z dwoma salami, w tym jedn\u0105 dla 18 dzieci w wieku 0-1 lat o powierzchni 49,84 m2 oraz drug\u0105 dla 25 dzieci w wieku 1 \u2013 3 lat o powierzchni 67,24 m2. W ten spos\u00f3b docelowo przewiduje si\u0119 obj\u0119cie opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 w sumie 43 dzieci z terenu Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem. Powierzchnia zabudowy \u017c\u0142obka wyniesie 240,64 m2, kubatura budynku \u017c\u0142obka 1269,55 m3, powierzchnia u\u017cytkowa 209,38 m2. Dodatkowo na potrzeby funkcjonowania \u017c\u0142obka przewiduje si\u0119 zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego prowadzeniu zaj\u0119\u0107 i codziennej opiece nad dzie\u0107mi. W \u017c\u0142obku przewidziano pomieszczenia: przedsionek z aneksem w\u00f3zkowni, hol \u2013 szatnia, sala zabaw, pomieszczenie porz\u0105dkowe, magazyn, nocnikownia, sala zabaw, pomieszczenie na le\u017caki, wc \u2013 umywalnia \u2013 pom. porz\u0105dkowe, magazyn pokarmu naturalnego, pom. socjalno \u2013 szatniowe, toaleta dla niepe\u0142nosprawnych, toaleta dla personelu, toaleta zewn\u0119trzna dla niepe\u0142nosprawnych. Projekt wykazuje wp\u0142yw na polityk\u0119 r\u00f3wnych szans, poniewa\u017c stwarza szanse korzystania z wybudowanej infrastruktury osobom niepe\u0142nosp., poprzez budow\u0119 podjazdu i toalety dla os\u00f3b niepe\u0142nos. W projekcie uwzgl\u0119dniono rozwi\u0105zania wp\u0142ywaj\u0105ce na efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 zastosowanie materia\u0142\u00f3w izolacyjnych i nowoczesnych urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO RUDNIK NAD SANEM", "TYTUL": "Budowa nowoczesnej infrastruktury dla potrzeb opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Rudniku nad Sanem - budowa kompleksu \u017c\u0142obkowo \u2013 przedszkolnego - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-16", "DATA_START": "2017-04-07", "DOFINANSOWANIE": "875159.49", "WARTOSC": "2994937.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Celem podejmowanego projektu jest rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej na terenie Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem. Projekt obejmuje budow\u0119 wymaganego analiz\u0105 potrzeb przedszkola miejskiego w miejscowo\u015bci Rudnik nad Sanem, stanowi\u0105cego zaplecze dla obecnie dzia\u0142aj\u0105cego przedszkola i umo\u017cliwiaj\u0105cego zwi\u0119kszenie liczby dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym. Projekt stanowi wymiar strategicznego dzia\u0142ania gminy w obszarze publicznej edukacji przedszkolnej dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 budow\u0119 czterooddzia\u0142owego przedszkola o powierzchni u\u017cytkowej 620,36 m2, (w tym 332,28 m2 powierzchni bezpo\u015brednio przeznaczonej dla zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi, cztery sale zabaw i jadalnia) na terenie obecnie znajduj\u0105cego si\u0119 przedszkola przy ul. Mickiewicza 8 w Rudniku nad Sanem, dla 100 dzieci. Powierzchnia zabudowy przedszkola wyniesie 703,04 m2, kubatura budynku przedszkola 3953,43 m3. Dodatkowo na potrzeby funkcjonowania przedszkola przewiduje si\u0119 zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego prowadzeniu zaj\u0119\u0107 z edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3 \u2013 5 lat oraz monta\u017c paneli fotowoltaicznych na dachu przedszkola. W chwili obecnej Gmina i Miasto Rudnik nie dysponuje infrastruktur\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby stanowi\u0107 zaplecze s\u0142u\u017c\u0105ce prowadzeniu edukacji przedszkolnej. Wszystkie posiadane budynki s\u0105 wykorzystywane przez dzia\u0142aj\u0105ce podmioty i jednostki organizacyjne gminy lub dzia\u0142aj\u0105ce stowarzyszenia. Nowy budynek przedszkolny b\u0119dzie w pe\u0142ni funkcjonalny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i b\u0119dzie wype\u0142nia\u0142 zadania polityki r\u00f3wno\u015bci szans. Realizacja projektu w okresie d\u0142ugofalowego oddzia\u0142. przyczyni si\u0119 do upowszechnienia dost\u0119pno\u015bci do publicznego przedszkola na terenie gminy oraz wzrostu jako\u015bci kszta\u0142cenia. Dzia\u0142ania projektu bezpo\u015b. wp\u0142yn\u0105 na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia, podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy, wzrostu komfortu pracy nauczycieli, wyr\u00f3wnania dost\u0119pu do wysokiego poziomu edukacji na ternie Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO RUDNIK NAD SANEM", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na terenie Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem \u2013 budowa kompleksu \u017c\u0142obkowo \u2013 przedszkolnego \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-16", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "774719.40", "WARTOSC": "2173607.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Celem podejmowanego projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia uczni\u00f3w na obszarze Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem. Projekt bezpo\u015brednio wpisuje si\u0119 w potrzeby i cele rozwojowe w obszarze o\u015bwiaty i edukacji na terenie gminy. Stanowi element strategicznego dzia\u0142ania gminy w celu podnoszenia jako\u015bci realizowanego kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dla swoich mieszka\u0144c\u00f3w. Niniejszy projekt wp\u0142ynie na rozw\u00f3j infrastruktury sportowej przy PSP w Prz\u0119dzelu, podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obecnych budynk\u00f3w PSP w Prz\u0119dzelu oraz doposa\u017cenie pracowni matematyczno \u2013 przyrodniczych w nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny dla wszystkich szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem\u2013laboratorium przyrodnicze tj. PSP Nr 1, 2 i 3 w Rudniku nad Sanem, w Kopkach i Prz\u0119dzelu. Wdro\u017cenie laboratorium przyrodniczego do procesu edukacji stanowi jeden z element\u00f3w tworz\u0105cych nowoczesne formy nauczania uczni\u00f3w. Zakupiony nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny wp\u0142ynie na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych na terenie gminy. Przedmiotem projektu jest r\u00f3wnie\u017c budowa sali gimn. wraz z zapleczem o powierzchni ca\u0142kowitej 870 m2 i \u0142\u0105cznikiem - 250 m2. Wymiary budowanej sali gimn. wynosi\u0107 b\u0119d\u0105 24 x 12 m, wysoko\u015b\u0107 sali 7,2 m, obecnie szko\u0142a nie posiada sali gimn. Wychowanie fizyczne uczni\u00f3w obecnie prowadzone jest w oparciu o plac szkolny wykorzystywany w okresie jesienno \u2013 letnim, jako boisko sportowe oraz w sali \u015bwietlicy pe\u0142ni\u0105cej rol\u0119 zast\u0119pczej sali gimn. Inwestycja realizowana b\u0119dzie na obszarze, kt\u00f3rego pe\u0142noprawnym w\u0142a\u015bcicielem jest gmina. W Projekcie uj\u0119to elementy wp\u0142ywaj\u0105ce na efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105: ocieplenie budynk\u00f3w w kt\u00f3rych prowadzone s\u0105 zaj\u0119cia dydaktyczne a tak\u017ce rozbudow\u0119 obecnej kot\u0142owni gazowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a ogrzewaniu wszystkich budynk\u00f3w szko\u0142y w Prz\u0119dzelu. Nowy budynek b\u0119dzie w pe\u0142ni funkcjonalny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (budowa podjazdu i \u0142azienka dla os\u00f3b niepe\u0142nospraw.) i b\u0119dzie wype\u0142nia\u0142 zadania polityki r\u00f3wnych szans.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO RUDNIK NAD SANEM", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem w dost\u0119pie do nowoczesnej edukacji i infrastruktury sportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "636979.80", "WARTOSC": "749388.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 50 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z woj. podkarpackiego gminy Rudnik nad Sanem poprzez otwarcie OWP w Rudniku nad Sanem dla 50 dzieci w wieku 2,5 do 6 lat, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia na rzecz podnoszenia jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez wprowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno emocjonalne dla dzieci oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych jak r\u00f3wnie\u017c w zakresie TIK 4 nauczycieli OWP od 01.05.2018 do 31.12.2018 r. Rezulatatem b\u0119dzie utworzenie 50 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przez 4 nauczycieli, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odpowiednio przeszkoleni ze \u015brodk\u00f3w EFS, w tym odb\u0119d\u0105 szkolenie w zakresie TIK (tablica multimedialna). Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: zakup i adaptacja placu zabaw, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablice multimedialne, pod\u0142oga interaktywna. Rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Szkolenia dla nauczycieli. Zaplanowano zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej, rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142-emocjonalne, logopedy. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0142a fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0142o b\u0119dzie: - 50 dzieci (21K i 29M) w wieku 2,5 do 6 lat w nowootwartej plac\u00f3wce z 50 miejscami - 4 nauczycieli - 100 dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami spo\u0142eczno-emocjonalnymi ( 50 w nowopowsta\u0142ej plac\u00f3wce i 50 z istniej\u0105cego Przedszkola Miejskiego w Rudniku nad Sanem)", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO RUDNIK NAD SANEM/PRZEDSZKOLE MIEJSKIE W RUDNIKU NAD SANEM", "TYTUL": "Rajski zak\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "603844.16", "WARTOSC": "710404.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz poszerzenie oferty edukacyjnej w istniej\u0105cych oddzia\u0142ach przedszkolnych w SOSW w Rudniku nad Sanem poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych w projekcie zada\u0144. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne (3DZ, 13CH), ucz\u0119szczaj\u0105ce do SOSW oraz ich nauczyciele (12K, 1M). W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - zostan\u0105 utworzone 3 nowe miejsca przedszkolne, - u dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami nast\u0105pi zmniejszenie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci, - u nauczycieli nast\u0105pi wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu r\u00f3\u017cnych metod pracy z niepe\u0142nosprawnym dzieckiem, - w SOSW zostan\u0105 wyremontowane 4 pomieszczenia na potrzeby realizacji zaj\u0119\u0107 w OWP. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 do zaj\u0119\u0107 wychowania przedszkolnego i zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, - utworzenie 3 nowych miejsc przedszkolnych, - prowadzenie zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne przedszkolak\u00f3w dla (3DZ, 13CH): sensoplastka, sensomotoryka, rytmika, zaj\u0119cia AAC metod\u0105 PECS w wymiarze 1 godz. zegarowej na dziecko, na tydzie\u0144, na ka\u017cde zaj\u0119cia, - podniesienie kompetencji i kwalifikacji kadry pedagogicznej wychowania przedszkolnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach (PECS, sensoplastyka, sensomotoryka i rytmika) i konsultacjach indywidualnych ze specjalistami z innych o\u015brodk\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 15 miesi\u0119cy z czego zaj\u0119cia w OWP realizowane b\u0119d\u0105 przez okres 12 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NI\u017bA\u0143SKI/SPECJALNY O\u015aRODEK SZKOLNO WYCHOWAWCZY", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz poszerzenie oferty edukacyjnej w oddzia\u0142ach przedszkolnych w SOSW w Rudniku nad Sanem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "382094.99", "WARTOSC": "449523.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest realizacja dodatkowej oferty zaj\u0119\u0107 specjalistycznych: o chrakterze terapeutycznym, stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j psychoruchowy oraz rozwijaj\u0105cych kompetencje emocjonalno-spo\u0142eczne dla 9 dzieci niepe\u0142nosprawnych (2DZ, 7CH) oraz wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy 2 istniej\u0105cych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych. W projekcie planuje si\u0119 tak\u017ce obj\u0119cie wsparciem rodzic\u00f3w (8K, 1M) poprzez utworzenie i realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w ramach grupy wsparcia. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c dostosowanie istniej\u0105cego placu zabaw do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne (2DZ, 7CH), ucz\u0119szczaj\u0105ce do SOSW oraz ich rodzice (8K, 1M). W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - u dzieci nast\u0105pi zmniejszenie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci, - u rodzic\u00f3w nastapi wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu radzenia sobie z niepe\u0142nosprawnym dzieckiem, - w SOSW zostanie dostosowany plac zabaw do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"POPROWAD\u0179 MNIE PRZEZ \u015aWIAT\"", "TYTUL": "Zaj\u0119cia specjalistyczne szans\u0105 na lepszy rozw\u00f3j przedszkolak\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "341600.00", "WARTOSC": "525210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Planowana inwestycja dotyczy zakupu oraz wdro\u017cenia nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 programistycznych, kt\u00f3re stworz\u0105 autorskie oprogramowanie pozwalaj\u0105ce na prawid\u0142owe dokumentowanie post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego, wykorzystuj\u0105cych w swoim dzia\u0142aniu najnowsze technologie. Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych okre\u015bla dwa podstawowe dokumenty, kt\u00f3re zamawiaj\u0105cy powinien sporz\u0105dzi\u0107, czyli protok\u00f3\u0142 post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia oraz sprawozdanie roczne o udzielonych zam\u00f3wieniach. Rozporz\u0105dzenie Ministra Rozwoju z dnia 26 lipca 2016 r. w sprawie protoko\u0142u post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego wskazuje wymagania dla poszczeg\u00f3lnych tryb\u00f3w udzielenia zam\u00f3wienia. Wskazane Rozporz\u0105dzenie okre\u015bla wzory protoko\u0142u oraz jego zakres dodatkowych informacji zawartych w protokole, w zale\u017cno\u015bci od zastosowanego trybu post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego, a tak\u017ce spos\u00f3b oraz form\u0119 udost\u0119pniania zainteresowanym protoko\u0142u wraz z za\u0142\u0105cznikami. Za\u0142o\u017ceniem jest przekazywanie protoko\u0142u lub za\u0142\u0105cznik\u00f3w przy u\u017cyciu \u015brodk\u00f3w komunikacji elektronicznej. Nie wyst\u0119puje obecnie rozwi\u0105zanie informatyczne gwarantuj\u0105ce poprawno\u015b\u0107 prowadzonych dzia\u0142a\u0144 oraz wyczerpuj\u0105ce wymogi zwi\u0105zane z udost\u0119pnianiem uczestnikom procesu zam\u00f3wie\u0144 publicznych protoko\u0142u. Stworzenie nowego systemu pozwoli na wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 zar\u00f3wno technologicznych (procesowych), jak i produktowych. W ramach projektu planowany jest zakup specjalistycznych i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 programistycznych, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na stworzenie nowego portalu za pomoc\u0105, kt\u00f3rego \u015bwiadczona b\u0119dzie us\u0142uga.Realizacja przedmiotowego projektu zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej, procesowej i organizacyjnej w firmie MINERALIUM Monika Sienko - Grzesiak.", "BENEFICJENT": "MINERALIUM MONIKA SIENKO-GRZESIAK", "TYTUL": "Zakup innowacyjnego portalu TLIGE przez firm\u0119 MINERALIUM Monika Sienko \u2013 Grzesiak w celu \u015bwiadczenia nowej us\u0142ugi z zakresu zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-06", "DOFINANSOWANIE": "300375.00", "WARTOSC": "492615.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia innowacyjnej platformy ARW (Automatyczny Raport Wypadk\u00f3w), automatycznie przeszukuj\u0105cej Internet i wykorzystuj\u0105cej sieci neuronowe do przetwarzania danych o wypadkach komunikacyjnych w celu znalezienia os\u00f3b w nich poszkodowanych i dostarczenia tych danych kancelariom odszkodowawczym.", "BENEFICJENT": "DEBUGDUCK DESIGN. RAFA\u0141 WO\u0141OSZYN", "TYTUL": "\u201eUruchomienie inteligentnej platformy \u2013 ARW\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PATKAR STANIS\u0141AW SZYDE\u0141KO", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy PATKAR Stanis\u0142aw Szyde\u0142ko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-05", "DOFINANSOWANIE": "227375.00", "WARTOSC": "313017.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie i przygotowanie do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego internacjonalizacji w Firmie Handlowej i Produkcyjnej Antoni Wnuk (dalej: WNUK, Wnioskodawca, Firma, Przedsi\u0119biorstwo). Nowy model biznesowy internacjonalizacji (dalej: Model lub MBI), zosta\u0142 sporz\u0105dzony w okresie od 05.07.2018 r. do 04.09.2018 r. przez doradc\u0119 zewn\u0119trznego, tj. NYTKO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA, w zwi\u0105zku z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci, w celu wprowadzenia produkt\u00f3w WNUK (drewniane r\u0119kodzie\u0142a ludowe i artystyczne) na nowy rynek zagraniczny (Niemcy). Model przygotowano wed\u0142ug wzoru opublikowanego na stronie internetowej PARP, zgodnie z wytycznymi wskazanymi w dokumentacji konkursowej. Zakres i forma \u015bwiadczenia us\u0142ug doradczych by\u0142y dostosowane do charakterystyki i potrzeb Wnioskodawcy. W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 doradczych, zwi\u0105zanych z przygotowaniem do wdro\u017cenia MBI, a tak\u017ce realizacj\u0119 innych us\u0142ug, komplementarnych wzgl\u0119dem zakupywanych us\u0142ug doradczych: - us\u0142ugi doradcze w zakresie projektowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych oraz strony internetowej, dedykowanej rynkowi niemieckiemu; - us\u0142ugi t\u0142umaczenia materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych oraz strony internetowej na j\u0119zyk niemiecki; - us\u0142ugi w zakresie wytworzenia materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych; - us\u0142ugi doradcze w zakresie stworzenia wzornictwa opakowa\u0144 na rynek niemiecki; - us\u0142ugi prawne w zakresie stworzenia szablonu umowy oraz regulaminu dostaw i gwarancji na rynek niemiecki; - us\u0142ugi doradcze w zakresie wyselekcjonowania, a nast\u0119pnie nawi\u0105zania kontakt\u00f3w z potencjalnymi partnerami w Niemczech i doprowadzenie zainteresowanych podmiot\u00f3w do etapu negocjacji handlowych. Ponadto, integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w nast\u0119puj\u0105cych zagr. imprezach targowo-wystawienniczych, wynikaj\u0105cych z opracowanego MBI: - targi AMBIENTE (Frankfurt n. Menem, Niemcy, 8-12.02.2019 r.); - targi TENDENCE (Frankfurt n. Menem, Niemcy, 29.06-02.07.2019 r.).", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA I PRODUKCYJNA ANTONI WNUK", "TYTUL": "Opracowanie i przygotowanie do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego internacjonalizacji w FHiP Antoni Wnuk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "227211.52", "WARTOSC": "296356.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Prace B+R opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na opracowaniu autorskiego, symetrycznego algorytmu fonetycznego dla j\u0119zyka polskiego. Algorytm s\u0142u\u017cy\u0107 ma do indeksacji s\u0142\u00f3w na podstawie ich wymowy. Litery b\u0105d\u017a grupy liter kodowane b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 znak\u00f3w alfanumerycznych. Prace zak\u0142adaj\u0105 zar\u00f3wno opracowanie teoretycznego modelu, jak i jego implementacj\u0119 programistyczn\u0105 w postaci biblioteki wielokrotnego u\u017cytku. Na bazie wdro\u017conej biblioteki zesp\u00f3\u0142 opracuje prototypy aplikacji biznesowych wykorzystuj\u0105cych innowacyjn\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "MAJKESZ.PL MICHA\u0141 SZULC", "TYTUL": "semteks.pl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-20", "DOFINANSOWANIE": "175234.89", "WARTOSC": "206158.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu ratowniczo - ga\u015bniczego na potrzeby dzia\u0142ania jednostek OSP Kopki, OSP Rudnik nad Sanem oraz OSP Prz\u0119dzel na terenie gminy i miasta Rudnik nad Sanem. Zakres zaplanowanego do zakupu sprz\u0119tu przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci dzia\u0142ania w/w jednostek w obszarze realizowanych dzia\u0142a\u0144 w ramach ratownictwa technicznego, przeciwpo\u017carowego i wodnego, zgodnie z zakresem dzia\u0142ania jednostek, umiej\u0119tno\u015bciami i przeszkoleniem stra\u017cak\u00f3w \u2013 cz\u0142onk\u00f3w w/w jednostek. Nadrz\u0119dnym celem podejmowanego projektu jest podniesienie jako\u015bci dzia\u0142ania jednostek ochotniczej stra\u017cy po\u017carnej wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego na terenie gminy i miasta Rudnik nad Sanem.Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu obejmuje doposa\u017cenie jednostek OSP:1) w zakresie ratownictwa technicznego (drogowego)dla jednostki OSP Kopki:\u2022 no\u017cyco - rozpieracz (akumulatorowy) \u2013 1 szt.;\u2022 rozpieracz kolumnowy (akumulatorowy) \u2013 1 szt.;\u2022 agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy 2,2 kW \u2013 1 szt.dla jednostki OSP Prz\u0119dzel:\u2022 agregat hydrauliczny \u2013 1 szt.;\u2022 rozpieracz ramieniowy \u2013 1 szt.;\u2022 no\u017cyce hydrauliczne \u2013 1 szt.;\u2022 rozpieracz cylindryczny \u2013 1 szt.2) w zakresie ratownictwa wodnegodla jednostki OSP w Rudniku nad Sanem \u2013 specjalizacja jednostki w ratownictwie wodnym:\u2022 \u0142\u00f3d\u017a ratownicza z polietylenu \u2013 1 kpl.,\u2022 przyczepa pod\u0142odziowa z hamulcem \u2013 1 szt.;\u2022 silnik do \u0142odzi ratowniczej \u2013 1szt.;\u2022 echosonda \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO RUDNIK NAD SANEM", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci dzia\u0142ania jednostek OSP na terenie Gminy i Miasta Rudnik nad Sanem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "163030.00", "WARTOSC": "235914.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Handlu Zagranicznego \"HEJS\" jest rodzinn\u0105 firm\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 produkcj\u0105 szerokiego asortymentu wyrob\u00f3w z wikliny. Firma produkuje r\u00f3\u017cnego rodzaju kosze, meble, produkty do ogrodu, ogrodzenia, produkty dla dzieci, produkty dla zwierz\u0105t. Niniejszy projekt polega na wdro\u017ceniu do sprzeda\u017cy szerokiego asortymentu produkt\u00f3w ogrodowych (w tym mebli) na nowych zagranicznych rynkach, gdzie do tej pory nie trafiaj\u0105 produkty firmy. W celu przygotowania HEJS do wej\u015bcia na nowe zagraniczne rynku, wnioskodawca zleci\u0142 na prze\u0142omie maja i czerwca br. wykonanie modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci stanowi\u0105cego za\u0142\u0105cznik do niniejszego wniosku o dofinansowanie. Model biznesowy zosta\u0142 opracowany w okresie czerwiec - lipiec 2018 przez zewn\u0119trznego wykonawc\u0119 Ma\u0142opolskie Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych - Fudusze Europejskie Sp\u00f3\u0142ka z o.o. Model biznesowy zosta\u0142 opracowany wg metodyki Business Model Canvas Alexandra Osterwaldera i opracowanymi w tym zakresie wytycznymi PARP. Spo\u015br\u00f3d produkowanego przez HEJS asortymentu przeznaczone do internacjonalizacji i wej\u015bcia na nowe rynku przeznaczone zosta\u0142y produkty z kategorii \"ogrodowe\" w tym: \u2022 P\u0142oty i p\u0142otki \u2022 Pergole \u2022 Drewutnie \u2022 Kompostowniki \u2022 Obudowy na \u015bmietniki \u2022 Skrzynki i donice \u2022 Wyroby balkonowe \u2022 Warzywniki i inspekty \u2022 Meble ogrodowe \u2022 Kosze i inne produkty ogrodowe Zagraniczne rynki docelowe do uruchomienia sprzeda\u017cy to: \u2022 Finlandia \u2022 Szwecja \u2022 Luksemburg \u2022 Szwajcaria \u2022 W\u0142ochy Firma nie prowadzi obecnie sprzeda\u017cy na tych rynkach. S\u0105 to kraje rozwini\u0119te ekonomicznie, cechuj\u0105ce si\u0119 \u015bwiadomym spo\u0142ecze\u0144stwem, potencjalnie zainteresowanym produktami firmy. W celu wdro\u017cenia opracowanego modelu biznesowego zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach. - Us\u0142ugi doradcze - Kursy j\u0119zykowe - Wykonanie materia\u0142\u00f3w reklamowych - Dost\u0119p do bran\u017cowych baz danych - Unowocze\u015bnienie strony internetowej - Zakup narz\u0119dzi informatycznych", "BENEFICJENT": "BIGOS JERZY PRZEDSIEBIORSTWO HANDLU ZAGRANICZNEGO \"HEJS\"", "TYTUL": "Internacjonalizacja Przedsi\u0119biorstwa Handlu Zagranicznego \"HEJS\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "89250.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Firma Handlowa i Produkcyjna Antoni Wnuk od pocz\u0105tku dzia\u0142alno\u015bci zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 i dystrybucj\u0105 wyrob\u00f3w wiklinowych r\u00f3\u017cnego zastosowania. Wyroby firmy produkowane s\u0105 r\u0119cznie, przy zachowaniu najwy\u017cszej jako\u015bci wykonania oraz tradycyjnej technologii, dzi\u0119ki czemu posiadaj\u0105 status R\u0119kodzie\u0142a Ludowego i Artystycznego. Firma w celu rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci o nowy segment planuje wdro\u017cy\u0107 drewniane produkty dekoracyjne o unikalnym wzornictwie, a tak\u017ce now\u0105 seri\u0119 produktow\u0105 zbli\u017con\u0105 do dotychczasowego obszaru dzia\u0142ania w postaci mebli z elementami wikliny. Ponadto nie tylko same produkty, ale r\u00f3wnie\u017c szeroko poj\u0119ty wizerunek i model biznesowy firmy, spos\u00f3b dystrybucji maj\u0105 wp\u0142yw na jej wysok\u0105 pozycj\u0119 na rynku. W celu maksymalizacji korzy\u015bci wynikaj\u0105cych z wprowadzenia nowych produkt\u00f3w na rynek Wnioskodawca zaplanowa\u0142 przeprowadzenie audytu wzorniczego. Us\u0142uga zostanie wykonana przez wybran\u0105 w post\u0119powaniu ofertowym firm\u0119, zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 szeroko rozumianym wzornictwem \u2013 ERGO DESIGN Sp. z o.o. W ramach wst\u0119pnie podpisanej umowy firma zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 wykona\u0107: -Analiza Zam. w zak. oferty produktowej -Analiza Zam. w zak. modelu biznesowego -Analiza Zam. w zak. technologii -Analiza Zam. w zak. struktury organizacyjnej -Analiza Zam. w zak. proces\u00f3w komunikacji -Analiza Zam. w zak. strategii marketingowej -Analiza Zam. w zak. zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w -Analiza potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zak. zarz\u0105dzania wzornictwem -Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego Czas realizacji powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144: 4 msc -Opracowanie strategii wzorniczej (czas realizacji: 2 msc) Wskazane powy\u017cej dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105cych Ekspert\u00f3w z firmy ERGO DESIGN Sp. z o.o.: Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa, Krzysztof Bogomaz, Sebastian Chojkowski, Bartosz Lipski, Karol Cyrulik, posiadaj\u0105cy szerok\u0105 wiedz\u0119 w zakresie tworzenia strategii wzorniczych.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA I PRODUKCYJNA ANTONI WNUK", "TYTUL": "Strategia wzornicza kluczowym elementem rozwoju Firmy Handlowej i Produkcyjnej Antoni Wnuk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4995139.48", "WARTOSC": "5840949.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Ro\u015bliny bobowate, w tym soja, s\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142em surowc\u00f3w o wszechstronnym zastosowaniu. Ze wzgl\u0119du na uregulowania prawne i kontrowersje wok\u00f3\u0142 GMO, szczeg\u00f3lne znaczenie ma krajowa uprawa soi niemodyfikowanej genetycznie. O warto\u015bciach wielko\u015bci plonu soi i jego warto\u015bciach od\u017cywczych w du\u017cym stopniu decyduje jako\u015b\u0107 nasion u\u017cytych do zasiewu. Regulacje prawne wymagaj\u0105 od rolnik\u00f3w stosowania materia\u0142u kwalifikowanego pochodz\u0105cego od uprawnionego do sprzeda\u017cy danej odmiany dostawcy, co stanowi gwarancj\u0119 wysokiej czysto\u015bci i zdolno\u015bci kie\u0142kowania nasion. Mimo zachowania nowoczesnych standard\u00f3w agrotechnicznych przy uprawie i zbiorze, nasiona kwalifikowane soi s\u0105 nara\u017cone na utrat\u0119 wysokiej jako\u015bci podczas ich d\u0142ugotrwa\u0142ego magazynowania w niew\u0142a\u015bciwych warunkach u rolnika. Pod wp\u0142ywem podwy\u017cszonej wilgotno\u015bci ich zdolno\u015b\u0107 kie\u0142kowania drastycznie maleje, a na nasionach rozwijaj\u0105 si\u0119 choroby zwi\u0105zane z obecno\u015bci\u0105 mikroorganizm\u00f3w. Rynek kwalifikowanych nasion soi w Polsce obecnie zmaga si\u0119 z dwoma problemami powoduj\u0105cymi spadek plonu oraz straty w bud\u017cecie Pa\u0144stwa, s\u0105 to brak odpowiednich metod w\u0142a\u015bciwego przechowywania nasion oraz fa\u0142szerstwo i nielegalna sprzeda\u017c materia\u0142u siewnego. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 badania zwi\u0105zane z opracowaniem nowych metod przechowywania kwalifikowanego materia\u0142u siewnego, zapewniaj\u0105cych zachowanie wysokiej jako\u015bci nasion oraz ich ochron\u0119 przed fa\u0142szerstwem. Planowane jest wprowadzenie na rynek biodegradowalnych opakowa\u0144 na bazie impregnowanego papieru. B\u0119d\u0105 to opakowania aktywne &ndash; zawieraj\u0105ce substancje bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105ce na jako\u015b\u0107 przechowywanych nasion: biodegradowaln\u0105 substancj\u0119 impregnuj\u0105c\u0105 chroni\u0105c\u0105 przed przenikaniem wilgoci wewn\u0105trz op", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - INSTYTUT CI\u0118\u017bKIEJ SYNTEZY ORGANICZNEJ \"BLACHOWNIA\"", "TYTUL": "Aktywne i ekologiczne opakowania funkcyjne do nasion ro\u015blin bobowatych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-21", "DATA_START": "2020-04-27", "DOFINANSOWANIE": "51294.04", "WARTOSC": "74225.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo \u2013rozwojowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y techniki malowania wyrob\u00f3w z wikliny. Na zakres projektu b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0142y prace jednostki badawczej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 polega\u0142y na przeprowadzeniu szeregu bada\u0144 dotycz\u0105cych pow\u0142oki lakierniczej na wyrobach wiklinowych, analizie uzyskanych wynik\u00f3w, opracowaniu wniosk\u00f3w z przeprowadzonych bada\u0144 w postaci raportu ko\u0144cowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie wskazywa\u0142a rekomendacje do dalszych dzia\u0142a\u0144 firmy. Zakres prac w ramach projektu: -przygotowanie pr\u00f3bek do bada\u0144, -badania do\u015bwiadczalne z u\u017cyciem aparatury pomiarowej, -analiza i opracowanie wynik\u00f3w, - opracowanie raportu ko\u0144cowego z przeprowadzonych bada\u0144. Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu stanowi\u0105 logiczny ci\u0105g dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanego celu projektu. Wed\u0142ug za\u0142o\u017ce\u0144 Wnioskodawcy wyniki prac badawczo rozwojowych zostan\u0105 wdro\u017cone w firmie Wiklinopol w postaci automatycznego urz\u0105dzenia do malowania natryskowego wyrob\u00f3w z wikliny. Wdro\u017cenie innowacyjnego urz\u0105dzenia b\u0119dzie stanowi\u0142o innowacj\u0119 procesow\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie skutkowa\u0142a powstaniem innowacji produktowej w postaci znacznie ulepszonego produktu i nowej us\u0142ugi w ofercie Wnioskodawcy. Poprawno\u015b\u0107 za\u0142o\u017ce\u0144 Wnioskodawcy zostanie zweryfikowana podczas realizacji przedmiotowego projektu. Wnioski z przeprowadzonych prac b\u0119d\u0105 zawarte w raporcie, kt\u00f3ry b\u0119dzie stanowi\u0142 wynik prac B+R. W raporcie zawarte b\u0119d\u0105 tak\u017ce rekomendacje dotycz\u0105ce zastosowania konkretnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w procesie produkcji firmy Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "FPH WIKLINOPOL IRENEUSZ ZYGMUNT", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii malowania wyrob\u00f3w z wikliny jako szansa na rozw\u00f3j firmy Wnioskodawcy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-26", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "1287551.91", "WARTOSC": "1527320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Kury\u0142\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Borowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Czermin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Przec\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Wadowice G\u00f3rne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie kompetencji w zakr. nauczania programowania w\u015br\u00f3d min. 329 z 365 nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, min. 22 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 24 bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania przez min. 2457 z 2730 uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj\u0119ciach, z obszaru NUTS-3 podregion tarnobrzeski, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dedykowanych rozwojowi nauce programowania i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej, do I kw. 2020 r.Zadania:1. Narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w zakr. programowania 2. Szkolenia dla nauczycieli rozwijaj\u0105ce kompetencje w zakr. nauczania programowania oraz zaj\u0119cia praktyczne z uczniami3. Szkolenia dla dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie nauczania programowania 4. Informacja i promocja5. Zarz\u0105dzanie projektemProdukty: Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych 31190- 365 nauczycieli, 2730 uczni\u00f3w, 24 os. doros\u0142ych", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Programista z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1845582.3599999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 815479.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 815347.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 556472.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 385481.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 305105.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 281119.47000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 254691.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 179677.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 160028.24999999997}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 116087.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 110922.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 108491.77}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 91718.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83678.39000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 83389.67}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 74783.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 71592.65000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 69912.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 58290.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33625.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30292.370000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29411.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27761.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26056.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 21187.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20578.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19203.190000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18785.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15790.32}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15085.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13468.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11610.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9698.93}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9496.44}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8494.5}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6916.400000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5827.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5774.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5205.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5178.5599999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5055.55}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4833.28}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4591.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4507.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3202.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3028.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1644.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 952.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 256.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 183.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15.08}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 278719.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 213851.64}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 196007.79}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 178687.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 80042.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 68881.14}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 56286.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56222.39}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 51500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51457.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 40125.9}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 39200.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29990.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 24600.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14758.77}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200834.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 16300.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6375605.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2164540.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 660059.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 620132.51}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 471175.48000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 451149.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 424919.41000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 357448.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 320578.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 309816.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 270797.47}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 250338.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 187139.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 108709.44}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 71809.1}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 68670.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51385.99}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50477.26000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49328.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31110.51}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28915.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24452.469999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15345.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3813.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2487.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1958.3000000000002}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 378.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8978121.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4313031.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 342097.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 324316.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 318300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 279617.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 199766.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 146402.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101566.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 59404.84}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 52200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32715.4}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18447.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15291.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11063.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9717.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6400.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3712.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3457.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1278.82}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1050.01}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 646.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 574.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 540.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 480.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 99.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 601545.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 175234.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 106155.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30923.81}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97953.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 154955.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 766525.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 528960.81}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 500000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 159000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60309.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32420.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 13700.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2580114.4099999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1435155.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 917204.6799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 534775.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 528051.25}, {"name": "Rodzina", "value": 298547.77}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 184740.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 123110.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 98763.98000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 72398.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30975.600000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15790.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6011.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5774.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4833.28}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0}, {"name": "Turystyka", "value": 909.72}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 474727.08999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 322858.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 178687.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 136328.26}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 56222.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54590.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54457.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 39200.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14758.77}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200834.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16300.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8213470.1899999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2653447.2600000002}, {"name": "Rodzina", "value": 1014471.9400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 671518.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 357448.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 250338.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 112522.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50477.26000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30873.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15345.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2627.39}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13610100.059999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1073649.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 218506.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 146501.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 104516.20999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32715.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1050.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 601545.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 175234.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 106155.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30923.81}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97953.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154955.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 766525.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 659000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 528960.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60309.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46120.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 14923119.770000001, "v": "14,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.03, "v_pc": "1469,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9065995.310000002, "v": "9,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4768243.49, "v": "4,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.95}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 546606.0000000001, "v": "546,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 372683.82999999996, "v": "372,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 110922.71, "v": "110,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 58290.27, "v": "58,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 378.16, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10687376.7, "v": "10,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.52, "v_pc": "1052,74 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7602092.760000001, "v": "7,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 1444285.6800000002, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 524519.0, "v": "524,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 481885.17, "v": "481,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 418361.38, "v": "418,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 80112.13, "v": "80,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 71592.65000000001, "v": "71,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 27480.469999999998, "v": "27,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 393.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20578.54, "v": "20,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13468.92, "v": "13,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3661150.349999999, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.08, "v_pc": "360,63 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1936185.5199999998, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.88}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 942739.26, "v": "942,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 625353.67, "v": "625,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 83389.67, "v": "83,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45458.89, "v": "45,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11610.5, "v": "11,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9496.44, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6916.400000000001, "v": "6,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3307497.3300000015, "v": "3,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.2, "v_pc": "325,80 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "45.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2484937.14, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 304902.67999999993, "v": "304,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 196838.10000000003, "v": "196,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 195118.09, "v": "195,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 77366.56, "v": "77,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26056.56, "v": "26,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 952.2, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3078944.85, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.64, "v_pc": "303,28 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 830190.4400000002, "v": "830,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 805726.0499999999, "v": "805,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.16}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 665099.33, "v": "665,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 342353.93, "v": "342,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 324316.0, "v": "324,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 57130.99999999999, "v": "57,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27761.84, "v": "27,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18463.030000000002, "v": "18,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2903.23, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1592765.7700000003, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95, "v_pc": "156,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1094066.76, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.68}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 287726.51, "v": "287,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.06}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 209328.5, "v": "209,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.14}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1644.0, "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 716500.0, "v": "716,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77, "v_pc": "70,58 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 551500.0, "v": "551,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.97}, {"name": "Biblioteki", "value": 159000.0, "v": "159,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.19}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.83}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 519740.80000000005, "v": "519,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "51,20 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 373337.9, "v": "373,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 146402.9, "v": "146,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.16}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 504618.44, "v": "504,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "49,71 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 482719.64999999997, "v": "482,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.66}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15085.59, "v": "15,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 679.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3813.2, "v": "3,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 489398.2800000001, "v": "489,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21, "v_pc": "48,21 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 392075.18000000005, "v": "392,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.11}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60309.54, "v": "60,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 35168.56, "v": "35,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1845.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 251085.91000000003, "v": "251,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 249.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "24,73 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 178687.2, "v": "178,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 71.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67891.67000000001, "v": "67,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4507.04, "v": "4,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 240962.74000000002, "v": "240,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "23,74 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 235899.89, "v": "235,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5062.85, "v": "5,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 102422.98999999999, "v": "102,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "10,09 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70719.04000000001, "v": "70,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.04}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 29.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1103.95, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97953.57, "v": "97,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "9,65 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97953.57, "v": "97,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 89085.0, "v": "89,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "8,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 86943.0, "v": "86,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2142.0, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21119.0, "v": "21,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,08 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21119.0, "v": "21,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4833.28, "v": "4,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4833.28, "v": "4,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "335.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 909.72, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 909.72, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}