{"gmina": "gmina wiejska Krasiczyn", "ludnosc": 5131, "budzet": {"dochody": "25,49 mln z\u0142", "wydatki": "24,52 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "624,65 tys z\u0142", "wydatki": "647,72 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "43,81 tys z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "43,82 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,87 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "2334864.86", "WARTOSC": "3493037.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem projektu jest zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci bogactwa przyrodniczego zagro\u017conych i rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz zapewnienie trwa\u0142o\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci ich rozwoju w warunkach ochrony in situ i ex situ w Arboretum w Bolestraszycach. Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na terenie Arboretum w Bolestraszycach. Obejm\u0105 one nast\u0119puj\u0105ce elementy: \u2022 Budowa ogrodzenia w celu zabezpieczenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Arboretum w Cisowej \u2022 Budowa monitoringu w celu ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Bolestraszycach i Cisowej \u2022 Karczowanie teren\u00f3w Arboretum w Cisowej \u2022 Prace piel\u0119gnacyjne przy pomnikach przyrody w Cisowej (15 szt.) i w Bolestraszycach (12 szt.) \u2022 Rozebranie budynku owczarni w Cisowej i rekultywacja obszaru \u2022 Ustawienie koszy z zabezpieczeniem przeciw zwierz\u0119tom w Arboretum w Cisowej \u2022 Przebudowa alejek w Arboretum Bolestraszycach \u2022 Ustawienie tablic edukacyjnych w Arboretum w Cisowej (3 szt.) i w Bolestraszycach (7 szt.) W wyniku realizacji projektu Park w Bolestraszycach zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ARBORETUM I ZAK\u0141AD FIZJOGRAFII W BOLESTRASZYCACH", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w warunkach in situ i ex situ na terenie ogrodu botanicznego Arboretum w Bolestraszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1493891.77", "WARTOSC": "2826902.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi projekt inwestycyjny polegaj\u0105cy na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej w kilkunastu miejscowo\u015bciach ( m.in. BIRCZA, B\u0141ONIE, BOGUSZ\u00d3WKA, BRYLI\u0143CE, BRZUSKA, CHO\u0141OWICE, HUTA BRZUSKA, KORYTNIKI, KRASICE, KRZYWCZA, \u0141AZY, MIELN\u00d3W, OLSZANY, PRZEDCHO\u0141OWICE, RECZPOL, ROKSZYCE, RUSZELCZYCE, WESO\u0141\u00d3WKA, WOLA KORZENIECKA, ZA RZEK\u0104). W wyniku inwestycji w zasi\u0119gu sieci znajdzie si\u0119 1 041 gospodarstw domowych oraz 1 plac\u00f3wki publiczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowych us\u0142ug NGA o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mbps. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 podwieszonego na istniej\u0105cej podbudowy s\u0142upowej magistralowego kabla \u015bwiat\u0142owodowego wyniesie 70427 mb.", "BENEFICJENT": "PROFLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze POPC01_180827.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "731474.40", "WARTOSC": "860558.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny\u00a0to\u00a0podniesienie\u00a0jako\u015bci\u00a0kszta\u0142cenia\u00a03\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0podstawowych\u00a0i\u00a01\u00a0szko\u0142y\u00a0gimnazjalnej\u00a0w\u00a0Gminach\u00a0Medyka\u00a0i\u00a0Krasiczyn\u00a0poprzez\u00a0m.in.\u00a0dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce\u00a0do\u00a0wykszta\u0142cenia\u00a0u\u00a0377\u00a0uczni\u00f3w/nic\u00a0(186K)\u00a0kompetencji\u00a0kluczowych,\u00a0doskonalenie\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0i\u00a0kompetencji\u00a0zawodowych\u00a063\u00a0(45K) nauczycieli/lek\u00a0oraz\u00a0doposa\u017cenie\u00a04\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0do\u00a031.12.2018. Proj\u00a0jest\u00a0skierowany\u00a0do\u00a0gr\u00a0docelowych\u00a0z\u00a0woj.\u00a0podkarpackiego\u00a0-\u00a0w\u00a0377\u00a0uczni\u00f3w(186K)\u00a0w\u00a0tym:\u00a0SP\u00a0Olszany\u00a090\u00a0Uc(48K)z,\u00a0SP\u00a0Siedliska\u00a078ucz(36K),\u00a0G.\u00a0Medyka 143Ucz\u00a0(68K),\u00a0SP\u00a0Krasiczyn\u00a066\u00a0Ucz(34K)\u00a0oraz\u00a063\u00a0nauczycieli\u00a0(45K). W\u00a0ramach\u00a0proj.\u00a0uczniowie/nice\u00a0wezm\u0105\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0dydaktyczno\u00a0-\u00a0wyr\u00f3wnawczych,\u00a0dodatkowych\u00a0oraz\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0wyjazdowych.\u00a0UCZ\u00a0ze\u00a0specjalnymi potrzebami\u00a0edukacyjnymi\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0brali\u00a0udzia\u0142\u00a0m.in.\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0logopedycznych.\u00a0Ponadto\u00a063\u00a0nauczycieli\u00a0we\u017amie\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0szkoleniach,\u00a0kursach\u00a0i\u00a0studiach podyplomowych,\u00a0a\u00a0pracownie\u00a0i\u00a0warsztaty\u00a0szkolne\u00a0zostan\u0105\u00a0wyposa\u017cone\u00a0w\u00a0pomoce\u00a0do\u00a0nabywania\u00a0i\u00a0rozwijania\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0przez\u00a0eksperyment\u00a0i\u00a0do\u015bwiadczenie oraz\u00a0w\u00a0narz\u0119dzia\u00a0TIK. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0osi\u0105gni\u0119te\u00a0w\u00a0ramach\u00a0proj\u00a0to: \u2022\u00a0liczba\u00a0uczni\u00f3w,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0nabyli\u00a0kompetencje\u00a0kluczowe\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0-\u00a0377 \u2022\u00a0liczba\u00a0szk\u00f3\u0142,\u00a0w\u00a0kt\u00f3rych\u00a0pracownie\u00a0przedmiotowe\u00a0wykorzystuj\u0105\u00a0doposa\u017cenie\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0edukacyjnych\u00a0\u2013\u00a04 \u2022\u00a0liczba\u00a0nauczycieli,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0uzyskali\u00a0kwalifikacje\u00a0lub\u00a0nabyli\u00a0kompetencje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0\u2013\u00a063. W\u00a0ramach\u00a0proj\u00a0realizowane\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zadania: 1.\u00a0Wyposa\u017cenie\u00a0i\u00a0pomoce\u00a0dydaktyczne 2.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dydaktyczno\u00a0\u2013\u00a0wyr\u00f3wnawcze\u00a0dla\u00a0szko\u0142y\u00a0podstawowej 3.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dyd.\u00a0\u2013\u00a0wyr\u00f3wnawcze\u00a0dla\u00a0gimnazjum 4.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dodatkowe\u00a0dla\u00a0szko\u0142y\u00a0podstawowej 5.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dodatkowe\u00a0dla\u00a0gimnazjum 6.\u00a0Indywidualizacja\u00a0pracy\u00a0z\u00a0uczniem 7.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0wyjazdowe\u00a0dla\u00a0uczni\u00f3w 8.\u00a0Wsparcie\u00a0dla\u00a0nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA MEDYKA", "TYTUL": "\"Powiedz mi, a zapomn\u0119. Poka\u017c mi, a zapami\u0119tam. Pozw\u00f3l mi zrobi\u0107, a zrozumiem\" - nowe kompetencje uczni\u00f3w i nauczycieli w Gminach Medyka i Krasiczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1723263.46", "WARTOSC": "3532690.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi projekt inwestycyjny polegaj\u0105cy na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej w kilkunastu miejscowo\u015bciach ( m.in. DAROWICE, D\u0141UGIE, GARBY HURECZKO, HURKO, JAKSMANICE, KNIA\u017bYCE, KR\u00d3WNIKI, KUPIATYCZE, \u0141APAJ\u00d3WKA, \u0141UCZYCE, MALHOWICE, OSTR\u00d3W, PRA\u0141KOWCE, RO\u017bUBOWICE, SIEDLISKA, STANIS\u0141AWCZYK, WITOSZY\u0143CE). W wyniku inwestycji w zasi\u0119gu sieci znajdzie si\u0119 1 323 gospodarstw domowych oraz 4 plac\u00f3wki publiczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowych us\u0142ug NGA o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mbps. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 podwieszonego na istniej\u0105cej podbudowy s\u0142upowej magistralowego kabla \u015bwiat\u0142owodowego wyniesie 84 674 mb.", "BENEFICJENT": "PROFLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze POPC01_180831", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "299710.00", "WARTOSC": "352600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn", "OPIS": "Beneficjent prowadzi przedszkole integracyjne, jedyne w G Krasiczyn. G wiejska o poziomie upowszechnienia wych. przedszk. poni\u017cej \u015bredniej dla woj. podkarpackiego. Przedszkole nie korzysta\u0142o dotychczas ze wsparcia EFS. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie o 8 ilo\u015bci miejsc przedszk. w G Krasiczyn oraz dostosowanie oferty przedszkola integracyjnego do potrzeb DZ z niepe\u0142nospr. i niedostatkami rozwojowymi. W ramach projektu planujemy; \u00b7zniwelowa\u0107 bariery architektoniczne dla DZ z niepe\u0142nospr.(podjazdy, wymiana drzwi i wyr\u00f3wnanie pod\u0142\u00f3g), \u00b7wyposa\u017cy\u0107 w pomoce dydakt. adekwatnie do zdiag. potrzeb edukacyjnych DZ z niepe\u0142nospr., 2 nowe sale do indywid. i gr. pracy: \"Sala wycisze\u0144\", sala \"Poznajemy \u015bwiat\", Do obu sal planujemy zakupi\u0107 zabawki wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j DZ oraz pomoce dydakt., kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 DZ niepe\u0142nospr. oraz z deficytami stymulowanie ich prawid\u0142owego rozwoju. Pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na doskonalenie sprawno\u015bci motoryczne, \u0107w. w zakresie percepcji ruchowej, s\u0142uchowej oraz komunikacyjnej. \u00b7 zwi\u0119kszy\u0107 kompetencje kadry w zakresie integracji sensorycznej DZ, \u00b7 zrealizowa\u0107 wsparcie dodatkowe adekwatne do indywid. potrzeb dla DZ z niepe\u0142nospr. poprzez org. zaj\u0119\u0107 specjalist. tj. logopedycznych, korekcyjno-kompensacyjnych, socjoterapeutycznych, terapeutycznych, gimnastyki korekcyjnej, korekcyjno \u2013 rehabilitacyjnej, integracji sensorycznej, rytmiki z elementami arte-terapii. Grup\u0119 docelowa 50 os w tym nowozatrudniony nauczyciel, 49 DZ - 40 ze stwierdzonymi deficytami, 4 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i 8 do nowoutworzonej grupy (w tym 3 os korz. z 2 rodzaj\u00f3w wsparcia) Niekt\u00f3re dokumenty nie dotycz\u0105 przedszk. niepubl. np.: uchwa\u0142y organu, plan nadzoru pedagog, arkusz organiz., plan pracy. Wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym przedszkole. DZ niepe\u0142nospt. uj\u0119to w ramach indywid. wsparcia w Zad 2. zaj\u0119cia gr. w Zad 4 nie obejmuj\u0105 DZ niepe\u0142nospr. tylko z deficytami. Nie mo\u017cemy zagwarantowa\u0107, \u017ce w nowej 8 os. gr.3-latk\u00f3w b\u0119d\u0105 DZ niepe\u0142nospr. dlatego wska\u017anik udzia\u0142u DZ niepe", "BENEFICJENT": "PRYWATNE \"T\u0118CZOWE PRZEDSZKOLE\" ZOFIA ZWOLI\u0143SKA", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-11", "DOFINANSOWANIE": "249946.71", "WARTOSC": "956061.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu bezpiecze\u0144stwa i ochrony przeciwpo\u017carowej beneficjent\u00f3w ko\u0144cowych na terenie gminy Krasiczyn poprzez zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Krasiczynie.Realizacja projektu wp\u0142ynie na odm\u0142odzenie taboru woz\u00f3w bojowych i popraw\u0119 wyposa\u017cenia OSP, wzrost, jako\u015bci i szybko\u015bci powadzonych akcji ratowniczych oraz usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii, popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy stra\u017cak\u00f3w i wzrost ich bezpiecze\u0144stwa podczas przeprowadzanych akcji ratunkowych oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Dzi\u0119ki projektowi wzro\u015bnie presti\u017c Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa, co w po\u0142\u0105czeniu z post\u0119puj\u0105cym profesjonalizowaniem OSP doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby cz\u0142onk\u00f3w tej s\u0142u\u017cby. Przedmiotem projektu jest zakup 1 wozu stra\u017cackiego dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Krasiczynie. Zakupiony pojazd b\u0119dzie wyposa\u017cony w najnowszy, aktualnie dost\u0119pny sprz\u0119t ratowniczo-ga\u015bniczy. Samoch\u00f3d b\u0119dzie mia\u0142 za zadanie zast\u0105pi\u0107 ju\u017c wyeksploatowany sprz\u0119t b\u0119d\u0105cy w posiadaniu jednostki, kt\u00f3ry zostanie wycofany z u\u017cytku. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z potrzeb, z jakimi boryka si\u0119 Gmina Krasiczyn w zakresie zapewnienia bezpiecze\u0144stwa zar\u00f3wno mieszka\u0144com jak i \u015brodowisku. S\u0142u\u017cby odpowiedzialne za utrzymanie bezpiecze\u0144stwa na terenie Gminy, z powodu przestarza\u0142ego sprz\u0119tu ratowniczego nie s\u0105 w stanie realizowa\u0107 swoich obowi\u0105zk\u00f3w w spos\u00f3b w pe\u0142ni zadowalaj\u0105cy ich jak i mieszka\u0144c\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem realizacji przedmiotowego projektu jest skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom (jak np. po\u017cary, kl\u0119ski \u017cywio\u0142owe itp.) i ograniczanie ich skutk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA IM. KSI\u0118CIA ADAMA SAPIEHY W KRASICZYNIE", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla OSP Krasiczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1380468.42", "WARTOSC": "2534292.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi projekt inwestycyjny polegaj\u0105cy na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej w kilkunastu miejscowo\u015bciach ( m.in. BE\u0141WIN, DYBAWKA, KRASICZYN, \u0141\u0118TOWNIA, MA\u0106KOWICE, OLSZANY, \u015aLIWNICA, TARNAWCE, WOLA MA\u0106KOWSKA, ZALESIE, ZAMEK). W wyniku inwestycji w zasi\u0119gu sieci znajdzie si\u0119 1412 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wki publiczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowych us\u0142ug NGA o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mbps. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 podwieszonego na istniej\u0105cej podbudowy s\u0142upowej magistralowego kabla \u015bwiat\u0142owodowego wyniesie 54,363 mb.", "BENEFICJENT": "PROFLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze POPC01_180832", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "198000.00", "WARTOSC": "442800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn", "OPIS": "Przewidziana inwestycja ma na celu wprowadzenie ulepszonej us\u0142ugi z punktu widzenia rozwi\u0105za\u0144 technologicznych firmy. W ramach inwestycji planowany jest wzrost konkurencyjno\u015bci narynku regionalnym poprzez zakup nowoczesnej koparko-\u0142adowarki. Miejscem realizacji projektu jest miejscowo\u015b\u0107 Pra\u0142kowce.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \u201eZBIS\u201d BOGUS\u0141AW ZAWADZKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie nowych us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3278417.70", "WARTOSC": "3856962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (CG) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej na terenie gmin : \u0141a\u0144cut, Grodzisko Dolne, Przemy\u015bl, Sanok i Ustrzyki Dolne poprzez pomoc w opiece i wychowaniu 295 UP oraz rozszerzenie oferty wsparcia pi\u0119ciu \u015bwietlic do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ? wykszta\u0142cenie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? pozbycie si\u0119 (niwelacja) kompleks\u00f3w ? odnalezienie i wspieranie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych dla danej osoby - warto\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci, talent\u00f3w, w\u0142a\u015bciwych postaw \u017cwyciowych a przez to aktywnego \u017cycia w spo\u0142. ? umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie z trudno\u015bciami \u017cyciowymi. G\u0142\u00f3wne zadania to rozszerzenie oferty wsparcia w swietlic socjoterapeutycznych w: 1. Grodzisku Dln., 2. w \u0141a\u0144cucie 3. w Przemy\u015blu 4. w Ustrzykach Dln, 5. w Sanoku WN poprzez realizacj\u0119 projektu zak\u0142ada przygotowanie UP do aktywnego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Cel ten zostanie osiagni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji programu profilaktycznego oraz poprzez przygotowane zabawy, konkursy oraz zawody sportowe do os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. UP ucz\u0119szczajacym na zaj\u0119cia w ramach \u015bwielicy zostan\u0105 ukazane w\u0142a\u015bciwe postawy \u017cyciowe. Rodziny z jakich si\u0119 wywodz\u0105 UP s\u0105 dotkni\u0119te problemami, dzieci czesto nie maj\u0105 warunk\u00f3w do nauki jak r\u00f3wnie\u017c do rozwijania swoich umiej\u0119tno\u015bci czy zainteresowa\u0144 UP bed\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: ? diagnozy potrzeb wraz z organizacj\u0105 pracy socjoterapeutycznej, ? korygowania zaburzonych zachowa\u0144 i stymulowania rozwoju, a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych ? zagospodarowanie czasu wolnego poprzez pomoc w nauce, zaj\u0119cia z j. obcego, j. ojczystego, matematyki i zaj.naukowo-technicznych Realizacja zada\u0144 zostanie poprzedzona zakupem niezbednego wyposa\u017cenia ( biurka, krzes\u0142a, zestawy dydaktycze tj. d\u0142ugopisy, kredki, zeszyty, wyposa\u017cenie edukacyjne tj.gry logiczne, puzzle, podr\u0119czniki).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-05", "DOFINANSOWANIE": "59400.00", "WARTOSC": "66000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn", "OPIS": "Important events of European history are associated with Zhovkva & Krasiczyn Castles. They are of key importance for socio-economic development of the cities & regions; they are city-forming objects. But the main problem is that their touristic potential is underused, because of poor condition of Zhovkva Castle, its ineffective promotion & not developed cross-border cooperation between heritage managers, tourist organizations & local authorities from these cities. The castles are located in areas with lower levels of socio-economic development, where tourism could be an important economic stimulus. This project aims at increasing the number of visitors to the Castles in Zhovkva & Krasiczyn through their better promotion, advancing managers\u2019 skills on cultural heritage management and promotion, involving citizens in making decisions about cultural heritage. Within the project 3 training-workshops and exchange program for historical heritage managers, local authorities, NGOs & tourist organisations will be provided, an exhibition with Ukrainian - Polish cultural workshop dedicated to Cardinal Adam Sapieha and a concert of Polish Royal Opera, Ukrainian-Polish Cultural Forum in Zhovkva on historical heritage will be conducted, branding & marketing policy for promotion of historical heritage of Zhovkva will be developed, the web-site of the State Historical Reserve in Zhovkva will be modified & promoted. The project will have positive impact on cultural heritage management & capacity development of cultural actors in border area, on networking & international cultural cooperation, on welfare of the residents in order area. Common promotion of the Castles in Polish-Ukrainian border area is a promotion of the European identity and the history behind it. The project management will be executed jointly by the beneficiaries, which will increase the quality and effectiveness of the activities.", "BENEFICJENT": "INSTITUTE OF REGIONAL DEVELOPMENT", "TYTUL": "2 Castles: common history, common promotion, an incentive to strengthen cooperation, tourist flows and economic growth", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1980244.98", "WARTOSC": "2339700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci podkarpackich park\u00f3w krajobrazowych poprzez opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 na potrzeby sporz\u0105dzenia plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zahamowania spadku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarach cennych przyrodniczo oraz pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cone korzystanie z zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego. Najwa\u017cniejsze cele szczeg\u00f3\u0142owe:- wzrost wiedzy o obszarze;- wzrost zaanga\u017cowania os\u00f3b i podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obr\u0119bie siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w chronionych w prace na rzecz opracowania dokumentacji;- ograniczenie presji inwestycyjnej i osadniczej na atrakcyjnych krajobrazowo i przyrodniczo terenach Park\u00f3w;- wypracowanie wzorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ochronnych;- kszta\u0142towanie postaw i zachowa\u0144 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego opartych na szacunku do przyrody;Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144: twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych na potrzeby opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej i Lasy Janowskie.Dla ka\u017cdego z w/w park\u00f3w krajobrazowych zostan\u0105 opracowane operaty:- ochrony \u015brodowiska abiotycznego i gleb,- ochrony le\u015bnych, niele\u015bnych, bagiennych i wodnych zbiorowisk ro\u015blinnych,- ochrony ro\u015blin i grzyb\u00f3w,- ochrony w\u00f3d,- ochrony zwierz\u0105t,- ochrony walor\u00f3w krajobrazowych,- ochrony warto\u015bci kulturowych,- uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych parku oraz jego udost\u0119pnienia,- zagospodarowania przestrzennego,- synteza.Ponadto zostanie opracowany i wdro\u017cony publiczny system informacji przestrzennej - geoportal (Interaktywne mapy tematyczne), kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z portalu mapowego oraz portalu informacyjnego (z informacjami tekstowymi, graficznymi, fotograficznymi) zawieraj\u0105cymi dane na temat element\u00f3w przyrodniczych, kulturowych i krajobrazowych park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej oraz Las\u00f3w Janowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "165643.75", "WARTOSC": "194875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "CEL: Poprawienie dost\u0119pu oraz jako\u015bci wychowania przedszkolnego poprzez wygenerowanie 13 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, doposa\u017cenie przedszkola oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 13 dzieci (8DZ, 5CH) z terenu gmin: Przemy\u015bl (gmina wiejska), Krasiczyn, Medyka, \u017burawica, m. Przemy\u015bl w okresie do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: ? powstanie 13 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y po zako\u0144czeniu realizacji projektu; ? 13 dzieci zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej GRUPY DOCELOWE: Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 13 dzieci (8DZ, 5CH) w wieku przedszkolnym (zgodnie z ustaw\u0105 prawo o\u015bwiatowe z dn. 14.12.2016 r.), zamieszk. w rozumieniu KC na obszarze gmin: Przemy\u015bl (gmina wiejska), Medyka, Krasiczyn, \u017burawica, m. Przemy\u015bl, w tym 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych (1DZ, 1CH). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA PROJEKTU: ? Utworzenie oraz bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 13 nowych miejsc wychowania przedszkolnego; ? Zaj\u0119cia dodatkowe dla 13 dzieci - celem zaj\u0119\u0107 jest wyr\u00f3wnyw. szans edukacyjnych w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz podnoszenie jako\u015bci edukacji przedszkolnej, a tym samym wspieranie postaw kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, jak i pracy zespo\u0142owej w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIN KATOLICKICH ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ IM. \u015aWI\u0118TEGO J\u00d3ZEFA SEBASTIANA PELCZARA BISKUPA", "TYTUL": "Akademia \"Ma\u0142ego Nazaretu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "8,20 mln z\u0142", "procent": 33.44, "v_pc": "1598,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,27 mln z\u0142", "procent": 64.22}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,75 mln z\u0142", "procent": 21.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "321,03 tys z\u0142", "procent": 3.91}, {"name": "Gimnazja", "v": "282,52 tys z\u0142", "procent": 3.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "254,98 tys z\u0142", "procent": 3.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "124,12 tys z\u0142", "procent": 1.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "124,04 tys z\u0142", "procent": 1.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "40,45 tys z\u0142", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "24,56 tys z\u0142", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "8,01 tys z\u0142", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "v": "7,59 mln z\u0142", "procent": 30.93, "v_pc": "1478,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "4,45 mln z\u0142", "procent": 58.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,84 mln z\u0142", "procent": 37.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "258,49 tys z\u0142", "procent": 3.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "30,21 tys z\u0142", "procent": 0.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,62 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,02 mln z\u0142", "procent": 8.22, "v_pc": "393,19 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,74 mln z\u0142", "procent": 86.02}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "170,10 tys z\u0142", "procent": 8.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "89,47 tys z\u0142", "procent": 4.43}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "15,47 tys z\u0142", "procent": 0.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,89 tys z\u0142", "procent": 0.34}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "0,03 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,65 mln z\u0142", "procent": 6.72, "v_pc": "321,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "647,72 tys z\u0142", "procent": 39.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "523,46 tys z\u0142", "procent": 31.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "278,76 tys z\u0142", "procent": 16.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "199,13 tys z\u0142", "procent": 12.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "0,39 tys z\u0142", "procent": 0.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "0,18 tys z\u0142", "procent": 0.01}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,47 mln z\u0142", "procent": 5.97, "v_pc": "285,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "752,17 tys z\u0142", "procent": 51.33}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "423,06 tys z\u0142", "procent": 28.87}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "208,49 tys z\u0142", "procent": 14.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "73,21 tys z\u0142", "procent": 4.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "8,29 tys z\u0142", "procent": 0.56}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,06 mln z\u0142", "procent": 4.32, "v_pc": "206,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "400,09 tys z\u0142", "procent": 37.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "180,04 tys z\u0142", "procent": 16.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "147,28 tys z\u0142", "procent": 13.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "137,49 tys z\u0142", "procent": 12.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "93,48 tys z\u0142", "procent": 8.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "82,88 tys z\u0142", "procent": 7.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "13,29 tys z\u0142", "procent": 1.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "6,00 tys z\u0142", "procent": 0.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "1,15 tys z\u0142", "procent": 0.1}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "950,93 tys z\u0142", "procent": 3.87, "v_pc": "185,33 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "900.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "950,93 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "422,63 tys z\u0142", "procent": 1.72, "v_pc": "82,37 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "140,54 tys z\u0142", "procent": 33.25}, {"name": "Biblioteki", "v": "140,00 tys z\u0142", "procent": 33.12}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "76,85 tys z\u0142", "procent": 18.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "60,39 tys z\u0142", "procent": 14.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,85 tys z\u0142", "procent": 1.14}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "276,60 tys z\u0142", "procent": 1.12, "v_pc": "53,91 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1479.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "276,60 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "270,34 tys z\u0142", "procent": 1.1, "v_pc": "52,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "270,34 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "175,12 tys z\u0142", "procent": 0.71, "v_pc": "34,13 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "113,24 tys z\u0142", "procent": 64.66}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "58,19 tys z\u0142", "procent": 33.22}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "v": "3,00 tys z\u0142", "procent": 1.71}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,69 tys z\u0142", "procent": 0.39}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "126,66 tys z\u0142", "procent": 0.51, "v_pc": "24,69 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "117,58 tys z\u0142", "procent": 92.82}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "9,08 tys z\u0142", "procent": 7.17}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "116,41 tys z\u0142", "procent": 0.47, "v_pc": "22,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "60,94 tys z\u0142", "procent": 52.34}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "52,46 tys z\u0142", "procent": 45.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,01 tys z\u0142", "procent": 2.58}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "69,77 tys z\u0142", "procent": 0.28, "v_pc": "13,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "67,27 tys z\u0142", "procent": 96.41}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,96 tys z\u0142", "procent": 2.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,54 tys z\u0142", "procent": 0.77}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "50,03 tys z\u0142", "procent": 0.2, "v_pc": "9,75 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "24,64 tys z\u0142", "procent": 49.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "23,84 tys z\u0142", "procent": 47.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,55 tys z\u0142", "procent": 3.1}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "47,00 tys z\u0142", "procent": 0.19, "v_pc": "9,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "47,00 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "33,30 tys z\u0142", "procent": 0.13, "v_pc": "6,49 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "33,30 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}