{"gmina": "Przemy\u015bl", "typ_gminy": "gmina wiejska Przemy\u015bl", "kod_gus": "061813413082", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "eurostat": "PL822", "ludnosc": 10541, "budzet": {"dochody": "56,77 mln z\u0142", "wydatki": "50,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37366656.50999999, "dane1": 36282845.74999999, "dane2": 36282845.74999999, "dane3": 1083810.759999998}, {"label": "2017", "dane0": 40815654.73, "dane1": 40325197.76999999, "dane2": 40325197.76999999, "dane3": 490456.96000000834}, {"label": "2018", "dane0": 45151792.99999999, "dane1": 46153921.40999995, "dane2": 45151792.99999999, "dane4": 1002128.4099999592}, {"label": "2019", "dane0": 50464579.99, "dane1": 48793226.58000003, "dane2": 48793226.58000003, "dane3": 1671353.409999974}, {"label": "2020", "dane0": 56766752.37000001, "dane1": 50917033.17999998, "dane2": 50917033.17999998, "dane3": 5849719.190000035}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7581447.95, "dane1": 12926146.35}, {"label": "2017", "dane0": 7992607.12, "dane1": 13566717.289999997}, {"label": "2018", "dane0": 8409858.45, "dane1": 14788438.830000006}, {"label": "2019", "dane0": 9168833.069999998, "dane1": 15762012.059999999}, {"label": "2020", "dane0": 9623669.88, "dane1": 16292656.050000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,39 mln z\u0142", "wydatki": "2,59 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 72.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 67.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.083810759999998}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.083810759999998}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4904569600000083}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4904569600000083}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0021284099999592}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0021284099999592}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.671353409999974}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.671353409999974}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.849719190000035}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.849719190000035}], "dochod_ue": "115,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "24,58 mln z\u0142", "gmina_pc": "2331.6 z\u0142", "powiat": "10,01 mln z\u0142", "powiat_pc": "949.3 z\u0142", "wojewodztwo": "8,84 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "105,78 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "209,11 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,80 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9623669.88, "wydatki": 16292656.050000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "146210751.00", "WARTOSC": "349081062.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Hermanowice-Strachocina. Projekt jest zlokalizowany na terenie gmin Sanok, Tyrawa Wo\u0142oska, Dydnia, Bircza, Fredropol, Przemy\u015bl, Ustrzyki Dolne nale\u017c\u0105cych do wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: budowa gazoci\u0105gu Hermanowice - Strachocina o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: \u015brednica nominalna: 700 mm, ci\u015bnienie robocze:8,4 MPa, d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu: L= 71,7 km, a tak\u017ce: pi\u0119ciu zespo\u0142\u00f3w zaporowo \u2013 upustowych, uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego do w\u0119z\u0142a Hermanowice, uk\u0142adu regulacyjnego/redukcyjnego i pomiarowego na terenie w\u0119z\u0142a Hermanowice, \u015bluzy nadawczo \u2013 odbiorczej t\u0142oka na terenie w\u0119z\u0142a Hermanowice, uk\u0142ad\u00f3w, systemu ochrony katodowej, w tym stacji ochrony katodowej oraz uk\u0142ad\u00f3w zasilania (AKPiA) elektroenergetycznego wraz z przy\u0142\u0105czami.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Hermanowice Strachocina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1651.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-21", "DATA_START": "2016-12-09", "DOFINANSOWANIE": "17789087.82", "WARTOSC": "24294898.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 uci\u0105\u017cliwych dla \u015brodowiska i mieszka\u0144c\u00f3w MOF Przemy\u015bl poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do niskoemisyjnego transportu publicznego. W wyniku realizacji projektu zostanie wyd\u0142u\u017cony o 3,2 km przebieg linii autobus. nr 5 , co poprawi skomunikowanie miejscowo\u015bci z terenu Gm. Przemy\u015bl z Przemy\u015blem. Zakres rzeczowy Gminy Miejskiej Przemy\u015bl 1. Zakup 15 szt. autobus\u00f3w, w tym 13 szt. zasilanych ON oraz 2 szt. zasilanych CNG. 2. Zakup wyposa\u017cenia do autobus\u00f3w \u2013 40 komplet\u00f3w dla autobus\u00f3w nowych (15) i pozostaj\u0105cych w taborze (25). Wyposa\u017cenie obejmuje system informacji pasa\u017cerskiej, kasowniki, system monitoringu wizyjnego. Dodatkowo planuje si\u0119 monta\u017c system zliczania pasa\u017cer\u00f3w w 2 autobusach oraz system zajezdniowy. 3. Rozbudowa odcinka ul. Wysockiego d\u0142ugo\u015bci 1 199,69mb obejmuje poszerzenie istniej\u0105cej jezdni do 7,0m, wyr\u00f3wnanie i wzmocnienie istniej\u0105cej nawierzchni bitumicznej, budow\u0119 chodnik\u00f3w, \u015bcie\u017cki rowerowej o d\u0142. 1199,69mb oraz 4 zatok autobusowych. Na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci przewidziano budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego oraz kan. deszcz. Zakres rob\u00f3t obejmuje r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119 i zabezpieczenie pozosta\u0142ej infrastruktury koliduj\u0105cej z projektowan\u0105 rozbudow\u0105. 4. Zakup i budowa 12 szt. wiat przystankowych na terenie miasta. Zakres rzeczowy Powiatu Przemyskiego Przebudowa odcinka drogi powiatowej nr 2102R o d\u0142. 2560,00mb obejmuje poszerzenie istniej\u0105cej jezdni do 5,5m, u\u0142o\u017cenie nowej nawierzchni bitumicznej, pobocza z kruszywa \u0142amanego. W m. Ujkowice planuje si\u0119 przebudow\u0119 skrzy\u017cowania dr\u00f3g powiatowych nr 2102R z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 2101R na rondo, przebudow\u0119 istniej\u0105cej zatoki autobusowej, budow\u0119 chodnik\u00f3w dla pieszych w obr\u0119bie ronda i zatoki, przebudow\u0119 istniej\u0105cego przepustu, odmulenie istniej\u0105cych row\u00f3w oraz przepust\u00f3w. Zakres rzeczowy Gminy Przemy\u015bl Przebudowa 6 zatok autobus. (Kr\u00f3wniki 1 szt., \u0141uczyce 2 szt., Hermanowice 2 szt., Grochowce 1 szt.) oraz 2 p\u0119tli autobusowych (Ro\u017cubowice 1 szt., Stanis\u0142awczyk 1 szt.).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PRZEMY\u015aL", "TYTUL": "Rozbudowa i integracja systemu komunikacji publicznej na terenie MOF Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 244.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1723263.46", "WARTOSC": "3532690.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi projekt inwestycyjny polegaj\u0105cy na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej w kilkunastu miejscowo\u015bciach ( m.in. DAROWICE, D\u0141UGIE, GARBY HURECZKO, HURKO, JAKSMANICE, KNIA\u017bYCE, KR\u00d3WNIKI, KUPIATYCZE, \u0141APAJ\u00d3WKA, \u0141UCZYCE, MALHOWICE, OSTR\u00d3W, PRA\u0141KOWCE, RO\u017bUBOWICE, SIEDLISKA, STANIS\u0141AWCZYK, WITOSZY\u0143CE). W wyniku inwestycji w zasi\u0119gu sieci znajdzie si\u0119 1 323 gospodarstw domowych oraz 4 plac\u00f3wki publiczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowych us\u0142ug NGA o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mbps. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 podwieszonego na istniej\u0105cej podbudowy s\u0142upowej magistralowego kabla \u015bwiat\u0142owodowego wyniesie 84 674 mb.", "BENEFICJENT": "PROFLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze POPC01_180831", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "646425.00", "WARTOSC": "977850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "I. Czas i spos\u00f3b przeprowadzenia prac prowadz\u0105cych do przygotowania MBI (01.07-14.08.2018): \u2022 Analiza mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy poprzez zbadanie produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przy u\u017cyciu metodologii: Boston Consulting Group, jako wieloportfelowej oceny konkurencyjno\u015bci grup produkt\u00f3w, \u2022 Badanie rynk\u00f3w zagranicznych - metodologie: analizy PRESTCOM, macierzy Kotlera \u2022 Koncepcja wej\u015bcia na rynki zagraniczne - metodologie: strategie kontraktowe oraz kapita\u0142owe wej\u015bcia na rynki zagraniczne, mi\u0119dzynarodowe strategie produktu, strategia dystrybucji. \u2022 Wskazanie najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod marketingowych/promocyjnych - metodologie: Marketing 3.0, marketing mix i Promotion Mix, \u2022 Rekomendacja w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa, Przy opracowaniu MBI, pos\u0142u\u017cono si\u0119 metodologi\u0105 CANVAS. II. Produkty przeznaczone do internacjonalizacji na rynku docelowym: Niemcy, Rosja, W\u0142ochy, Wielka Brytania, Hiszpania: grupy produkt\u00f3w \u2013 ASTRA, ZENITH, DR COSMIC III. Zaplanowane zadania - Wdro\u017cenie modelu biznesowego na wybranych rynkach docelowych 1. Przygotowanie produkt\u00f3w wytypowanych do internacjonalizacji do potrzeb rynku docelowego - Niemcy, Rosja, W\u0142ochy, WB, Hiszpania 2. Wyszukiwanie, selekcja, nawi\u0105zywanie kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi - Niemcy, Rosja, W\u0142ochy, WB, Hiszpania 3. Przygotowania planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej, projektowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, stron oraz aplikacji internetowych do promocji produkt\u00f3w na rynku niemieckoj\u0119zycznym- Niemcy, Rosja, W\u0142ochy, WB, Hiszpania 4. Tworzenie regulamin\u00f3w us\u0142ug, gwarancji produktowych i innych dokument\u00f3w niezb\u0119dnych dla wprowadzenia produktu na rynek - Niemcy, Rosja, W\u0142ochy, WB, Hiszpania 5. Udzia\u0142 w targach - Niemcy, Rosja, W\u0142ochy, WB 6.Doradztwo w zakresie przygotowania przedsi\u0119biorstwa do wdro\u017cenia oprogramowania, niezb\u0119dne do automatyzacji proces\u00f3w komunikacji z partnerami biznesowymi - Niemcy, Rosja, W\u0142ochy, WB, Hiszpania", "BENEFICJENT": "ASTRA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Modelu Biznesowego Internacjonalizacji firmy Astra S.A. w zakresie sprzeda\u017cy artyku\u0142\u00f3w szkolno-biurowych na wybranych rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "516355.55", "WARTOSC": "607477.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "Celem projektu jest Wzrost kompet. kluczow. 243 uczni\u00f3w Specjalnych O\u015brodk\u00f3w Szkolno - Wychowawczych Nr1, Nr2 i Nr3 w Przemy\u015blu kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach podtsaw, gimnazjach i lic. ogolnkszt w zakresie TIK, nauk matemat. - przyrod. i j. obcych, wspomagania rozwoju i prowadz terapii uczniow ze specjaln potrzeb edukacyj oraz podniesienie kompetencji 103 nauczycieli z zakr. TIK , prowadz. procesu naucz. metod\u0105 eksperymentu oraz prowadz. zaj\u0119\u0107 wspom. rozw. ucz. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni, sal lekc.,sal do terapii i wspom. og\u00f3ln. rozwoju ucz. w SOSW NR1, Nr2, Nr 3 - 1 pracownia biolog. - chemiczna, 1 pracownia fizyczno - geograf., 4 pracownie TIK, 6 sal lekcyjne, 2 sale do wspom rozw\u00f3j kinenstetyczno- wzrokowo s\u0142uchowego, 3 sale do terapii psych. - ped. 2. Doskon. zawod. SOSW nr1- 57 nauczycieli (75% naucz. p.og\u00f3lnokszt. - 48K i 9M) - 5 szkole\u0144 z zakresu TIK, 2 szkol z zakresu indywidal. pracy z ucz. zespecj. potrz. eduk.3. Doskon. zawod. SOSW nr2- 25 nauczycieli (75% naucz. p.og\u00f3lnokszt.- 20K i 5M) - 7 szkole\u0144 z zakresu TIK, 5 szkol z zakresu indywidal. pracy z ucz. zespecj. potrz. eduk. 4. Doskon. zawod. SOSW Nr3- 21 nauczycieli (75% naucz. p.og\u00f3lnokszt., w tym 19K i 2M) - 4 szkoleniaz zakresu TIK, w tym 1 szkol. dla 3 n - li matemat (3K), 1 szkol. dla 4 naucz. przed. przyrod. z zakresu metod opart. na eksper.(75% n-li p.przyr. - 4K), 2 szkol z zakresu indywidal. pracy z ucz. ze specj.potrz. eduk. w tym 1 szkol. - terapia met. biofeedback (2 K).3.Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce komp. klucz z zakresu matematyki i j. obcych dla 71 ucz. (33K i 38M)4. Zaj\u0119cia rozwij. kompet. przyrodn. dla 25 ucz. (12K i 13M) 3. Zaj\u0119cia dla 243 ucz.SOSW Nr1, Nr2, Nr3 (89K i 154 M) rozwij. kompet. klucz. z zakr. TIK.4. Zaj\u0119cia specjalistyczne i zdw wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j ucz. i niweluj. trudn. szkolne - 200 ucz.\u0142acznie (69K i 131M) z SOSW Nr1,Nr2, Nr3.W projekcie zaplanowano zakup brakuj\u0105cego sprz\u0119tu i pomocy dydaktycznych dostosowanych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PRZEMY\u015aL", "TYTUL": "Zalogowani do \u017cycia - rozwijanie kompetencji kluczowych dzieci i m\u0142odze\u017cy z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1380468.42", "WARTOSC": "2534292.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi projekt inwestycyjny polegaj\u0105cy na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej w kilkunastu miejscowo\u015bciach ( m.in. BE\u0141WIN, DYBAWKA, KRASICZYN, \u0141\u0118TOWNIA, MA\u0106KOWICE, OLSZANY, \u015aLIWNICA, TARNAWCE, WOLA MA\u0106KOWSKA, ZALESIE, ZAMEK). W wyniku inwestycji w zasi\u0119gu sieci znajdzie si\u0119 1412 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wki publiczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowych us\u0142ug NGA o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mbps. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 podwieszonego na istniej\u0105cej podbudowy s\u0142upowej magistralowego kabla \u015bwiat\u0142owodowego wyniesie 54,363 mb.", "BENEFICJENT": "PROFLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze POPC01_180832", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "380800.00", "WARTOSC": "495197.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "Przedmiotowy zakres projektu obejmuje: 1. Zakup wyposa\u017cenia \u2013 aparatury medycznej: - monitor parametr\u00f3w \u017cyciowych (1 szt.) - kardiomonitor \u2013 niskiej klasy (3 szt.) - kardiomonitor z modu\u0142em kapnografii (1 szt.) - defibrylator \u2013 modu\u0142owy (1 szt.) - respirator (1 szt.) - USG \u2013 convex, linia (1 szt.) - USG przeno\u015bnie (1 szt.) - pompa infuzyjna (6 szt.) - aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych (2 szt.) - aparat do szybkiego przetaczania p\u0142yn\u00f3w (2 szt.) - elektryczne urz\u0105dzenie do ssania (1 szt.) - zestaw do trudnej intubacji (1 szt.) - zestaw do intubacji i wentylacji (2 szt.) - aparat do powierzchownego ogrzewania pacjenta (1 szt.)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL IM. \u015aW. OJCA PIO W PRZEMY\u015aLU", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu im. \u015aw. Ojca Pio w Przemy\u015blu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-05-01", "DOFINANSOWANIE": "318744.68", "WARTOSC": "374993.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego w Gminie Przemy\u015bl, poprzez zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Nehrybce, w okresie od 1.05.2021 r. do 31.08.2022 r. Zadania w projekcie obejmuj\u0105: - doposa\u017cenie Przedszkola Samorz\u0105dowego w Nehrybce - realizacj\u0119 i finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Przedszkola Samorz\u0105dowego w Nehrybce (w tym finansowanie 25 nowych miejsc wy\u0142\u0105cznie ze \u015brodk\u00f3w projektu). Realizacji projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP, tj. do zwi\u0119kszenia miejsc wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZEMY\u015aL", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Nehrybce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3278417.70", "WARTOSC": "3856962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (CG) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej na terenie gmin : \u0141a\u0144cut, Grodzisko Dolne, Przemy\u015bl, Sanok i Ustrzyki Dolne poprzez pomoc w opiece i wychowaniu 295 UP oraz rozszerzenie oferty wsparcia pi\u0119ciu \u015bwietlic do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ? wykszta\u0142cenie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? pozbycie si\u0119 (niwelacja) kompleks\u00f3w ? odnalezienie i wspieranie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych dla danej osoby - warto\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci, talent\u00f3w, w\u0142a\u015bciwych postaw \u017cwyciowych a przez to aktywnego \u017cycia w spo\u0142. ? umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie z trudno\u015bciami \u017cyciowymi. G\u0142\u00f3wne zadania to rozszerzenie oferty wsparcia w swietlic socjoterapeutycznych w: 1. Grodzisku Dln., 2. w \u0141a\u0144cucie 3. w Przemy\u015blu 4. w Ustrzykach Dln, 5. w Sanoku WN poprzez realizacj\u0119 projektu zak\u0142ada przygotowanie UP do aktywnego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Cel ten zostanie osiagni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji programu profilaktycznego oraz poprzez przygotowane zabawy, konkursy oraz zawody sportowe do os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. UP ucz\u0119szczajacym na zaj\u0119cia w ramach \u015bwielicy zostan\u0105 ukazane w\u0142a\u015bciwe postawy \u017cyciowe. Rodziny z jakich si\u0119 wywodz\u0105 UP s\u0105 dotkni\u0119te problemami, dzieci czesto nie maj\u0105 warunk\u00f3w do nauki jak r\u00f3wnie\u017c do rozwijania swoich umiej\u0119tno\u015bci czy zainteresowa\u0144 UP bed\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: ? diagnozy potrzeb wraz z organizacj\u0105 pracy socjoterapeutycznej, ? korygowania zaburzonych zachowa\u0144 i stymulowania rozwoju, a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych ? zagospodarowanie czasu wolnego poprzez pomoc w nauce, zaj\u0119cia z j. obcego, j. ojczystego, matematyki i zaj.naukowo-technicznych Realizacja zada\u0144 zostanie poprzedzona zakupem niezbednego wyposa\u017cenia ( biurka, krzes\u0142a, zestawy dydaktycze tj. d\u0142ugopisy, kredki, zeszyty, wyposa\u017cenie edukacyjne tj.gry logiczne, puzzle, podr\u0119czniki).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1980244.98", "WARTOSC": "2339700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci podkarpackich park\u00f3w krajobrazowych poprzez opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 na potrzeby sporz\u0105dzenia plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zahamowania spadku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarach cennych przyrodniczo oraz pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cone korzystanie z zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego. Najwa\u017cniejsze cele szczeg\u00f3\u0142owe:- wzrost wiedzy o obszarze;- wzrost zaanga\u017cowania os\u00f3b i podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obr\u0119bie siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w chronionych w prace na rzecz opracowania dokumentacji;- ograniczenie presji inwestycyjnej i osadniczej na atrakcyjnych krajobrazowo i przyrodniczo terenach Park\u00f3w;- wypracowanie wzorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ochronnych;- kszta\u0142towanie postaw i zachowa\u0144 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego opartych na szacunku do przyrody;Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144: twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych na potrzeby opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej i Lasy Janowskie.Dla ka\u017cdego z w/w park\u00f3w krajobrazowych zostan\u0105 opracowane operaty:- ochrony \u015brodowiska abiotycznego i gleb,- ochrony le\u015bnych, niele\u015bnych, bagiennych i wodnych zbiorowisk ro\u015blinnych,- ochrony ro\u015blin i grzyb\u00f3w,- ochrony w\u00f3d,- ochrony zwierz\u0105t,- ochrony walor\u00f3w krajobrazowych,- ochrony warto\u015bci kulturowych,- uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych parku oraz jego udost\u0119pnienia,- zagospodarowania przestrzennego,- synteza.Ponadto zostanie opracowany i wdro\u017cony publiczny system informacji przestrzennej - geoportal (Interaktywne mapy tematyczne), kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z portalu mapowego oraz portalu informacyjnego (z informacjami tekstowymi, graficznymi, fotograficznymi) zawieraj\u0105cymi dane na temat element\u00f3w przyrodniczych, kulturowych i krajobrazowych park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej oraz Las\u00f3w Janowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "165643.75", "WARTOSC": "194875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "CEL: Poprawienie dost\u0119pu oraz jako\u015bci wychowania przedszkolnego poprzez wygenerowanie 13 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, doposa\u017cenie przedszkola oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 13 dzieci (8DZ, 5CH) z terenu gmin: Przemy\u015bl (gmina wiejska), Krasiczyn, Medyka, \u017burawica, m. Przemy\u015bl w okresie do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: ? powstanie 13 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y po zako\u0144czeniu realizacji projektu; ? 13 dzieci zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej GRUPY DOCELOWE: Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 13 dzieci (8DZ, 5CH) w wieku przedszkolnym (zgodnie z ustaw\u0105 prawo o\u015bwiatowe z dn. 14.12.2016 r.), zamieszk. w rozumieniu KC na obszarze gmin: Przemy\u015bl (gmina wiejska), Medyka, Krasiczyn, \u017burawica, m. Przemy\u015bl, w tym 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych (1DZ, 1CH). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA PROJEKTU: ? Utworzenie oraz bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 13 nowych miejsc wychowania przedszkolnego; ? Zaj\u0119cia dodatkowe dla 13 dzieci - celem zaj\u0119\u0107 jest wyr\u00f3wnyw. szans edukacyjnych w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz podnoszenie jako\u015bci edukacji przedszkolnej, a tym samym wspieranie postaw kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, jak i pracy zespo\u0142owej w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIN KATOLICKICH ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ IM. \u015aWI\u0118TEGO J\u00d3ZEFA SEBASTIANA PELCZARA BISKUPA", "TYTUL": "Akademia \"Ma\u0142ego Nazaretu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2540306.3299999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1094993.8900000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 792612.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 603053.2899999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 490926.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 416670.75}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 313333.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 292613.17999999993}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 258977.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 222580.18000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 199801.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 169150.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 142958.73}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 99213.25}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 98779.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93710.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 91486.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 86572.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 80247.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 74794.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 65175.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 48900.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34564.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 34373.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26792.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25990.77}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 25913.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20880.260000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19001.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18936.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18063.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16664.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12390.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10033.17}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9870.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8427.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8307.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7092.62}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1997.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1802.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1679.94}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1406.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1050.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 321.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 310.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 160.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1415352.1400000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 865732.18}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 470493.92}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 387170.31}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 370406.22}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 122508.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106467.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 34042.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11070.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 615.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8318431.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2508115.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 968294.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 659373.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 504258.01999999996}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 250159.05000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 249340.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 241566.93000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 228997.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140399.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 108509.16}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 104390.62999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65503.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61073.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50429.850000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39936.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37314.42}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33777.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 26832.39}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 23592.440000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21336.8}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 19496.78}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15946.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13583.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6688.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2418.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1816.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 209110.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 195110.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 3150145.04}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1208123.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 263152.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 109924.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98029.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 77400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51169.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35405.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30721.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8027.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 985.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50657.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1500.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11299821.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4676308.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 439331.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 385750.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 283623.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 237252.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 220000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159602.12}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 146876.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87084.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 63600.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 41161.92}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17241.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13830.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13829.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12337.7}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7505.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2300.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 105264.89}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 105777.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9222.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3681814.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1949832.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 945061.6400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 389684.5699999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 333631.42000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 313333.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 287908.35000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 222580.18000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 181477.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100581.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 96926.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34373.06}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 25913.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9870.38}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8427.09}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1406.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1050.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1415352.1400000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 865732.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 864044.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 504536.31}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 122508.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11070.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 615.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10128722.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2932271.2700000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 724877.25}, {"name": "Rodzina", "value": 669721.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 77262.23999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39733.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35593.44}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 23592.440000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21336.8}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 19496.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15946.75}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6688.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6339.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 209110.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 195110.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3590333.3900000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1208123.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98029.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77400.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51169.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8027.66}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50657.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16361880.100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 806828.8599999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 508152.57999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 283402.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87084.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 63600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24746.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 105264.89}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 105777.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9222.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 17213079.01, "v": "17,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.8, "v_pc": "1632,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11430202.59, "v": "11,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5229467.279999998, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 453915.87999999995, "v": "453,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 80247.26, "v": "80,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18936.0, "v": "18,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 310.0, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16292656.050000003, "v": "16,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.99, "v_pc": "1545,65 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10078295.58, "v": "10,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 4576272.35, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 385376.75999999995, "v": "385,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 316361.74, "v": "316,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 311299.49, "v": "311,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 299113.01999999996, "v": "299,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 251467.89, "v": "251,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 66161.31999999999, "v": "66,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8307.9, "v": "8,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4265113.3, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.37, "v_pc": "404,62 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2590736.1799999997, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.74}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1101879.5999999999, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 161.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 326655.56999999995, "v": "326,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 199801.0, "v": "199,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25979.68, "v": "25,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18063.52, "v": "18,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1997.75, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4160735.690000001, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.17, "v_pc": "394,72 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3313066.0799999996, "v": "3,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 352139.95999999996, "v": "352,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 269160.36, "v": "269,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 159267.07, "v": "159,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41615.94, "v": "41,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 160.28, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2410734.05, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.73, "v_pc": "228,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1208123.53, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.11}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 556320.95, "v": "556,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 469619.47, "v": "469,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126012.29999999999, "v": "126,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50657.8, "v": "50,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2156498.25, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23, "v_pc": "204,58 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "995.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "567.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2156498.25, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1921390.68, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77, "v_pc": "182,28 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "55.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 759284.06, "v": "759,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 283623.66, "v": "283,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 258977.09, "v": "258,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 237252.0, "v": "237,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 220000.0, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69958.2, "v": "69,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65503.47, "v": "65,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26792.2, "v": "26,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1095000.36, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15, "v_pc": "103,88 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "49.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1095000.36, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 462478.92000000004, "v": "462,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "43,87 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323306.12000000005, "v": "323,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.9}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 122508.16, "v": "122,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16664.64, "v": "16,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.6}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 193928.03, "v": "193,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "18,40 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 114725.78, "v": "114,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.15}, {"name": "Biblioteki", "value": 77400.0, "v": "77,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1802.25, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 180503.79, "v": "180,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,12 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 160225.62, "v": "160,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.76}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17538.17, "v": "17,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 746.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.71}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.0, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.51}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 109063.81999999999, "v": "109,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 107247.81999999999, "v": "107,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1816.0, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 105264.89, "v": "105,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,99 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 105264.89, "v": "105,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99079.0, "v": "99,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,40 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 99079.0, "v": "99,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87084.0, "v": "87,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,26 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87084.0, "v": "87,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83233.18, "v": "83,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,90 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 83233.18, "v": "83,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 45410.770000000004, "v": "45,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,31 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "296.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 45410.770000000004, "v": "45,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34373.06, "v": "34,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,26 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 34373.06, "v": "34,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1406.33, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "292.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1406.33, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}