{"gmina": "\u017burawica", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017burawica", "kod_gus": "061813413102", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "eurostat": "PL822", "ludnosc": 12872, "budzet": {"dochody": "68,14 mln z\u0142", "wydatki": "65,59 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 45330321.72000001, "dane1": 44530318.72000003, "dane2": 44530318.72000003, "dane3": 800002.9999999851}, {"label": "2017", "dane0": 54862989.14000002, "dane1": 50271692.379999995, "dane2": 50271692.379999995, "dane3": 4591296.760000028}, {"label": "2018", "dane0": 56759360.649999976, "dane1": 56790040.84999996, "dane2": 56759360.649999976, "dane4": 30680.19999998063}, {"label": "2019", "dane0": 58694977.919999994, "dane1": 57439480.48000002, "dane2": 57439480.48000002, "dane3": 1255497.4399999753}, {"label": "2020", "dane0": 68135023.31, "dane1": 65589429.86000002, "dane2": 65589429.86000002, "dane3": 2545593.4499999806}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10835212.139999999, "dane1": 14813706.870000008}, {"label": "2017", "dane0": 11162573.569999998, "dane1": 15594078.909999995}, {"label": "2018", "dane0": 12289254.630000003, "dane1": 17312798.240000006}, {"label": "2019", "dane0": 12370335.49, "dane1": 20246065.130000006}, {"label": "2020", "dane0": 13571485.990000002, "dane1": 21069366.189999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,85 mln z\u0142", "wydatki": "3,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 53.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8000029999999851}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8000029999999851}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.591296760000028}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.591296760000028}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.030680199999980628}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.030680199999980628}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2554974399999752}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2554974399999752}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5455934499999806}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5455934499999806}], "dochod_ue": "957,05 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "26,58 mln z\u0142", "gmina_pc": "2064.7 z\u0142", "powiat": "12,22 mln z\u0142", "powiat_pc": "949.3 z\u0142", "wojewodztwo": "10,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "667,64 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "322,38 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,64 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13571485.990000002, "wydatki": 21069366.189999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-08-26", "DOFINANSOWANIE": "7703972.90", "WARTOSC": "11703607.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej gminy, ograniczenie zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do \u015brodowiska i zapobieganie degradacji \u015brodowiska naturalnego. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do sieci kanalizacyjnej, podniesienie standardu \u017cycia na terenie aglomeracji Orzechowce oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej i rozw\u00f3j turystyki na terenie gminy. Przedmiotem projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miej.: Batycze, Ma\u0107kowice i Kosienice oraz rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miej.i Orzechowce na terenie gminy \u017burawica. Zakres inwestycji w miejscowo\u015bciach Batycze, Ma\u0107kowice i Kosienice obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej typu ci\u015bnieniowo-grawitacyjnego wraz z przy\u0142\u0105czami do budynk\u00f3w. Zaprojektowane uk\u0142ady sieci b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y odprowadzanie \u015bciek\u00f3w z posesji zlokalizowanych w w/w miejscowo\u015bciach, kt\u00f3rych odbiornikiem b\u0119dzie istniej\u0105ca oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Orzechowcach. Na odcinkach, gdzie rze\u017aba terenu nie pozwala na grawitacyjny przep\u0142yw \u015bciek\u00f3w zlokalizowane b\u0119d\u0105 przepompownie \u015bciek\u00f3w. Na zmianach kierunku trasy oraz za\u0142amaniach kanalizacji grawitacyjnej zaprojektowano studzienki rewizyjne, a w przypadku kanalizacji ci\u015bnieniowej w najwy\u017cszych punktach studzienki odpowietrzaj\u0105ce a najni\u017cszych studzienki odwadniaj\u0105ce. Kanalizacja b\u0119dzie wykonywana z materia\u0142\u00f3w atestowanych oraz dopuszczonych do stosowania w budownictwie. W ramach projektu zostanie wybudowanych 22,42 km kan. sanitarnej i wykonane 225 przy\u0142\u0105czy do budynk\u00f3w. Zakres inwestycji w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w obejmuje modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 budynku technologicznego z zapleczem socjalnym, likwidacj\u0119 istniej\u0105cych kom\u00f3r fermentacyjnych i poletek do osuszania osadu oraz budow\u0119 zbiornika retencyjnego, reaktora biologicznego, komory pomiarowej, stanowiska zlewnego, wiaty i altany \u015bmietnikowej. Docelowe parametry oczyszczalni: Qd\u015br = 450,0 m3/d, Qdmax = 630,0 m3/d, RLM = 3 400.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bURAWICA", "TYTUL": "\u201eBudowa kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bciach: Batycze, Ma\u0107kowice, Kosienice wraz z rozbudow\u0105 i przebudow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Orzechowcach\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 598.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "9733173.04", "WARTOSC": "12544595.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Przebudowy dr\u00f3g powiatowych: nr 2417R w km 0+000-3+440, nr 2418R w km 0+000-1+390, nr 2107R w km 4+295-5+545, i nr 2421R w km 0+300-2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730 wramach sieci TEN-T terminalem towarowym i centrum logistycznym. Drogi 2107R, 2417 R i 2418R \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z drog\u0105 krajow\u0105 DK: 77 natomiast droga 2421 R \u0142\u0105czy si\u0119 z DK 28 , w/w drogikrajowe \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 si\u0119 z autostrad\u0105 A4 i przej\u015bciem granicznym Medyka \u2013 Szeginia. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest lepsza dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa w ruchu drogowym, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasuna przebudowanych drogach w przewozach pasa\u017cerskich i towarowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje: 1. Przebudow\u0119 DP NR 2107R Orzechowce \u2013 Ma\u0142kowice w km 4+295 \u2013 5+545. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego robotami drogowymi - 1250m (DP nr 2107R) Powierzchnia inwestycji, wyniesie - 15000 m2. 2. Przebudow\u0119 drogi powiatowej NR 2417R \u017burawica \u2013 Bolestraszyce w km 0+000 \u2013 3+440 tj. odpowiednio ulice Jana Paw\u0142a II, \u015bw. J\u00f3zefa, Bankowa i ul. Dworcowa oraz drog\u0119powiatow\u0105 NR 2418 R \u017burawica \u2013 \u017burawica Rozrz\u0105dowa w km 0+000 \u2013 1+390 w miejscowo\u015bci \u017burawica. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego robotami drogowym: 4830 m (DP nr2417R i DP nr 2418 R ). Powierzchnia inwestycji,wyniesie ok. 47000 m2, Istotnym elementem jest to, i\u017c droga powiatowa nr 2417R dociera do kolejowego dworca pasa\u017cerskiego le\u017c\u0105cy na sieci TEN-T tj. liniikolejowej 91. Przebudow\u0119 drogi powiatowej nr 2421R w km 0+300 \u2013 2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730, miejscowo\u015b\u0107 Medyka, \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka ok. 2+420m (DP nr 2421R),powierzchnia inwestycji ok. 57 304 m2. W celu polepszenia warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz pieszego przewiduj\u0119 si\u0119 wykonanie przebudowy przedmiotowych dr\u00f3g w celuuzyskania za\u0142o\u017conych parametr\u00f3w technicznych drogi powiatowej klasy Z. Projektuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wykonanie poboczy utwardzonych z kruszywa \u0142amanego oraz budow\u0119 chodnik\u00f3w dlapieszych.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZEMYSKI", "TYTUL": "Przebudowy dr\u00f3g powiatowych: nr 2417R w km 0+000-3+440, nr 2418R w km 0+000-1+390, nr 2107R w km 4+295-5+545, i nr 2421R w km 0+300-2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730 w ramach sieci TEN-T.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "1694782.05", "WARTOSC": "2659449.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodnej oraz poprawa warunk\u00f3w spo\u0142eczno \u2013 gospodarczych na terenie gminy. Realizacja projektu wp\u0142ynie na unowocze\u015bnienie i popraw\u0119 sprawno\u015bci systemu wodoci\u0105gowego, zapewnienie mieszka\u0144com niezawodnego zaopatrzenia w wysokiej jako\u015bci wod\u0119 pitn\u0105, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do sieci oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej i rozw\u00f3j turystyki na terenie gminy. Przedmiotem projektu jest rozbudowa urz\u0105dze\u0144 wodoci\u0105gowych na terenie gminy \u017burawica. W miejscowo\u015bci \u017burawica projekt b\u0119dzie realizowany w dw\u00f3ch lokalizacjach. Inwestycja w Barszcza\u0142\u00f3wce b\u0119dzie prowadzona na terenie istniej\u0105cej stacji wodoci\u0105gowej, kt\u00f3rej obecnie u\u017cytkowany budynek i zbiornik zostanie rozebrany. Powstanie nowy budynek stacji wodoci\u0105gowej, dwa zbiorniki wyr\u00f3wnawcze, bezodp\u0142ywowy zbiornik na \u015bcieki sanitarne oraz infrastruktura techniczna. Teren stacji zostanie uporz\u0105dkowany, zostan\u0105 wykonane drogi, ogrodzenie oraz o\u015bwietlenie. W drugiej lokalizacji przy ul. Pruchnickiej powstanie stacja wodoci\u0105gowa wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz sie\u0107 wodoci\u0105gowa O160 zlokalizowana w pasie drogi gminnej. Na terenie stacji zostanie wybudowany budynek chlorowni oraz dwa zbiorniki wyr\u00f3wnawcze i bezodp\u0142ywowy zbiornik na \u015bcieki sanitarne. Teren stacji zostanie uporz\u0105dkowany, zostan\u0105 wykonane drogi, ogrodzenie oraz o\u015bwietlenie. Zakres inwestycji w miejscowo\u015bci Batycze obejmuje budow\u0119 odcinka sieci wodoci\u0105gowej. Projektowany odcinek ma charakter rozbudowy uk\u0142adu wodoci\u0105gowego w miejscowo\u015bci i zostanie wpi\u0119ty do istniej\u0105cej sieci. W ramach projektu obejmuj\u0105cego inwestycje w trzech lokalizacjach, zostan\u0105 wybudowane dwie stacje wodoci\u0105gowe wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w miejscowo\u015bci \u017burawica, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna \u015bredniodobowa wydajno\u015b\u0107 b\u0119dzie wynosi\u0107 540 m3/dob\u0119 oraz sie\u0107 wodoci\u0105gowa w miejscowo\u015bciach \u017burawica i Batycze o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 579,5 m. Realizacja projektu spowoduje zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do sieci i poprawi niezawodno\u015b\u0107 dostawy i jako\u015bci wody.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bURAWICA", "TYTUL": "Rozbudowa urz\u0105dze\u0144 wodoci\u0105gowych na terenie gminy \u017burawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "2334864.86", "WARTOSC": "3493037.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem projektu jest zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci bogactwa przyrodniczego zagro\u017conych i rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz zapewnienie trwa\u0142o\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci ich rozwoju w warunkach ochrony in situ i ex situ w Arboretum w Bolestraszycach. Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na terenie Arboretum w Bolestraszycach. Obejm\u0105 one nast\u0119puj\u0105ce elementy: \u2022 Budowa ogrodzenia w celu zabezpieczenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Arboretum w Cisowej \u2022 Budowa monitoringu w celu ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Bolestraszycach i Cisowej \u2022 Karczowanie teren\u00f3w Arboretum w Cisowej \u2022 Prace piel\u0119gnacyjne przy pomnikach przyrody w Cisowej (15 szt.) i w Bolestraszycach (12 szt.) \u2022 Rozebranie budynku owczarni w Cisowej i rekultywacja obszaru \u2022 Ustawienie koszy z zabezpieczeniem przeciw zwierz\u0119tom w Arboretum w Cisowej \u2022 Przebudowa alejek w Arboretum Bolestraszycach \u2022 Ustawienie tablic edukacyjnych w Arboretum w Cisowej (3 szt.) i w Bolestraszycach (7 szt.) W wyniku realizacji projektu Park w Bolestraszycach zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ARBORETUM I ZAK\u0141AD FIZJOGRAFII W BOLESTRASZYCACH", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w warunkach in situ i ex situ na terenie ogrodu botanicznego Arboretum w Bolestraszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1405690.00", "WARTOSC": "2564770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u Wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenia nowej innowacyjnej us\u0142ugi oraz nowych produkt\u00f3w. Nowymi produktami i us\u0142ugami oferowanymi przez Wnioskodawc\u0119 b\u0119d\u0105 oprawy LED o skomplikowanych kszta\u0142tach, w szerokiej gamie kolor\u00f3w oraz nanoszenie pow\u0142ok metod\u0105 sputteringu. Projekt zak\u0142ada zakup nowoczesnego urz\u0105dzenia: komory do metalizacji pr\u00f3\u017cniowej, frezarki oraz tokarki do blach CNC, przez co zostanie ulepszona jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w wytwarzanych obecnie (oprawy o\u015bwietleniowe). Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zg\u0142aszane zapotrzebowanie na rynku europejskim. Zakupiona maszyna pozwoli na zwi\u0119kszenie wymog\u00f3w oraz parametr\u00f3w produkt\u00f3w ko\u0144cowych w odniesieniu do metod tradycyjnych. Us\u0142uga b\u0119dzie cechowa\u0142a si\u0119 bardziej odpornymi, ekologicznymi pow\u0142okami z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 doboru warstwy. Metoda ta pozwala stworzy\u0107 szerok\u0105 gam\u0119 kolor\u00f3w, powtarzalnych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania na r\u00f3\u017cnorodnych pod\u0142o\u017cach. Rozprowadzenie koloru jest r\u00f3wnomierne, bez cieni i przebarwie\u0144. Produkt ko\u0144cowy odznacza si\u0119 odporno\u015bci\u0105 na zarysowania i \u015bcieranie. Komponent jest bardziej wytrzyma\u0142y na dzia\u0142anie czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych. W ramach RIS b\u0119dzie wspieranie odpowiedniego modelu budownictwa (budownictwo pasywne, zeroenergetyczne i plusenergetyczne), szczeg\u00f3lne w wymiarze energii. Przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do maksymalnego wykorzystania potencja\u0142u na konkurencyjnym rynku krajowym i zagranicznym. Planowane jest pozyskanie nowych Klient\u00f3w z terenu ca\u0142ej Unii Europejskiej. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 do procesu wytwarzania z zakresu ICT wp\u0142ynie na procesy zachodz\u0105ce w przedsi\u0119biorstwie. Nadrz\u0119dn\u0105 rol\u0119 pe\u0142ni\u0142 b\u0119dzie System Wspomagania Decyzji Biznesowych w zakresie predykcji poziom\u00f3w popytu na oprawy LED. System b\u0119dzie wykorzystany do zarz\u0105dzania procesem produkcji, magazynowania oraz kontrol\u0105 us\u0142ug zlecanych podwykonawcom. Ponadto poprzez zakupu stacji roboczej oraz pakietu programu do projektowania rozwin\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 tworzenia nowych produkt\u00f3w w oparciu o modelowanie 3D.", "BENEFICJENT": "LIS POLAND SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug: modernistyczne oprawy LED o skomplikowanych kszta\u0142tach i wyrafinowanej kolorystyce oraz nanoszenia pow\u0142ok metod\u0105 sputteringu w LIS POLAND Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1365347.52", "WARTOSC": "1606291.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z Gminy \u017burawica poprzez dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u min. 90% z 946 uczni\u00f3w (461 dziewcz\u0105t, 485 ch\u0142opc\u00f3w) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 114 nauczycieli (97 nauczycielek, 17 nauczycieli) oraz doposa\u017cenie 8 szk\u00f3\u0142 podstawowych w okresie od 01.07.2018 do 29.02.2020. - 13 -Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. podkarpackiego \u2013 946 dzieci i m\u0142odzie\u017cy \u2013 uczni\u00f3w/czennic (461 kobiet \u2013 K) ze wszystkich szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminie \u017burawica, w tym do uczni\u00f3w klas gimnazjalnych w SP oraz do 114 nauczycieli (97 K). W ramach proj. uczniowie/nice wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119ciach dodatkowych org. poza lekcjami, rozwijaj\u0105cymi uzdolnienia i zainteresowania w obszarze kompetencji kluczowych, g\u0142\u00f3wnie nakierowanymi na przedmioty TIK, przyrodnicze i j\u0119zykowe. UCZ ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142 m.in. w zaj\u0119ciach logopedycznych. Ponadto 114 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach i studiach podyplomowych, pracownie szkolne zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie oraz pomoce TIK.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 852 ( 90% uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w proj), \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 8, \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108 (ok. 95% z nauczycieli obj\u0119tych proj). W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zadania:1. Wyposa\u017cenie i pomoce dydaktyczne2. Zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze dla szko\u0142y podstawowej3. Indywiduali", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bURAWICA", "TYTUL": "Klucz do kompetencji - wsparcie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie \u017burawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-24", "DOFINANSOWANIE": "1188013.78", "WARTOSC": "1825826.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa adaptacja trzech zabytkowych obiekt\u00f3w w celu zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug kulturalnych oferowanych przez Wnioskodawc\u0119. W ramach projektu zaplanowano prace: budowlane, konserwatorskie i restauratorskie trzech obiekt\u00f3w budowlanych: Zabytkowej Stodo\u0142y z Cieszanowa, Domu nr 66 z Kalwarii Pac\u0142awskiej i Plebanii z Jod\u0142\u00f3wki. Wymienione trzy obiekty b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 kompleksow\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji w ramach projektu \u201eDomy z \"kultur\u0105\" w Arboretum Bolestraszyce\u201d. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug kulturalnych poprzez kompleksowe przystosowanie trzech zabytkowych obiekt\u00f3w. Przedmiotowe obiekty b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105c\u0105 powierzchni\u0105 u\u017cytkow\u0105: Plebania z Jod\u0142\u00f3wki: 242,69 m2, Zabytkowa Stodo\u0142a z Cieszanowa: 76,3 m2, Dom nr 66 z Kalwarii: 60,5 m2. Ze wzgl\u0119du na kompleksowy wymiar przedsi\u0119wzi\u0119cia zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zakupy wysokiej jako\u015bci profesjonalnego wyposa\u017cenia obiekt\u00f3w, takiego jak:systemy zawiesze\u0144 obraz\u00f3w ( 2 kpl.), sprz\u0119t multimedialny (1 kpl.), systemu nag\u0142o\u015bnieniowego (1 kpl.), telewizora (szt.1), \u0142awek przeno\u015bnych (szt.20), sto\u0142\u00f3w wraz z krzes\u0142ami (2 komplety), zakup i monta\u017c systemu antyw\u0142amaniowego (1 kpl.) , sto\u0142\u00f3w (szt.5), \u0142aw (12 szt.), sztalug (1 komplet - 20 szt.), a tak\u017ce element\u00f3w ma\u0142ej architektury w postaci \u0142awek \u017celiwnych (5 szt.) i tablic informuj\u0105cych o zabytkowym obiekcie (3 szt.). Przedmiotowy projekt charakteryzuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami produktu:Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem: 1 szt.;Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 3 szt.;Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 3 szt.;Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 3 szt.;Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt.W wyniku realizacji projektu do oferty Wnioskodawcy wdro\u017cone zostan\u0105 3 nowe us\u0142ugi kulturalne.", "BENEFICJENT": "ARBORETUM I ZAK\u0141AD FIZJOGRAFII W BOLESTRASZYCACH", "TYTUL": "Domy z \u201ekultur\u0105\u201d w Arboretum Bolestraszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2015-10-06", "DOFINANSOWANIE": "1004678.43", "WARTOSC": "1545659.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa warunk\u00f3w technicznych budynk\u00f3w i zwi\u0119kszenie ich efektywno\u015bci energetycznej. Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na wykonaniu prac termomodernizacyjnych w wielorodzinnych budynkach mieszkalnych.Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na termomodernizacji budynku obejmuj\u0105cej docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian fundamentowych, stropodachu wentylowanego oraz wymiana stolarki okiennej w piwnicach budynk\u00f3w w celu spe\u0142nienia warunk\u00f3w technicznych dla izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych dla 2021 roku. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu: zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania infrastruktury mieszkaniowej co pozytywnie wp\u0142ynie na ich rozw\u00f3j spo\u0142eczny i ekonomiczny, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, zmniejszone koszty ogrzewania budynk\u00f3w, propagowanie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony \u015brodowiska, kreowanie postaw ekologicznych, wzrost aktywno\u015bci ekologicznej ludno\u015bci, co pozytywnie wp\u0142ynie tak\u017ce na rozw\u00f3j ekonomiczny mieszka\u0144c\u00f3w, zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ekologicznej regionu.W ramach projektu termomodernizacji poddane zostanie 3 budynki mieszkalne: 1. Blok nr 2 - BUDYNEK WIELORODZINNY - ul. Gen. Stanis\u0142awa Maczka 2, 37-710 \u017burawica. 2. Blok nr 3 - BUDYNEK WIELORODZINNY - ul. Gen. Stanis\u0142awa Maczka 3, 37-710 \u017burawica. 3. Blok nr 4 - BUDYNEK WIELORODZINNY - ul. Gen. Stanis\u0142awa Maczka 4, 37-710 \u017burawica.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \u201eWIARUS\u201d", "TYTUL": "Termomodernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Gen. Maczka nr 2, 3 i 4 w \u017burawicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.05}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-18", "DATA_START": "2016-02-11", "DOFINANSOWANIE": "938622.64", "WARTOSC": "2440586.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury przedszkolnej dzieci w Gminie \u017burawica co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia na obszarze oddzia\u0142ywania projektu. Powy\u017cszy cel strategiczny powi\u0105zany b\u0119dzie z realizacj\u0105 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: u\u0142atwienie dost\u0119pu do wychowania i edukacji przedszkolnej dzieci w wieku 3,5 \u2013 6 lat, stworzenie mo\u017cliwo\u015b\u0107 odkrywania predyspozycji edukacyjnych oraz rozwoju zainteresowa\u0144, umo\u017cliwienie rozwoju talent\u00f3w u dzieci, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury sportowo \u2013 rekreacyjnej przez dzieci, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, umo\u017cliwienie nauki p\u0142ywania, umo\u017cliwienie rozwoju spo\u0142ecznego dzieci, utworzenie nowych miejsc pracy po realizacji inwestycji, wyr\u00f3wnywanie szans w dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury przedszkolnej dla dzieci z obszar\u00f3w wiejskich, dost\u0119p plac\u00f3wki dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt dotyczy poszerzenia istniej\u0105cej infrastruktury przedszkolnej plac\u00f3wki \u201eKraina marze\u0144\u201d w miejscowo\u015bci Buszkowice. Zakres planowanej inwestycji obejmuje: przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku stolarni ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na budynek przedszkolny, wykonanie instalacji (w tym instalacji solarnej), budow\u0119 basenu krytego, plac zabaw oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Prace budowlane i instalacyjne zwi\u0105zane z powstaniem powierzchni przedszkolnej oraz wyposa\u017cenie kuchni (stanowi\u0105ce wy\u0142\u0105cznie \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 uj\u0119te w Ewidencji \u015arodk\u00f3w Trwa\u0142ych) zosta\u0142y uj\u0119te jako koszty kwalifikowane, natomiast prace budowlane zwi\u0105zane z budow\u0105 i wykonaniem instalacji basenu oraz zakupem wyposa\u017cenia uj\u0119to jako koszty niekwalifikowane projektu .", "BENEFICJENT": "ALICJA HAR\u0141ACZ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez pozyskanie nowych powierzchni w przedszkolu w Buszkowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.91}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-30", "DATA_START": "2015-09-24", "DOFINANSOWANIE": "764032.37", "WARTOSC": "1080372.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji energetycznej 3 bud. u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gm. \u017burawica: Budynek Domu Ludowego w Buszkowiczkach, Budynek Szko\u0142y Podstawowej w Buszkowicach oraz Budynek Urz\u0119du Gm. w \u017burawicy. DL w Buszkowiczkach zaplanowano: - Wym. stolarki okiennej,- Wym. stolarki drzwiowej,- Dociep. stropu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105,- Dociep. elewacji,- Dociep. \u015bcian poni\u017cej poziomu terenu,- Przebudowa instalacji gazu, instalacja centralnego ogrzewania wraz z instalacj\u0105 z.w. i c.w.u i \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a \u2013 kocio\u0142 gazowySP w Buszkowicach- Wym. stolarki okiennej- Wym. stolarki drzwiowej- Dociep. stropu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105- Dociep. stropu nad piwnic\u0105 we\u0142n\u0105 mineraln\u0105- Dociep. elewacji- Dociep. dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 - Instal. odgromowa- Modernizacja wewn\u0119trznej instalacji centralnego ogrzewania wraz z modernizacj\u0105 instalacji c.w.u i wymian\u0105 kot\u0142a gazowego UG \u017burawica- Wym. stolarki okiennej- Wym. stolarki drzwiowej- Dociep. stropu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105- Dociep. elewacji- Dociep. \u015bcian poni\u017cej poziomu terenu- Instal. odgromowa- Przebudowa technologii kot\u0142owni gazowej wraz z instalacj\u0105 elektryczn\u0105, wod.-kan. i gazow\u0105 niskiego ci\u015bnienia oraz przebudowa instalacji c.o. w budynku UG- Bran\u017ca elektroniczna- Wykonanie 2 nowych otwor\u00f3w okiennych oraz zmniejszenie trzeciego otworu okiennego Przebudowa pomieszcze\u0144 kot\u0142owni i pomieszcze\u0144 socjalnych w UGRealizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie:a) DL Buszkowiczki:-Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 288,71 GJ/rok-Roczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 po termomodernizacji w z\u0142/rok: 15 550,10 z\u0142/rokb) SP Buszkowice:Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 55,81 GJ/rokRoczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 po termomodernizacji w z\u0142/rok: 27 783,52 z\u0142/rokc) Budynek UG: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 121,40 GJ/rokRoczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 po termomodernizacji w z\u0142/rok: 25 713,79 z\u0142/rok", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bURAWICA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u017burawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-11-24", "DOFINANSOWANIE": "725775.19", "WARTOSC": "1099574.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie i promocja budynku Domu Ludowego w Wyszatycach jako obiektu kulturalnego oraz zwi\u0119kszenie i podniesienie jako\u015bci oferty kulturalnej dla turyst\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u017burawica. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zahamowane procesu stopniowej degradacji budynku Domu Ludowego w Wyszatycach, zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug kulturalnych, wprowadzenie nowych form dzia\u0142alno\u015bci, aktywizacji kulturalnej i spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz popraw\u0119 wizerunku gminy \u017burawica. Przedmiotem projektu jest przebudowa budynku Domu Ludowego w miejscowo\u015bci Wyszatyce na terenie gminy \u017burawica. Zakres inwestycji obejmuje poszerzenie klatki schodowej z przebudow\u0105 schod\u00f3w, przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci instalacji koliduj\u0105cych z poszerzan\u0105 klatk\u0105 schodow\u0105, dostosowanie do wymog\u00f3w p.po\u017c. dr\u00f3g ewakuacyjnych, przebudow\u0119 istniej\u0105cych ust\u0119p\u00f3w oraz zabudow\u0119 przestrzeni strychowej cz\u0119\u015bci budynku. W ramach projektu zostanie przebudowana wewn\u0119trzna instalacja elektryczna oraz wykonana instalacja wentylacji, hydrant\u00f3w i co dla poddasza. W wyniku realizacji projektu budynek Domu Ludowego w Wyszatycach zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W budynku zostanie zamontowany por\u0119czowy podno\u015bnik dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich oraz zostan\u0105 wykonane nowe toalety dla niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie przeznaczone do prowadzenia zaj\u0119\u0107 kulturalnych dla grup i os\u00f3b indywidualnych oraz meble i sprz\u0119t AGD. Wszystkie roboty budowlano \u2013 monta\u017cowe b\u0119d\u0105 wykonywane zgodnie z projektami budowlanymi i wykonawczymi dotycz\u0105cymi odpowiedniego rodzaju rob\u00f3t. Przy wykonywaniu rob\u00f3t budowlano-monta\u017cowych b\u0119d\u0105 stosowane materia\u0142y i wyroby budowlane dopuszczone do jednostkowego stosowania w okre\u015blonym obiekcie budowlanym i dopuszczone do obrotu i powszechnego stosowania w budownictwie. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina \u017burawica, kt\u00f3ra jest r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bcicielem przebudowywanej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bURAWICA", "TYTUL": "Przebudowa budynku Domu Ludowego w Wyszatycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1380468.42", "WARTOSC": "2534292.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi projekt inwestycyjny polegaj\u0105cy na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej w kilkunastu miejscowo\u015bciach ( m.in. BE\u0141WIN, DYBAWKA, KRASICZYN, \u0141\u0118TOWNIA, MA\u0106KOWICE, OLSZANY, \u015aLIWNICA, TARNAWCE, WOLA MA\u0106KOWSKA, ZALESIE, ZAMEK). W wyniku inwestycji w zasi\u0119gu sieci znajdzie si\u0119 1412 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wki publiczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowych us\u0142ug NGA o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mbps. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 podwieszonego na istniej\u0105cej podbudowy s\u0142upowej magistralowego kabla \u015bwiat\u0142owodowego wyniesie 54,363 mb.", "BENEFICJENT": "PROFLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze POPC01_180832", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "549301.87", "WARTOSC": "646237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem projektu pt \u201eTworzenie nowych podmiot\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w miejscowo\u015bci Buszkowice \u201d jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 na terenie powiatu przemyskiego w dostosowanym do tego \u017c\u0142obku w okresie do 31.08.2019 r. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 rodzice dzieci do lat 3, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na brak miejsc opieki nad dzie\u0107mi w regionie zmuszeni s\u0105 do rezygnacji ze swojego \u017cycia zawodowego ze wzgl\u0119du na potrzeby swojej rodziny i swoich dzieci. Wnioskodawca na pierwszym miejscu b\u0119dzie stawia\u0142 stworzenie miejsca, w kt\u00f3rym dzieci b\u0119d\u0105 czu\u0142y si\u0119 bezpiecznie, dzi\u0119ki czemu rodzice w pe\u0142ni b\u0119d\u0105 mogli po\u015bwie\u0107 czas na spe\u0142nianie si\u0119 zawodowo. Osobami korzystaj\u0105cymi z projektu b\u0119dzie 23 (23K i 0M), kt\u00f3rzy powracaj\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka (s\u0105 to osoby powracaj\u0105ce po urlopie macierzy\u0144skim/wychowawczym, osoby bezrobotne oraz osoby bierne zawodowo). W ramach projektu zostanie utworzonych 18 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, przystosowanych do ich potrzeb. Siedziba \u017c\u0142obka b\u0119dzie znajdowa\u0142a si\u0119 w Buszkowicach 144, 37-710 \u017burawica. Opr\u00f3cz podstawowej 12 godzinnej opieki dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewniony pe\u0142nowarto\u015bciowe wy\u017cywienie (\u015bniadania, II \u015bniadanie, dwudaniowy obiad podwieczorek). Ponadto Wnioskodawca planuje zorganizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce zaj\u0119cia dodatkowe: -gimnastyka korekcyjna po\u0142\u0105czona z fizykoterapi\u0105 -j\u0119zyk angielski dla najm\u0142odszych. Elementy zaje\u0107 zwi\u0105zanych z zaj\u0119ciami muzycznymi, plastycznymi oraz tanecznymi b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y dzi\u0119ki zatrudnionym pracownikom.", "BENEFICJENT": "\"KRAINA MARZE\u0143\" - ALICJA HAR\u0141ACZ", "TYTUL": "Tworzenie nowych podmiot\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w miejscowo\u015bci Buszkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "330289.83", "WARTOSC": "330289.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LIS POLAND - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Lis Poland - Sp\u00f3\u0142ki z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.65}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2022-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1588105.32", "WARTOSC": "1868359.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podj\u0119cie samozatrudnienia przez 28 os. bezrobotnych, biernych zawodowo oraz pracuj\u0105cych w wieku 30 lat i wi\u0119cej (od dnia 30urodzin) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zamieszk. na terenie gmin w ramach MOF Przemy\u015bl, kt\u00f3re posiadaj\u0105 przyj\u0119tyLPR/GPR, tj.: Gmina Miejska Przemy\u015bl oraz Gmina \u017burawica i utworzenie minimum 4 miejsc pracy w firmach powsta\u0142ych dzi\u0119ki projektowi w terminie do31.05.2023r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:1. Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej [szt.] - 28Grupa docelowa:Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) b\u0119d\u0105 os. bezrobotne, bierne zawodowo oraz pracuj\u0105ce (zamieszk. na obsz. realizacji projektu w rozumieniu przepis\u00f3w KC,nieprowadz\u0105ce w ci\u0105gu ostatnich 12 m-cy przed przyst\u0105pieniem do PR dzia\u0142. Gosp i kt\u00f3re nie otrzyma\u0142y \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zinnych projekt\u00f3w realizowanych z EFS w ramach RPO WP 2014-2020), w wieku 30 lat i wi\u0119cej (od dnia 30 urodzin) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp., b\u0119d\u0105ce w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os. d\u0142ugotrwale bezrob., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskichkwalifikacjach i kobiety oraz os. ubogie pracuj\u0105ce, os. zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105ce w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych.G\u0142\u00f3wne zadania:1. Wsparcie dotycz\u0105ce zak\u0142adania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej2. Wsparcie dotycz\u0105ce prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "PRZEMYSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A", "TYTUL": "W\u0142asna firma - program wsparcia lokalnej przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-01", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "192152.87", "WARTOSC": "276623.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup specjalistycznego wozu bojowego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Bolestraszycach.Realizacja projektu wp\u0142ynie na odm\u0142odzenie taboru woz\u00f3w bojowych i popraw\u0119 wyposa\u017cenia OSP, wzrost, jako\u015bci i szybko\u015bci powadzonych akcji ratowniczych oraz usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii, popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy stra\u017cak\u00f3w i wzrost ich bezpiecze\u0144stwa podczas przeprowadzanych akcji ratunkowych oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Dzi\u0119ki projektowi wzro\u015bnie presti\u017c Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa, co w po\u0142\u0105czeniu z post\u0119puj\u0105cym profesjonalizowaniem OSP doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby cz\u0142onk\u00f3w tej s\u0142u\u017cby. Przedmiotem projektu jest zakup 1 wozu stra\u017cackiego dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Bolestraszycach. Zakupiony pojazd b\u0119dzie wyposa\u017cony w najnowszy, aktualnie dost\u0119pny sprz\u0119t ratowniczo-ga\u015bniczy. Samoch\u00f3d b\u0119dzie mia\u0142 za zadanie zast\u0105pi\u0107 ju\u017c wyeksploatowany sprz\u0119t b\u0119d\u0105cy w posiadaniu jednostki, kt\u00f3ry zostanie wycofany z u\u017cytku. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z potrzeb, z jakimi boryka si\u0119 Gmina \u017burawica w zakresie zapewnienia bezpiecze\u0144stwa zar\u00f3wno mieszka\u0144com jak i \u015brodowisku. S\u0142u\u017cby odpowiedzialne za utrzymanie bezpiecze\u0144stwa na terenie Gminy, z powodu przestarza\u0142ego sprz\u0119tu ratowniczego nie s\u0105 w stanie realizowa\u0107 swoich obowi\u0105zk\u00f3w w spos\u00f3b w pe\u0142ni zadowalaj\u0105cy ich jak i mieszka\u0144c\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem realizacji przedmiotowego projektu jest skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom (jak np. po\u017cary, kl\u0119ski \u017cywio\u0142owe itp.) i ograniczanie ich skutk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bURAWICA", "TYTUL": "Zakup samochodu po\u017carniczego dla jednostki OSP z terenu Gminy \u017burawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3278417.70", "WARTOSC": "3856962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (CG) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej na terenie gmin : \u0141a\u0144cut, Grodzisko Dolne, Przemy\u015bl, Sanok i Ustrzyki Dolne poprzez pomoc w opiece i wychowaniu 295 UP oraz rozszerzenie oferty wsparcia pi\u0119ciu \u015bwietlic do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ? wykszta\u0142cenie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? pozbycie si\u0119 (niwelacja) kompleks\u00f3w ? odnalezienie i wspieranie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych dla danej osoby - warto\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci, talent\u00f3w, w\u0142a\u015bciwych postaw \u017cwyciowych a przez to aktywnego \u017cycia w spo\u0142. ? umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie z trudno\u015bciami \u017cyciowymi. G\u0142\u00f3wne zadania to rozszerzenie oferty wsparcia w swietlic socjoterapeutycznych w: 1. Grodzisku Dln., 2. w \u0141a\u0144cucie 3. w Przemy\u015blu 4. w Ustrzykach Dln, 5. w Sanoku WN poprzez realizacj\u0119 projektu zak\u0142ada przygotowanie UP do aktywnego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Cel ten zostanie osiagni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji programu profilaktycznego oraz poprzez przygotowane zabawy, konkursy oraz zawody sportowe do os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. UP ucz\u0119szczajacym na zaj\u0119cia w ramach \u015bwielicy zostan\u0105 ukazane w\u0142a\u015bciwe postawy \u017cyciowe. Rodziny z jakich si\u0119 wywodz\u0105 UP s\u0105 dotkni\u0119te problemami, dzieci czesto nie maj\u0105 warunk\u00f3w do nauki jak r\u00f3wnie\u017c do rozwijania swoich umiej\u0119tno\u015bci czy zainteresowa\u0144 UP bed\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: ? diagnozy potrzeb wraz z organizacj\u0105 pracy socjoterapeutycznej, ? korygowania zaburzonych zachowa\u0144 i stymulowania rozwoju, a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych ? zagospodarowanie czasu wolnego poprzez pomoc w nauce, zaj\u0119cia z j. obcego, j. ojczystego, matematyki i zaj.naukowo-technicznych Realizacja zada\u0144 zostanie poprzedzona zakupem niezbednego wyposa\u017cenia ( biurka, krzes\u0142a, zestawy dydaktycze tj. d\u0142ugopisy, kredki, zeszyty, wyposa\u017cenie edukacyjne tj.gry logiczne, puzzle, podr\u0119czniki).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "165643.75", "WARTOSC": "194875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "CEL: Poprawienie dost\u0119pu oraz jako\u015bci wychowania przedszkolnego poprzez wygenerowanie 13 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, doposa\u017cenie przedszkola oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 13 dzieci (8DZ, 5CH) z terenu gmin: Przemy\u015bl (gmina wiejska), Krasiczyn, Medyka, \u017burawica, m. Przemy\u015bl w okresie do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: ? powstanie 13 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y po zako\u0144czeniu realizacji projektu; ? 13 dzieci zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej GRUPY DOCELOWE: Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 13 dzieci (8DZ, 5CH) w wieku przedszkolnym (zgodnie z ustaw\u0105 prawo o\u015bwiatowe z dn. 14.12.2016 r.), zamieszk. w rozumieniu KC na obszarze gmin: Przemy\u015bl (gmina wiejska), Medyka, Krasiczyn, \u017burawica, m. Przemy\u015bl, w tym 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych (1DZ, 1CH). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA PROJEKTU: ? Utworzenie oraz bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 13 nowych miejsc wychowania przedszkolnego; ? Zaj\u0119cia dodatkowe dla 13 dzieci - celem zaj\u0119\u0107 jest wyr\u00f3wnyw. szans edukacyjnych w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz podnoszenie jako\u015bci edukacji przedszkolnej, a tym samym wspieranie postaw kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, jak i pracy zespo\u0142owej w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIN KATOLICKICH ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ IM. \u015aWI\u0118TEGO J\u00d3ZEFA SEBASTIANA PELCZARA BISKUPA", "TYTUL": "Akademia \"Ma\u0142ego Nazaretu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11261368.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3471219.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 1036227.0499999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 782992.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 653999.3500000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 572302.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 539778.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 522284.24999999994}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 503694.17000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 292230.14999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 283733.83999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 141279.59}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 123375.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109152.77999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 72876.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 68458.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68038.12999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47455.57}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38786.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 38385.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32150.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25119.4}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14340.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 13967.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5744.16}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3885.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2350.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1553.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3100880.1199999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1360254.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 622953.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 597750.5100000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 468254.2300000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 459767.38}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 427697.81999999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 281959.6699999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 254908.11000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 223524.44}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 201303.38999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 170978.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 155516.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 144873.77000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 135199.21000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104649.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 100103.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 99347.95999999999}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 97114.42}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 66266.79000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 60499.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59408.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 56012.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 41418.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38623.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38081.259999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37488.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36865.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33534.04}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30567.07}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30233.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27327.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 27178.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 26963.96}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 25197.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23174.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18550.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18183.9}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18139.9}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18050.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17250.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17099.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13461.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10704.380000000001}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10278.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 9999.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8672.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6825.04}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 6014.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5702.99}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5134.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4614.48}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2634.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2109.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1678.27}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1366.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 416.56}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1750857.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1698947.58}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1045743.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 623640.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 464831.11}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 454584.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 321806.02}, {"name": "Cmentarze", "value": 90016.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46051.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43698.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 43260.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 23730.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 186627.87}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 135755.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 100481.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 88732.63}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2358370.04}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 393978.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 379974.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 358648.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 232000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 202452.9}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 69382.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 54502.84}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 24810.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4432.91}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1676.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 331030.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 280090.02}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 100000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 99050.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 48875.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13376693.540000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5625435.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 637915.58}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 579685.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 478633.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 348839.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 302164.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 225680.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 154344.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 82753.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 71300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 43713.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37106.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32998.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32736.92}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26197.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13272.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12991.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12666.86}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3500.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3358.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 918.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 267.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 30275.69}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 218585.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25535.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 158215.72999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19575.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 290837.47000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15899.01}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14128860.880000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4061523.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 989368.6299999999}, {"name": "Rodzina", "value": 718536.1400000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 539778.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 68038.12999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 51985.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47455.57}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42270.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38786.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25119.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15521.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6155.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2350.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4239446.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2447138.479999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 679367.9800000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 502172.32999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 484081.79000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 468254.2300000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 436599.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 199032.12000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 193156.34999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 69411.78}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46160.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36865.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34233.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27327.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7243.5}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2779865.7800000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1750857.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 623640.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 464831.11}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 454584.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 321806.02}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 90016.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43698.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43260.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34606.07}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 186627.87}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 135755.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 100481.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88732.63}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2746261.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 627427.04}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 393978.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 232000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 123885.61}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 1676.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 430081.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 280090.02}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48875.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19480762.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1327798.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 696651.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 255378.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 248016.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 71300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32998.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 319.62}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 30275.69}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 218585.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25535.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 158215.72999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19575.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 290837.47000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15899.01}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21069366.189999998, "v": "21,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.12, "v_pc": "1636,84 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13523113.82, "v": "13,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 3693218.5400000005, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 838444.9400000001, "v": "838,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 789012.6200000001, "v": "789,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 751605.3700000003, "v": "751,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 740238.9299999999, "v": "740,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 417977.86, "v": "417,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 193422.59, "v": "193,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 99347.95999999999, "v": "99,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18550.65, "v": "18,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4432.91, "v": "4,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20394131.959999997, "v": "20,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.09, "v_pc": "1584,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13538150.579999998, "v": "13,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6203732.580000001, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 557212.7999999999, "v": "557,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59408.7, "v": "59,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33534.04, "v": "33,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2093.26, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5032168.29, "v": "5,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.67, "v_pc": "390,94 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4194983.49, "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 303853.0299999999, "v": "303,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 301917.73999999993, "v": "301,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161169.87999999998, "v": "161,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26867.42, "v": "26,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18050.73, "v": "18,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4980000.289999999, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59, "v_pc": "386,89 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3168918.2499999995, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1083407.75, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 427697.81999999995, "v": "427,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 155516.94, "v": "155,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 66266.79000000001, "v": "66,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 48875.0, "v": "48,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17099.99, "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6203.599999999999, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 6014.15, "v": "6,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3888310.3099999996, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92, "v_pc": "302,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1877925.74, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.29}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1142857.6199999999, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 403673.44, "v": "403,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.38}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 270686.16, "v": "270,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 124147.17000000001, "v": "124,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8984.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69020.18, "v": "69,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2753766.430000001, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19, "v_pc": "213,93 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 900633.7300000001, "v": "900,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 637915.58, "v": "637,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 350517.69, "v": "350,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 312442.41, "v": "312,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.34}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 223524.44, "v": "223,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 155008.61000000002, "v": "155,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110468.75, "v": "110,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38623.62, "v": "38,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13272.96, "v": "13,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 10358.64, "v": "10,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2010185.06, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 398.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06, "v_pc": "156,17 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1778185.06, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 881.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 232000.0, "v": "232,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.54}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1181058.0, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8, "v_pc": "91,75 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 693455.16, "v": "693,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 433860.99, "v": "433,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.73}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30567.07, "v": "30,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23174.78, "v": "23,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 935435.3400000001, "v": "935,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42, "v_pc": "72,67 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 935435.3400000001, "v": "935,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 878634.88, "v": "878,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "68,26 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 824476.53, "v": "824,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 41418.36, "v": "41,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 9999.99, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.13}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.0, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 832022.5700000001, "v": "832,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "64,64 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 602841.8, "v": "602,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 225680.77, "v": "225,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 738536.6, "v": "738,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12, "v_pc": "57,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 379974.14, "v": "379,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 202452.9, "v": "202,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.41}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 64118.0, "v": "64,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 57385.49, "v": "57,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34606.07, "v": "34,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.68}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 493978.12, "v": "493,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "38,38 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "105.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 493978.12, "v": "493,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 174949.58000000002, "v": "174,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,59 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 130948.0, "v": "130,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.84}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 25197.82, "v": "25,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18803.76, "v": "18,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.74}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 117330.43, "v": "117,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,12 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 115221.43, "v": "115,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2109.0, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 79280.12, "v": "79,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,16 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62608.12, "v": "62,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8672.0, "v": "8,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.93}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.09}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 30275.69, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,35 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 30275.69, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}