{"gmina": "gmina wiejska Dubiecko", "kod_gus": "061813413000", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "podregion_eurostat": "PL822", "ludnosc": 9310, "budzet": {"dochody": "47,05 mln z\u0142", "wydatki": "45,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,02 mln z\u0142", "wydatki": "1,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.403759859999992}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.403759859999992}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5658748100000173}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5658748100000173}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5806711999999732}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5806711999999732}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3849078399999961}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3849078399999961}], "dochod_ue": "831,56 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "1062.4 z\u0142", "powiat": "8,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "949.3 z\u0142", "wojewodztwo": "7,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "379,48 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "103,45 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-24", "DATA_START": "2019-10-07", "DOFINANSOWANIE": "9318076.45", "WARTOSC": "11972635.89", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt parasolowy ma na celu zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Dubiecko oraz gmin partnerskich poprzez monta\u017c nowoczesnych instalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Cel wnioskowanego projektu skupia si\u0119 na przeciwdzia\u0142aniu marginalizacji energetycznej, spo\u0142ecznej i ekonomicznej obszaru gmin Dubiecko, Miasto Dyn\u00f3w, Krzywcza oraz Bircza, a zrealizowany zostanie poprzez wybudowanie: \u2022 374 szt. jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE w postaci instalacji paneli fotowoltaicznych, na budynkach mieszkalnych i gospodarczych w Gminie Dubiecko (136 szt.), Krzywcza (47 szt.), Dyn\u00f3w (111 szt.), Bircza (80 szt.) o \u0142\u0105cznej mocy 1,17 MWe.\u2022 443 szt. jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE w postaci instalacji kolektor\u00f3w solarnych, pomp ciep\u0142a i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 na budynkach mieszkalnych i gospodarczych w Gminie Dubiecko (123 szt.), Krzywcza (66 szt.), m. Dyn\u00f3w (98 szt.), Bircza (156 szt.) o \u0142\u0105cznej mocy 1,85 MWt.Przedsi\u0119wzi\u0119cie procedowane b\u0119dzie w oparciu o tryb \u201eZaprojektuj i wybuduj\u201d, przez Gmin\u0119 Dubiecko \u2013 Lidera Projektu, kt\u00f3ra w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 projektowych. Wnioskodawca oraz partnerzy ka\u017cdorazowo podpisz\u0105 z mieszka\u0144cem umow\u0119 na podstawie, kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 mogli instalowa\u0107 konkretne urz\u0105dzenia w wybranym gospodarstwie domowym.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBIECKO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii na terenie Gminy Dubiecko, Gminy Krzywcza, Gminy Miejskiej Dyn\u00f3w i Gminy Bircza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2371806.00", "WARTOSC": "2790360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 30 os. starszych/niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych z terenu Gminy Dubiecko poprzez utworzenie Dziennego Domu Pomocy w okresie 01.03.2019-31.12.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 30 OS/niesamodzielnych, w tym ON z Gminy Dubeicko, kt\u00f3rych stan zdrowia nie wymaga leczenia w warunkach szpitalnych, uniemo\u017cliwia jednak samodzielne wykonywanie co najmniej jednej z podst. czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: ? utworzony zostanie DDP ? 30 os. niesamodzielnych zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w Dziennym Domu Pomocy w Dubiecku ? u 60% uczestnik\u00f3w proj. nast\u0105pi poprawa jako\u015bci i komfortu \u017cycia.", "BENEFICJENT": "KATOLICKIE STOWARZYSZENIE M\u0141ODZIE\u017bY ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Aktywni d\u0142u\u017cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 254.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "825972.21", "WARTOSC": "1422436.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Dubiecko. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 energetyczn\u0105 5 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. bud. Sali gimnastycznej przy SP w Dubiecku, Kompleksu dworcowego w Dubiecku, budyneku GOK-u w Dubiecku, budyneku WDK w Nienadowej oraz budynku OSP w Kosztowej. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 bud. sali gimn. przy SP w Dubiecku m.in. poprzez: modernizacj\u0119 przegr\u00f3d- strop\u00f3w i \u015bc. zew. wymian\u0119 drzwi wej\u015bciowych, modernizacj\u0119 istniej\u0105cej ins. CWU, modern. ins. grzewczej, modern. o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oraz wykonanie inst. OZE. Kompleks dworcowy zostanie zmodernizowany m.in. poprzez docieplenie strop\u00f3w i \u015bc. zew., wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej, oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne a tak\u017ce modern. systemu grzewczego poprzez wymian\u0119 istniej\u0105cych 3 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wraz z wyk. inst. oraz mont. nowych grzejnik\u00f3w z zaworami termostatycznymi. Budynek GOK w Dubiecku- planuje si\u0119 docieplenie \u015bc. zew. i stropodachu, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej, modernizacj\u0119 inst. grzewczej oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Ponadto planuje si\u0119 monta\u017c ins. OZE. Budynek WDK w Nienadowej \u2013 planuje si\u0119 m.in. wyk. izolacji termicznej stropu oraz \u015bcian zew. wraz z wymian\u0105 stolarki drzwiowej i okiennej oraz modern. ins. CWU i CO a tak\u017ce wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Budynek OSP w Kosztowej planuje si\u0119 docieplenie \u015bc. zew. oraz stropu wraz z wymian\u0105 stolarki drzwiowej i okiennej a tak\u017ce modernizacje inst. Co i CWU. Ponadto zamontowany zostanie zestaw mikro\u017ar\u00f3d\u0142a OZE \u2013ins. fotowoltaiczna. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania w/w bud. oraz poprawa jako\u015bci powietrza , redukcji ulegn\u0105 tak\u017ce koszty zaopatrzenia bud. w energi\u0119 . W ramach projektu zmodernizowane zostanie 5 budynk\u00f3w, wybudowane zostan\u0105 3 jednostki wytwarzania energii elektrycznej z OZE, oraz zmodernizowane zostan\u0105 4 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBIECKO", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Dubiecko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-21", "DATA_START": "2016-11-18", "DOFINANSOWANIE": "577558.51", "WARTOSC": "834864.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany na obszarze gminy wiejskiej Dubiecko po\u0142o\u017conej na terenie obj\u0119tym Programem Strategicznym \"B\u0142\u0119kitny San\". Przedmiot projektu dotyczy budowy odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bciach Nienadowa i Przedmie\u015bcie Dubieckie oraz wymiany zestawu pomp do podnoszenia ci\u015bnienia na Stacji Uzdatniania Wody w Nienadowej. W ramach inwestycji powstanie \u0142\u0105cznie 6,12 km nowych wodoci\u0105g\u00f3w (w tym 5,22 km w Nienadowej i 0,90 km w Przedmie\u015bciu Dubieckim). Prace budowlane zostan\u0105 wykonane w technologii wykopowej i bezwykpopowej (w formie odwiert\u00f3w na terenach utwardzonych). Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w tym zakresie przyczyni si\u0119 do poprawy stopnia zwodoci\u0105gowania obszaru gminy, kt\u00f3ry wg danych w\u0142a\u015bciwych dla wymog\u00f3w konkursowych wynosi zaledwie 19,6%. Ponadto projekt obejmie tak\u017ce popraw\u0119 wydajno\u015bci SUW poprzez wymian\u0119 zestawu 4 szt. pomp na bardziej efektywne i energooszcz\u0119dne. Interwencja w tym aspekcie jest niezb\u0119dna z uwagi na wieloletni\u0105 eksploatacj\u0119 obecnie u\u017cytkowanych urz\u0105dze\u0144 i ich coraz wi\u0119ksz\u0105 podatno\u015b\u0107 na awarie. D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej oraz wsparcie inwestycyjne SUW stanowi jednocze\u015bnie planowane do osi\u0105gni\u0119cia produkty projektu.Ww. zakres rzeczowy inwestycji przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego, tj. zwi\u0119kszenia odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu zaopatrzenia w wod\u0119 i jego efektywno\u015bci oraz poprawy jako\u015bci \u017cycia na obszarze Gminy Dubiecko. Stan ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez uzyskanie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych zwi\u0105zanych z rozbudow\u0105 sieci wodoci\u0105gowej, zapewnieniem mieszka\u0144com bie\u017c\u0105cego dost\u0119pu do uzdatnionej wody, niwelacj\u0105 zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych i sanitarnych zwi\u0105zanych z dotychczasowym u\u017cytkowaniem wody z przydomowych studni, rozwojem infrastrukturalnym gminy oraz popraw\u0105 wydajno\u015bci i stanu technicznego SUW w Nienadowej.Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac, opis\u00f3w cel\u00f3w i korzy\u015bci zwi\u0105zanych z ich osi\u0105gni\u0119ciem przedstawiaj\u0105 zapisy Studium Wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBIECKO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u spo\u0142eczno-gospodarczego Gminy Dubiecko poprzez budow\u0119 infrastruktury wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bciach Nienadowa, Przedmie\u015bcie Dubieckie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "382500.00", "WARTOSC": "450000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dla 30 dzieci (min. 16 ch.) w wieku 3-5 lat z gminy Dubiecko w okresie 01.09.2019 r. do 31.08.2020r. poprzez utworzenie 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w OWP. Projekt ma na celu likwidacj\u0119 g\u0142\u00f3wnego czynnika utrudniaj\u0105cego dost\u0119p do edukacji przedszkolnej jakim jest zbyt ma\u0142a liczba oddzia\u0142\u00f3w i miejsc w przedszkolach. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 30 dzieci (min. 16 ch.) w wieku 3-5 lat, o utrudnionym dost\u0119pie do wczesnej edukacji zamieszkuj\u0105cych na obszarze Gminy Dubiecko. Zak\u0142adane rezultaty projektu to: \u2022 zwi\u0119kszenie o 2 oddzia\u0142y oferty przedszkoli samorz\u0105dowych; \u2022 zwi\u0119kszenie o 30 liczby miejsc w przedszkolach samorz\u0105dowych; \u2022 obj\u0119cie 30 dzieci (min. 16 ch.) w wieku 3-5 lat wychowaniem przedszkolnym; \u2022 zapewnienie dzieciom mo\u017cliwo\u015bci korzystania z r\u00f3\u017cnorodnych form aktywno\u015bci; \u2022 zapewnienie warunk\u00f3w do wszechstronnego rozwoju dziecka. Cel projektu zamierzamy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez realizacj\u0119 nast\u0119p. dzia\u0142a\u0144: \u2022 dostosowanie pomieszcze\u0144 do wymog\u00f3w budowal., sanitarno-higienicznych, wymaganych dla OWP; \u2022 zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, w tym mebli, wyposa\u017cenia wypoczynkowego, sprz\u0119tu TIK, oprogramowania, itp.; \u2022 zakup pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu lub narz\u0119dzi dostosowanych do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych, wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; \u2022 zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego OWP, w tym: koszty wynagrodzenia nauczycieli i personelu, koszty \u017cywienia dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBIECKO", "TYTUL": "Nauka dla malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "318750.00", "WARTOSC": "375000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dla 25 dzieci (min. 13 ch.) w wieku 3-5 lat z gminy Dubiecko w okresie 01.09.2018 r. do 31.08.2019r. poprzez utworzenie nowego OWP. Projekt ma na celu likwidacj\u0119 g\u0142\u00f3wnego czynnika utrudniaj\u0105cego dost\u0119p do edukacji przedszkolnej jakim jest zbyt ma\u0142a liczba oddzia\u0142\u00f3w i miejsc w przedszkolach. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 25 dzieci (min. 13 ch.) w wieku 3-5 lat, o utrudnionym dost\u0119pie do wczesnej edukacji zamieszkuj\u0105cych na obszarze - 9 - Wersja: 2.0 wniosku o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP 2014-2020 Suma kontrolna: 0008076/1/2/1/3/2/3/4/5/5/1/2/2/1/3/0/2/1 Gminy Dubiecko. Zak\u0142adane rezultaty projektu to: ? zwi\u0119kszenie o 1 oddzia\u0142 oferty przedszkoli samorz\u0105dowych; ? zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc w przedszkolach samorz\u0105dowych; ? obj\u0119cie 25 dzieci (min. 13 ch.) w wieku 3-5 lat wychowaniem przedszkolnym; ? zapewnienie dzieciom mo\u017cliwo\u015bci korzystania z r\u00f3\u017cnorodnych form aktywno\u015bci; ? zapewnienie warunk\u00f3w do wszechstronnego rozwoju dziecka. Cel projektu zamierzamy zrealizowa\u0107 poprzez przepr. nast\u0119p. dzia\u0142a\u0144: ? dostosowanie pomieszcze\u0144 do wymog\u00f3w budowal., sanitarno-higienicznych, wymaganych dla OWP; ? zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, w tym mebli, wyposa\u017cenia wypoczynkowego, sprz\u0119tu TIK, oprogramowania, itp.; ? zakup pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu lub narz\u0119dzi dostosowanych do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych, wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; ? zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego OWP, w tym: koszty wynagrodzenia nauczycieli i personelu, koszty \u017cywienia dzieci. Gmina Dubiecko poprzez projekt \u201eOtw\u00f3rzmy \u015awiat Dzieciom\u201d skorzysta\u0142a ze \u015brodk\u00f3w RPO WP dost\u0119pnych w latach 2014-2020 w ramach Dzia\u0142ania 9.1 Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej. Projekt jest w trakcie rozlicze\u0144, a zaplanowane wska\u017aniki i produkty zosta\u0142y osi\u0105gni\u0119te.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBIECKO", "TYTUL": "PRZEDSZKOLE U\u015aMIECHNI\u0118TE SKRZATY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dla 25 dzieci (min. 13 ch.) w wieku 3-5 lat z gminy Dubiecko w okresie 01.09.2016 r. do 31.08.2017r. poprzez utworzenie nowego OWP. Projekt ma na celu likwidacj\u0119 g\u0142\u00f3wnego czynnika utrudniaj\u0105cego dost\u0119p do edukacji przedszkolnej jakim jest zbyt ma\u0142a liczba oddzia\u0142\u00f3w i miejsc w przedszkolach. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 25 dzieci (min. 13 ch.) w wieku 3-5 lat, o utrudnionym dost\u0119pie do wczesnej edukacji zamieszkuj\u0105cych na obszarze Gminy Dubiecko. Zak\u0142adane rezultaty projektu to: 0 zwi\u0119kszenie o 1 oddzia\u0142 oferty przedszkoli samorz\u0105dowych; 0 zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc w przedszkolach samorz\u0105dowych; 0 obj\u0119cie 25 dzieci (min. 13 ch.) w wieku 3-5 lat wychowaniem przedszkolnym; 0 zapewnienie dzieciom mo\u017cliwo\u015bci korzystania z r\u00f3\u017cnorodnych form aktywno\u015bci; 0 zapewnienie warunk\u00f3w do wszechstronnego rozwoju dziecka Cel projektu zamierzamy zrealizowa\u0107 poprzez przepr. nast\u0119p. dzia\u0142a\u0144: a) dostosowanie pomieszcze\u0144 do wymog\u00f3w budowal., sanitarno-higienicznych, wymaganych dla OWP; b) zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, w tym mebli, wyposa\u017cenia wypoczynkowego, sprz\u0119tu TIK, oprogramowania, itp.; c) zakup pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu lub narz\u0119dzi dostosowanych do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych, wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; d) zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego OWP, w tym: koszty wynagrodzenia nauczycieli i personelu, koszty \u017cywienia dzieci. Gmina Dubiecko, jako organ prowadz\u0105cy szko\u0142y i przedszkola nie korzysta\u0142a ze \u015brodk\u00f3w EFS dost\u0119pnych w latach 2007-2013 w ramach Poddzia\u0142ania 9.1.1 Zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w stopniu upowszechnienia edukacji przedszkolnej. Projekt realizowany jest w gminie o poziomie upowszechnienia wychowania przedszkolnego poni\u017cej \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBIECKO", "TYTUL": "Otw\u00f3rzmy \u015bwiat dzieciom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "399451.55", "WARTOSC": "469943.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie przedszkola dla 22 dzieci w Harcie w Gminie Dyn\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie o 10 ilo\u015bci miejsc przedszkolnych w gminie Dubiecko a tak\u017ce poszerzenie oferty przedszkola og\u00f3lnodost\u0119pne do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami . i niedostatkami rozwojowymi. W ramach projektu Przedszkola: - zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce dydaktyczne adekwatnie do zdiagnozowanych . potrzeb edukacyjnych dzieci w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ,zakupione wyposa\u017cenie i zabawki wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j dziecka oraz pomoce dydaktyczne., kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 dzieciom niepe\u0142nosprawnym oraz z deficytami stymulowanie ich prawid\u0142owego rozwoju. -zwi\u0119kszymy kompetencje kadry w zakresie pracy logopedycznej z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi -zrealizowane zostanie wsparcie dodatkowe adekwatne do indywid. potrzeb dla DZ z niepe\u0142nospr. poprzez org.terapii integracji sensorycznej Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 44 os w tym: 32 w ramach nowoutworzonych miejsc, 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych i 2 nauczycieli, Wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym Przedszkola.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE \"T\u0118CZOWE PRZEDSZKOLE\" ZOFIA ZWOLI\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkolne rewolucje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "375809.32", "WARTOSC": "442128.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc wychowania przedszkolnego o12 w gminie wiejskiej Dyn\u00f3w, oraz o 18 w gminie Dubiecko od dnia 1.09.2020 co najmniej na okres 30 miesi\u0119cy oraz podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej przedszkoli. Cel wpisuje si\u0119 bezpo\u015brednio w Cel szczeg\u00f3\u0142owy 1 RPO WP 2014-2020: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego, wp\u0142ywaj\u0105c na wska\u017anik ilo\u015bciowy osi\u0105gni\u0119cia tego celu.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE \"T\u0118CZOWE PRZEDSZKOLE\" ZOFIA ZWOLI\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-25", "DATA_START": "2019-12-09", "DOFINANSOWANIE": "224346.66", "WARTOSC": "263937.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu dot. zakupu sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia dla jednostki OSP w Dubiecku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poprawa bezp. w gm. Dubiecko poprzez zapobieganie i zwalczanie zagro\u017ce\u0144. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: redukcja zagro\u017cenia po\u017carem, katastrofami i awariami, wzrost bezp. na terenie gm. Dubiecko, zwi\u0119kszenie gotowo\u015bci OSP w Dubiecku, poprawa wizerunku gminy. Ww. cele wpisuj\u0105 si\u0119 w za\u0142o\u017cenia RPO WP 2014-2020. Gm. Dubiecko jest JST, obj\u0119t\u0105 Programem Strategicznym B\u0142\u0119kitny San. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie: Partner wiod\u0105cy: Gm. Dubiecko, Partner: OSP w Dubiecku, decyzj\u0105 Komendanta G\u0142\u00f3wnego PSP Nr 33/3/KSRG z dnia 2 kwietnia 1995 roku w\u0142\u0105czon\u0105 do krajowego systemu ratowniczo-ga\u015bniczego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na np. problemy: zagro\u017cenie wyst\u0105pienia awarii sprz\u0119tu, braki sprz\u0119towe, ograniczenia w u\u017cyciu i problemy monta\u017cowe urz\u0105dze\u0144, niewystarczaj\u0105ce parametry techniczne posiadanego sprz\u0119tu, brak optymalnego bezpiecze\u0144stwa stra\u017cak\u00f3w i os\u00f3b poszkodowanych, koszty utrzymania posiadanych urz\u0105dze\u0144 i sprz\u0119t\u00f3w, czas podj\u0119cia akcji ratunkowej. \u015ar. wiek sprz\u0119tu ratowniczego b\u0119d\u0105cego w posiadaniu OSP to 19,28 lat. Wg danych na 31.12.2017 r. na 1 samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy przypadaj\u0105 791,25 os.Lesisto\u015b\u0107 gm. to 40,6%. Sprz\u0119t przechow. b\u0119dzie w remizie OSP (KS PR1P/00077891/2). Beneficjenci: spo\u0142. lokalna gm. Dubiecko, osoby, grupy i spo\u0142eczno\u015bci zamieszka\u0142e na terenie obj\u0119tym ochron\u0105 OSP w Dubiecku, podmioty prywatne, przedsi\u0119biorcy, jednostki samorz\u0105dowe. Wska\u017aniki projektu to: L. jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof 1 szt. , L. sprz\u0119tu i/lub wyposa\u017cenia do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii - 173 szt, L. ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w [osoby] 9277, L. ludno\u015bci korzystaj\u0105cej ze \u015brodk\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej [osoby] 9277, L. os\u00f3b zabezpieczonych przed zagro\u017ceniami naturalnymi i powa\u017cnymi awariami 9277", "BENEFICJENT": "GMINA DUBIECKO", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia dla jednostki OSP, s\u0142u\u017c\u0105cego poprawie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Dubiecko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "511151.73", "WARTOSC": "604355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie dokumentacji do plan\u00f3w ochrony dla 4 rezerwat\u00f3w przyrody \"\u0179r\u00f3d\u0142a Tanwi\", \"Broduszurki\", \"Lupa\" i \"Polanki\", kt\u00f3ra jest baz\u0105 do powstania planu ochrony \u2013 instrumentu planistycznego, b\u0119d\u0105cego podstaw\u0105 skutecznej ochrony dla rezerwatu przyrody i skutecznego zarz\u0105dzania. Dokumentacja taka w pierwszej kolejno\u015bci zak\u0142ada poznanie zasob\u00f3w, twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych oraz warto\u015bci kulturowych z ich charakterystyk\u0105, ocen\u0105 stanu i prognoz\u0105 przysz\u0142ych zmian, w zakresie niezb\u0119dnym do zaplanowania ochrony dla poszczeg\u00f3lnych rezerwat\u00f3w przyrody.Plan ochrony w spos\u00f3b precyzyjny opisuje przedmiot ochrony rezerwatu przyrody oraz okre\u015bla dzia\u0142ania, kt\u00f3rych realizacja poprawi stopie\u0144 zachowania i ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazowej. Wzmocnienie ochrony rezerwat\u00f3w przyrody przyczyni si\u0119 do zachowaniu warto\u015bci przyrodniczych ca\u0142ego regionu oraz zagwarantuje zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j wojew\u00f3dztwa zapewniaj\u0105cy zachowanie istniej\u0105cych walor\u00f3w przyrodniczych przysz\u0142ym pokoleniom przy jednoczesnym nakierowaniu inwestycji na nieszkodzenie szczeg\u00f3lnie cennym elementom przyrody. Niepodj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 spowodowa\u0107 mo\u017ce pogorszenie stanu zachowania przedmiotu ochrony, lub przyczyni si\u0119 do utrzymania aktualnie istniej\u0105cego, cz\u0119sto niezadowalaj\u0105cego stanu.Tym samym pierwszym etapem s\u0105 wszelkie prace, kt\u00f3re przeprowadza si\u0119 zgodnie z art. 20 ust. 1 i 2 ustawy z dnia 16 kwietnia 2004 r. o ochronie przyrody, z dostosowaniem ich zakresu do zasob\u00f3w, twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych oraz warto\u015bci kulturowych obszaru, dla kt\u00f3rego sporz\u0105dza si\u0119 projekt planu. Dopiero przygotowana dokumentacja pozwali na opracowanie projekt planu, kt\u00f3ry uwzgl\u0119dnia\u0107 musi zakres planu okre\u015blony w art. 20 ust. 3 i 4, art. 12 ust. 2 oraz art. 15 ust. 1 pkt 2, 4, 11, 14 i 16 ustawy z dnia 16 kwietnia 2004 r. o ochronie przyrody, na podstawie wynik\u00f3w prac, o kt\u00f3rych mowa w \u00a7 4.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W RZESZOWIE", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla rezerwat\u00f3w przyrody wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1980244.98", "WARTOSC": "2339700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci podkarpackich park\u00f3w krajobrazowych poprzez opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 na potrzeby sporz\u0105dzenia plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zahamowania spadku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarach cennych przyrodniczo oraz pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cone korzystanie z zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego. Najwa\u017cniejsze cele szczeg\u00f3\u0142owe:- wzrost wiedzy o obszarze;- wzrost zaanga\u017cowania os\u00f3b i podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obr\u0119bie siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w chronionych w prace na rzecz opracowania dokumentacji;- ograniczenie presji inwestycyjnej i osadniczej na atrakcyjnych krajobrazowo i przyrodniczo terenach Park\u00f3w;- wypracowanie wzorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ochronnych;- kszta\u0142towanie postaw i zachowa\u0144 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego opartych na szacunku do przyrody;Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144: twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych na potrzeby opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej i Lasy Janowskie.Dla ka\u017cdego z w/w park\u00f3w krajobrazowych zostan\u0105 opracowane operaty:- ochrony \u015brodowiska abiotycznego i gleb,- ochrony le\u015bnych, niele\u015bnych, bagiennych i wodnych zbiorowisk ro\u015blinnych,- ochrony ro\u015blin i grzyb\u00f3w,- ochrony w\u00f3d,- ochrony zwierz\u0105t,- ochrony walor\u00f3w krajobrazowych,- ochrony warto\u015bci kulturowych,- uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych parku oraz jego udost\u0119pnienia,- zagospodarowania przestrzennego,- synteza.Ponadto zostanie opracowany i wdro\u017cony publiczny system informacji przestrzennej - geoportal (Interaktywne mapy tematyczne), kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z portalu mapowego oraz portalu informacyjnego (z informacjami tekstowymi, graficznymi, fotograficznymi) zawieraj\u0105cymi dane na temat element\u00f3w przyrodniczych, kulturowych i krajobrazowych park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej oraz Las\u00f3w Janowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1618.7033662728245, "v": "15,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.0, "v_pc": "1618,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 891.9283437164339, "v": "8,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 160.61457357679913, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 157.13422126745434, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 106.31603866809881, "v": "989,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 101.63148549946295, "v": "946,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 74.84274436090224, "v": "696,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66.56166272824919, "v": "619,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 39.25567346938776, "v": "365,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10.533368421052634, "v": "98,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.149703544575725, "v": "57,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.00859291084855, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.7269581095596134, "v": "16,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1434.907447905478, "v": "13,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.25, "v_pc": "1434,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 834.9091858216971, "v": "7,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 546.4134640171858, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.87164876476906, "v": "389,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.316965628356606, "v": "58,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.261476906552095, "v": "48,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.13470676691729325, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 455.09437164339414, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27, "v_pc": "455,09 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 399.4147508055854, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.76}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 25.82418796992481, "v": "240,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18.595444683136407, "v": "173,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.2406015037593985, "v": "67,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.290296455424275, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.5983941997851772, "v": "14,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.13069602577873254, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 377.93508163265307, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.7, "v_pc": "377,94 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 73.97771213748658, "v": "688,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66.12144575725027, "v": "615,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57.67727175080559, "v": "536,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 47.73213533834586, "v": "444,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40.5687432867884, "v": "377,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34.882891514500535, "v": "324,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 33.62642320085929, "v": "313,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.19561224489796, "v": "188,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.0016111707841033, "v": "27,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.15123523093447905, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 361.48451127819555, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.36, "v_pc": "361,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 165.09576476906554, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 89.25253168635876, "v": "830,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 63.97814070891514, "v": "595,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.832369495166486, "v": "212,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 14.955135338345864, "v": "139,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.13}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 5.370569280343717, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 223.29251450053707, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55, "v_pc": "223,29 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 110.10750805585393, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 75.09859291084857, "v": "699,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 23.87651127819549, "v": "222,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 7.377651987110634, "v": "68,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.3}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.104672395273899, "v": "28,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6158968850698174, "v": "15,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.6013533834586466, "v": "14,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.510327604726101, "v": "4,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 63.40810955961332, "v": "590,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29, "v_pc": "63,41 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "242.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "109.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 63.40810955961332, "v": "590,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63.1149559613319, "v": "587,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "63,11 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 36.26272824919442, "v": "337,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 20.9312567132116, "v": "194,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4.516051557465092, "v": "42,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.15}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.4049194414607948, "v": "13,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60.14275939849624, "v": "559,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "60,14 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.241783029001073, "v": "244,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.63}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23.852562835660578, "v": "222,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10.048413533834587, "v": "93,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.7}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 49.70570998925886, "v": "462,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "49,71 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 49.70570998925886, "v": "462,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41.814607948442536, "v": "389,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "41,81 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41.814607948442536, "v": "389,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36.71157679914071, "v": "341,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "36,71 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33.731468313641244, "v": "314,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.88}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2.9801084854994633, "v": "27,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2015.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 34.92334801288936, "v": "325,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "34,92 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 34.49370247046187, "v": "321,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4296455424274973, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.23}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 27.346792696025776, "v": "254,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "27,35 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.59287432867884, "v": "238,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.58}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.7539183673469387, "v": "16,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.41}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17.083352309344793, "v": "159,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "17,08 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 14.40583566058002, "v": "134,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.6775166487647692, "v": "24,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.67}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.780242749731471, "v": "118,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.378030075187969, "v": "115,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.2733190118152524, "v": "2,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1288936627282492, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.48148872180451, "v": "97,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.179269602577873, "v": "48,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.090440386680989, "v": "47,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21177873254564983, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 9.068742212674545, "v": "84,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,07 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "165.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "990.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 9.068742212674545, "v": "84,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 3.8462749731471537, "v": "35,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,85 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.8462749731471537, "v": "35,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2.3800214822771215, "v": "22,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,38 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2.165198711063373, "v": "20,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.21482277121374865, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.02}]}, {"name": "Hotele i restauracje", "value": 0.8753490870032223, "v": "8,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,88 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "1483.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3281.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Kempingi, pola biwakowe", "value": 0.8753490870032223, "v": "8,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}