{"gmina": "Medyka", "typ_gminy": "gmina wiejska Medyka", "kod_gus": "061813413062", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "eurostat": "PL822", "ludnosc": 6549, "budzet": {"dochody": "31,81 mln z\u0142", "wydatki": "29,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25490493.779999994, "dane1": 26254038.340000015, "dane2": 25490493.779999994, "dane4": 763544.560000021}, {"label": "2017", "dane0": 30799037.410000008, "dane1": 30945909.559999984, "dane2": 30799037.410000008, "dane4": 146872.14999997616}, {"label": "2018", "dane0": 28091342.649999987, "dane1": 31128434.589999985, "dane2": 28091342.649999987, "dane4": 3037091.9399999976}, {"label": "2019", "dane0": 31810734.900000006, "dane1": 29608997.570000004, "dane2": 29608997.570000004, "dane3": 2201737.330000002}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5371457.64, "dane1": 7692307.960000001}, {"label": "2017", "dane0": 5959263.050000001, "dane1": 8462828.27}, {"label": "2018", "dane0": 5622287.84, "dane1": 8911790.320000004}, {"label": "2019", "dane0": 5919926.43, "dane1": 8889383.240000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "681,96 tys z\u0142", "wydatki": "720,12 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.763544560000021}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.763544560000021}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.14687214999997616}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.14687214999997616}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0370919399999976}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0370919399999976}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.201737330000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.201737330000002}], "dochod_ue": "597,03 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,62 mln z\u0142", "gmina_pc": "1773.8 z\u0142", "powiat": "6,22 mln z\u0142", "powiat_pc": "949.3 z\u0142", "wojewodztwo": "5,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "93,92 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "291,20 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,32 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5919926.43, "wydatki": 8889383.240000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2898074.49", "WARTOSC": "3496802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015b\u0107 kulturalnej i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci d\u00f3br kultury, poprzez realizacj\u0119 prac remontowo-konserwatorskich i instalacyjnych, w ko\u015bciele w Parafii p.w. \u015bw. Piotra i Paw\u0142a w Medyce do IV kwarta\u0142u 2018 roku.Na realizacj\u0119 celu g\u0142\u00f3wnego sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 poni\u017csze cele szczeg\u00f3\u0142owe (m.in.): kreowanie warunk\u00f3w dla propagowania kultury regionu i dziedzictwa kulturowego, zapewnienie ochrony i dost\u0119pu do unikalnych zasob\u00f3w historycznych poprawa bezpiecze\u0144stwa zabytk\u00f3w na wypadek zagro\u017ce\u0144, wprowadzenie nowoczesnych form uczestnictwa w kulturze.Parafia Rzymskokatolicka pw. \u015aw. Piotra i Paw\u0142a w Medyce, b\u0119d\u0105ca Wnioskodawc\u0105, zaplanowa\u0142a nast\u0119puj\u0105ce kategorie interwencji: roboty budowlane, dostawy oraz us\u0142ugi. Podstawowym realizowanym zadaniem zmierzaj\u0105cym do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu jest prowadzenie prac remontowo-konserwatorskich i instalacyjnych zabytkowego ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015b\u015b. Piotra i Paw\u0142a w Medyce oraz prac w otoczeniu (odprowadzenie w\u00f3d, instalacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego) tak\u017ce prac konserwatorskich wyposa\u017cenia.Planuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 1 zabytku nieruchomego oraz 4 zabytk\u00f3w ruchomych stanowi\u0105cych wystr\u00f3j/wyposa\u017cenie ko\u015bcio\u0142a. Planuje si\u0119 tak\u017ce m.in. prace instalacyjne w zakresie m.in.: instalacji elektrycznej, monitoringu, w\u0142amania i napadu, gaszenia, przeciwpozarowa, nag\u0142o\u015bnieniowa . Projekt uwzgl\u0119dnia propagowanie informacji o obiekcie zabytkowym oraz jego wyposa\u017ceniu/wystroju za pomoc\u0105 rozwi\u0105za\u0144 ICT (info kiosk), o\u015bwietlenia. Wnioskodawca zapewni promocj\u0119 projektu, prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne.\u0179r\u00f3d\u0142ami weryfikacji osi\u0105gni\u0119tych wska\u017anik\u00f3w b\u0119d\u0105: dokumentacja zwi\u0105zana z realizacj\u0105 projektu, w tym protoko\u0142y odbioru, faktury, umowy z Wykonawcami, dokumentacja fotograficzna.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA \u015aW. PIOTRA I PAW\u0141A W MEDYCE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturalnej zabytkowego ko\u015bcio\u0142a pod wezwaniem \u015awi\u0119tych Piotra i Paw\u0142a w Medyce poprzez prowadzenie prac remontowo-konserwatorskich i instalacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 442.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "9733173.04", "WARTOSC": "12544595.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Przebudowy dr\u00f3g powiatowych: nr 2417R w km 0+000-3+440, nr 2418R w km 0+000-1+390, nr 2107R w km 4+295-5+545, i nr 2421R w km 0+300-2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730 wramach sieci TEN-T terminalem towarowym i centrum logistycznym. Drogi 2107R, 2417 R i 2418R \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z drog\u0105 krajow\u0105 DK: 77 natomiast droga 2421 R \u0142\u0105czy si\u0119 z DK 28 , w/w drogikrajowe \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 si\u0119 z autostrad\u0105 A4 i przej\u015bciem granicznym Medyka \u2013 Szeginia. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest lepsza dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa w ruchu drogowym, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasuna przebudowanych drogach w przewozach pasa\u017cerskich i towarowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje: 1. Przebudow\u0119 DP NR 2107R Orzechowce \u2013 Ma\u0142kowice w km 4+295 \u2013 5+545. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego robotami drogowymi - 1250m (DP nr 2107R) Powierzchnia inwestycji, wyniesie - 15000 m2. 2. Przebudow\u0119 drogi powiatowej NR 2417R \u017burawica \u2013 Bolestraszyce w km 0+000 \u2013 3+440 tj. odpowiednio ulice Jana Paw\u0142a II, \u015bw. J\u00f3zefa, Bankowa i ul. Dworcowa oraz drog\u0119powiatow\u0105 NR 2418 R \u017burawica \u2013 \u017burawica Rozrz\u0105dowa w km 0+000 \u2013 1+390 w miejscowo\u015bci \u017burawica. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego robotami drogowym: 4830 m (DP nr2417R i DP nr 2418 R ). Powierzchnia inwestycji,wyniesie ok. 47000 m2, Istotnym elementem jest to, i\u017c droga powiatowa nr 2417R dociera do kolejowego dworca pasa\u017cerskiego le\u017c\u0105cy na sieci TEN-T tj. liniikolejowej 91. Przebudow\u0119 drogi powiatowej nr 2421R w km 0+300 \u2013 2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730, miejscowo\u015b\u0107 Medyka, \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka ok. 2+420m (DP nr 2421R),powierzchnia inwestycji ok. 57 304 m2. W celu polepszenia warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz pieszego przewiduj\u0119 si\u0119 wykonanie przebudowy przedmiotowych dr\u00f3g w celuuzyskania za\u0142o\u017conych parametr\u00f3w technicznych drogi powiatowej klasy Z. Projektuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wykonanie poboczy utwardzonych z kruszywa \u0142amanego oraz budow\u0119 chodnik\u00f3w dlapieszych.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZEMYSKI", "TYTUL": "Przebudowy dr\u00f3g powiatowych: nr 2417R w km 0+000-3+440, nr 2418R w km 0+000-1+390, nr 2107R w km 4+295-5+545, i nr 2421R w km 0+300-2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730 w ramach sieci TEN-T.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "2024716.47", "WARTOSC": "3237200.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu pn. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Medyka jest zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie Medyka poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Projekt dotyczy modernizacji energetycznej 5 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej poddanej termomodernizacji: 5 239,63 m21. Budynek Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w Medyce docieplenie \u015bcian i stropodachu wymiana stolarki okiennej i drzwiowej; zainstalowanie dw\u00f3ch gazowych kot\u0142\u00f3w ka\u017cdy o mocy 240 kW monta\u017c 8 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej powierzchni 18,4 m2; wymiana opraw o\u015bwietleniowych 2. Budynek SP w Hureczku wymiana stolarki okiennej; zainstalowanie dw\u00f3ch kot\u0142\u00f3w gazowych o \u0142\u0105cznej mocy 80 kW; wymian\u0119 instalacji CO wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych 3. Budynek SP w Lesznie ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych oraz stropu od strony strychu; wykonanie nowych obr\u00f3bek blacharskich; wymiana stolarki okiennej; wymiana opraw o\u015bwietleniowych wymiana kot\u0142\u00f3w CO przebudowa w\u0119z\u0142a c.wu.4. Budynek GOPS w Medyce ocieplenie \u015bcian oraz stropu wymiana stolarki okiennej; wykonanie instalacji C.O. i CWU monta\u017c kot\u0142a gazowego: wymiana opraw o\u015bwietleniowych 5. Budynek \u015awietlicy Wiejskiej w Torkach wymiana stolarki okiennej; docieplenie cz\u0119\u015bci dachu monta\u017c kot\u0142a gazowego o mocy 25 kW monta\u017c podgrzewacza CWU o pojemno\u015bci 130 dm3 wymiana opraw o\u015bwietleniowych Zgodnie z audytami energetycznymi realizacja projektu przyniesie nast\u0119puj\u0105ce rezultaty dla 5 budynk\u00f3w: Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 224,30 tony ekwiwalentu CO2, zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 2 784,78 GJ/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o 493 845,61 kWh/rok, Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 o 237 426,60 z\u0142/rok", "BENEFICJENT": "GMINA MEDYKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Medyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-11-24", "DOFINANSOWANIE": "1287665.52", "WARTOSC": "1712951.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu pt. \u201ePrzebudowa oficyny dworskiej w Medyce na bibliotek\u0119 i czytelni\u0119\u201d jest otwarcie lokalnej ludno\u015bci, odwiedzaj\u0105cych i turyst\u00f3w na dziedzictwo kulturowe poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug biblioteki publicznej, czytelni i paramuzeum. Przedmiotem projektu jest przebudowa budynku dawnej oficyny dworskiej tzw. \u201eS\u0119dzi\u00f3wki\u201d. Wiek budynku oceniany jest na przesz\u0142o 100 lat, pochodzi z I po\u0142owy XIX wieku. Zachowa\u0142 bry\u0142\u0119 i dekoracje elewacji o charakterze klasycystycznym. Budynek zabytkowy, wpisany do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A-314. Przebudowa dawnej oficyny dworskiej na potrzeby biblioteki publicznej i muzeum rodu Pawlikowskich obejmie powierzchni\u0119 288,8 m2 wraz z zakupem wyposa\u017cenia bibliotecznego oraz do prowadzenia zaj\u0119\u0107 kulturalnych i edukacyjnych dla grup zorganizowanych. Budynek b\u0119dzie przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 bardzo du\u017cy wp\u0142yw na podniesienie atrakcyjno\u015bci turystycznej miejscowo\u015bci Medyka. Odnowiony Budynek b\u0119dzie architektoniczn\u0105 per\u0142\u0105 dziedzictwa kultury dla turyst\u00f3w i odwiedzaj\u0105cych. Nowo przebudowana oficyna dworska przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej miejscowo\u015bci Medyka oraz wp\u0142ynie na rozw\u00f3j lokalnej bazy kulturalnej i turystycznej.\u201ePrzebudowa oficyny dworskiej w Medyce na bibliotek\u0119 i czytelni\u0119\u201d zak\u0142ada kompleksowe zagospodarowanie otoczenia obiektu wraz z elementami ma\u0142ej infrastruktury, o\u015bwietleniem na budynku i informacj\u0105 o zabytkowym obiekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA MEDYKA", "TYTUL": "Przebudowa oficyny dworskiej w Medyce na bibliotek\u0119 i czytelni\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "799000.00", "WARTOSC": "1150284.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "Projekt Technologika Sp. z o.o. z\u0142o\u017cony w ramach poddzia\u0142ania PO PW 1.1.2 jest bezpo\u015bredni\u0105 kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez pomys\u0142odawc\u00f3w w po\u0142owie 2016 r. Przedstawiono w\u00f3wczas pomys\u0142 dot. poddzia\u0142ania PO PW 1.1.1 pn. ,,Stworzenie innowacyjnego urz\u0105dzenia hybrydowego, opartego o wykorzystanie energii odnawialnej, wytwarzaj\u0105cego wod\u00f3r do usprawnienia proces\u00f3w spalania w celu ograniczenia emisji gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery\u201d. Obecne dzia\u0142ania aplikacyjne to w\u0142a\u015bnie wykorzystanie wszystkich efekt\u00f3w: naukowych, biznesowych i marketingowych otrzymanych w procesie inkubacji. Przejawia si\u0119 to w postaci wprowadzenia na rynek krajowy i zagraniczny rezultatu ko\u0144cowego, w tym przypadku wielop\u0142aszczyznowego, hybrydowego urz\u0105dzenia ,,VodEr\u201d przeznaczonego dla rynk\u00f3w: transportowego, ciep\u0142owniczego i przemys\u0142u produkcyjnego. Wspomniany rezultat dost\u0119pny b\u0119dzie w 2 formach rynkowych. Z jednej strony, jako urz\u0105dzenia wspomagaj\u0105ce procesy spalania w istniej\u0105cych ju\u017c silnikach/piecach/paleniskach. Z drugiej strony b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c w postaci zupe\u0142nie niezale\u017cnego urz\u0105dzenia o charakterze grzewczym, czy te\u017c przemys\u0142owym. VodEr to grupa urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3rego trzon stanowi specjalnie opracowany generator wodoru (poddany ochronie prawnej). Dzi\u0119ki wykonanym wcze\u015bniej pracom B+R oraz procesowi inkubacji uda\u0142o si\u0119 zaprojektowa\u0107, przetestowa\u0107 i stworzy\u0107 pierwsze tego typu urz\u0105dzenia na \u015bwiecie, kt\u00f3re jest wyj\u0105tkowe pod k\u0105tem: cech, funkcjonalno\u015bci i parametr\u00f3w. W ten spos\u00f3b otrzymano hybryd\u0119, kt\u00f3ra jest innowacj\u0105 produktow\u0105 w skali mi\u0119dzynarodowej. To w\u0142a\u015bnie jej wprowadzenie na rynek jest g\u0142\u00f3wnym celem ca\u0142ego projektu i ma si\u0119 odby\u0107 poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie zak\u0142adu produkcyjnego zlokalizowanego na terenie Polski Wschodniej. Startup tworzy grupa os\u00f3b m\u0142odych, ale ju\u017c do\u015bwiadczonych w biznesie, kt\u00f3rzy maj\u0105 odpowiednie, wykszta\u0142cenie i kompetencje. S\u0105 jednocze\u015bnie wspierani przez osoby prywatne, firmy i instytucje publiczne.", "BENEFICJENT": "TECHNOLOGIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105 idei VodEr - innowacji produktowej w skali \u015bwiatowej dotycz\u0105cej wykorzystanie wodoru, jako taniego i bezpiecznego paliwa w transporcie, ciep\u0142ownictwie i przemy\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-26", "DOFINANSOWANIE": "712608.15", "WARTOSC": "965750.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "klasopracowniach: informatycznej, matematycznej, przyrodniczej oraz sali gimnastycznej, po\u015brednio realizacja celu g\u0142\u00f3wnego wp\u0142ynie na obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w oraz zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska. Przedmiotem projektu jest budynek szko\u0142y podstawowej. Bry\u0142a budynku to 3 prostopad\u0142o\u015bciany po\u0142\u0105czone ze sob\u0105 \u0142\u0105cznikami. W projekcie budowanym oznaczono je orientacyjnie literami A,B,C,\u01411,\u01412 . Budynek jest ok. 30 letni obiektem wolno stoj\u0105cym, w cz\u0119\u015bci A trzy kondygnacyjnym, w cz\u0119\u015bci B i C dwu kondygnacyjnym , podpiwniczonym, w cz\u0119\u015bci B z stropodachem wentylowanym. Konstrukcja z blok\u00f3w kana\u0142owych typu \u201eceg\u0142a \u017cera\u0144ska\u201d gr. 49 cm. Konstrukcja dachu p\u0142yty korytkowej na \u015bciankach a\u017curowych - dach kryty pap\u0105. Obok budynku szko\u0142y znajduje si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 trzykondygnacyjna oznaczona na orientacji liter\u0105 D, w kt\u00f3rej funkcjonuje gimnazjum. Przedmiotem projektu budowlanego b\u0119dzie wymiana konstrukcji dach\u00f3w w cz\u0119\u015bciach A, B, C na rzutach i elewacjach budynku Szko\u0142y Podstawowej (bez cz\u0119\u015bci D Gimnazjum) \u201ePrzebudowa i nadbudowa (polegaj\u0105ca na zmianie konstrukcji dachu) oraz wyposa\u017cenie klasopracowni i sali gimnastycznej Szko\u0142y Podstawowej w Medyce\u201d .Szko\u0142a znajduje si\u0119 w centrum Gminy Medyka i zlokalizowana w bliskim s\u0105siedztwie przystanku autobusowego. Dobra lokalizacja szko\u0142y znacznie u\u0142atwia dost\u0119p dzieci do edukacji. Na dzie\u0144 30 listopada do szko\u0142y ucz\u0119szcza 171 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MEDYKA", "TYTUL": "Przebudowa oraz wyposa\u017cenie klasopracowni i sali gimnastycznej Szko\u0142y Podstawowej w Medyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-08-09", "DOFINANSOWANIE": "505781.26", "WARTOSC": "763494.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa jako\u015bci oraz zapobieganie degradacji \u015brodowiska poprzez ograniczanie zanieczyszcze\u0144 w\u00f3d i gleby oraz ochron\u0119 naturalnych ekosystem\u00f3w.Cele bezpo\u015brednie to: \u2022 zwi\u0119kszenie liczby gospodarstw domowych, indywidualnych gospodarstw rolnych i przedsi\u0119biorstw pod\u0142\u0105czonych do sieci kanalizacji sanitarnej, \u2022 dostosowanie stanu infrastruktury technicznej do potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w, \u2022 doci\u0105\u017cenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w (obecne wykorzystanie ok. 77 %, po realizacji projektu 80%), \u2022 ograniczenie niekontrolowanego zrzutu \u015bciek\u00f3w sanitarnych do odbiornik\u00f3w,\u2022 poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Medyka, - ochrona jako\u015bci w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych,- uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej,- wzrost atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej teren\u00f3w obj\u0119tych projektem,- stworzenie mo\u017cliwo\u015bci do powstania i rozwoju przedsi\u0119biorstw \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi na rzecz ludno\u015bci gminy,- stworzenie warunk\u00f3w do rozwoju turystyki, w tym agroturystyki.Planowana do wybudowania sie\u0107 kanalizacji uzupe\u0142niaj\u0105cej b\u0119dzie przebiega\u0142a przez teren miejscowo\u015bci Jaksmanice, Medyka, Hurko i Hureczko.Budowa kanalizacji uzupe\u0142niaj\u0105cej w Gminie Medyka jest zgodna z zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w i podmiot\u00f3w gospodarczych, kt\u00f3rzy aktualnie nie mog\u0105 skorzysta\u0107 z sieci kanalizacyjnej.W wyniku realizacji projektu powstanie: 3,14 km sieci kanalizacyjnej.Przy\u0142\u0105czonych do sieci kanalizacji sanitarnych zostanie 300 mieszka\u0144c\u00f3w oraz 51 przedsi\u0119biorstw i podmiot\u00f3w publicznych. Zaprojektowano kanalizacj\u0119: grawitacyjno \u2013 ci\u015bnieniow\u0105, t\u0142oczn\u0105, dwie przepompownie \u015bciek\u00f3w oraz o\u015bwietlenie za pomoc\u0105 lamy hybrydowej (OZE).Wska\u017aniki produktu : D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej : 3,14 km Liczba wybudowanych przepompowni \u015bciek\u00f3w - 2 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA MEDYKA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji uzupe\u0142niaj\u0105cej w Gminie Medyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "731474.40", "WARTOSC": "860558.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny\u00a0to\u00a0podniesienie\u00a0jako\u015bci\u00a0kszta\u0142cenia\u00a03\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0podstawowych\u00a0i\u00a01\u00a0szko\u0142y\u00a0gimnazjalnej\u00a0w\u00a0Gminach\u00a0Medyka\u00a0i\u00a0Krasiczyn\u00a0poprzez\u00a0m.in.\u00a0dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce\u00a0do\u00a0wykszta\u0142cenia\u00a0u\u00a0377\u00a0uczni\u00f3w/nic\u00a0(186K)\u00a0kompetencji\u00a0kluczowych,\u00a0doskonalenie\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0i\u00a0kompetencji\u00a0zawodowych\u00a063\u00a0(45K) nauczycieli/lek\u00a0oraz\u00a0doposa\u017cenie\u00a04\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0do\u00a031.12.2018. Proj\u00a0jest\u00a0skierowany\u00a0do\u00a0gr\u00a0docelowych\u00a0z\u00a0woj.\u00a0podkarpackiego\u00a0-\u00a0w\u00a0377\u00a0uczni\u00f3w(186K)\u00a0w\u00a0tym:\u00a0SP\u00a0Olszany\u00a090\u00a0Uc(48K)z,\u00a0SP\u00a0Siedliska\u00a078ucz(36K),\u00a0G.\u00a0Medyka 143Ucz\u00a0(68K),\u00a0SP\u00a0Krasiczyn\u00a066\u00a0Ucz(34K)\u00a0oraz\u00a063\u00a0nauczycieli\u00a0(45K). W\u00a0ramach\u00a0proj.\u00a0uczniowie/nice\u00a0wezm\u0105\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0dydaktyczno\u00a0-\u00a0wyr\u00f3wnawczych,\u00a0dodatkowych\u00a0oraz\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0wyjazdowych.\u00a0UCZ\u00a0ze\u00a0specjalnymi potrzebami\u00a0edukacyjnymi\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0brali\u00a0udzia\u0142\u00a0m.in.\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0logopedycznych.\u00a0Ponadto\u00a063\u00a0nauczycieli\u00a0we\u017amie\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0szkoleniach,\u00a0kursach\u00a0i\u00a0studiach podyplomowych,\u00a0a\u00a0pracownie\u00a0i\u00a0warsztaty\u00a0szkolne\u00a0zostan\u0105\u00a0wyposa\u017cone\u00a0w\u00a0pomoce\u00a0do\u00a0nabywania\u00a0i\u00a0rozwijania\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0przez\u00a0eksperyment\u00a0i\u00a0do\u015bwiadczenie oraz\u00a0w\u00a0narz\u0119dzia\u00a0TIK. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0osi\u0105gni\u0119te\u00a0w\u00a0ramach\u00a0proj\u00a0to: \u2022\u00a0liczba\u00a0uczni\u00f3w,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0nabyli\u00a0kompetencje\u00a0kluczowe\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0-\u00a0377 \u2022\u00a0liczba\u00a0szk\u00f3\u0142,\u00a0w\u00a0kt\u00f3rych\u00a0pracownie\u00a0przedmiotowe\u00a0wykorzystuj\u0105\u00a0doposa\u017cenie\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0edukacyjnych\u00a0\u2013\u00a04 \u2022\u00a0liczba\u00a0nauczycieli,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0uzyskali\u00a0kwalifikacje\u00a0lub\u00a0nabyli\u00a0kompetencje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0\u2013\u00a063. W\u00a0ramach\u00a0proj\u00a0realizowane\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zadania: 1.\u00a0Wyposa\u017cenie\u00a0i\u00a0pomoce\u00a0dydaktyczne 2.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dydaktyczno\u00a0\u2013\u00a0wyr\u00f3wnawcze\u00a0dla\u00a0szko\u0142y\u00a0podstawowej 3.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dyd.\u00a0\u2013\u00a0wyr\u00f3wnawcze\u00a0dla\u00a0gimnazjum 4.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dodatkowe\u00a0dla\u00a0szko\u0142y\u00a0podstawowej 5.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0dodatkowe\u00a0dla\u00a0gimnazjum 6.\u00a0Indywidualizacja\u00a0pracy\u00a0z\u00a0uczniem 7.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0wyjazdowe\u00a0dla\u00a0uczni\u00f3w 8.\u00a0Wsparcie\u00a0dla\u00a0nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA MEDYKA", "TYTUL": "\"Powiedz mi, a zapomn\u0119. Poka\u017c mi, a zapami\u0119tam. Pozw\u00f3l mi zrobi\u0107, a zrozumiem\" - nowe kompetencje uczni\u00f3w i nauczycieli w Gminach Medyka i Krasiczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1723263.46", "WARTOSC": "3532690.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi projekt inwestycyjny polegaj\u0105cy na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej w kilkunastu miejscowo\u015bciach ( m.in. DAROWICE, D\u0141UGIE, GARBY HURECZKO, HURKO, JAKSMANICE, KNIA\u017bYCE, KR\u00d3WNIKI, KUPIATYCZE, \u0141APAJ\u00d3WKA, \u0141UCZYCE, MALHOWICE, OSTR\u00d3W, PRA\u0141KOWCE, RO\u017bUBOWICE, SIEDLISKA, STANIS\u0141AWCZYK, WITOSZY\u0143CE). W wyniku inwestycji w zasi\u0119gu sieci znajdzie si\u0119 1 323 gospodarstw domowych oraz 4 plac\u00f3wki publiczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowych us\u0142ug NGA o przepustowo\u015bci powy\u017cej 100 Mbps. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 podwieszonego na istniej\u0105cej podbudowy s\u0142upowej magistralowego kabla \u015bwiat\u0142owodowego wyniesie 84 674 mb.", "BENEFICJENT": "PROFLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze POPC01_180831", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "149785.18", "WARTOSC": "176217.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017cszy poziom upowszechniania wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez stworzenie nowych miejsc przedszkolnych dla 12 dzieci/8 K z Gminy Medyka (GM) oraz obj\u0119cie ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatkowych 46 dzieci/33M do 30.06.2021r., a tak\u017ce poniesienie kompetencji 4 nauczycielom do 30.11.2020r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez zwi\u0119kszenie l. miejsc wychow.przedszk. o 12 (ze 50 na 62) w istniej\u0105cym przedszkolu do 30.06.2021-organ prow. Gm.Medyka 2. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przewidzianym na etapie edukacji przedszkolnej u 12 dzieci /8 K do 30.06.2021 poprzez realizacj\u0119 podstawy programowej. 2. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przewidzianym na etapie edukacji przedszkolnej u 12 dzieci/4 ch z GM w okresie do 30.06.2021r. poprzez realizacj\u0119 podstawy programowej. 2.Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci przedszkolnych z GM ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi 46/33 K dzieci, na podst. ind.potrzeb., poprzez udzia\u0142 w specjalistycznych zaj\u0119ciach dodatkowych do 30.06.2021r. 4. Podniesienie jako\u015bci wychowania przedszkolnego poprzez podniesienie kompetencji u 4 nauczycieli ( 4 kobiet ) edukacji przedszkolnej w ramach pedagogiki specjalnej do 30.XI.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 58 dzieci/39K w wieku przedszkolnym tj.2,5-5l oraz 4 n-li( 4 kobiety) zamiesz. na terenie GM, woj. podkarpackie. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Organizacja nowych miejsc przedszkolnych 2) Podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej", "BENEFICJENT": "GMINA MEDYKA", "TYTUL": "Przedszkole na Medal w Gminie Medyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3278417.70", "WARTOSC": "3856962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (CG) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej na terenie gmin : \u0141a\u0144cut, Grodzisko Dolne, Przemy\u015bl, Sanok i Ustrzyki Dolne poprzez pomoc w opiece i wychowaniu 295 UP oraz rozszerzenie oferty wsparcia pi\u0119ciu \u015bwietlic do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ? wykszta\u0142cenie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? pozbycie si\u0119 (niwelacja) kompleks\u00f3w ? odnalezienie i wspieranie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych dla danej osoby - warto\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci, talent\u00f3w, w\u0142a\u015bciwych postaw \u017cwyciowych a przez to aktywnego \u017cycia w spo\u0142. ? umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie z trudno\u015bciami \u017cyciowymi. G\u0142\u00f3wne zadania to rozszerzenie oferty wsparcia w swietlic socjoterapeutycznych w: 1. Grodzisku Dln., 2. w \u0141a\u0144cucie 3. w Przemy\u015blu 4. w Ustrzykach Dln, 5. w Sanoku WN poprzez realizacj\u0119 projektu zak\u0142ada przygotowanie UP do aktywnego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Cel ten zostanie osiagni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji programu profilaktycznego oraz poprzez przygotowane zabawy, konkursy oraz zawody sportowe do os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. UP ucz\u0119szczajacym na zaj\u0119cia w ramach \u015bwielicy zostan\u0105 ukazane w\u0142a\u015bciwe postawy \u017cyciowe. Rodziny z jakich si\u0119 wywodz\u0105 UP s\u0105 dotkni\u0119te problemami, dzieci czesto nie maj\u0105 warunk\u00f3w do nauki jak r\u00f3wnie\u017c do rozwijania swoich umiej\u0119tno\u015bci czy zainteresowa\u0144 UP bed\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: ? diagnozy potrzeb wraz z organizacj\u0105 pracy socjoterapeutycznej, ? korygowania zaburzonych zachowa\u0144 i stymulowania rozwoju, a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych ? zagospodarowanie czasu wolnego poprzez pomoc w nauce, zaj\u0119cia z j. obcego, j. ojczystego, matematyki i zaj.naukowo-technicznych Realizacja zada\u0144 zostanie poprzedzona zakupem niezbednego wyposa\u017cenia ( biurka, krzes\u0142a, zestawy dydaktycze tj. d\u0142ugopisy, kredki, zeszyty, wyposa\u017cenie edukacyjne tj.gry logiczne, puzzle, podr\u0119czniki).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "165643.75", "WARTOSC": "194875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "CEL: Poprawienie dost\u0119pu oraz jako\u015bci wychowania przedszkolnego poprzez wygenerowanie 13 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, doposa\u017cenie przedszkola oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 13 dzieci (8DZ, 5CH) z terenu gmin: Przemy\u015bl (gmina wiejska), Krasiczyn, Medyka, \u017burawica, m. Przemy\u015bl w okresie do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: ? powstanie 13 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y po zako\u0144czeniu realizacji projektu; ? 13 dzieci zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej GRUPY DOCELOWE: Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 13 dzieci (8DZ, 5CH) w wieku przedszkolnym (zgodnie z ustaw\u0105 prawo o\u015bwiatowe z dn. 14.12.2016 r.), zamieszk. w rozumieniu KC na obszarze gmin: Przemy\u015bl (gmina wiejska), Medyka, Krasiczyn, \u017burawica, m. Przemy\u015bl, w tym 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych (1DZ, 1CH). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA PROJEKTU: ? Utworzenie oraz bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 13 nowych miejsc wychowania przedszkolnego; ? Zaj\u0119cia dodatkowe dla 13 dzieci - celem zaj\u0119\u0107 jest wyr\u00f3wnyw. szans edukacyjnych w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz podnoszenie jako\u015bci edukacji przedszkolnej, a tym samym wspieranie postaw kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, jak i pracy zespo\u0142owej w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIN KATOLICKICH ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ IM. \u015aWI\u0118TEGO J\u00d3ZEFA SEBASTIANA PELCZARA BISKUPA", "TYTUL": "Akademia \"Ma\u0142ego Nazaretu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 698792.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 673299.72}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 552781.0299999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 432433.23}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 380105.13}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 309891.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 303471.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 267211.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 216168.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 191140.30000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 172837.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 110670.41}, {"name": "Gimnazja", "value": 98289.88}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 89178.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 71700.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71106.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 62798.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54930.600000000006}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52334.549999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51476.100000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45235.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37579.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35690.39}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 35570.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 35356.57}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 33999.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31080.65}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26877.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 26043.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25926.120000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19522.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18123.379999999997}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17539.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14665.23}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12106.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11722.49}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11204.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10894.300000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10543.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4791.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3405.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3374.8199999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2480.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1816.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1494.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1467.74}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1431.97}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1200.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1025.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 160.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46.53}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5361615.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2615837.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 245780.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 240701.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 205422.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 140017.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 134147.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 126979.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82171.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27894.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 27421.72}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24200.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20992.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 13974.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6817.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5658.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4244.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2932.98}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2045.88}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2045.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 821.9}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 442.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 261.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 125.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67.22}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 55.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5088089.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1883228.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 675482.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 373268.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 366745.16000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 270977.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 270442.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 216049.82}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 179657.08000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 179657.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 125540.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 123745.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 78122.87999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66364.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59379.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42693.21000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39455.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 21330.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 19174.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9453.039999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5510.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4349.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 735872.21}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 636526.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 182128.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 127889.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109541.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 77863.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62934.03}, {"name": "Cmentarze", "value": 44221.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 38799.98}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23034.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 23000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 9123.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 377518.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 175587.24}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 663591.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 430306.64}, {"name": "Biblioteki", "value": 217030.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 184000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7500.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87172.95}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6745.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 780.31}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 180468.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 107263.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3471.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 131594.51}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 103153.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 401.57}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1344559.5799999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1191078.7700000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 725353.4500000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 552781.0299999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 382699.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 357773.37999999995}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 191140.30000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 160878.59000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 140083.06999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 119162.99999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46260.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41009.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38570.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29645.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23563.000000000004}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1431.97}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8223232.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 435779.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 310349.60000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 208422.33000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92171.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4244.11}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2045.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2045.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 125.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 55.97}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6795453.009999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2132514.12}, {"name": "Rodzina", "value": 372515.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 349100.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 220161.55000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 179657.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39455.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10910.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4349.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 735872.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 714389.88}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 182128.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 127889.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 124768.01000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109541.69}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 44221.22}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 23000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9123.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 377518.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 175587.24}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 880621.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 484806.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 184000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7500.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 87172.95}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6745.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 780.31}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 180468.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 107263.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3471.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 131594.51}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 103153.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 401.57}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8889383.240000002, "v": "8,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.02, "v_pc": "1357,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6002091.06, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 1036317.76, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.65}, {"name": "Gimnazja", "value": 801194.37, "v": "801,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 412384.14, "v": "412,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 248793.28, "v": "248,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 175794.68, "v": "175,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151276.53, "v": "151,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51476.100000000006, "v": "51,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9895.319999999998, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 160.0, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8714911.49, "v": "8,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.43, "v_pc": "1330,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5456685.84, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2917360.4799999995, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 293264.95, "v": "293,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26877.81, "v": "26,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19522.41, "v": "19,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 465.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2826599.1500000004, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.54, "v_pc": "431,61 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2317521.9799999995, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 216316.43000000002, "v": "216,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 149856.37, "v": "149,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 125540.82, "v": "125,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13988.73, "v": "13,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3374.8199999999997, "v": "3,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1817261.54, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.13, "v_pc": "277,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1016631.28, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.94}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 377518.21, "v": "377,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.77}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 309891.75, "v": "309,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 113220.29999999999, "v": "113,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.23}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1691534.9899999995, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.71, "v_pc": "258,29 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 720123.11, "v": "720,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 471948.01999999996, "v": "471,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 235771.03, "v": "235,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 149470.39, "v": "149,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 81972.28, "v": "81,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30755.66, "v": "30,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1494.5, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1233139.47, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 102.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16, "v_pc": "188,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "20.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1031600.2499999999, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 155.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 201539.22, "v": "201,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.34}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1188048.51, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01, "v_pc": "181,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 902448.51, "v": "902,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.96}, {"name": "Biblioteki", "value": 217030.0, "v": "217,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.26}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 65570.0, "v": "65,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 924962.8700000001, "v": "924,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12, "v_pc": "141,24 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 324134.23, "v": "324,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 140017.21, "v": "140,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 134147.08, "v": "134,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 126979.26, "v": "126,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 81789.45999999999, "v": "81,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71106.35, "v": "71,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27940.649999999998, "v": "27,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11722.49, "v": "11,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5658.4, "v": "5,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1467.74, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 757483.96, "v": "757,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55, "v_pc": "115,66 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "524.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "281.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 757483.96, "v": "757,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 382699.64, "v": "382,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29, "v_pc": "58,44 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 334034.53, "v": "334,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.28}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 33999.88, "v": "34,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14665.23, "v": "14,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 373268.44000000006, "v": "373,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "57,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 373268.44000000006, "v": "373,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 205099.81000000003, "v": "205,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "31,32 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "139.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 115921.81, "v": "115,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.51}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 89178.0, "v": "89,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 494.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.48}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 175587.24, "v": "175,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "26,81 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 175587.24, "v": "175,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 164395.87, "v": "164,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "25,10 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 163370.87, "v": "163,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.37}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1025.0, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92171.0, "v": "92,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "14,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82171.0, "v": "82,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.84}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 88089.41000000002, "v": "88,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "13,45 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 84659.41000000002, "v": "84,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2480.0, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 950.0, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 82872.99999999997, "v": "82,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "12,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 40914.0, "v": "40,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 40142.99999999999, "v": "40,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.43}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1816.0, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1487.94, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,23 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "393.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1487.94, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}