{"gmina": "Or\u0142y", "typ_gminy": "gmina wiejska Or\u0142y", "kod_gus": "061813413072", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "eurostat": "PL822", "ludnosc": 8867, "budzet": {"dochody": "50,65 mln z\u0142", "wydatki": "46,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 34443769.24, "dane1": 33298068.119999986, "dane2": 33298068.119999986, "dane3": 1145701.120000016}, {"label": "2017", "dane0": 39311765.42, "dane1": 37257751.31000001, "dane2": 37257751.31000001, "dane3": 2054014.109999992}, {"label": "2018", "dane0": 41119365.08000001, "dane1": 42556418.799999975, "dane2": 41119365.08000001, "dane4": 1437053.7199999616}, {"label": "2019", "dane0": 44391799.980000004, "dane1": 42412242.84, "dane2": 42412242.84, "dane3": 1979557.1400000006}, {"label": "2020", "dane0": 50651164.46000001, "dane1": 46398237.09000001, "dane2": 46398237.09000001, "dane3": 4252927.369999997}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8690719.44, "dane1": 11027789.940000001}, {"label": "2017", "dane0": 9307844.81, "dane1": 11945814.749999998}, {"label": "2018", "dane0": 9921082.09, "dane1": 13087324.429999996}, {"label": "2019", "dane0": 10376277.31, "dane1": 14311586.059999995}, {"label": "2020", "dane0": 10961462.36, "dane1": 14705873.370000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,69 mln z\u0142", "wydatki": "2,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 62.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 47.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.145701120000016}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.145701120000016}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.054014109999992}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.054014109999992}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4370537199999616}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4370537199999616}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9795571400000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9795571400000005}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.252927369999997}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.252927369999997}], "dochod_ue": "154,85 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,54 mln z\u0142", "gmina_pc": "1978.0 z\u0142", "powiat": "8,42 mln z\u0142", "powiat_pc": "949.3 z\u0142", "wojewodztwo": "7,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "211,36 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,75 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10961462.36, "wydatki": 14705873.370000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10402745.00", "WARTOSC": "20805490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 prac rozwojowych w zakresie opracowania, budowy i instalacji innowacyjnej,prototypowej linii produkcji wk\u0142ad\u00f3w kominkowych wysoce konkurencyjnych pod wzgl\u0119dem mocy cieplnej oraz wyd\u0142u\u017conej \u017cywotno\u015bci. Podstaw\u0105 prac b\u0119d\u0105 badania przeprowadzone przez Politechnik\u0119 Rzeszowsk\u0105 bazuj\u0105ce na zastosowaniu nowego materia\u0142u o zmodyfikowanym sk\u0142adzie chemicznym i mikrostrukturze (\u017celiwo z grafitem wermikularnym z ma\u0142\u0105 liczb\u0105 wydziele\u0144 grafitu kulkowego o osnowie ferrytycznej), rozwini\u0119tej powierzchni przejmowania ciep\u0142a poprzez zastosowanie nadlewu w kszta\u0142cie kratownicy oraz na\u0142o\u017cenie na powierzchni\u0119 oddaj\u0105c\u0105 ciep\u0142o do otoczenia pow\u0142oki metalicznej. Technologia taka nie zosta\u0142a jeszcze nigdzie zainstalowana w warunkach przemys\u0142owych (VI poziom got. techn.) a posiada szereg cech i funkcjonalno\u015bci zapewniaj\u0105cych przewag\u0119 nad aktualn\u0105 ofert\u0105 rynkow\u0105 w skali \u015bwiatowej. Prace prowadzone b\u0119d\u0105 w 2 etapach, w 1. planowane jest przygotowanie linii demonstracyjnej \u2013 opracowane zostan\u0105 za\u0142o\u017cenia konstrukcyjne oraz okre\u015blone wymagania z zakresu infrastruktury. 2. Etap to dob\u00f3r i weryfikacja sk\u0142adu chemicznego i mikrostruktury \u017celiwa wyj\u015bciowego do zabiegu wermikularyzacji, parametr\u00f3w technologii przygotowania wsadu metalowego, topienia ciek\u0142ego metalu i zabiegu wermikularyzacji, w tym z u\u017cyciem metody In Mould oraz tzw. \u201edrutowej\u201d, parametr\u00f3w nieniszcz\u0105cej kontroli jako\u015bci ciek\u0142ego metalu i odlew\u00f3w z \u017celiwa wermikularnego oraz kontroli kalorymetrycznej jako\u015bci odlew\u00f3w z \u017celiwa wermikularnego przeznaczonego na wk\u0142ady kominkowe wytworzonego w warunkach operacyjnych wysokowydajnej linii demonstracyjnej.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ODLEWNIA \"KAW-MET\" MAREK KAWI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania wysokosprawnych wk\u0142ad\u00f3w kominkowych z \u017celiwa szarego z grafitem wermikularnym o osnowie ferrytycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1173.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "9733173.04", "WARTOSC": "12544595.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica", "OPIS": "Przebudowy dr\u00f3g powiatowych: nr 2417R w km 0+000-3+440, nr 2418R w km 0+000-1+390, nr 2107R w km 4+295-5+545, i nr 2421R w km 0+300-2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730 wramach sieci TEN-T terminalem towarowym i centrum logistycznym. Drogi 2107R, 2417 R i 2418R \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z drog\u0105 krajow\u0105 DK: 77 natomiast droga 2421 R \u0142\u0105czy si\u0119 z DK 28 , w/w drogikrajowe \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 si\u0119 z autostrad\u0105 A4 i przej\u015bciem granicznym Medyka \u2013 Szeginia. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest lepsza dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa w ruchu drogowym, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasuna przebudowanych drogach w przewozach pasa\u017cerskich i towarowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje: 1. Przebudow\u0119 DP NR 2107R Orzechowce \u2013 Ma\u0142kowice w km 4+295 \u2013 5+545. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego robotami drogowymi - 1250m (DP nr 2107R) Powierzchnia inwestycji, wyniesie - 15000 m2. 2. Przebudow\u0119 drogi powiatowej NR 2417R \u017burawica \u2013 Bolestraszyce w km 0+000 \u2013 3+440 tj. odpowiednio ulice Jana Paw\u0142a II, \u015bw. J\u00f3zefa, Bankowa i ul. Dworcowa oraz drog\u0119powiatow\u0105 NR 2418 R \u017burawica \u2013 \u017burawica Rozrz\u0105dowa w km 0+000 \u2013 1+390 w miejscowo\u015bci \u017burawica. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego robotami drogowym: 4830 m (DP nr2417R i DP nr 2418 R ). Powierzchnia inwestycji,wyniesie ok. 47000 m2, Istotnym elementem jest to, i\u017c droga powiatowa nr 2417R dociera do kolejowego dworca pasa\u017cerskiego le\u017c\u0105cy na sieci TEN-T tj. liniikolejowej 91. Przebudow\u0119 drogi powiatowej nr 2421R w km 0+300 \u2013 2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730, miejscowo\u015b\u0107 Medyka, \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka ok. 2+420m (DP nr 2421R),powierzchnia inwestycji ok. 57 304 m2. W celu polepszenia warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz pieszego przewiduj\u0119 si\u0119 wykonanie przebudowy przedmiotowych dr\u00f3g w celuuzyskania za\u0142o\u017conych parametr\u00f3w technicznych drogi powiatowej klasy Z. Projektuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wykonanie poboczy utwardzonych z kruszywa \u0142amanego oraz budow\u0119 chodnik\u00f3w dlapieszych.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZEMYSKI", "TYTUL": "Przebudowy dr\u00f3g powiatowych: nr 2417R w km 0+000-3+440, nr 2418R w km 0+000-1+390, nr 2107R w km 4+295-5+545, i nr 2421R w km 0+300-2+720 wraz z przebudow\u0105 mostu w km 0+730 w ramach sieci TEN-T.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1435849.98", "WARTOSC": "2899961.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y", "OPIS": "Innowacyjny system opraw o\u015bwietlenia awaryjnego w oparciu o technologi\u0119 OLED oraz LED z centralnym systemem zasilania i nadzoru pozwala na wprowadzenie nowych produkt\u00f3w:1. Urz\u0105dzenie centralnego zasilania i nadzoru opraw awaryjnych LPS FT ma\u0142ej mocy (zasilanie opraw z wykorzystaniem istniej\u0105cego 3 \u017cy\u0142owego okablowania w budynkach, zasilanie i nadz\u00f3r do 80 opraw w 4 obwodach. 2. Seria opraw SCREEN FLAT \u2013 oprawy z wykorzystaniem innowacyjnej technologii OLED jako znaki bezpiecze\u0144stwa. 3. Seria opraw SCREEN OVAL \u2013 oprawy z wykorzystaniem innowacyjnej technologii OLED jako znaki bezpiecze\u0144stwa. 4. Seria opraw SCREEN FUTURE \u2013 oprawy z wykorzystaniem innowacyjnej technologii OLED jako znaki bezpiecze\u0144stwa. Dzi\u0119ki wykorzystaniu powy\u017cszej technologii (punkty 2-4):uzyskujemy idealnie homogeniczne pod\u015bwietlenie znak\u00f3w, eliminuj\u0105c efekt o\u015blepiania. oprawy zu\u017cywaj\u0105 70 % mniej energii od tradycyjnych opraw,o 30 % mniej od \u017ar\u00f3de\u0142 LED.5. Seria opraw PRO \u2013 oprawy z wykorzystaniem technologii LED jako znaki bezpiecze\u0144stwa, zu\u017cycie energii o 60 % mniej od tradycyjnych opraw.6. Seria opraw FQD FUTURE \u2013 oprawy z wykorzystaniem technologii LED jako oprawy awaryjne do o\u015bwietlenia strefy otwartej oraz dr\u00f3g ewakuacyjnych dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych optyk do \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a LED pozwala na zastosowanie o 15 % mniejszej ilo\u015bci opraw w obiekcie przy utrzymaniu wymaganego normami bezpiecze\u0144stwa poziomu nat\u0119\u017cenia o\u015bwietlenia, zarazem zmniejszaj\u0105 zu\u017cycie energii o 60 % w por\u00f3wnaniu do tradycyjnych opraw. 7. Seria opraw FQD MS \u2013 oprawy z wykorzystaniem technologii LED jako oprawy awaryjne do o\u015bwietlenia strefy otwartej oraz dr\u00f3g ewakuacyjnych dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych optyk do \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a LED pozwala na zastosowanie o 15 % mniejszej ilo\u015bci opraw w obiekcie przy utrzymaniu wymaganego normami bezpiecze\u0144stwa poziomu nat\u0119\u017cenia o\u015bwietlenia, zarazem zmniejszaj\u0105 zu\u017cycie energii o 60 % w por\u00f3wnaniu do tradycyjnych opraw.", "BENEFICJENT": "SELENA - TECHNIKA \u015aWIETLNA SP.Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjny system opraw o\u015bwietlenia awaryjnego w oparciu o technologi\u0119 OLED oraz LED z centralnym systemem zasilania i nadzoru", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400031.13", "WARTOSC": "470624.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw. 20 os. (12M,8M) oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142. 11 rodzin prowadz\u0105cej do poprawy zdolno\u015bci do zatrudnienia doros\u0142ych cz\u0142onkow rodziny, zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Or\u0142y, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119: 1.Modu\u0142u doradczego z prac\u0105 socjaln\u0105-diagnoza potrzeb i predyspozycji oraz opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji, bezpo\u015brednie wsparcie uczestnik\u00f3w projektu przez pracownik\u00f3w socjalnych oraz doradztwo psychologa/pedagoga/doradcy zawodowego/trenera \u017cyciowego. 2.\u015acie\u017cki Reintegracji dla os\u00f3b nieaktywnych zawodowo-zestaw kompleksowych dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu pozyskanie kompetencji spo\u0142., umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, uzyskania kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zaw. adekwatnego do zapotrzebowania lokalnych pracodawc\u00f3w. 3.\u015acie\u017cki Reintegracji dla os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych przemocy domowej-zesp\u00f3\u0142 dzia\u0142a\u0144 treningowych, doradczych i konsultacyjnych prowadz\u0105cych do wzmocenienia poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, zaradno\u015bci \u017cyciowej, wi\u0119zi rodzinnych, ograniczenia zjawiska wsp\u00f3\u0142uzale\u017cnienia od cz\u0142onka rodziny wykazuj\u0105cego przemoc, wzmacniaj\u0105c zdolno\u015b\u0107 rodzic\u00f3w do uzyskanie zatrudnienia. 4.\u015acie\u017cki Reintegracji dla rodzin wieloproblemowych wraz z najbli\u017cszym otoczeniem-program treningowo-terapeutyczny dla rodzin maj\u0105cy na celu wzmocnienie kompet. rodzicielskich, sprawno\u015bci psychoruchowej dzieci, wi\u0119zi rodzinnych, zwi\u0119kszaj\u0105cy potencja\u0142 rodzic\u00f3w do zatrudnienia Wsk. rezultatu: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u20137os.(4K,3M) L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.\u201320os.(12K,8M) L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u20138 os.(5K,3M) Wsk. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrud.\u201356% Wsk. efektywno\u015bci zatrud.\u201322% Wsk. produktu: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem-34 os.(23K,11M)", "BENEFICJENT": "GMINA OR\u0141Y/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W OR\u0141ACH", "TYTUL": "Zainwestuj w siebie. Program aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej w gminie Or\u0142y.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-04", "DOFINANSOWANIE": "367050.00", "WARTOSC": "614385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu powstanie innowacyjna platforma handlowa funkcjonuj\u0105ca w szerokiej ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u jaka jest budownictwo www.szalowanie.pl to platforma internetowa oferuj\u0105ca unikalne rozwi\u0105zanie stanowi\u0105ce po\u0142\u0105czenie wielu r\u00f3\u017cnych funkcjonalno\u015bci. Dzi\u0119ki platformie u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli wynaj\u0105\u0107 lub sprzeda\u0107 szalunki \u015bcienne i stropowe. System b\u0119dzie posiada\u0142 r\u00f3wnie\u017c funkcjonalno\u015b\u0107 zakupy materia\u0142\u00f3w budowlanych dzi\u0119ki czemu znacz\u0105co poszerzona zostanie jego dzia\u0142alno\u015b\u0107. Wdro\u017cony system b\u0119dzie posiada\u0142 funkcjonalno\u015bci odpowiedzialne za planowanie i dob\u00f3r szalunk\u00f3w tak aby w wyniku eksploatacji unika\u0107 niszczenia produkt\u00f3w po przez ci\u0105g\u0142e docinanie wynikaj\u0105ce z trudno\u015bci dopasowania do siebie poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w. System b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c oferowa\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyszukiwania firm remontowo - budowlanych. W wyniku realizacji projektu wdro\u017cony zostanie system informatyczny umo\u017cliwiaj\u0105cy \u015bwiadczenie us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105. Platforma b\u0119dzie funkcjonowa\u0142a w dw\u00f3ch modelach : B2B oraz B2C. W wyniku realizacji projektu powstanie punkt wymiany us\u0142ug i materia\u0142\u00f3w budowlanych miedzy przedsi\u0119biorstwami oraz mi\u0119dzy przedsi\u0119biorcami a klientami indywidualnymi. Maj\u0105c na uwadze rozw\u00f3j rynku budownictwa mieszkaniowego rozwi\u0105zanie to b\u0119dzie idealne dla klient\u00f3w indywidualnych. W wyniku realizacji projektu zakupione zostan\u0105 funkcjonalno\u015bci w oparciu, o kt\u00f3re b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 system. Projekt przyczyni si\u0119 do spadku bezrobocia poniewa\u017c w zwi\u0105zku z jego realizacj\u0105 utworzone zostan\u0105 trzy nowe stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "RSGRUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej platformy handlowej w przedsi\u0119biorstwie RSGRUP sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "1269733.58", "WARTOSC": "1516137.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Celem projektu jest udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do cyfrowej informacji sektora publicznego (dalej: ISP) przez m. Radymno, g. Adam\u00f3wka, m.i g. Ka\u0144czuga, g. Or\u0142y. Dodatkowo projekt ma na celu popraw\u0119 zarz\u0105dzania i uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci proces\u00f3w administracyjnych i \u015bwiadczonych us\u0142ug.Jednostki realizuj\u0105ce projekt udost\u0119pni\u0105 \u0142\u0105cznie 72 nowe e-us\u0142ugi zwi\u0105zane z: obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci na rzecz urz\u0119d\u00f3w JST, obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at, gospodark\u0105 przestrzenn\u0105. Uruchomione e-us\u0142ugi publiczne b\u0119d\u0105 si\u0119 cechowa\u0107 wysokim poziomem dojrza\u0142o\u015bci. B\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 one g\u0142\u00f3wnie cz\u0119sto za\u0142atwianych spraw, ich wyb\u00f3r poprzedzi\u0142o badanie potrzeb interesariuszy (w tym badanie ankietowe mieszka\u0144c\u00f3w).W celu uruchomienia e-us\u0142ug zostanie zlecona integracja system\u00f3w informatycznych JST realizuj\u0105cych projekt (w celu stworzenia w ka\u017cdej z JST systemu zintegrowanego - dalej: ZSI), modernizacja system\u00f3w dziedzinowych i oprogramowania bazodanowego, zakup i wdro\u017cenie oprogramowania dedykowanego do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug (w tym specjalizowane portale) oraz sprz\u0119t niezb\u0119dny do realizacji zada\u0144 planowanych w projekcie (4 serwery baz danych). Udost\u0119pniona cyfrowo ISP dotyczy\u0107 b\u0119dzie danych przestrzennych, rejestr\u00f3w publicznych oraz o charakterze sprawozdawczym. W poszczeg\u00f3lnych JST wybrano \u0142\u0105cznie 38 zakres\u00f3w danych o du\u017cym potencjale wykorzystania informacji, zgodnie z potrzebami interesariuszy i mo\u017cliwo\u015bciami JST (w tym posiadanymi zasobami ISP).W celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do cyfrowej ISP zostanie zlecona digitalizacja wybranych zasob\u00f3w ISP 3 JST, wyposa\u017ceniu JST w odpowiednie oprogramowanie zarz\u0105dzaj\u0105ce ISP, udost\u0119pnienie mieszka\u0144com zasob\u00f3w ISP na portalu, a tak\u017ce poprzez API w celu ponownego ich wykorzystania w innych systemach.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO", "TYTUL": "Cyfrowe gminy - podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug oraz informacji publicznej w gminach Radymno, Adam\u00f3wka, Ka\u0144czuga i Or\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324896.13", "WARTOSC": "324896.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ODLEWNIA \"KAW-MET\" MAREK KAWI\u0143SKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Odlewnia \"KAW-MET\" Marek Kawi\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "82280.00", "WARTOSC": "119064.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y", "OPIS": "W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy b\u0119d\u0105cy analiz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci SELENA-TECHNIKA \u015aWIETLNA SP. Z O.O. pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3rej wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Dzia\u0142ania,kt\u00f3re zostan\u0105 podj\u0119te w ramach audytu wzorniczego to: analiza w zakresie oferty produktowej; modelu biznesowego,technologii,struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Na podstawie analizy opracowana zostanie strategia wzornicza tj. raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej - 6 dni 2. Og\u00f3lny opis otoczenia w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w - 31dni 3. Identyfikacja trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek -31dni 4. Ocena poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie - 15dni 5. Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie - 31dni 6. Mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych -31dni 7. Opis proponowanych zmian i innowacji -28 dni 8. Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy -18 dni Przewidywany termin realizacji dzia\u0142a\u0144 zgodnie z ofert\u0105 i umow\u0105 z wykonawc\u0105 to VI-X 2019r. Opis dzia\u0142a\u0144, termin\u00f3w i zasob\u00f3w wykonawcy znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105czniku. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w Wykonawcy wykazany w za\u0142. 1 do umowy warunkowej. Liderami projektu b\u0119d\u0105: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a i Rados\u0142aw Nowakowski wskazani jako eksperci w ofercie.", "BENEFICJENT": "SELENA - TECHNIKA \u015aWIETLNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa SELENA dzi\u0119ki wykorzystaniu wzornictwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "502196.67", "WARTOSC": "590819.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w powiecie przemyskim, w szczeg\u00f3lno\u015bci w gminach Krzywcza i Or\u0142y oraz powiecie M. Przemy\u015bl poprzez zwi\u0119kszenie o 30 liczby miejsc wychowania przedszkolnego (w tym 6 miejsc przystosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w przedszkolu niepublicznym \"Omnibusek\" w Przemy\u015blu w okresie od 01.06.2017 do 31.08.2018. W ramach projektu przez 12 miesi\u0119cy zostanie cz\u0119\u015bciowo sfinansowany pobyt, zaj\u0119cia dodatkowe i wy\u017cywienie dzieci. Dieta b\u0119dzie dostosowana do indywidualnych potrzeb dziecka (mo\u017cliwa b\u0119dzie dieta bezglutenowa). Zaj\u0119cia dydaktyczne b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105. Oferta edukacyjna zostanie poszerzona o zaj\u0119cia dodatkowe, opiek\u0119 logopedyczn\u0105, profilaktyk\u0119 wad postawy, opiek\u0119 psychologa oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce. Ponadto zostan\u0105 podniesione kwalifikacje kadry zatrudnionej w przedszkolu poprzez sfinansowanie 2 osobom studi\u00f3w podyplomowych. OWP prowadzony przez Wnioskodawc\u0119 nie korzysta\u0142 dotychczas ze wsparcia ze \u015brodk\u00f3w EFS. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu sprawozdaniach.", "BENEFICJENT": "EL\u017bBIETA BARTKIEWICZ-ST\u00d3S NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK \"OMNIBUSEK\"", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w niepublicznym przedszkolu \"Omnibusek\" w Przemy\u015blu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-17", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "56100.00", "WARTOSC": "126690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142dzielnia Socjalna \u201eDobryDzie\u0144\u201d opiera dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na \u015bwiadczeniu us\u0142ug rekreacyjnych zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 imprez przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 dmuchanych. Dotychczasowe us\u0142ugi s\u0105 g\u0142\u00f3wnie skierowane do dzieci i ograniczaj\u0105 grup\u0119 klient\u00f3w. W ramach projektu wnioskodawca planuje udoskonalenie dotychczasowych us\u0142ug poprzez poszerzenie asortymentu o nowy sprz\u0119t rekreacyjny, kt\u00f3ry obecnie nie jest dost\u0119pny regionie oraz nie posiadaj\u0105 go najbli\u017csi konkurenci wnioskodawcy. Nabyty sprz\u0119t rekreacyjny b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c przeznaczony dla os\u00f3b doros\u0142ych, co pozwoli wnioskodawcy na poszerzenie grupy klient\u00f3w. Rozwini\u0119cie dotychczasowych us\u0142ug zosta\u0142o zaplanowane w wyniku licznych zapyta\u0144 wcze\u015bniejszych klient\u00f3w wnioskodawcy o mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia us\u0142ug i zaoferowanie nowych atrakcji. Z nabyciem sprz\u0119tu b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 zwi\u0119kszenie zatrudnia w celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa i prawid\u0142owej obs\u0142ugi sprz\u0119tu rekreacyjnego podczas organizowanych imprez.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"DOBRYDZIE\u0143\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug rekreacyjnych dla dzieci i doros\u0142ych w Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej \u201eDobryDzie\u0144\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2164986.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1081762.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 633952.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600620.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 554116.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 401873.24}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 337355.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 231436.22999999998}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 186170.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 185464.61000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 167116.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 154650.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 145185.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 134334.98}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 118906.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 112027.83}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 95474.97}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 93774.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 93718.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84379.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 78944.79000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 76532.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63616.76000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49741.53999999999}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 39658.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35438.009999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 33371.41}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33042.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24890.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23964.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21202.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15801.66}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15436.06}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15360.82}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14650.41}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14561.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14337.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12624.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12182.880000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12126.12}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 8927.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8269.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6436.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6245.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5061.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.32}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2088.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1259.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 426.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1146411.87}, {"name": "Cmentarze", "value": 465818.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 364479.71}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 276089.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 179537.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 173968.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 169500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 124895.81}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 112260.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 110378.66}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 106874.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 33702.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12000.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11070.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7872.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 766638.59}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 90000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30079.73}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7881252.850000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2477584.4000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1745748.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 639607.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 639403.5299999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 507731.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 480259.85000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 260005.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 259466.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 153158.55000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 152558.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 136371.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 79916.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 72184.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 69876.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 64550.75}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29070.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27880.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19917.81}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14340.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12310.17}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1796.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9801381.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4718776.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 441840.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 344533.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 310465.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 247546.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 246653.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 210605.37}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 144641.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 129755.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 88929.36}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 65700.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 55538.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29667.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22633.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17289.29}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3732.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3315.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 799.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202796.88}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8558.94}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 522588.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 279620.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 152000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27117.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12405.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5535.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 104407.24}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2625895.7500000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1878527.0500000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 671738.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 633952.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 631732.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 536325.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 392980.05}, {"name": "Rodzina", "value": 274903.45999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 191300.96000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 118906.0}, {"name": "Informatyka", "value": 97202.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 78944.79000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40918.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23290.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16251.66}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15360.82}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1441443.6500000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 465818.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 364479.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 284346.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 181500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 179537.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 124895.81}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 112260.95}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 106874.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33702.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 766638.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 93000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30079.73}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11322738.420000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2905088.41}, {"name": "Rodzina", "value": 776138.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 560176.6300000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 69876.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30866.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27880.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19917.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12310.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2400.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14864691.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 695614.6300000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 633264.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 467258.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 144641.87}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22633.26}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154850.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 47946.880000000005}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 8558.94}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 534993.5800000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 285155.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 152000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27117.25}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 104407.24}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 15915733.76, "v": "15,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.3, "v_pc": "1794,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9898974.459999999, "v": "9,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5391551.58, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.87}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 422963.71, "v": "422,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 95474.97, "v": "95,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 93718.28, "v": "93,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12624.0, "v": "12,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 426.76, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14705873.370000001, "v": "14,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.69, "v_pc": "1658,49 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9416855.149999999, "v": "9,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1919057.76, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 1384850.74, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 572837.38, "v": "572,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 452611.67, "v": "452,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 444930.96, "v": "444,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234671.0, "v": "234,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 185284.25, "v": "185,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 93774.46, "v": "93,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4240123.36, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.13, "v_pc": "478,19 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3421844.6200000006, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 268274.70999999996, "v": "268,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 253089.24, "v": "253,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 165341.43000000002, "v": "165,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56505.82, "v": "56,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49741.53999999999, "v": "49,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3073118.8200000008, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.62, "v_pc": "346,58 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2234862.62, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 341814.89, "v": "341,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 263968.03, "v": "263,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 154650.99, "v": "154,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28423.07, "v": "28,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14650.41, "v": "14,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14561.43, "v": "14,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12126.12, "v": "12,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8061.26, "v": "8,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2886221.2, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.22, "v_pc": "325,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1297997.0100000002, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.97}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 766638.59, "v": "766,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.56}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 462260.41000000003, "v": "462,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.01}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 337355.32, "v": "337,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 923.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.68}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10899.869999999999, "v": "10,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1792116.78, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86, "v_pc": "202,11 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 547192.26, "v": "547,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 401873.24, "v": "401,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 310465.0, "v": "310,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 247546.61, "v": "247,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 129755.26, "v": "129,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 105606.48999999999, "v": "105,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35340.4, "v": "35,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14337.52, "v": "14,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 786728.6100000001, "v": "786,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69, "v_pc": "88,73 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 786728.6100000001, "v": "786,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 552080.8600000001, "v": "552,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "62,26 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 397992.56000000006, "v": "397,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 154088.3, "v": "154,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.91}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 544763.23, "v": "544,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "61,44 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "333.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 544763.23, "v": "544,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 499854.54, "v": "499,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "56,37 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 360088.54, "v": "360,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.03}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 106874.49, "v": "106,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.38}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23964.31, "v": "23,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 8927.2, "v": "8,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 362175.94999999995, "v": "362,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "40,85 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 279620.0, "v": "279,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 42896.99, "v": "42,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.84}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 39658.96, "v": "39,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.95}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 291049.01, "v": "291,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "32,82 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 176280.86000000002, "v": "176,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 112027.83, "v": "112,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.49}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.32, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.94}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 144641.87, "v": "144,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,31 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 144641.87, "v": "144,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 118906.0, "v": "118,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25, "v_pc": "13,41 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 118906.0, "v": "118,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 112260.95, "v": "112,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,66 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 112260.95, "v": "112,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 111927.0, "v": "111,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 110131.0, "v": "110,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1796.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 104407.24, "v": "104,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,77 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 104407.24, "v": "104,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 97202.88, "v": "97,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,96 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "365.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97202.88, "v": "97,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59051.66, "v": "59,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,66 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58601.66, "v": "58,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 450.0, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}