{"gmina": "Zarzecze", "typ_gminy": "gmina wiejska Zarzecze", "kod_gus": "061813414092", "kod_gus_powiatu": "061813414000", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "podregion_eurostat": "PL822", "ludnosc": 7237, "budzet": {"dochody": "44,85 mln z\u0142", "wydatki": "43,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27304999.89000001, "dane1": 27085993.54000002, "dane2": 27085993.54000002, "dane3": 219006.3499999903}, {"label": "2017", "dane0": 30234168.01, "dane1": 32113853.579999987, "dane2": 30234168.01, "dane4": 1879685.5699999854}, {"label": "2018", "dane0": 36773201.17000001, "dane1": 33287442.760000005, "dane2": 33287442.760000005, "dane3": 3485758.410000004}, {"label": "2019", "dane0": 44847066.73999998, "dane1": 43459451.199999996, "dane2": 43459451.199999996, "dane3": 1387615.5399999842}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6799647.13, "dane1": 8647908.640000002}, {"label": "2017", "dane0": 7040623.43, "dane1": 9190821.120000001}, {"label": "2018", "dane0": 7055703.4, "dane1": 9018602.370000001}, {"label": "2019", "dane0": 8674387.74, "dane1": 10936098.44}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "513,59 tys z\u0142", "wydatki": "545,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2190063499999903}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2190063499999903}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8796855699999855}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8796855699999855}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.485758410000004}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.485758410000004}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.387615539999984}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.387615539999984}], "dochod_ue": "8,01 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "15,17 mln z\u0142", "gmina_pc": "2095.6 z\u0142", "powiat": "8,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "1112.5 z\u0142", "wojewodztwo": "6,07 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "57,95 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,54 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,80 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8674387.74, "wydatki": 10936098.44}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-04-12", "DOFINANSOWANIE": "8905105.90", "WARTOSC": "12621628.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Proponowany projekt \u201eparasolowy\u201d pt. \u201eEko-Energia w gminach Zarzecze i Rokietnica\u201d dotyczy monta\u017cu instalacji OZE (kolektory s\u0142oneczne, instalacja fotowoltaiczna, pompy ciep\u0142a oraz automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119) w obiektach mieszkalnych na terenie Gmin Zarzecze i Rokietnica.Projekt wyznacza za g\u0142\u00f3wny cel strategiczny \u201eWzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na terenie Gmin Zarzecze i Rokietnica poprzez monta\u017c na 748 obiektach mieszkalnych do ko\u0144ca 2018 roku 961 szt. nowoczesnych instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 4,87 MW.Postawiony cel strategiczny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 wyznaczonych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie od 2018 r. wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c w Gminach Zarzecze i Rokietnica 961 szt. instalacji OZE;- zmniejszenie w od 2019 r. w Gminach Zarzecze i Rokietnica emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 1 796,95 CO2/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminach Zarzecze i Rokietnica w wyniku produkcji energii cieplnej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 3 538,10 MWht/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminach Zarzecze i Rokietnica w wyniku produkcji energii elektrycznej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 883,57 MWhe/rokZakres rzeczowy projektu obejmuje monta\u017c:274 szt. instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych568 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych70 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w budynkach mieszkalnych49 szt. pomp ciep\u0142a na budynkach mieszkalnych", "BENEFICJENT": "GMINA ZARZECZE", "TYTUL": "Eko-Energia w Gminach Zarzecze i Rokietnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 766.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-16", "DATA_START": "2015-09-02", "DOFINANSOWANIE": "2145357.81", "WARTOSC": "2958090.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \u201eModernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Zarzecze\u201d polegaj\u0105cy na robotach budowlanych w 10 budynkach przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w polityki ochrony \u015brodowiska. Modernizacj\u0105 zostanie obj\u0119tych 10 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Zarzecze: Urz\u0105d Gminy Zarzecze, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Zarzeczu; szko\u0142y filialne w Pe\u0142natyczach i Ro\u017cniatowie; budynki Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych w Kisielowie i Ma\u0107k\u00f3wce, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u017burawiczkach; \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w Zalesiu; O\u015brodek Zdrowia w \u017burawiczkach; Szko\u0142a Podstawowa w Siennowie.Roboty termomodernizacyjne polega\u0107 b\u0119d\u0105 na dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, strop\u00f3w; wymianie stolarki okiennej; wymianie kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania i infrastruktury z tym zwi\u0105zanej. modernizacji instalacji elektrycznej wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, monta\u017c paneli fotowoltaicznych.Celem projektu jest ograniczenie emisji CO2, wzrost bezpiecze\u0144stwa energetycznego oraz zmniejszenie poziomu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.", "BENEFICJENT": "GMINA ZARZECZE", "TYTUL": "Modernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Zarzecze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1772430.54", "WARTOSC": "2085212.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy poprzez wsparcie 33 os. starszych /niesamodzielnych, w tym niepe\u0142nosprawnych oraz 10opiekun\u00f3w faktycznych poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug mobilnej opieki domowej oraz szkole\u0144 i doradztwa dla OF na terenie gminy Zarzecze w okresie01.01.2020-31.12.2022r.P. przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP jakim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czychdla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poprzez:? realizacj\u0119 form wsparcia przewidzianych w kontraktach tr\u00f3jstronnych, tj. us\u0142ug \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania na rzecz OS/OS.NS - Uczestnik\u00f3wprojektu (UP):? us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone przez Opiekun\u00f3w dziennych (np. opiekun \u015brodowiskowy, piel\u0119gniarka)? szkol. z pierwszej pomocy dla OF- 19 - Wersja: 2.2 wniosku o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP 2014-2020Suma kontrolna: 0008560/1/2/7/6/12/9/10/13/16/2/10/5/8/8/0/5/4? konsultacje prawne z zakresu spraw prowadzonych przez NFZ, ZUS, PEFRON i OSP? poradnictwo psychologiczne, w celu wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych w przezwyci\u0119\u017caniu trudno\u015bci zwi\u0105zanych z sytuacj\u0105 zdrowotn\u0105 podopiecznych Ww. dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad OS)/OS.NS jak najd\u0142u\u017cej w miejcu zamieszkania i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad OS/OS.NS. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 zindywidualizowane, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rodzaj i stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bci (nspr.) oraz oczekiwania UP. W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 proj.:? 33 OS/OS.NS otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich standardu \u017cycia.? 10 OF zostanie przeszkolonych z zakresu udzielania pierwszej pomocy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost bezpiecze\u0144stwa UP.CG P zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realiz. zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie.Projekt przewiduje cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochodowego pomocy spo\u0142., za realiz. us\u0142ugi [KSD5].", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMIENIA BRACI SO\u0141U\u0143SKICH - CYRYLA I METODEGO", "TYTUL": "Mobilne us\u0142ugi w Gminie Zarzecze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 244.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-23", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2989726.05", "WARTOSC": "5531669.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska oraz zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy instalacji fotowoltaicznych o mocy 997,92 kW na dz. ewid. nr 83 w miejscowo\u015bci Pe\u0142natycze, gmina Zarzecze, powiat przeworski, oraz o mocy 39,2 kWp na dz. ewid. nr 663/1 w miejscowo\u015bci Ro\u017awienica, gmina Ro\u017awienica, powiat jaros\u0142awski. Instalacja fotowoltaiczna o mocy 997,92 kW zlokalizowana na dzia\u0142ce nr 83, gmina Zarzecze, realizowana b\u0119dzie przez ECOBAMAL Sp. z o.o. \u2013 lidera projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu na dzia\u0142ce paneli fotowoltaicznych o mocy 280 Wp - 3564 ustawionych na konstrukcji stalowej posadowionej bezpo\u015brednio na gruncie, 40 inwerter\u00f3w o mocy 20kW oraz jednego o mocy 4 kW, uk\u0142ad\u00f3w pomiarowych, stacji trafo, okablowania AC,DC, systemu monitoruj\u0105co-steruj\u0105cego, uziemienia oraz ochrona przeciwpora\u017ceniowa, przy\u0142\u0105cza kablowego od stacji transformatorowej do s\u0142upa linii napowietrznej SN-15kV o d\u0142ugo\u015bci 650m, budowa ogrodzenia, o\u015bwietlenia i monitoringu terenu. Instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,2 kW w miejscowo\u015bci Ro\u017awienica, posadowiona na dachu budynku o\u015bwiatowego mieszcz\u0105cego Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. Orl\u0105t Lwowskich w Ro\u017awienicy obejmuje m.in.: dachowe elementy monta\u017cowe; panele fotowoltaiczne o mocy 280 Wp w liczbie 140 sztuk, 1 falownik fotowoltaiczny 40,8 kW \u2022 instalacja elektryczna AC; instalacja elektryczna DC; instalacja przepi\u0119ciowa dla w/w instalacji fotowoltaicznej; instalacja odgromowa dla w/w instalacji. Realizacja inwestycji odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.09.2017 do 23.04.2020", "BENEFICJENT": "ECOBAMAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych o mocy 924 kW na dz. ewid. nr 83 w m. Pe\u0142natycze, g. Zarzecze, oraz o mocy do 40 kW na dz. ewid. nr 663/1 w m. Ro\u017awienica g. Ro\u017awienica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-29", "DATA_START": "2016-11-18", "DOFINANSOWANIE": "677498.72", "WARTOSC": "975607.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "W wyniku realizacji planowanej inwestycji zostan\u0105 wykonane prace zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 istniej\u0105cej sieci ciep\u0142owniczej nale\u017c\u0105cej do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Zarzeczu. Projektowana trasa sieci cieplnej c.o., c.w.u. oraz cyrkulacji przebiega po trasie istniej\u0105cej sieci cieplnej tradycyjnej kana\u0142owej, przeznaczonej do demonta\u017cu. Planuje si\u0119 wykona\u0107 nowe sieci z rur preizolowanych w miejsce starej sieci kana\u0142owej: 464 mb CO i 447 mb CWU oraz instalacj\u0119 nowych w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych w budynkach 16 szt. W wyniku przeprowadzonych prac zostanie zaoszcz\u0119dzone 432,87 GJ energii rocznie oraz nast\u0105pi redukcja emisji CO2 na poziomie 41,10 ton/rok .", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W ZARZECZU", "TYTUL": "Przebudowa sieci cieplnych wraz z wymian\u0105 w\u0119z\u0142\u00f3w c.o. i c.w.u. dla budynk\u00f3w mieszkalnych 4a,4b,4c,4d,4e,4f,4g w Zarzeczu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "661880.83", "WARTOSC": "1008189.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Celem projektu jest wykorzystanie energii promieniowania s\u0142onecznego do produkcji energii elektrycznej na potrzeby zak\u0142adu produkcyjnego w Ro\u017cniatowie w Gminie Zarzecze. W tym celu na dachach istniej\u0105cych hal produkcyjnych zostanie zamontowana instalacja paneli fotowoltaicznych o mocy zainstalowanej ca\u0142kowitej elektrycznej 199,80 kW. Instalacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 740 szt. paneli o mocy 270 W. Panele zamontowane zostan\u0105 do dachu za pomoc\u0105 specjalnych prefabrykowanych element\u00f3w konstrukcyjnych. Panele zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone do falownik\u00f3w. Wykonana zostanie instalacja sta\u0142opr\u0105dowa DC przed falownikami oraz instalacja zmiennopr\u0105dowa AC za falownikami. Instalacja zostanie zabezpieczona ochron\u0105 odgromow\u0105, przeciwpora\u017ceniow\u0105 i przeciwprzepi\u0119ciow\u0105. Instalacja PV pod\u0142\u0105czona zostanie do sieci niskiego napi\u0119cia w rozdzielni g\u0142\u00f3wnej abonenckiej stacji transformatorowej, gdzie zainstalowany zostanie po\u015bredni uk\u0142ad rozliczeniowo-pomiarowy. Instalacja produkowa\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 w ilo\u015bci 199,80 MWh rocznie co pozwoli na ograniczenie poboru energii z sieci elektroenergetycznej w ilo\u015bci produkowanej energii i tym samym przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 do atmosfery w ilo\u015bci 164,83 ton rocznie.", "BENEFICJENT": "REPLAS RECYCLING PLASTICS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Instalacja paneli fotowoltaicznych na dachach hal produkcyjnych o mocy 199,80 kW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "645273.54", "WARTOSC": "759145.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego oraz wzbogacenie oferty edukacyjnej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im. Wincentego Witosa w Zarzeczu Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki dostosowaniu kompetencji 8 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych oraz wyposa\u017cenia pracowni zawodowych do potrzeb kszta\u0142cenia zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy, w oparciu o kompleksow\u0105 diagnoz\u0119 zapotrzebowania szko\u0142y. Wzbogacenia oferta edukacyjna w ramach projektu obejmie 120 uczni\u00f3w Technikum. W sta\u017cach w zak\u0142adach pracy, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zdobycie do\u015bwiadczenia w naturalnym \u015brodowisku pracy we\u017amie udzia\u0142 120 uczni\u00f3w. Minimum 120 uczni\u00f3w skorzysta ze wsparcia w ramach specjalistycznych kurs\u00f3w i szkole\u0144, kt\u00f3re wyposa\u017c\u0105 w dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje oczekiwane przez pracodawc\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: 1. Doskonalenie nauczycieli. 2. Sta\u017ce dla uczni\u00f3w. 3. Kompetencje uczni\u00f3w. 4. Pracownie zawodowe. 5. Wsp\u00f3\u0142praca z otoczeniem. Nawi\u0105zanie przez Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im. Wincentego Witosa w Zarzeczu trwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i PUP w Przeworsku u\u0142atwi utrzymanie trwa\u0142o\u015bci rezultat\u00f3w, zapewniaj\u0105c systematyczn\u0105 diagnoz\u0119 zmieniaj\u0105cych si\u0119 oczekiwa\u0144 rynku pracy wobec absolwent\u00f3w i mo\u017cliwo\u015b\u0107 dostosowywania do nich oferty edukacyjnej szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA ZARZECZE/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3L IM. WINCENTEGO WITOSA W ZARZECZU", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "588310.50", "WARTOSC": "692130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektu(proj.)jest zwi\u0119kszeniedost\u0119pno\u015bcido us\u0142ugspo\u0142. i opieku\u0144czych\u015bwiadczonychw spo\u0142. lokalnejdla 30 os. starszych(OS)/potrzebuj\u0105cychwsparciaw codziennymfunkcjonowaniu(OPW)w tym niepe\u0142nosprawnych(ON) pow. 60 r.\u017c. z terenugminyZarzeczepoprzezutworzeniei funkcjonowanie Klubu Seniora (KS) w Zarzeczu w okresie 01.01.2020-31.12.2022 r.W wywnikurealizacjiproj. powtanie1 Klub Seniora,kt\u00f3ry umo\u017cliwina obj\u0119cieus\u0142ugamispo\u0142ecznymii opieku\u0144czymi\u015bwiadczonymiw interesieog\u00f3lnymwprogramie 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W proj. zostanie?zrealizowanych 1120 h us\u0142ug opieku\u0144czych?preprowadzonych 600 h spotka\u0144/zaj\u0119\u0107/poradnictwa dla UP?zrealizowanych 30 dodatkowach aktyno\u015bci kulturalno-spo\u0142eczno-aktywizacyjnych (pikniki, impresy okoliczno\u015bciowe, wyj\u015bcia do kina/tetru, wycieczki)?wspartych w programie 30 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektuZad. obejmuje:?zapewnienie us\u0142ug opieku\u0144czych UP?zagospodarowanie czasu wolnego OS/OPW np. poprzez zaj\u0119cia z terapeut\u0105 zaj\u0119ciowym lub os. posiadaj\u0105cymi wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w prowadzeniu zaj\u0119\u0107r\u0119kodzie\u0142a dot.. np. decoupage, malowania na szkle, pisania ikon, bukieciarstwa, bibu\u0142karstwa, tworzenia ozd\u00f3b z filcu, piel\u0119gnacji ro\u015blin,majsterkowania, zaj\u0119\u0107 muzycznych, itp., spotkania z ciekawymi lud\u017ami np. podr\u00f3\u017cnikami, alpinistami, itp.;?zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i uczestnictwa OS/OPW w \u017cyciu spo\u0142ecznym i kulturalnym (m.in. wyj\u015bcia do kina czy teatru, udzia\u0142 w piknikach rodzinnych,wycieczkach, imprezach okoliczno\u015bciowych, dost\u0119p do prasy i \u015brodk\u00f3w przekazu);?dzia\u0142alno\u015b\u0107 prozdrowotn\u0105 (m.in. edukacja zdrowotna, spotkania z lekarzem, dietetykiem) edukacyjn\u0105 (m.in. nauka obs\u0142ugi komputera);?prowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu kultury fizycznej poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 sportowych np. m.in. nordic walking, \u0107w. zrowy kr\u0119gos\u0142up, zapewnienie dost\u0119pudo sprz\u0119tu sportowego;?poradnictwo psychologiczne;?zwi\u0119kszenie poczucia bezpiecze\u0144stwa poprzez nauk\u0119 procedur bezpiecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMIENIA BRACI SO\u0141U\u0143SKICH - CYRYLA I METODEGO", "TYTUL": "Weso\u0142e jest \u017cycie staruszka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-08", "DATA_START": "2016-01-21", "DOFINANSOWANIE": "570250.29", "WARTOSC": "706076.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa warunk\u00f3w edukacji og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej wspieraj\u0105cych kluczowe umiej\u0119tno\u015bci na terenie Gminy Zarzecze. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na terenie wszystkich szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych na terenie gminy (6 obiekt\u00f3w szkolnych: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. \u015aw. Brata Alberta w \u017burawiczkach \u2013 szko\u0142a podstawowa i gimnazjum, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Zarzeczu \u2013 szko\u0142a podstawowa i gimnazjum, Szko\u0142a Filialna im. kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Ro\u017cniatowie, Szko\u0142a Filialna im. Or\u0142a Bia\u0142ego w Pe\u0142natyczach, Szko\u0142a Podstawowa im. Marii Konopnickiej w Siennowie, Szko\u0142a Podstawowa im. \u015bw. Kr\u00f3lowej Jadwigi w Ma\u0107k\u00f3wce) i pozwoli na: wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w wiejskich w gminie Zarzecze, popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach na terenie gminy Zarzecze, wzrost atrakcyjno\u015bci oferty zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych oraz przystosowanie infrastruktury edukacyjnej na terenie gminy Zarzecze do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (1 obiekt). Projekt skierowany jest przede wszystkim do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem (644 os.), w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych beneficjent\u00f3w wyr\u00f3\u017cnia si\u0119: rodzic\u00f3w uczni\u00f3w, nauczycieli oraz pozosta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez: doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t ICT (972 szt.), zapewnienie naukowych pomocy dydaktycznych (177 szt.), monta\u017c d\u017awigu osobowego w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zarzeczu, do kt\u00f3rego ucz\u0119szczaj\u0105 uczniowie niepe\u0142nosprawni (1 szt.). Sprz\u0119t ICT oraz pomoce dydaktyczne b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 wyposa\u017cenie 33 pracowni, w tym 16 pracowni komputerowych.", "BENEFICJENT": "GMINA ZARZECZE", "TYTUL": "Monta\u017c d\u017awigu osobowego w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zarzeczu oraz wyposa\u017cenie w sprz\u0119t ICT w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjach na terenie Gminy Zarzecze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3336026.09", "WARTOSC": "3924736.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym (CG) projektu (P) jest zmniejszenie wykluczenia spo\u0142ecznego dla 80 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyluczeniem spo\u0142ecznym z terenu miasta Przemy\u015bl i powiatu przemyskiego i gminy Zarzecze poprzez uczestnictwo w 2 CIS-ach do 31.07.2021r co przyczyni si\u0119 do \u0142agodzenia barier powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy ww. os.CG P zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie:G\u0142\u00f3wne zadania:Reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa uczestnik\u00f3w projektu 80 os. poprzez:?opracowanie 80 Indywidualnych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego?wparcie: psychologa, trenera pracy, prac. socjalnego, instruktora zawodu, doradcy zawodowego?udzia\u0142 w warsztatach umiej\u0119tno\u015bci zawodowych: ogrodniczo-porz\u0105dkowym, gospodarczo - porz\u0105dkowym, gastronomicznym, r\u0119kodzie\u0142o, pami\u0105tkarstwo,krawiectwo i hotelarskim Uczestnikom/-czkom P zostan\u0105 zapewnione:?zestawy edukacyjne?ubezpieczenie OC + NNW w okresie uczestnictwa w P?motywacyjna premia integracyjna?szkolenie BHP wst\u0119pne i okresowe?badania z zakresu medycyny pracy?zestawy \u015brodk\u00f3w czysto\u015bci?komplet odzie\u017cy ochronnej?codzienne posi\u0142ki?dla cz\u0119\u015bci UP zwrot koszt\u00f3w dojazdu Rezultaty, m.in.:?min.45 UP poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu P?min.16 os. UP pracuj\u0105ce po opuszczeniu P, i min. 1 os. niepe\u0142nosprawne?min. 60 UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w P dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142-zatrudnieniowe, zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podj\u0119li dalsz\u0105 aktywizacj\u0119", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy- edycjaII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.2}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 754873.23}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 537999.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 454288.45}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 449792.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 436527.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 370081.26999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 336480.42}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 281714.72}, {"name": "Technika", "value": 273339.24000000005}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 241880.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 240034.23000000004}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 202805.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 200303.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185439.49000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 174509.13}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 174113.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 158391.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 122485.09}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 106742.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90266.51999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 87887.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 53348.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52676.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49974.99}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 39806.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 38268.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37152.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 32981.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 32351.030000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29499.719999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29265.269999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28667.600000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27988.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27264.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18648.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12654.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11837.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11826.48}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11761.310000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10994.49}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9364.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8190.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5227.1}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4970.12}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1983.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1847.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1441.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1167.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1114.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 847.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 715.09}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 305.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 45.16}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6002129.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2418873.5500000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 726086.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 524445.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 520144.74}, {"name": "Technika", "value": 493935.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 436486.4099999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 375351.31000000006}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 365938.09}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 362556.0899999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 263904.66000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 236989.81000000003}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 222558.03999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 214791.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 156002.81000000003}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 154601.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 147452.19999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 126386.54}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 112945.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101594.04000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 77000.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 50628.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47204.200000000004}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 43698.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28302.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24895.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17220.43}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17216.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11911.880000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10913.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7078.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7000.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2225.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1421.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 82.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6529792.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3522174.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 283888.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 277500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145792.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 85000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67011.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 66348.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 66340.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 47499.95}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28441.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25950.0}, {"name": "Technika", "value": 25135.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17523.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16837.39}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14919.98}, {"name": "Gimnazja", "value": 12390.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 9230.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8836.85}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 8744.45}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4429.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4036.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3513.82}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 3496.98}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3101.72}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2753.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2249.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1589.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 719.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 464.54}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 440.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 161852.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182493.97}, {"name": "Technika", "value": 177180.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 91629.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 51414.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 46862.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46309.49}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 31840.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 11070.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 492.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 480000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 260000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 246542.85}, {"name": "Biblioteki", "value": 146000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 21480.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2557.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 362.6}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 185395.41}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23076.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7398.55}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34870.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1362.9599999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4399316.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1459268.74}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3142355.88}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1911123.6200000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1249607.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 662063.1499999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 478358.17}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 329712.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 304967.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 260529.57}, {"name": "Rodzina", "value": 243166.33000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 240034.23000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 202805.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 202440.69}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 177614.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 131055.55}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54664.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14821.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12180.22}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1999.8}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8138535.669999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3003633.0399999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1207195.21}, {"name": "Rodzina", "value": 760939.9299999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 362556.0899999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 310604.41000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 214791.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 142000.61999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 103094.04000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22825.78}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18641.43}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17216.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7078.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 777.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 82.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10329907.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 386036.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 365117.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 174583.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103330.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4036.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2753.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2249.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1589.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 161852.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 182493.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 177672.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 91629.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52009.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51414.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 46862.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42910.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 656000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 268022.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 260000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6557.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 362.6}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 185395.41}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22776.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 300.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7398.55}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23170.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5700.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1362.9599999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4399316.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1459268.74}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3142355.88}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11334013.870000005, "v": "11,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.07, "v_pc": "1566,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6635460.630000001, "v": "6,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3991642.6800000006, "v": "3,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 310885.04999999993, "v": "310,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 303242.23, "v": "303,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 53348.62, "v": "53,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37152.89, "v": "37,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1167.63, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 511.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1114.14, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10936098.44, "v": "10,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.16, "v_pc": "1511,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7041383.23, "v": "7,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.38}, {"name": "Technika", "value": 969590.8200000001, "v": "969,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 580150.91, "v": "580,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 526763.8699999999, "v": "526,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 474337.97000000003, "v": "474,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 392188.70000000007, "v": "392,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 287648.53, "v": "287,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 246542.85, "v": "246,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 153938.07999999996, "v": "153,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120097.89, "v": "120,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 65491.98999999999, "v": "65,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49974.99, "v": "49,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27988.61, "v": "27,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10437048.090000002, "v": "10,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 243.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.01, "v_pc": "1442,18 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "168.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "184.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9000941.07, "v": "9,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 506.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.24}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 614104.19, "v": "614,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 544999.93, "v": "545,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211373.28, "v": "211,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 32351.030000000002, "v": "32,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22284.1, "v": "22,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10994.49, "v": "10,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3656936.8599999994, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.41, "v_pc": "505,31 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2772877.8600000003, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.82}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 611130.42, "v": "611,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120404.05, "v": "120,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 75704.5, "v": "75,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47249.36000000001, "v": "47,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29265.269999999997, "v": "29,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 305.4, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2285790.31, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25, "v_pc": "315,85 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1231722.75, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 462449.58999999997, "v": "462,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 158391.18, "v": "158,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145792.7, "v": "145,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 125247.59000000001, "v": "125,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 85000.0, "v": "85,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 47499.95, "v": "47,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15635.07, "v": "15,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11826.48, "v": "11,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2225.0, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 926064.1, "v": "926,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13, "v_pc": "127,96 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 458921.30999999994, "v": "458,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 278648.82, "v": "278,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188493.97, "v": "188,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1629.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.35}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 833696.84, "v": "833,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91, "v_pc": "115,20 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 480000.0, "v": "480,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.57}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 204195.77999999997, "v": "204,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.49}, {"name": "Biblioteki", "value": 146000.0, "v": "146,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3501.06, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 743647.34, "v": "743,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71, "v_pc": "102,76 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 445060.77, "v": "445,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 59.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 173030.63000000003, "v": "173,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 66348.95, "v": "66,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.92}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 39806.99, "v": "39,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19400.0, "v": "19,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 568114.96, "v": "568,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "78,50 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "323.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "158.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 568114.96, "v": "568,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 391615.7100000001, "v": "391,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "54,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 221193.25, "v": "221,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.48}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 161852.0, "v": "161,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8570.46, "v": "8,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 368137.9200000001, "v": "368,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "50,87 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 329006.36000000004, "v": "329,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24990.0, "v": "24,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8700.0, "v": "8,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 334.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.08}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1441.56, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 305745.47, "v": "305,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "42,25 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 293091.38, "v": "293,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12654.09, "v": "12,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 304112.53, "v": "304,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "42,02 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 304112.53, "v": "304,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 185395.41, "v": "185,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "25,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 185395.41, "v": "185,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 86906.0, "v": "86,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "12,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42832.00000000001, "v": "42,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.28}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42091.0, "v": "42,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.43}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1983.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73305.87, "v": "73,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,13 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 69897.39, "v": "69,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.35}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3268.48, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14821.68, "v": "14,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14821.68, "v": "14,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,83 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1999.8, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,28 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1999.8, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}