{"gmina": "Sieniawa", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Sieniawa", "kod_gus": "061813414000", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "podregion_eurostat": "PL822", "ludnosc": "7'049", "budzet": {"dochody": "36,85 mln z\u0142", "wydatki": "36,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30886031.699999996, "dane1": 30039440.699999996, "dane2": 30039440.699999996, "dane3": 846591.0}, {"label": "2017", "dane0": 37148447.42999999, "dane1": 41819732.629999995, "dane2": 37148447.42999999, "dane4": 4671285.200000003}, {"label": "2018", "dane0": 40929497.609999985, "dane1": 46971777.54999999, "dane2": 40929497.609999985, "dane4": 6042279.940000005}, {"label": "2019", "dane0": 36851744.970000006, "dane1": 36387690.01, "dane2": 36387690.01, "dane3": 464054.96000000834}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6899322.78, "dane1": 8853041.319999997}, {"label": "2017", "dane0": 6817038.169999999, "dane1": 9176470.63}, {"label": "2018", "dane0": 6844281.69, "dane1": 9509591.399999997}, {"label": "2019", "dane0": 7077615.28, "dane1": 10444413.830000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,42 mln z\u0142", "wydatki": "684,34 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 128.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.846591}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.846591}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.671285200000003}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.671285200000003}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.042279940000005}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.042279940000005}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.46405496000000834}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.46405496000000834}], "dochod_ue": "2,07 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "24,22 mln z\u0142", "gmina_pc": "3436.2 z\u0142", "powiat": "7,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "1112.5 z\u0142", "wojewodztwo": "5,91 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "272,43 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "632,77 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,62 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7077615.28, "wydatki": 10444413.830000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-03", "DOFINANSOWANIE": "19616367.75", "WARTOSC": "24763530.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu drogowym. Poprawiona zostanie w szczeg\u00f3lno\u015bci dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjna p\u00f3\u0142nocno \u2013 wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa z autostrad\u0105 A4 (z w\u0119z\u0142em \u201ePrzeworsk\u201d). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci regionalnej i poprawy powi\u0105za\u0144 komunikacyjnych na obszarze wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. Zwi\u0119kszeniu ulegnie sp\u00f3jno\u015b\u0107 komunikacyjna rejonu. Przedmiotem inwestycji jest przebudowa/rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 835 Lublin \u2013 Przeworsk- Grabownica Starze\u0144ska na odcinku Sieniawa \u2013 Przeworsk (od km 131+671 do km 144+716,11) z wy\u0142\u0105czeniem nast\u0119puj\u0105cych odcink\u00f3w:- od km 136+589,00 do km 136+717,00 (skrzy\u017cowanie DW 835 z DK 77) - od km 138+607,25 do km 138+625,70 (przejazd kolejowy)- od km 133+672,81 do km 133+925,66 (most nad rzek\u0105 San planowany do przebudowy w ramach II etapu projektu).\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka drogi obj\u0119ta projektem to 12,64 km.Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje:- wzmocnienie istniej\u0105cej jezdni dla dostosowania jej do ruchu KR 4 i no\u015bno\u015bci 115 kN/o\u015b wraz z wykonaniem asfaltowych opasek przy jezdni i poboczy drogi,- wykonanie niewielkich korekt w poziomym usytuowaniu jezdni i korony drogi,- przebudow\u0119 13 skrzy\u017cowa\u0144, w tym przebudow\u0119 skrzy\u017cowania DW 835 z DW 870 w miejscowo\u015bci Sieniawa na ma\u0142e rondo,- przebudow\u0119 15 istniej\u0105cych i budow\u0119 jednej nowej zatoki autobusowej,- przebudow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych,- przebudow\u0119 i budow\u0119 chodnik\u00f3w dla pieszych- przebudow\u0119 odwodnienia drogi,- budow\u0119 i przebudow\u0119 przepust\u00f3w pod koron\u0105 drogi i pod zjazdami- przebudow\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia i budow\u0119 o\u015bwietlenia ronda Sieniawie.- przebudow\u0119 lub zabezpieczenie koliduj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 infrastruktury zewn\u0119trznej,- wykonanie urz\u0105dze\u0144 organizacji i bezpiecze\u0144stwa ruchu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Przebudowa/rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 835 Lublin \u2013 Przeworsk\u2013 Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od skrzy\u017cowania z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 870 w miejscowo\u015bci Sieniawa do \u0142\u0105cznika drogi wojew\u00f3dzkiej z w\u0119z\u0142em \u201ePrzeworsk\u201d w miejscowo\u015bci Gorliczyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 646.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "7985332.00", "WARTOSC": "10269519.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt parasolowy ma na celu zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Stary Dzik\u00f3w oraz gmin partnerskich poprzez monta\u017c nowoczesnych instalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Cel wnioskowanego projektu skupia si\u0119 na przeciwdzia\u0142aniu marginalizacji energetycznej, spo\u0142ecznej i ekonomicznej obszaru gmin Stary Dzik\u00f3w, Sieniawa, Dyn\u00f3w (gmina wiejska), a zrealizowany zostanie poprzez wybudowanie: \u2022 292 szt. jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE w postaci instalacji paneli fotowoltaicznych, na budynkach mieszkalnych i gospodarczych w Gminie Stary Dzik\u00f3w (83 szt.), Sieniawa (125 szt.), Dyn\u00f3w \u2013 g.wiejska (84 szt.) o \u0142\u0105cznej mocy 0,93 MWe. \u2022 724 szt. jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE w postaci instalacji kolektor\u00f3w solarnych, pomp ciep\u0142a i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 na budynkach mieszkalnych i gospodarczych w Gminie Stary Dzik\u00f3w (367 szt.), Sieniawa (228 szt.), Dyn\u00f3w \u2013 g.wiejska (129 szt.) o \u0142\u0105cznej mocy 3,29 MWt. Przedsi\u0119wzi\u0119cie procedowane przez Gmin\u0119 Stary Dzik\u00f3w \u2013 Lidera Projektu, kt\u00f3ra w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 projektowych. Wnioskodawca oraz partnerzy ka\u017cdorazowo podpisz\u0105 z mieszka\u0144cem umow\u0119 na podstawie, kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 mogli instalowa\u0107 konkretne urz\u0105dzenia w wybranym gospodarstwie domowym. Zgodnie z podpisanym Aneksem Nr 2 z dnia 07.12.2018 r. do Umowy Partnerskiej w sprawie okre\u015blenia szczeg\u00f3\u0142owych zasad wsp\u00f3\u0142pracy przy realizacji Projektu pn. \"Rozw\u00f3j mikroinstalacji OZE na potrzeby budynk\u00f3w i obiekt\u00f3w niepublicznych zlokalizowanych na terenie Gmin: Stary Dzik\u00f3w, Sieniawa i Dyn\u00f3w z dnia 20.02.2017 r. partnerzy projektu postanowili, \u017ce Lider Projektu tj. Gmina Stary Dzik\u00f3w przeprowadzi post\u0119powanie o zam\u00f3wienie publiczne w zakresie przypisanym do ka\u017cdego z partner\u00f3w we wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY DZIK\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j mikroinstalacji OZE na potrzeby budynk\u00f3w i obiekt\u00f3w niepublicznych na terenie Gminy Stary Dzik\u00f3w, Sieniawa i Dyn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 436.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-11-22", "DOFINANSOWANIE": "2996112.79", "WARTOSC": "4559598.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa obiekt\u00f3w zabytkowych oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do unikalnych zasob\u00f3w historycznych jako atrakcji kulturalnych. Projekt umo\u017cliwi stworzenie przestrzeni kulturalnej aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci m\u0142odzie\u017cy. Zaplanowane prace remontowe, konserwatorskie oraz termomodernizacyjne pozwol\u0105 uchroni\u0107 zabytkowy zesp\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a przed dalszym niszcz\u0105cym wp\u0142ywem czasu i czynnik\u00f3w atmosferycznych, umo\u017cliwi\u0105 jego otwarcie dla zwiedzaj\u0105cych (w tym osoby niepe\u0142nosprawne) oraz pozwol\u0105 stworzy\u0107 przestrze\u0144 kulturowej aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci m\u0142odzie\u017cy. Przyj\u0119te cele s\u0105 sp\u00f3jne z zapisami dzia\u0142ania 4.4 Kultura RPO WP 2014\u20132020. Projekt obejmuje kompleksowy, logicznie uporz\u0105dkowany i dostosowany do zdiagnozowanych potrzeb Wnioskodawcy ci\u0105g dzia\u0142a\u0144, planowany do przeprowadzenia w zabytkowym zespole ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015bw. Jana Chrzciciela oraz jego bezpo\u015brednim otoczeniu. W ramach projektu planowane jest osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych efekt\u00f3w rzeczowych: 1. Wyremontowanie i dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych obiektu ko\u015bcio\u0142a; 2. Wyremontowanie obiektu dzwonnicy; 3. Wyremontowanie obiektu furty wraz z murem; 4. Zagospodarowanie terenu zespo\u0142u ko\u015bcio\u0142a m.in. wykonanie parkingu (miejsce dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) wraz z podjazdem do ko\u015bcio\u0142a; 5. Wdro\u017cenie system audiodeskrypcji (m.in. opracowanie i wykonanie przewodnika zwiedzania metod\u0105 audiodeskrypcji, przewodnika wideo z lektorem polskiego j\u0119zyka migowego, przewodnia zwiedzania audio w j\u0119zyku polskim i angielskim).W d\u0142ugoterminowej perspektywie realizacja projektu w obszarze infrastruktury kulturalnej o du\u017cym potencjale rozwoju wywo\u0142a efekt synergii w zakresie rozwoju turystyki, a przez to wzrost zapotrzebowania na us\u0142ugi oko\u0142o turystyczne, tj. zakwaterowania, gastronomiczne, transportowe. Wp\u0142ynie to na kreowanie wizerunku Gminy Sieniawa, a w konsekwencji wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, jako miejsca przyjaznego do \u017cycia i inwestowania.", "BENEFICJENT": "GMINA SIENIAWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zasob\u00f3w kultury Gminy Sieniawa poprzez remont, przebudow\u0119 i dostosowanie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zespo\u0142u ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015bw. Jana Chrzciciela", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 425.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "1966001.44", "WARTOSC": "3720279.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada wdro\u017cenie znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi przeci\u0105gania przewod\u00f3w elektroenergetycznych oraz \u015bwiat\u0142owodowych na liniach najwy\u017cszego napi\u0119cia 400 kV. Us\u0142uga ta powsta\u0142a jako wynik prac B+R, a uzyskane rezultaty stanowi\u0105 innowacj\u0119 w uj\u0119ciu rynku europejskiego. Korzy\u015bci wdro\u017cenia znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi to przede wszystkim obni\u017cenie koszt\u00f3w realizacji prac, mniejsza ingerencja w \u015brodowisko naturalne, a poprzez wdro\u017cenie mobilnej aplikacji poprawa bezpiecze\u0144stwa pracy pracownik\u00f3w. Zakres rzeczowy obejmuje zakup niezb\u0119dnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji znacz\u0105co ulepszonego sposobu \u015bwiadczenia us\u0142ugi. Koszty to r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie za\u0142o\u017ce\u0144 powy\u017cszej aplikacji. Realizacji projektu b\u0119dzie stanowi\u0107 dla firmy rozszerzenie jej portfolio us\u0142ugowego oraz wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym. To r\u00f3wnie\u017c szansa dla przedsi\u0119biorstwa na kreowanie dalszych przychod\u00f3w z tytu\u0142u eksportu.", "BENEFICJENT": "MLELECTRIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji us\u0142ugowej w firmie MLELECTRIC szans\u0105 na jej wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 278.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-29", "DOFINANSOWANIE": "1428588.39", "WARTOSC": "2510233.89", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Celem jest wprowadzenie autorskich pomys\u0142\u00f3w firmy Drewnoland S.C. \u0141ukasz Socha Mateusz Socha na produkcj\u0119 s\u0142upk\u00f3w d\u0119bowych z element\u00f3w odpadowych i okleiny, stworzenie kompletnej linii technologicznej do produkcji takich element\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nie tylko atrakcyjne wizualnie, lecz pod wzgl\u0119dem technicznym wytrzyma\u0142e, oraz produkowane z my\u015bl\u0105 o ochronie \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "DREWNOLAND S.C. SOCHA \u0141UKASZ SOCHA MATEUSZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych-ulepszonych technologii w celu stworzenia pe\u0142nej technologii produkcji s\u0142upk\u00f3w d\u0119bowych wielowarstwowych z element\u00f3w odpadowych oraz okleiny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1331176.61", "WARTOSC": "2077447.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie gmin Sieniawa. Zakres planowanych rob\u00f3t modernizacyjnych w hali sportowej obejmuje: 1. Docieplenie \u015bcian2. Wymiana okien3. Wymiana drzwi4. Docieplenie stropodach\u00f3w5. Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie6. Przebudowa uk\u0142adu wentylacji7. Modernizacja c.o.8. Wymiana o\u015bwietlenia LED9. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej10. Budowa podjazdu i utwardzenie dzia\u0142ki wraz z p\u0142yt\u0105Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022Poprawa stanu technicznego obiektu; \u2022 Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania energi\u0105; \u2022Ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119 w budynku; \u2022Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119; \u2022 Ograniczenie niskiej emisji gaz\u00f3w cieplarnianych; \u2022 Ochrona \u015brodowiska; Przeprowadzona termomodernizacja hali sportowej prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0105, a wi\u0119c na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej. Bezpo\u015brednim rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie: - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 6,13 MWhe/rok- ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 4726,32 GJ/rok- zmniejszenie zu\u017cycie energii ko\u0144cowej 4847,058 GJ/rok- oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 268942,00Cele projektu s\u0105 bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z oczekiwaniami i potrzebami grupy docelowej projektu oraz s\u0105 zgodne z celem dzia\u0142ania 6.4.3 RPO WP 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA SIENIAWA", "TYTUL": "MODERNIZACJA ENERGETYCZNA BUDYNKU HALI SPORTOWEJ W SIENIAWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1032500.00", "WARTOSC": "1814250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 W ramach projektu Wnioskodawca przewiduje zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 poprzez zakupy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w celu uruchomienia produkcji \u2013 innowacyjnych zapraw tynkarskich oraz skorzysta\u0107 z us\u0142ug proinnowacyjnych. Proces wdra\u017cania innowacji przebiega\u0107 b\u0119dzie w 2 etapach: I.Planowanie i realizacja wdro\u017cenia innowacji, II.Zako\u0144czenie wdro\u017cenia i monitoring. W ramach etapu I w okresie 01.02.2018\u201331.07.2018 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144: 1. Inwestycja pocz\u0105tkowa - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie linii technologicznej: refuler, zestaw sortuj\u0105co\u2013czyszcz\u0105cy, suszarnia do piasku, linia do mieszania i paczkowania, w\u00f3zek wid\u0142owy (zadanie zrealizowane po rekomendacjach us\u0142ug proinnowacyjnych) 2.Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji 3.Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z innowacj\u0105 4.Przygotowanie modelu finansowego dla innowacji 5.Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych 6.Poszukiwanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii 7.Pomoc w opracowaniu dokumentacji technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji 8.Pomoc w negocjacjach z dostawc\u0105 technologii 9.Doradztwo w przygotowaniu umowy zakupu technologii 10.Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji 11.Doradztwo w przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia 12.Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. W ramach etapu II w dniach 01.08.2018\u201330.06.2019 dotycz\u0105cego zako\u0144czenia wdro\u017cenia i monitoringu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144: 13.Opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu b\u0119d\u0105cego przedmiotem innowacji 14.Doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich zwi\u0105zanych z innowacj\u0105 15.Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu 16.Pozosta\u0142e uzasadnione doradztwo 17.Monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji 18.Analizy wp\u0142ywu wdro\u017cenia technologii na \u015brodowisko naturalne Wszystkie us\u0142ugi i", "BENEFICJENT": "SANDWIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi proinnowacyjne na rzecz wdro\u017cenia innowacyjnych zapraw tynkarskich z dodatkiem kaolinu, ekologicznie oddychaj\u0105cych, barwionych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "829018.35", "WARTOSC": "1196799.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Podstawowym celem Projektu jest produkcja i sprzeda\u017c energii elektrycznej pochodz\u0105cej z OZE z energii promieniowania s\u0142onecznego, zmniejszenie emisji CO2 i pozosta\u0142ych zanieczyszcze\u0144 do powietrza (py\u0142y, B(a)P, GHG i inne), poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego kraju, przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu oraz wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z Traktatu Akcesyjnego UE dotycz\u0105cych udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym Polski.Projekt dotyczy budowy elektrowni fotowoltaicznej \u201eDobra2\u201d o mocy do 200kW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w miejscowo\u015bci Dobra gmina Sieniawa, powiat przeworski, woj. podkarpackie.Podstawowe parametry elektrowni fotowoltaicznej \"Dobra2\":1. Ca\u0142kowita moc elektryczna instalowanych modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych - 0,19MWe;2. Przewidywana produkcja energii elektrycznej z instalacji OZE \u2013 211MWhe/rok;3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 174,07 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok;G\u0142\u00f3wne elementy elektrowni fotowoltaicznej \"Dobra2\":1. Modu\u0142y fotowoltaiczne \u2013 714szt.2. Falowniki tr\u00f3jfazowe \u2013 6szt.3. Sto\u0142y monta\u017cowe \u2013 60kpl.4. Rozdzielnica g\u0142\u00f3wna nN - 1szt.;5. Napowietrzna stacja transformatorowa 250kVA;6. Napowietrzna linia SN 15kV jako przy\u0142\u0105cz elektrowni do sieci elektroenergetycznej odbiorczej OSD;7. Ogrodzenie terenu;8. O\u015bwietlenie terenu;9. System zabezpieczenia obiektu.", "BENEFICJENT": "SUNRIGEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Elektrownia fotowoltaiczna Dobra2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-06", "DOFINANSOWANIE": "820971.65", "WARTOSC": "1185933.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Podstawowym celem Projektu jest produkcja i sprzeda\u017c energii elektrycznej pochodz\u0105cej z OZE z energii promieniowania s\u0142onecznego, zmniejszenie emisji CO2 i pozosta\u0142ych zanieczyszcze\u0144 do powietrza (py\u0142y, B(a)P, GHG i inne), poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego kraju, przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu oraz wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z Traktatu Akcesyjnego UE dotycz\u0105cych udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym Polski.Projekt dotyczy budowy elektrowni fotowoltaicznej \u201eDobra1\u201d o mocy do 200kW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w miejscowo\u015bci Dobra gmina Sieniawa, powiat przeworski, woj. podkarpackie.Podstawowe parametry elektrowni fotowoltaicznej \"Dobra1\":1. Ca\u0142kowita moc elektryczna instalowanych modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych - 0,19MWe;2. Przewidywana produkcja energii elektrycznej z instalacji OZE \u2013 211MWhe/rok;3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 174,07 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok;G\u0142\u00f3wne elementy elektrowni fotowoltaicznej \"Dobra1\":1. Modu\u0142y fotowoltaiczne \u2013 714szt.2. Falowniki tr\u00f3jfazowe \u2013 6szt.3. Sto\u0142y monta\u017cowe \u2013 60kpl.4. Rozdzielnica g\u0142\u00f3wna nN - 1szt.;5. Napowietrzna stacja transformatorowa 250kVA;6. Napowietrzna linia SN 15kV jako przy\u0142\u0105cz elektrowni do sieci elektroenergetycznej odbiorczej OSD;7. Ogrodzenie terenu;8. O\u015bwietlenie terenu;9. System zabezpieczenia obiektu.", "BENEFICJENT": "SOLAR CARPATIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Elektrownia fotowoltaiczna Dobra1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "795000.00", "WARTOSC": "1504600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup specjalistycznej, wysoko zaawansowanej infrastruktury technologicznej - zaprojektowanych przez Wnioskodawc\u0119 dw\u00f3ch linii technologicznych oraz elektronicznego systemu do zarz\u0105dzania procesem produkcji, ich obs\u0142ugi, nadzoru i parametryzacji. Zakupiona w wyniku realizacji projektu infrastruktura pozwoli firmie COMPLEX-PARTNER Sp. z o.o. wdro\u017cy\u0107 wyniki przeprowadzonych we w\u0142asnym zakresie prac badawczo-rozwojowych i poszerzy\u0107 asortyment o nowe, innowacyjne w skali \u015bwiata produkty: nowego rodzaju rozmagnesowane elementy z\u0142\u0105czne o podwy\u017cszonych parametrach jako\u015bciowych (idealne wymiary \u015brednicy \u0142ba, idealna d\u0142ugo\u015b\u0107, trzpie\u0144 w stosunku do g\u0142\u00f3wki pod k\u0105tem prostym) i konstrukcyjnych (brak krzywizn) oraz o dodatkowym walorze, tj. ca\u0142kowicie nowatorskiej w\u0142a\u015bciwo\u015bci - znacz\u0105co lepszym efekcie wypolerowania, co przyczyni si\u0119 do nadania produktowi ko\u0144cowemu nowych, oczekiwanych przez rynek funkcjonalno\u015bci, zdecydowanie przewy\u017cszaj\u0105cych dost\u0119pne obecnie na rynku (symplifikacja wbijania, zapewnienie bezawaryjnej pracy i wzmocnienie efektywno\u015bci dzia\u0142ania gwo\u017adziarek automatycznych zasypowych \u2013 ograniczenie ryzyka zaci\u0119cia/awarii). Oferowanych b\u0119dzie kilka wariant\u00f3w rozmiarowych wyrobu. Produkty dedykowane b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci bran\u017cy budowlanej (przede wszystkim do budowy dom\u00f3w pasywnych, w tym monta\u017cu termoizolacji i specjalnego pokrycia dachowego oraz, co stanowi warto\u015b\u0107 dodan\u0105, do modernizacji budynk\u00f3w wybudowanych przed 1994 r.), a tak\u017ce bran\u017cy drzewnej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci producentom certyfikowanych europalet o zagwarantowanej jako\u015bci EPAL. O wysokim potencjale rynkowym dla produkt\u00f3w projektu \u015bwiadcz\u0105 otrzymane przez Wnioskodawc\u0119 listy intencyjne. Spodziewamy si\u0119 zwi\u0119kszenia potencja\u0142u rozwojowego firmy i podniesienia jej poziomu innowacyjno\u015bci. Sp\u00f3\u0142ka nab\u0119dzie te\u017c nieocenionego do\u015bwiadczenia w zakresie realizacji projekt\u00f3w, istotnego w kontek\u015bcie kolejnych planowanych do realizacji.", "BENEFICJENT": "COMPLEX-PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Rozw\u00f3j firmy COMPLEX PARTNER Sp. z o.o. w wyniku inwestycji w specjalistyczn\u0105 infrastruktur\u0119 technologiczn\u0105 celem wprowadzenia na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "714511.92", "WARTOSC": "1034002.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Sieniawa. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY KR\u00d3LOWEJ POLSKI W HERMANOWICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Sieniawa II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "686139.16", "WARTOSC": "992945.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Dobra. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ NAJ\u015aWI\u0118TSZEGO SERCA PANA JEZUSA W DOBREJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej wraz z towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Dobra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "682108.60", "WARTOSC": "987112.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Sieniawa. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej-179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ WNIEBOWZI\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W SIENIAWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Sieniawa I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-20", "DATA_START": "2017-07-12", "DOFINANSOWANIE": "631027.29", "WARTOSC": "983666.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zmniejszenie ryzyka zanieczyszczenia \u015brodowiska odpadami poprzez budow\u0119 Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK). Realizacja zaplanowanych prac budowlanych dotycz\u0105cych nowopowsta\u0142ego PSZOK, umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu:1.Uporz\u0105dkowanie Gospodarki Odpad\u00f3w Komunalnych2.Zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego m.in. nielegalnym zrzutem oraz spalaniem odpad\u00f3w3.Zwi\u0119kszenie poziomu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w oraz ich przetwarzanie zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami4.Wzrost poziomu recyklingu, a tak\u017ce odzysku odpad\u00f3w zbieranych selektywnie5.Wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w6.Poprawa warunk\u00f3w zamieszkania gminy7.Poprawa wizerunku gminyZ punktu widzenia spo\u0142ecznego nast\u0105pi istotna poprawa poziomu spo\u0142ecznego i gospodarczego gminy oraz stanu \u015brodowiska naturalnego. Podj\u0119ty projekt ma w perspektywie doprowadzi\u0107 do dalszego rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego gminy Sieniawa poprzez rozbudow\u0119 lokalnej infrastruktury technicznej. Dzi\u0119ki budowie PSZOK\u2019u nie b\u0119dzie konieczno\u015bci sk\u0142adowania odpad\u00f3w na terenach w\u0142asnych mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce zniknie k\u0142opot pozbywania si\u0119 odpad\u00f3w problematycznych i niebezpiecznych. Zrealizowanie przedmiotowej inwestycji przyczyni si\u0119 do wzrostu zainteresowania regionem ze strony potencjalnych inwestor\u00f3w i turyst\u00f3w. Podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z uporz\u0105dkowaniem gospodarki odpad\u00f3w komunalnych na terenie gminy przyczyni si\u0119 tak\u017ce do poprawy \u015brodowiska naturalnego, poprzez zmniejszenie ilo\u015bci wyst\u0119powania tzw. \u201edzikich wysypisk\u201d oraz lepsze zabezpieczenie walor\u00f3w przyrodniczych regionu i w ten spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia standard\u00f3w i norm okre\u015blonych w aktach prawnych UE, a tym samym osi\u0105gni\u0119cia zdolno\u015bci sprostania wymogom cz\u0142onkostwa w UE, poprzez realizacj\u0119 priorytet\u00f3w ochrony \u015brodowiska wyra\u017conych w Polityce ekologicznej pa\u0144stwa oraz strategiach regionalnych i lokalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA SIENIAWA", "TYTUL": "BUDOWA GMINNEGO PUNKTU SELEKTYWNEJ ZBI\u00d3RKI ODPAD\u00d3W KOMUNALNYCH W TYM ODPAD\u00d3W NIEBEZPIECZNYCH W MIEJSCOWO\u015aCI SIENIAWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "611129.81", "WARTOSC": "718976.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Cel g\u0142.: Wzrost kompetencji kluczowych min. 110 uczni\u00f3w i min. 107 uczennic z 5 szk\u00f3\u0142 podst. z terenu Miasta i Gm. Sieniawa w zakr. TIK, nauk matematyczno - przyrodniczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej w okresie 01.08.2018-30.06.2020. Cele szczeg.: 1. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu min. 146 uczni\u00f3w i min. 142 uczennic z 5 szk\u00f3\u0142 podst. z terenu Miasta i Gm. Sieniawa do oferty zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych w zakresie TIK, nauk matematyczno - przyrodniczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej do 30.06.2020, 2. Wzrost kompetencji min. 10 nauczycieli i min. 41 nauczycielek kszta\u0142cenia og\u00f3lnego z 5 szk\u00f3\u0142 podst. z terenu MIasta i Gm. Sieniawa w zakr. wykorzystania metod i form org. sprzyjaj\u0105cych rozwijaniu w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w szczeg. wykorzystania TIK oraz metody eksperymentu w dydaktyce do 30.06.2020. GR. docelowa, w ci\u0105gu 2 lat szkolnych 2018/29 i 2019/2020: ? SP im. Jana Paw\u0142a II w Czerwonej Woli: wsparciem zostanie obj\u0119tych 37 uczni\u00f3w/uczennic (dalej: UC), w tym 18K, 19M oraz 7 nauczycieli/ek (NC):6K,1M ? SP im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Sieniawie: \u0142\u0105cznie 161 UC/ 83K, 78M oraz 30 NC: 24K, 6M ? SP im. Ignacego Krasickiego w Rudce: \u0142\u0105cznie 30 UC/ 16K, 14M oraz 10 NC: 8K, 2M ? SP im. Prof. Kazimierza Sucheckiego w Wylewie: \u0142\u0105cznie 33 UC/ 14K, 19M oraz 10 NC: 8K, 2M ? SP. im. Unii Europejskie w Dobrej: \u0142\u0105cznie 27 UC/ 11K, 16M oraz 10 NC: 8K, 2M ? RAZEM: 288 UC/ 142K, 146M i 67 NC: 54K, 13M G\u0142. rezultaty: ? Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 163/83K,80M ? Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 51/41K,10M ? Liczba plac\u00f3wek doposa\u017conych w sprz\u0119t TIK: 5 ? Liczba plac\u00f3wek, w kt. doposa\u017cono pracownie przyrodnicze: 3 ? Liczba plac\u00f3wek, kt. doposa\u017cono w pomoce niezb\u0119dne do prow. wsparcia dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami: 1", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SIENIAWA", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a, aktywni uczniowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "336420.67", "WARTOSC": "636611.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy innowacyjnej myjni samochodowej w miejscowo\u015bci Wylewa- gmina Sieniawa oraz zakupu technologii myjni bezdotykowej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek nowej dotychczas niewykorzystanej przez firm\u0119 us\u0142ugi. Nowym produktem/us\u0142ug\u0105 jest us\u0142uga mycia bezdotykowego. na etapie inwestycyjnym zostan\u0105 wdro\u017cone autorskie rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce odzysku wody i produkcji wody demineralizowanej.", "BENEFICJENT": "STACJA KONTROLI I OBS\u0141UGI POJAZD\u00d3W ,,CAR-TEST-SKP\" PAWE\u0141 CHMURA", "TYTUL": "\u201eUruchomienie racjonalizatorskiej myjni samochodowej w wyniku prac B+R firmy \u201eCAR-TEST-SKP\" szans\u0105 na jej rozw\u00f3j\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "249661.51", "WARTOSC": "349689.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \u201ePoprawa skuteczno\u015bci prowadzenia dzia\u0142a\u0144 ratowniczo \u2013 ga\u015bniczych poprzez zakup samochodu po\u017carniczego dla jednostki OSP z terenu gminy Sieniawa\u201d, jest zapobieganie zagro\u017ceniom naturalnym i cywilizacyjnym oraz poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa na terenie Gminy Sieniawa, poprzez zakup samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego dla jednostki odpowiedzialnej za podejmowanie dzia\u0142a\u0144 ratowniczych.Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe, m.in. 1. Wzrost bezpiecze\u0144stwa ludno\u015bci okolicznych miejscowo\u015bci w Gminie Sieniawa;2. Wzrost bezpiecze\u0144stwa na drogach przechodz\u0105cych przez Gmin\u0119 Sieniawa;3. Wzrost jako\u015bci i szybko\u015bci powadzonych akcji ratowniczych oraz usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii, 4. Zwi\u0119kszenie specjalizacji i profesjonalizmu zespo\u0142u OSP \u201eORZE\u0141\u201d Sieniawa, 5. Wzrost bezpiecze\u0144stwa zespo\u0142u OSP \u201eORZE\u0141\u201d podczas przeprowadzanych akcji ratunkowych, 6. Popraw\u0119 wizerunku gminy oraz podniesienie potencja\u0142u ratowniczo - ga\u015bniczego Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej \u201eORZE\u0141\u201d w Sieniawie - presti\u017c OSP i zwi\u0119kszona liczba jej cz\u0142onk\u00f3w poprzez posiadanie lepszego sprz\u0119tu.Zakres rzeczowy przedmiotowego projektu obejmuje:1. Zakup lekkiego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego z wyposa\u017ceniem;2. Dzia\u0142ania promocyjne. Wymienione cele przedmiotowego projektu s\u0105 zgodne z zapisami 4 osi priorytetowej Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014 \u2013 2020, Dzia\u0142ania 4.1 Zapobieganie i zwalczanie zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA SIENIAWA", "TYTUL": "Poprawa skuteczno\u015bci prowadzenia dzia\u0142a\u0144 ratowniczo \u2013 ga\u015bniczych poprzez zakup samochodu po\u017carniczego dla jednostki OSP z terenu gminy Sieniawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 45 kobiet lub m\u0119\u017cczyzn po okresie opieki nad dz. do lat 3 z gmin Wi\u0105zownica, Le\u017cajsk, Stary Dzik\u00f3w, Adam\u00f3wka, Sieniawa, Try\u0144cza poprzez zabez. opieki nad dzieckiem w formie otwartego \u017c\u0142obka w Sieniawie dla 45 dzieci w okresie od 2.01.2019r. do 31.12.2020r., z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 31.12.2022r. Wsparcie dla rodzic\u00f3w przewidziano do 24 miesi\u0119cy, przy za\u0142o\u017ceniu powrotu/wej\u015bcia na rynek pracy w czasie trwania wsparcia, nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. Projekt skierowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy/wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych dotychczas na urlopie mac., rodzicielskim/wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142n lub pos. niepe\u0142n dziecko. W projekcie zapewniona zostanie opieka dla dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia w postaci \u017c\u0142obka otwartego 5 dni w tygodniu przez 12 godz. dziennie \u2013godziny dostosowane do godzin pracy rodzic\u00f3w. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi zgodnie ze standardami jako\u015bci opieki i wspierania rozwoju dzieci do lat 3. W adaptowanych na ten cel pomieszczeniach (ok. 410 m kw) zg z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego, opartego na 8 regu\u0142ach, powstanie sala zabaw ze strefami , sala do odpoczynku, miejsce do spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w, szatnia, WC dla dzieci i personelu oraz pok\u00f3j socjalny. W pe\u0142ni wyposa\u017cona zostanie kuchnia, bezpieczny plac zabaw. Zatrudniona wykwalifi. kadra, zakupione pomoce dydaktycznych, meble, zabawki i wyposa\u017cenie, by warunki by\u0142y jak najbardziej zbli\u017cone do domowych. Efektem b\u0119dzie powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 45 os\u00f3b, kt\u00f3re pogodz\u0105 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu instytucjonalnej opieki, przy za\u0142o\u017ceniu: 12 bezr. lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajdzie prac\u0119 lub za\u0142o\u017cy dzia\u0142. na w\u0142asny rachunek lub b\u0119dzie mia\u0142o statusposzukuj\u0105cego pracy oraz 33 os\u00f3b powr\u00f3ci do prac. lub wznowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. Dzi\u0119ki proj zost.utworz 45 miejs w \u017c\u0142obku.", "BENEFICJENT": "CEZARY SCHIFF", "TYTUL": "Sieniawskie skrzaty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-01-05", "DOFINANSOWANIE": "196560.00", "WARTOSC": "361558.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Projekt polega na utworzenie innowacyjnej mobilnej i kompleksowej us\u0142ugi, kt\u00f3ra polega\u0107 b\u0119dzie na poborze pr\u00f3bek, dozowania inhibitor\u00f3w korozji do gaz\u00f3w w\u0119glowodorowych wraz z analityk\u0105 parametru klasy korozji gazu na miejscu u klienta. Mobilne laboratorium dojedzie w okre\u015blone przez Klienta miejsce, zostanie pobrana pr\u00f3bka gazu, na miejscu zbadana-okre\u015blona klasa korozji i zadozowana odpowiednia ilo\u015b\u0107 inhibitora korozji za pomoc\u0105 mobilnego zestawu dozuj\u0105co-mieszaj\u0105cego, zgodnie z innowacyjn\u0105 metod\u0105 aplikacji \u015brodka z potwierdzeniem skuteczno\u015bci inhibitora. Ca\u0142a operacja pozwoli znacznie ograniczy\u0107 czas, koszty i usprawni ca\u0142y proces obs\u0142ugi jako\u015bciowej. Realizacji projektu b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 poprzez zakup pozjadu, z panelem fotowoltaicznym o mocy co najmniej 2 kW stanowi\u0105cym jego integralne wyposa\u017cenie. Urz\u0105dzenia do wykonywania bada\u0144 b\u0119d\u0105 zasilane energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Samoch\u00f3d b\u0119dzie przystosowany do przewozu instalacji i pr\u00f3bnik\u00f3w do poboru gazu , przystosowane b\u0119dzie miejsce do zainstalowania \u0142a\u017ani do oznaczania klasy korozji i wszystkich prac zwi\u0105zanych z tym badaniem. Pojazd zostanie zakupiony u autoryzowanego dealera samochod\u00f3w i przystosowany do wymog\u00f3w specjalistycznego \u015brodka transportu. Pr\u00f3bniki, instalacja do poboru pr\u00f3bek, \u0142a\u017ania do oznacz. klasy korozji zostan\u0105 zakupione odr\u0119bnie u r\u00f3\u017cnych dostawc\u00f3w i zamontowane na samochodzie.Przystosowany samoch\u00f3d zostanie poddany badaniom technicznym, aby m\u00f3g\u0142 by\u0107 zaewidencjonowany jako \u015brodek transportu specjalistycznego. Samoch\u00f3d z wyposa\u017ceniem b\u0119dzie samochodem specjalistycznym (pojazd laboratorium technicznego )-K\u015aT 743-\u015bci\u015ble zwi\u0105zany z projektem, niezb\u0119dnym do jego realizacji i wykorzystany zgodnie z przeznaczeniem. Realizacja projektu pozwoli na realizacj\u0119 polityki firmy skierowanej na doradztwo i obs\u0142ug\u0119 bran\u017cy petrochemicznej, a mobilna i kompleksowa us\u0142uga sprosta wymaganiom Klient\u00f3w. Tak utworzona mobilna i kompleksowa us\u0142uga, b\u0119dzie pierwszym takim osi\u0105gni\u0119ciem na skal\u0119 krajow\u0105 i zagraniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "KAMIL KURPIEL", "TYTUL": "Mobilna i kompleksowa us\u0142uga dozowania inhibitor\u00f3w do skroplonych gaz\u00f3w w\u0119glowodorowych oraz badanie skuteczno\u015bci dozowania na dowolnym etapie dystrybucji LPG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-26", "DATA_START": "2017-10-16", "DOFINANSOWANIE": "119061.80", "WARTOSC": "267126.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup urz\u0105dze\u0144 piekarniczych, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do produkcji pieczywa i chleba wed\u0142ug receptury biblijnej oraz zakup agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego zapewniaj\u0105cego utrzymanie ci\u0105g\u0142o\u015bci produkcji podczas przerw w dostawie energii elektrycznej z sieci. Nowo produkowane wyroby b\u0119d\u0105 elementem sk\u0142adowym wprowadzanego na rynek nowego dotychczas niewytwarzanego przez wnioskodawc\u0119 produktu \u2013 pieczywa biblijnego. Wyroby tego typu s\u0105 poszukiwane na rynku z racji swoich w\u0142a\u015bciwo\u015bci i s\u0105 elementem sk\u0142adowym r\u00f3\u017cnorodnych diet s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie funkcjonalno\u015bci i wydolno\u015bci organizmu ludzkiego. Z racji odmiennego procesu wytw\u00f3rczego pieczywo biblijne produkuje niewielka ilo\u015b\u0107 piekarni w Polsce. Projekt kontynuuje proces zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju piekarni, kt\u00f3rego pierwszy etap zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 piekarniczych sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2007-2013.", "BENEFICJENT": "GMINNA SP\u00d3\u0141DZIELNIA \"SAMOPOMOC CH\u0141OPSKA\"", "TYTUL": "\u201ePieczywo biblijne\u201d \u2013 nowy produkt podnosz\u0105cy konkurencyjno\u015b\u0107 Gminnej Sp\u00f3\u0142dzielni \"Samopomoc Ch\u0142opska\" w Sieniawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "511151.73", "WARTOSC": "604355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie dokumentacji do plan\u00f3w ochrony dla 4 rezerwat\u00f3w przyrody \"\u0179r\u00f3d\u0142a Tanwi\", \"Broduszurki\", \"Lupa\" i \"Polanki\", kt\u00f3ra jest baz\u0105 do powstania planu ochrony \u2013 instrumentu planistycznego, b\u0119d\u0105cego podstaw\u0105 skutecznej ochrony dla rezerwatu przyrody i skutecznego zarz\u0105dzania. Dokumentacja taka w pierwszej kolejno\u015bci zak\u0142ada poznanie zasob\u00f3w, twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych oraz warto\u015bci kulturowych z ich charakterystyk\u0105, ocen\u0105 stanu i prognoz\u0105 przysz\u0142ych zmian, w zakresie niezb\u0119dnym do zaplanowania ochrony dla poszczeg\u00f3lnych rezerwat\u00f3w przyrody.Plan ochrony w spos\u00f3b precyzyjny opisuje przedmiot ochrony rezerwatu przyrody oraz okre\u015bla dzia\u0142ania, kt\u00f3rych realizacja poprawi stopie\u0144 zachowania i ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazowej. Wzmocnienie ochrony rezerwat\u00f3w przyrody przyczyni si\u0119 do zachowaniu warto\u015bci przyrodniczych ca\u0142ego regionu oraz zagwarantuje zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j wojew\u00f3dztwa zapewniaj\u0105cy zachowanie istniej\u0105cych walor\u00f3w przyrodniczych przysz\u0142ym pokoleniom przy jednoczesnym nakierowaniu inwestycji na nieszkodzenie szczeg\u00f3lnie cennym elementom przyrody. Niepodj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 spowodowa\u0107 mo\u017ce pogorszenie stanu zachowania przedmiotu ochrony, lub przyczyni si\u0119 do utrzymania aktualnie istniej\u0105cego, cz\u0119sto niezadowalaj\u0105cego stanu.Tym samym pierwszym etapem s\u0105 wszelkie prace, kt\u00f3re przeprowadza si\u0119 zgodnie z art. 20 ust. 1 i 2 ustawy z dnia 16 kwietnia 2004 r. o ochronie przyrody, z dostosowaniem ich zakresu do zasob\u00f3w, twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych oraz warto\u015bci kulturowych obszaru, dla kt\u00f3rego sporz\u0105dza si\u0119 projekt planu. Dopiero przygotowana dokumentacja pozwali na opracowanie projekt planu, kt\u00f3ry uwzgl\u0119dnia\u0107 musi zakres planu okre\u015blony w art. 20 ust. 3 i 4, art. 12 ust. 2 oraz art. 15 ust. 1 pkt 2, 4, 11, 14 i 16 ustawy z dnia 16 kwietnia 2004 r. o ochronie przyrody, na podstawie wynik\u00f3w prac, o kt\u00f3rych mowa w \u00a7 4.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W RZESZOWIE", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony dla rezerwat\u00f3w przyrody wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "32300.00", "WARTOSC": "46740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa", "OPIS": "Realizacja projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie przeprowadzenie audytu wzorniczego w przedsi\u0119biorstwie Gran-Tech. Lokalizacj\u0105 projektu (miejscem jego realizacji) b\u0119dzie g\u0142\u00f3wna siedziba wnioskodawcy, po\u0142o\u017cona w woj. podkarpackim, powiat przeworski, gmina Sieniawa,w miejscowo\u015bci Wylewa. Audyt b\u0119dzie mia\u0142 na celu ocen\u0119 potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych przedsi\u0119biorstwa. Us\u0142uga obejmowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105cy zakres: 1) Przeprowadzenie analizy stosowanego i realizowanego przez Wnioskodawc\u0119 wzornictwa w odniesieniu do stosowanej technologii w zakresie produkcji wyrob\u00f3w z granulatu gumowego, a tak\u017ce projekt\u00f3w nowych produkt\u00f3w, wg preferencji nabywc\u00f3w oraz zachodz\u0105cych trend\u00f3w na rynkach krajowych i \u015bwiatowych, jak r\u00f3wnie\u017c ocenie kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 konkurencji- czas realizacji- 10 dni, osoba odpowiedzialna- dr in\u017c. Agnieszka Kurc-Lisiecka, Agnieszka Czarnecka-Wi\u0105cek 2) Przeprowadzenie analizy potrzeb Wnioskodawcy w zakresie trend\u00f3w rynkowych - czas realizacji- 20 dni, osoba odpowiedzialna- Miros\u0142aw Obarski, 3) Przeprowadzenie analizy strategii marketingowej Wnioskodawcy- czas realizacji- 30 dni, osoba odpowiedzialna- Miros\u0142aw Obarski, 4) Przeprowadzenie analizy struktury organizacyjnej firmy Gran-Tech- do 40 dni kalendarzowych od wej\u015bcia w \u017cycie umowy- Agnieszka Palej, 5) Przeprowadzenie analizy dotychczasowej oferty Wnioskodawcy pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa do podniesienia atrakcyjno\u015bci sprzeda\u017cowej asortymentu- czas realizacji- 50 dni, osoba odpowiedzialna- dr in\u017c. Aleksander Lisiecki 6) Opracowanie strategii wzorniczej, kt\u00f3rej ko\u0144cowym rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji produktowej- czas realizacji- 69 dni, osoby odpowiedzialne: dr in\u017c. Agnieszka Kurc-Lisiecka, Miros\u0142aw Obarski, Agnieszka Palej, dr in\u017c. Aleksander Lisiecki, Agnieszka Czarnecka-Wi\u0105cek 7) Dostarczenie strategii wzorniczej - 70 dni", "BENEFICJENT": "GRAN-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie strategii wzorniczej celem podniesienia konkurencyjno\u015bci firmy Gran-Tech", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 845543.2100000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 602823.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 586775.0900000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 541742.5999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 504652.8100000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 390495.28}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 335207.02}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 283299.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 247911.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 240874.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 240038.25999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 234740.28999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 159673.11000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 117155.83}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 92482.81999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 88665.53}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 75408.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 73348.87000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68217.2}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 61767.61}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46759.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43108.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 41563.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 38981.369999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34232.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27850.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26295.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25242.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22446.09}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20979.920000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 19937.51}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19701.81}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 16737.49}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15604.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11831.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11688.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10358.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9819.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9672.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9349.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6176.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5975.77}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5700.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5558.9}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4377.69}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1982.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1685.09}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1013.72}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1006.37}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 129.47}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 335076.96}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 261107.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 247676.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 168155.71}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 144328.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143389.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 141689.8}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 136221.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 85271.52}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 57174.5}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 55579.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 55505.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 31980.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8938.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5842606.7299999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2939074.6599999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 256230.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 249628.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 161646.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 149815.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 107691.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 64472.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 45008.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39656.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31956.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29691.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27606.63}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25467.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25078.29}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19237.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17851.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17608.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15081.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 13537.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5830.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2668.84}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 944.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 362.49}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 275.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 271.1}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5467043.390000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2297984.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 1308138.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 593234.87}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 451537.76999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 371454.03}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 370590.68000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 346819.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 237008.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 211816.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 120877.64000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 112570.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 81243.06}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 73866.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51460.58999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49840.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 47600.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 45491.23}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31647.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14904.630000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11576.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8291.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1760.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1668.9999999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1600.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1278.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1256594.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 709500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 455413.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 344789.7}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 248035.44}, {"name": "Biblioteki", "value": 162590.76}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 100000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 31300.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9275.15}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1500.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 398453.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 187848.21}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 40000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 500198.74}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129918.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15035.550000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142516.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12664.23}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 632769.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 419971.25}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1218046.3799999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1092113.5599999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 962203.5100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 588323.5700000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 541742.5999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 401945.74}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 335207.02}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 279744.32999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 246751.97999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 180653.03000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 111213.11999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 84941.88}, {"name": "Informatyka", "value": 74179.34}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 61767.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60744.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26242.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15604.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6192.25}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 511260.18999999994}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 419792.42000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 261107.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 197194.84}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 144328.2}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 136221.66}, {"name": "Informatyka", "value": 107980.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85271.52}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8938.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9037912.350000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 367261.22}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 355211.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 165836.34999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 83709.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50545.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27606.63}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 944.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 271.1}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7997735.970000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2420605.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 870592.2899999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 370590.68000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 313117.27999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 120877.64000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 81243.06}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 73866.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31647.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28150.300000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1278.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1419185.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 709500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 455413.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 376090.42000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 248035.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 100000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13275.15}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1500.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 586301.21}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 40000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 500198.74}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 129918.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15035.550000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 142516.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12664.23}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 632769.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 419971.25}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10444413.830000006, "v": "10,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.7, "v_pc": "1481,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6363014.28, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 1441812.12, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 746709.2899999999, "v": "746,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 651487.5199999999, "v": "651,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.23}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 435986.51, "v": "435,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 363056.91000000003, "v": "363,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 462.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 263778.38, "v": "263,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 94486.41, "v": "94,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43108.85, "v": "43,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 31300.72, "v": "31,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9672.84, "v": "9,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9462242.749999998, "v": "9,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.0, "v_pc": "1342,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5926679.629999999, "v": "5,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3178741.5300000003, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 313667.31999999995, "v": "313,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22446.09, "v": "22,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19701.81, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1006.37, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 378.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3548645.3999999985, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75, "v_pc": "503,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3161378.569999999, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 122282.00000000001, "v": "122,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 113868.08, "v": "113,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80863.95, "v": "80,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69977.2, "v": "69,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 275.6, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3218042.1499999994, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.84, "v_pc": "456,52 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1245834.26, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.71}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 712910.0800000001, "v": "712,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 684337.2999999999, "v": "684,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 279891.86, "v": "279,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.69}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 117155.83, "v": "117,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 92482.81999999999, "v": "92,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 77174.5, "v": "77,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6273.0, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1982.5, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1860945.4400000002, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11, "v_pc": "264,00 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1416267.75, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 282086.93, "v": "282,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.15}, {"name": "Biblioteki", "value": 162590.76, "v": "162,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1826177.0799999998, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.01, "v_pc": "259,07 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 737506.35, "v": "737,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.38}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 447904.94000000006, "v": "447,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 240874.7, "v": "240,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 161646.04, "v": "161,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 155374.4, "v": "155,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 47600.49, "v": "47,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17608.17, "v": "17,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11831.03, "v": "11,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5830.96, "v": "5,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1385837.9599999997, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8, "v_pc": "196,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 569817.25, "v": "569,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.11}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 398453.0, "v": "398,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261988.56, "v": "261,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.21}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 55579.15, "v": "55,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1337792.1199999999, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67, "v_pc": "189,78 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 709500.0, "v": "709,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.03}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 628292.1199999999, "v": "628,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.96}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 546273.94, "v": "546,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5, "v_pc": "77,50 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 299441.72, "v": "299,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.81}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 161065.69, "v": "161,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 517.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.48}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 75408.14, "v": "75,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10358.39, "v": "10,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 500198.74, "v": "500,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "70,96 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "120.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 500198.74, "v": "500,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 486024.70999999996, "v": "486,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "68,95 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "272.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "128.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 486024.70999999996, "v": "486,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 469904.8000000001, "v": "469,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29, "v_pc": "66,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 405432.4000000001, "v": "405,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 64472.4, "v": "64,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.72}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 410017.28, "v": "410,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12, "v_pc": "58,17 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1603.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6891.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 410017.28, "v": "410,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 296571.76, "v": "296,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "42,07 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 285858.04000000004, "v": "285,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.38}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5700.0, "v": "5,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.92}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.34}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1013.72, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 182159.37, "v": "182,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "25,84 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "461.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "616.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182159.37, "v": "182,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 148620.19, "v": "148,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "21,08 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 146120.19, "v": "146,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.31}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 92392.47, "v": "92,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,11 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60717.72, "v": "60,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.71}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31674.75, "v": "31,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.28}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 86541.88, "v": "86,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,28 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 74948.87000000001, "v": "74,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11593.01, "v": "11,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.39}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 84888.14, "v": "84,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42057.02, "v": "42,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41032.65000000001, "v": "41,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1668.9999999999998, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 129.47, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}