{"gmina": "Ka\u0144czuga", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Ka\u0144czuga", "kod_gus": "061813414000", "kod_gus_podregionu": "061813400000", "podregion_eurostat": "PL822", "ludnosc": "12'429", "budzet": {"dochody": "56,02 mln z\u0142", "wydatki": "57,77 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 43253813.67000001, "dane1": 42397743.55999997, "dane2": 42397743.55999997, "dane3": 856070.1100000367}, {"label": "2017", "dane0": 49671578.09, "dane1": 50797117.969999954, "dane2": 49671578.09, "dane4": 1125539.8799999505}, {"label": "2018", "dane0": 51537331.55999999, "dane1": 49681218.89999996, "dane2": 49681218.89999996, "dane3": 1856112.6600000262}, {"label": "2019", "dane0": 56024074.0, "dane1": 57774326.17000005, "dane2": 56024074.0, "dane4": 1750252.1700000465}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12252388.03, "dane1": 16924935.500000004}, {"label": "2017", "dane0": 12831936.31, "dane1": 20106167.03999998}, {"label": "2018", "dane0": 13136466.16, "dane1": 18359567.459999982}, {"label": "2019", "dane0": 14905485.98, "dane1": 20444021.820000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,31 mln z\u0142", "wydatki": "1,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8560701100000366}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8560701100000366}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1255398799999505}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1255398799999505}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8561126600000262}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8561126600000262}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7502521700000464}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7502521700000464}], "dochod_ue": "499,70 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,58 mln z\u0142", "gmina_pc": "2781.8 z\u0142", "powiat": "13,83 mln z\u0142", "powiat_pc": "1112.5 z\u0142", "wojewodztwo": "10,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "524,44 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,44 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 14905485.98, "wydatki": 20444021.820000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "29292480.42", "WARTOSC": "34485885.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej \u015brodkowo \u2013 wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu drogowym oraz usprawnienie komunikacji w regionie. Wskutek realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c potencja\u0142 i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i turystyki na terenie gmin Ka\u0144czuga i Pruchnik.Projekt obejmuje przebudow\u0119 / rozbudow\u0119 odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 881 od m. Pantalowice (ok. km 44+534) do rejonu w\u0142\u0105czenia planowanej obwodnicy m. Pruchnik (ok. km 51+760) wraz z przebudow\u0105 i budow\u0105 niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej, budowli i urz\u0105dze\u0144 budowlanych umo\u017cliwiaj\u0105cych funkcjonowanie tej drogi.Zakres projektu obejmuje:- Przebudow\u0119 / rozbudow\u0119 odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 881 o d\u0142ugo\u015bci 7,22 km (klasa drogi: G, no\u015bno\u015b\u0107 115 kN/o\u015b),- Przebudow\u0119 / rozbudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich wynikaj\u0105cych z w/w zakresu drogowego, w tym przepust\u00f3w i 3 most\u00f3w,- Przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z gminnymi i powiatowymi drogami wraz z odcinkami nawi\u0105zania,- Budow\u0119 / przebudow\u0119 chodnik\u00f3w,- Budow\u0119 / przebudow\u0119 uk\u0142adu odwodnienia drogi,- Przebudow\u0119 o\u015bwietlenia drogi,- Budow\u0119, przebudow\u0119 lub zabezpieczenie koliduj\u0105cych sieci wszystkich wyst\u0119puj\u0105cych w obszarze inwestycji,- Wykonanie oznakowania drogi oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego,- Inne prace o charakterze przygotowawczym, pomocniczym i porz\u0105dkuj\u0105cym, takie jak budowa zjazd\u00f3w, wycinka i urz\u0105dzenie teren\u00f3w zieleni, rozbi\u00f3rki koliduj\u0105cych z projektowan\u0105 drog\u0105 obiekt\u00f3w i element\u00f3w dr\u00f3g istniej\u0105cych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Przebudowa/rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 881 na odcinku Ka\u0144czuga \u2013 Pruchnik - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1317.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2705665.07", "WARTOSC": "4659654.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy dotyczy wdro\u017cenia innowacji produktowej na rynku polskim czyli rozpocz\u0119ciu komercyjnej produkcji kant\u00f3wki okiennej o profilu \"L\" i \"T\". Znacz\u0105co ulepszony produkt zrewolucjonizuje rynek producent\u00f3w stolarki okiennej - znacznie zoptymalizuje proces produkcji okien. Wnioskodawca uwa\u017ca, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci standardowe kant\u00f3wki okienne zostan\u0105 ca\u0142kowicie zast\u0105pione przez profilowane. Wdro\u017cenie projektu obejmuje zakup linii technologicznej wraz z instalacj\u0105 odpylaj\u0105c\u0105 oraz budow\u0119 hali produkcyjnej. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby odbiorc\u00f3w produkt\u00f3w Wnioskodawcy, potwierdzone zapytaniami oraz ch\u0119ci\u0105 zakupu innowacyjnej kant\u00f3wki okiennej.", "BENEFICJENT": "RICHD. ANDERS POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji znacz\u0105co ulepszonej kant\u00f3wki okiennej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 217.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2354621.56", "WARTOSC": "2990808.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. Prace remontowe i konserwatorskie w zabytkowym Ko\u015bciele Parafialnym p.w. \u015aw. Micha\u0142a Archanio\u0142a w Ka\u0144czudze\u201d jestpodniesienie atrakcyjno\u015b\u0107 kulturalnej i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci d\u00f3br kultury w regionie, poprzez prace remontowe i konserwatorskie w zabytkowym Ko\u015bciele parafialnym p.w. \u015bw. Micha\u0142a Archanio\u0142a w Ka\u0144czudze do IV kwarta\u0142u 2018 roku (termin uwzgl\u0119dnia z\u0142o\u017cenie wniosku o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105).Na realizacj\u0119 celu g\u0142\u00f3wnego sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 m.in. poni\u017csze cele szczeg\u00f3\u0142owe: kreowanie warunk\u00f3w dla propagowania kultury regionu i dziedzictwa kulturowego, polepszenie warunk\u00f3w, komfortu korzystania, dost\u0119pu do zasob\u00f3w kultury - w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wnioskodawca, zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce kategorie interwencji: roboty budowlane, dostawy oraz us\u0142ugi. Podstawowym realizowanym zadaniem zmierzaj\u0105cym do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu jest prowadzenie prac remontowo-konserwatorskich i instalacyjnych zabytkowego ko\u015bcio\u0142a, a tak\u017ce prac konserwatorskich wyposa\u017cenia w tym obj\u0119cie wsparciem 1 zabytku nieruchomego oraz 17 zabytk\u00f3w ruchomych stanowi\u0105cych wystr\u00f3j/wyposa\u017cenie ko\u015bcio\u0142a. Planuje si\u0119 m.in. prace instalacyjne w zakresie instalacji elektrycznej oraz monitoringu. Projekt uwzgl\u0119dnia propagowanie informacji o obiekcie zabytkowym oraz jego wyposa\u017ceniu/wystroju za pomoc\u0105 rozwi\u0105za\u0144 ICT (info kiosk). Wnioskodawca zapewni promocj\u0119 projektu. Prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne (m.in spotkania z dzie\u0107mi, izba historyczna) propaguj\u0105ce bogat\u0105 histori\u0119 zabytku.\u0179r\u00f3d\u0142ami weryfikacji osi\u0105gni\u0119tych wska\u017anik\u00f3w b\u0119d\u0105: dokumentacja zwi\u0105zana z realizacj\u0105 projektu, w tym protoko\u0142y odbioru, faktury, umowy z Wykonawcami, dokumentacja fotograficzna.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. \u015aW. MICHA\u0141A ARCHANIO\u0141A W KA\u0143CZUDZE", "TYTUL": "Prace remontowe i konserwatorskie w zabytkowym Ko\u015bciele Parafialnym p.w. \u015aw. Micha\u0142a Archanio\u0142a w Ka\u0144czudze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1741500.00", "WARTOSC": "4760100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci oraz znaczenia firmy KISAN Sp. z o.o. poprzez wdra\u017canie wynik\u00f3w prac B+R, nowego,dotychczas niewytwarzanego produktu - z\u0142\u0105czek pneumatycznych dla motoryzacji, do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Aby realizacja celu g\u0142\u00f3wnego by\u0142a mo\u017cliwa, niezb\u0119dnym jest zakup nowoczesnego \u015brodka trwa\u0142ego s\u0142u\u017c\u0105cego wprowadzeniu na rynek nowych produkt\u00f3w - OBRABIARKI SPECJALISTYCZNEGO ZASTOSOWANIA (1 szt.). Obrabiarka b\u0119dzie wykorzystywana do produkcji tego produktu. Potrzeby inwestycyjne firmy wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z zapotrzebowania, jakie pojawi\u0142o si\u0119 na rynku, a w szczeg\u00f3lno\u015bci ze wzrostu popytu oraz oczekiwa\u0144 klient\u00f3w. Wnioskodawca stan\u0105\u0142 przed konieczno\u015bci\u0105 dokonania zmian poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa. Zakup planowany w ramach projektu bezpo\u015brednio wi\u0105\u017ce si\u0119 z powstaniem nowego produktu tj z\u0142\u0105czek pneumatycznych dla motoryzacji.", "BENEFICJENT": "KISAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci firmy KISAN Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie nowego produktu \u2013 z\u0142\u0105czek pneumatycznych dla motoryzacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3761740.98", "WARTOSC": "10958263.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Przedmiotowy projekt swoim zakresem obejmuje kompleksowe prace B+R nad strukturami wielowarstwowymi oraz materia\u0142ami kompozytowymi stosowanymi w bran\u017cy tworzyw sztucznych. Realizacja projektu wynika z przeprowadzonych kompleksowych analiz obejmuj\u0105cych: okre\u015blenie cel\u00f3w strategicznych, okre\u015blenie bazy potencjalnych odbiorc\u00f3w (perspektywiczne bran\u017ce tj. materia\u0142\u00f3w budowlanych, chemiczna, spo\u017cywcza) oraz identyfikacj\u0119 nisz rynkowych wraz z analiz\u0105 bezpo\u015brednich konkurent\u00f3w rynkowych. celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci MARMY, poprzez przeprowadzenie kompleksowych prac B+R, a nast\u0119pnie wdro\u017cenie ich wynik\u00f3w do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez rozpocz\u0119cie produkcji nowych i udoskonalonych, a zarazem innowacyjnych produkt\u00f3w nale\u017c\u0105cych do 3 grup asortymentowych: - produkty dla budownictwa - membrany nisko- i wysoko paro przepuszczalnych stosowanych w budownictwie pasywnym i energooszcz\u0119dnym; - opakowania - opakowania dla \u017cywno\u015bci, do materia\u0142\u00f3w sypkich i granulowanych; - folie techniczne - mat.wielowarstwowy do produkcji pokrowc\u00f3w samochodowych, pod\u0142o\u017ca do reklam wielkoformatowych zewn\u0119trznych, folie protekcyjne. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany przy pomocy nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Realizacja programu badawczego obejmuj\u0105cego prace B+R, weryfikacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144, przetestowanie oraz opracowanie prototyp\u00f3w nowych i udoskonalonych produkt\u00f3w [realizacja projektu zostanie przeprowadzona przez MARME samodzielnie z uwagi na wysoki potencja\u0142 badawczy Sp\u00f3\u0142ki oraz zasoby osobowe, przy niewielkim wsp\u00f3\u0142udziale podwykonawcy]; 2. W przypadku pozytywnego wyniku projektu, przeprowadzenie przygotowania do wdro\u017cenia oraz wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej MARMY poprzez rozpocz\u0119cie produkcji i uruchomienie sprzeda\u017cy opracowanych produkt\u00f3w na rynku krajowym oraz \u015bwiatowym; 3. Optymalizacja aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych ze zr\u00f3wnowa\u017conym rozwojem na wszystkich etapach prac badawczych; 4. Obj\u0119cie wynik\u00f3w B+R ochron\u0105 pate", "BENEFICJENT": "MARMA POLSKIE FOLIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe materia\u0142y kompozytowe i struktury wielowarstwowe nap\u0119dem rozwoju bran\u017cy tworzyw sztucznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "41129451.74", "WARTOSC": "62987338.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ch\u0142opice | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Wi\u0105zownica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Oleszyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Zarzecze", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl.\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Jaros\u0142awskim, Lubaczowskim, Przeworskim, Przemyskim i miasto Przemy\u015bl. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home\u2013\u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 27.836 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 29.645 lokali (gospodarstwa domowe) i 234 jednostki publiczne, kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Jaros\u0142awskiego, Lubaczowskiego, Przeworskiego, Przemyskiego i miasta Przemy\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2014-11-05", "DOFINANSOWANIE": "914136.04", "WARTOSC": "2840689.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu okre\u015blono jako: poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia na terenie Miasta i Gminy Ka\u0144czuga poprzez budow\u0119 hali sportowej przy Zespole Szkolno-Gimnazjalnym w \u0141opuszce Wielkiej. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: -zapewnienie uczniom Zespo\u0142u Szkolno-Gimnazjalnego w \u0141opuszce Wielkiej dost\u0119pu do infrastruktury sportowej dostosowanej do prowadzenia zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego, -popraw\u0119 poziomu edukacji sportowej oraz pe\u0142ne wykorzystanie potencja\u0142u uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szkolno-Gimnazjalnego w \u0141opuszce Wielkiej, -rozw\u00f3j sportowy uczni\u00f3w, poprzez zapewnienie infrastruktury do prowadzenia zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego a tak\u017ce zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych. Przedmiotem projektu jest budowa hali sportowej wraz z rozbudow\u0105 budynku szko\u0142y (budow\u0105 \u0142\u0105cznika) przy Zespole Szkolno \u2013 Gimnazjalnym w miejscowo\u015bci \u0141opuszka Wielka. Budynek po\u0142\u0105czony zostanie z istniej\u0105cym budynkiem szkolnym na wysoko\u015bci pierwszego pi\u0119tra \u0142\u0105cznikiem o wymiarach 19,19 m x 3,93 m. Ca\u0142kowita powierzchnia zabudowy obiekt\u00f3w kubaturowych wynosi 875 m2. Projektowanyobiekt ma na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w prowadzenia edukacji sportowej uczni\u00f3w plac\u00f3wki. W hali powstanie sala sportowa o powierzchni 537 m2, s\u0142u\u017c\u0105ca do gier zespo\u0142owych takich jak: siatk\u00f3wka, koszyk\u00f3wka, tenis, zapasy, gimnastyka sportowa, akrobatyka sportowa, badminton oraz judo. Hala b\u0119dzie \u0142atwo dost\u0119pna dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Realizacja projektu umo\u017cliwi zatem odpowied\u017a na generowane zapotrzebowanie z zakresu infrastruktury edukacyjnej oraz osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA KA\u0143CZUGA", "TYTUL": "Budowa hali sportowej wraz z rozbudow\u0105 budynku szko\u0142y (budow\u0105 \u0142\u0105cznika) przy Zespole Szkolno - Gimnazjalnym w miejscowo\u015bci \u0141opuszka Wielka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-09", "DOFINANSOWANIE": "855400.00", "WARTOSC": "2156132.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PW BONUS na rynku krajowym poprzez wprowadzenie udoskonalonych produkt\u00f3w do oferty oraz rozbudow\u0119 przedsi\u0119biorstwa. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie polega\u0142o na rozbudowie zak\u0142adu produkcyjnego, powierzchni produkcyjnej, zakupie niezb\u0119dnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz wprowadzeniu innowacyjnej us\u0142ugi debakteryzacji bez u\u017cycia szkodliwego \u015brodka chemicznego (innowacja w skali kraju) oraz wprowadzenie do oferty udoskonalonych produkt\u00f3w solonych i cukrzonych, co stanowi innowacje w skali przedsi\u0119biorstwa. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 sp\u00f3\u0142ce wprowadzi\u0107 na rynek udoskonalonych (nasiona, ziarna solone) produkt\u00f3w poprzez zastosowanie procesu debakteryzacji, kt\u00f3ra wyeliminuje u\u017cycia \u015brodka chemicznego co pozwoli na powstanie produkty bezpiecznego ekologicznie. Zastosowanie debakteryzacji metod\u0105 termiczn\u0105 pozwoli na dok\u0142adniejsze usuniecie zanieczyszcze\u0144 fizycznych oraz mikrobiologicznych z konfekcjonowanego produktu (m.in usuni\u0119cie larw, insekt\u00f3w, zanieczyszcze\u0144 biologicznych itp). Dodatkowo, celem szczeg\u00f3\u0142owym jest wdro\u017cenie zleconych i zakupionych przez firm\u0119 wynik\u00f3w prac B+R. W efekcie realizacji projektu wzro\u015bnie pozycja konkurencyjna PW BONUS dzi\u0119ki czemu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 konkurowa\u0107 z innymi firmami, zar\u00f3wno na rynkach krajowych jak i europejskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"BONUS\" SEBASTIAN FUJAROWICZ & ALINA POTOCZNA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnej us\u0142ugi przetw\u00f3rstwa bakalii oraz rozbudowa PW BONUS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-14", "DATA_START": "2017-07-17", "DOFINANSOWANIE": "810729.99", "WARTOSC": "1178094.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest rozpocz\u0119cie produkcja energii elektrycznej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, zwi\u0119kszenie niezale\u017cno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa oraz ograniczenie koszt\u00f3w energii elektrycznej.Projekt dotyczy budowy instalacji fotowoltaicznej wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii s\u0142o\u0144ca. Moc instalacji obj\u0119tej projektem wynosi 199,81 kWe. Elementami instalacji jest 754 szt. paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych (o mocy 265W), konstrukcja wsporcza, 10 szt. falownik\u00f3w, 10 szt. rozdzielnic DC, 10 szt. rozdzielnic AC, instalacje uziemiaj\u0105ce, okablowanie DC, okablowanie AC oraz monitoring produkcji. \u0141\u0105czna powierzchnia modu\u0142\u00f3w wyniesie 1 264,2 m2. Instalacja fotowoltaiczna (PV) zostanie zamontowana na dachach czterech budynk\u00f3w zak\u0142adu produkcyjnego firmy. Instalacja b\u0119dzie pod\u0142\u0105czona do instalacji elektrycznej u\u017cytkownika za licznikiem do g\u0142\u00f3wnej tablicy rozdzielczej, do sieci b\u0119dzie pod\u0142\u0105czona istniej\u0105cym przy\u0142\u0105czem do transformatora w stacji trafo Ka\u0144czuga GS. Istniej\u0105cy uk\u0142ad pomiarowo-rozliczeniowy zostanie przebudowany i dostosowania do dwukierunkowego przep\u0142ywu energii.Planowana warto\u015b\u0107 wytworzonej energii elektrycznej w pierwszym pe\u0142nym roku funkcjonowania instalacji wynosi 188 429 kWh. Dzi\u0119ki instalacji zwi\u0119kszy si\u0119 niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa i b\u0119dzie ono mniej nara\u017cone na negatywne skutki ewentualnych ogranicze\u0144 w dostawach energii. Produkowana przez instalacj\u0119 energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w zwi\u0105zku z czym przedsi\u0119biorstwo ograniczy koszty energii elektrycznej (ewentualne okresowe nadwy\u017cki w produkcji b\u0119d\u0105 oddawane do sieci przesy\u0142owej i b\u0119d\u0105 podlega\u0107 bilansowaniu).Przyjmuj\u0105c do wylicze\u0144 Wska\u017anik emisji dla wytwarzania energii elektrycznej w Polsce 825 kg/MWh (obliczony przez KOBIZE) szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wynosi 155,45 ton rocznie r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.", "BENEFICJENT": "RICHD. ANDERS POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna o mocy 199,81 kW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-09-14", "DOFINANSOWANIE": "649571.44", "WARTOSC": "1432932.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eBudowa kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami dla miejscowo\u015bci Siedleczka \u2013 etap II\u201d obejmuje budow\u0119 kanalizacji dla miejscowo\u015bci Siedleczka \u2013 etap II wraz z w\u0142\u0105czeniem projektowanej kanalizacji do kanalizacji istniej\u0105cej na dzia\u0142ce nr 691/2 w m. Siedleczka. Budowa ww. obiekt\u00f3w ma za zadanie zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odprowadzenia \u015bciek\u00f3w sanitarnych z budynk\u00f3w mieszkalnych w systemie grawitacyjno \u2013 t\u0142ocznym oraz ich odprowadzenie do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w sanitarnych w Ka\u0144czudze.Miejscem realizacji projektu jest Aglomeracja Ka\u0144czuga. Na mocy Uchwa\u0142y Nr XXXIX/777/13 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego z dnia 28 pa\u017adziernika 2013 r. zosta\u0142a wyznaczona na terenie Gminy Ka\u0144czuga, aglomeracj\u0119 Ka\u0144czuga o r\u00f3wnowa\u017cnej liczbie mieszka\u0144c\u00f3w 7 320, zlokalizowana na terenie miejscowo\u015bci: Ka\u0144czuga, Ni\u017catyce, \u017buklin, \u0141opuszka Ma\u0142a, \u0141opuszka Wielka i Siedleczka.W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie wybudowanych 2,7 km sieci kanalizacji sanitarnej na terenie Aglomeracji Ka\u0144czuga oraz 0,7 km poza Aglomeracj\u0105.Projekt b\u0119dzie realizowany przez jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego \u2013 Miasto i Gmin\u0105 Ka\u0144czuga.Za\u0142o\u017cony CEL G\u0141\u00d3WNY projektu to: wzrost liczby os\u00f3b (87 RLM) korzystaj\u0105cych z sieci kanalizacyjnej oraz systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z wymogami akcesyjnymi, w tym dyrektywy dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych na terenie aglomeracji Ka\u0144czuga do 2018 r.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych okre\u015blonych jako:1. poprawa warunk\u00f3w \u017cycia i stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ka\u0144czuga, poprzez skierowanie do oczyszczania \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z normami polskiego prawa i standardami dyrektywy UE nr 91/271/EWG;2. poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego na terenie gminy (zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska niekontrolowanym i nielegalnym zrzutem \u015bciek\u00f3w); 3. ochrona w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych przed zanieczyszczeniami (likwidacja zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych oraz nielegalnych bezpo\u015brednich zrzut\u00f3w \u015bciek\u00f3w do odbiornika).", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA KA\u0143CZUGA", "TYTUL": "\u201eBudowa kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami dla miejscowo\u015bci Siedleczka \u2013 etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "570308.93", "WARTOSC": "1201732.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa systemu zaopatrzenia w wod\u0119 w gminie Ka\u0144czuga. Zakres projektu obejmuje: 1. Przebudow\u0119 budynku oraz uk\u0142adu technologicznego SUW w miejscowo\u015bci \u0141opuszka Ma\u0142a, 2. Przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Ka\u0144czuga, 3. System opomiarowania i monitorowania przep\u0142yw\u00f3w i ci\u015bnie\u0144 w sieci wodoci\u0105gowej. Ponadto Wnioskodawca zakupi us\u0142ug\u0119 \u015bwiadczenia nadzoru inwestorskiego nad pracami planowanymi do realizacji w projekcie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa gospodarki wodoci\u0105gowej na terenie gminy Ka\u0144czuga. Cel ten zostanie zrealizowany do ko\u0144ca roku 2020 r. Cel jest zgodny z celami okre\u015blonymi dla dzia\u0142ania 4.3.2. Zaopatrzenie w wod\u0119. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: 1. Modernizacja SUW w \u0141opuszce Ma\u0142ej pozwalaj\u0105ca na zabezpieczenie pracy sieci wodoci\u0105gowej zasilanej z tego uj\u0119cia do 2020 r.; 2. Modernizacja sieci wodoci\u0105gowej w Ka\u0144czudze przy ul. 3- Maja, na odcinku 0,15 km; 3. Wykonanie systemu opomiarowania systemu dystrybucji wody i zainstalowanie systemu monitoringu przep\u0142yw\u00f3w w ramach sieci.", "BENEFICJENT": "\u201eZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ\u201d SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W KA\u0143CZUDZE", "TYTUL": "Poprawa systemu zaopatrzenia w wod\u0119 w gminie Ka\u0144czuga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "548590.00", "WARTOSC": "934273.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Projekt dotyczy zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 przygotowuj\u0105cych do wdro\u017cenia Modelu Biznesowego, zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci Bonus-Plus, kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany w lipcu 2019 r. przez konsultant\u00f3w z zewn\u0119trznej firmy doradczej, uczestnicz\u0105cych w codziennych, bezpo\u015brednich wywiadach, rozmowach i konsultacjach z pracownikami i kierownictwem firmy przez okres 1 tygodnia. Zakres podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ma kluczowe znaczenie dla wdro\u017cenia nowego modelu, opartego na ekspansji produktowej w postaci g\u0142\u0119boko mro\u017conego pieczywa typu BIO do samodzielnego wypieku (pieczywo drobne i chleby). Nowy model biznesowy, powsta\u0142y w wyniku podj\u0119tych prac oraz planowany do wdro\u017cenia w wyniku realizacji niniejszego projektu, odpowiada na zidentyfikowane potrzeby Konsument\u00f3w, wype\u0142nia istotn\u0105 nisz\u0119 rynkow\u0105 w zakresie eksportu mro\u017conego pieczywa typu BIO oraz pozwala wnioskodawcy zbudowa\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku producent\u00f3w pieczywa. Zintensyfikowanie procesu internacjonalizacji pozwoli\u0107 mo\u017ce w znacznym stopniu na akceptacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 do nowego modelu biznesowego, opartego w szczeg\u00f3lno\u015bci na: -nawi\u0105zaniu trwa\u0142ych relacji biznesowych oraz d\u0105\u017ceniu do realizacji d\u0142ugookresowych kontrakt\u00f3w na dostawy produkt\u00f3w, -opracowaniu i promocji nowych, kluczowych z punktu widzenia oczekiwa\u0144 danego rynku warto\u015bci produktowych, -automatyzacji relacji handlowych z klientami zagranicznymi, -intensyfikacji dzia\u0142a\u0144 marketingowych i proeksportowych. Rynki docelowego eksportu: Dania, Niemcy, Ukraina. Analizuj\u0105c potencjalne zagraniczne rynki docelowe wzi\u0119to pod uwag\u0119 czynniki kulturowe, ekonomiczne, geograficzne i prawne, jak r\u00f3wnie\u017c ocen\u0119 dotychczasowych do\u015bwiadcze\u0144 Bonus-Plus Sp. z o.o. Zadania zaplanowane w Projekcie: 1.Opracowanie MBI, 2.Us\u0142ugi doradcze, zwi\u0105zane z przygotowaniem do wdro\u017cenia MBI, 3.Us\u0142ugi komplementarne w zakresie wsparcia promocji zagranicznej produkt\u00f3w, 4.Udzia\u0142 w Targach Spo\u017cywczych w charakterze wystawcy. Okres realizacji Projektu: 01.01.2020 - 31.12.2021.", "BENEFICJENT": "BONUS-PLUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i przygotowanie do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego w zwi\u0105zku z efektywn\u0105 promocj\u0105 wyrob\u00f3w marki BONUS PLUS na wybranych rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-08", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "535298.99", "WARTOSC": "796509.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji energetycznej 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Ka\u0144czuga:1. Budynek OSP w Lipniku- Dom Stra\u017caka w Lipniku,2. Budynek OSP w Sieteszy - Dom Stra\u017caka w Sieteszy,3. Budynek OSP w \u0141opuszce Wielkiej \u2013 Dom Stra\u017caka \u0141opuszka Wielka,4. Budynek komunalny \u2013 Biblioteka Krzeczowice.W ww. budynkach OSP oraz w budynku komunalnym Biblioteki Krzeczowice zaplanowano ten sam zakres prac, kt\u00f3ry obejmuje: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, fundament\u00f3w, docieplenie strop\u00f3w, stropodach\u00f3w, wymian\u0119 nieszczelnych drzwi i drewnianych okien, remont komin\u00f3w wraz z ociepleniem, wymian\u0119 instalacji elektrycznej wraz z wymian\u0105 opraw i \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne w budynkach OSP Lipnik, \u0141opuszka Wlk. oraz w budynku komunalnym w Krzeczowicach. Projekt obejmuje tak\u017ce wymian\u0119 grzejnik\u00f3w gazowych: Lipnik: 1 szt., Sietesz 4 szt., \u0141opuszka Wielka 5 szt., a w bud. komunalnym Krzeczowice wymiana grzejnik\u00f3w elektrycznych na nowe.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA KA\u0143CZUGA", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Miasta i Gminy Ka\u0144czuga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "1269733.58", "WARTOSC": "1516137.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Adam\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Celem projektu jest udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do cyfrowej informacji sektora publicznego (dalej: ISP) przez m. Radymno, g. Adam\u00f3wka, m.i g. Ka\u0144czuga, g. Or\u0142y. Dodatkowo projekt ma na celu popraw\u0119 zarz\u0105dzania i uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci proces\u00f3w administracyjnych i \u015bwiadczonych us\u0142ug.Jednostki realizuj\u0105ce projekt udost\u0119pni\u0105 \u0142\u0105cznie 72 nowe e-us\u0142ugi zwi\u0105zane z: obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci na rzecz urz\u0119d\u00f3w JST, obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at, gospodark\u0105 przestrzenn\u0105. Uruchomione e-us\u0142ugi publiczne b\u0119d\u0105 si\u0119 cechowa\u0107 wysokim poziomem dojrza\u0142o\u015bci. B\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 one g\u0142\u00f3wnie cz\u0119sto za\u0142atwianych spraw, ich wyb\u00f3r poprzedzi\u0142o badanie potrzeb interesariuszy (w tym badanie ankietowe mieszka\u0144c\u00f3w).W celu uruchomienia e-us\u0142ug zostanie zlecona integracja system\u00f3w informatycznych JST realizuj\u0105cych projekt (w celu stworzenia w ka\u017cdej z JST systemu zintegrowanego - dalej: ZSI), modernizacja system\u00f3w dziedzinowych i oprogramowania bazodanowego, zakup i wdro\u017cenie oprogramowania dedykowanego do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug (w tym specjalizowane portale) oraz sprz\u0119t niezb\u0119dny do realizacji zada\u0144 planowanych w projekcie (4 serwery baz danych). Udost\u0119pniona cyfrowo ISP dotyczy\u0107 b\u0119dzie danych przestrzennych, rejestr\u00f3w publicznych oraz o charakterze sprawozdawczym. W poszczeg\u00f3lnych JST wybrano \u0142\u0105cznie 38 zakres\u00f3w danych o du\u017cym potencjale wykorzystania informacji, zgodnie z potrzebami interesariuszy i mo\u017cliwo\u015bciami JST (w tym posiadanymi zasobami ISP).W celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do cyfrowej ISP zostanie zlecona digitalizacja wybranych zasob\u00f3w ISP 3 JST, wyposa\u017ceniu JST w odpowiednie oprogramowanie zarz\u0105dzaj\u0105ce ISP, udost\u0119pnienie mieszka\u0144com zasob\u00f3w ISP na portalu, a tak\u017ce poprzez API w celu ponownego ich wykorzystania w innych systemach.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADYMNO", "TYTUL": "Cyfrowe gminy - podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug oraz informacji publicznej w gminach Radymno, Adam\u00f3wka, Ka\u0144czuga i Or\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "507294.34", "WARTOSC": "596816.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w ZS w Ka\u0144czudze dostosowanego do potrzeb rynku pracy poprzez podniesienie kompetencji u 95 uczni\u00f3w technikum \u017cywienia, mechanicznego i logistycznego i 11 nauczycieli zawodu oraz doposa\u017cenie szko\u0142y w sprz\u0119t do 31.10.2019 r. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy RPO, gdy\u017c realizowane w proj. dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci pracy szko\u0142y, wzbogacenia jej oferty oraz do lepszej pozycji jej uczni\u00f3w na rynku pracy. Umocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi zak\u0142adami pracy (sta\u017ce uczni\u00f3w i n-li, ), podniesienie kompetencji uczni\u00f3w i n-li do potrzeb rynku pracy (kursy zaw. i doradztwo dla uczni\u00f3w, szkolenia dla n-li) oraz doposa\u017cenie pracowni zawodowych wzmocni\u0105 potencja\u0142 szko\u0142y i b\u0119d\u0105 skutkowac zwi\u0119kszeniem mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia naszych absolwent\u00f3w zw\u0142aszcza na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA KA\u0143CZUGA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W KA\u0143CZUDZE", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d inwestycj\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "462012.50", "WARTOSC": "543544.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost kompetencji kluczowych 228 uczni\u00f3w (w tym 104 dziewczynek) 3 SP i gimnazjum (zlokalizowanych na obszarach cz\u0119\u015bci wiejskiej gminy miejsko\u2013wiejskiej \u2013 kryterium premiuj\u0105ce nr 1) zgodnie z zaplanowanymi dla nich programami nauczania i \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia oraz podniesienie kompetencji 36 n-li (w tym 30 kobiet) tych szk\u00f3\u0142 zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami i zaplanowanym dla nich zakresem wsparcia realizowanymi w terminie do 02.01.2017 r. do 30.06.2018 r. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najni\u017csze wyniki edukacyjne, a zaplanowane wsparcie jest udzielane jednokrotnie dla tej samej szko\u0142y w ramach danego konkursu. Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3rych osi\u0105gni\u0119cie nast\u0105pi do 30.06.2018 r.: a) wzrost kompetencji u 90% uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107: -dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych przygotowuj\u0105cych uczni\u00f3w gimnazjum do egzaminu; -dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych dla klas sz\u00f3stych przygotowuj\u0105cych uczni\u00f3w do nast\u0119pnego etapu edukacyjnego; -realizuj\u0105cych przyrodniczy proj. edukacyjny; b) rozw\u00f3j kreatywno\u015bci oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 u 100% uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 \u201eAkademia kreatywnego my\u015blenia\u201d; c) wzrost \u015bwiadomo\u015bci predyspozycji oraz okre\u015blenie plan\u00f3w ich rozwoju przez 100% uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 z doradztwa zawodowego; - 14 - Wersja: 1.0 wniosku o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP 2014-2020 Suma kontrolna: 0007B5A/1/5/5/14/5/17/4/20/28/5/12/12/4/7/0/5/3 d) rozw\u00f3j kompetencji zawodowych u 90% n-li uczestnicz\u0105cych w szkoleniach; e) doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych oraz wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK. Opisane cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele wskazane w RPO WP na lata 2014-2020 poprzez: a) wzrost jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej; b) niwelowanie nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do edukacji, a tym samym zapobieganie przedwczesnemu zako\u0144czeniu procesu edukacji; c) wsparcie rozwoju zawodowego n-li; d) wzrost potencja\u0142u technologicznego szk\u00f3\u0142; e) wzrost kompetencji kluczowych na rynku pracy dzi\u0119ki;", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KA\u0143CZUGA", "TYTUL": "Szko\u0142a nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w i nauczycieli Miasta i Gminy Ka\u0144czuga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "422775.12", "WARTOSC": "497382.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych oraz specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla 13 os\u00f3b niesamodzielnych - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z terenu gm. Ka\u0144czuga w okresie 01.02.2018-31.12.2019 Cele szczeg\u00f3\u0142owe: uruchomienie i prowadzenie us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania dla 13 os.do 31.12.2019 uruchomienie i prowadzenie specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania dla 13 os. do 31.12.2019. Dzia\u0142ania: W ramach proj. zost. zrekrutowanych 13 os., z udzia\u0142em kt\u00f3rych zost. przeprowadzona diagnoza i opracowane Indywid. Plany Wsparcia. Na ich podst. nast\u0105pi realizacja us\u0142. opieku\u0144czych/specjalist. us\u0142ug opiek. W ramach proj. zatrudnione zost. 3 os. na stanowisku opiekun/ka os. starszej oraz 1 os. na stan. rehabilitant/tka, realizuj\u0105ce us\u0142ugi w miejscu zamieszkania Uczestnik\u00f3w/czek Projektu (UP). G\u0142. rezultaty i podukty: ? Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 3 szt. ? Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 1 os./1M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 13 os./9K, 4M Gr. docelowa: 13 os./9K, 4M z ter. gm. Ka\u0144czuga: os. starszych (M po 65 r.\u017c., K po 60 r.\u017c.)/niesamodzielnych (ze wzgl. na podesz\u0142y wiek/stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymaga opieki lub pom. w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyc.) uprawnionych do otrzymania wsparcia w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych zgodnie z zapisami ustawy z 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. (Dz.U. 2017 poz. 1769 z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "GMINA KA\u0143CZUGA / MIEJSKO - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KA\u0143CZUDZE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie gminy Ka\u0144czuga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "422631.33", "WARTOSC": "497213.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych oraz specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych dla 10 os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z terenu gm. Ka\u0144czuga w okresie 01.07.2020-30.06.2022 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. uruchomienie i prowadzenie us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania dla 10 os.do 30.06.2022. 2. uruchomienie i prowadzenie specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania dla 10 os. do 30.06.2022. Dzia\u0142ania: W ramach proj. zost. zrekrutowanych 10 os., z udzia\u0142em kt\u00f3rych zost. przeprowadzona diagnoza i opracowane Indywid. Plany Wsparcia. Na ich podst. nast\u0105pi realizacja us\u0142. opieku\u0144czych/specjalist. us\u0142ug opiek. W ramach proj. zatrudnione zost. 2 os. na stanowisku opiekun/ka os. potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu ,1 os. na stan. rehabilitant/tka oraz 1 os. na stanowisku psychologa realizuj\u0105ce us\u0142ugi w miejscu zamieszkania Uczestnik\u00f3w/czek Projektu (UP). G\u0142. rezultaty i podukty: \u25cf Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 4 szt. \u25cf Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 10 os./5K, 5M Gr. docelowa: 10 os./5K, 5M z ter. gm. Ka\u0144czuga: os. starszych (M po 60 r.\u017c., K po 60 r.\u017c.)/potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu (ze wzgl. na podesz\u0142y wiek/stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymaga opieki lub pom. w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyc.) uprawnionych do otrzymania wsparcia w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych zgodnie z zapisami ustawy z 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. (Dz.U. 2018 r. poz. 1508 z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "GMINA KA\u0143CZUGA / MIEJSKO - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KA\u0143CZUDZE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie gminy Ka\u0144czuga - edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "323750.08", "WARTOSC": "380882.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY poprawa funkcjonowania 7 rodzin w tym 15 os. doros\u0142ych (8K/7M) i 22 dzieci (6K/16M)12K z terenu gm. Ka\u0144czuga poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. z zakresu wsparcia rodziny i uruchomienie min. 2 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. w okresie 01.03.2018-30.06.2019. CELE SZCZEG. (realizacja w okresie): 1. poprawa w zakresie posiadanych dysfunkcji, trudno\u015bci, deficyt\u00f3w u min. 18 dzieci/5K obj\u0119tych wsparciem (01.04.2018-30.06.2019) 2. poprawa sprawowania funkcji wychowawczej oraz relacji rodzinnych u min. 13 os. doros\u0142ych/7K obj\u0119tych wsparciem (01.04.2018-30.06.2019) 3. wzrost kompetencji \u017cyciowych i spo\u0142. u min. 31 os./12K obj\u0119tych wsparciem (01.04.2018-30.06.2019) ZADANIA ? Z1: wsparcie asystenta/tki rodziny (+1 nowe miejsce \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.), pog\u0142\u0119biona diagnoza problemowa i stworzenie \u015bcie\u017cki udzia\u0142u w projekcie, w tym Indywid. Planu Pracy z Rodzin\u0105 ? Z2: wsparcie psychologa rodzinnego dla doros\u0142ych i wsparcie specjalist. dla dzieci w zakr. zdiagnozowanych deficyt\u00f3w i problem\u00f3w ? Z3: treningi kompetencji \u017cyciowych, spo\u0142ecznych i budowania relacji pom. cz\u0142onkami rodziny ? Z4: stworzenie grupy wsparcia (+1 nowe miejsce \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.) G\u0141. REZULTATY ? liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 2 ? liczba utw. w programie miejsc \u015bwiadcz. us\u0142. wspierania rodziny i pieczy zast. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.: 2 ? liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, uczest. w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 2 os./ 1K:1M GR. DOCELOWA ? 7 rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji op.-wych. z terenu gm. Ka\u0144czuga, kt\u00f3re/kt\u00f3rych cz\u0142onkowie spe\u0142niaj\u0105 min. 1 przes\u0142ank\u0119 zagro\u017cenia ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w nich 37 os.: 15 os. doros\u0142ych/8K:7M i 22 dzieci/6K:16M", "BENEFICJENT": "GMINA KA\u0143CZUGA / MIEJSKO - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KA\u0143CZUDZE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny na terenie gminy Ka\u0144czuga.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "230172.31", "WARTOSC": "540436.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie wzrost innowacyjno\u015bci oraz znaczenia firmy KISAN Sp. z o.o. poprzez wdra\u017canie wynik\u00f3w prac B+R, ulepszonego produktu - systemu z\u0142\u0105czek skr\u0119canych zintegrowanych, do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Aby realizacja celu g\u0142\u00f3wnego by\u0142a mo\u017cliwa, niezb\u0119dnym jest zakup nowoczesnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych s\u0142u\u017c\u0105cych wprowadzeniu na rynek znacznie ulepszonego produktu. \u015arodki trwa\u0142e zwi\u0105zane s\u0105 z wprowadzeniem znacz\u0105co ulepszonego produktu jakim jest system z\u0142\u0105czek zintegrowanych skr\u0119canych i b\u0119d\u0105 wykorzystywane wy\u0142\u0105cznie do produkcji tego produktu. Potrzeby inwestycyjne firmy wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z zapotrzebowania, jakie pojawi\u0142o si\u0119 na rynku, a w szczeg\u00f3lno\u015bci ze wzrostu popytu oraz oczekiwa\u0144 klient\u00f3w. Wnioskodawca stan\u0105 przed konieczno\u015bci\u0105 dokonania zmian poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa. Obecnie, przedsi\u0119biorstwo oferuj\u0105c swoje produkty nie mo\u017ce w pe\u0142ni zaspokoi\u0107 oczekiwa\u0144 klient\u00f3w, gdy\u017c nie ma odpowiednich maszyn i urz\u0105dze\u0144 ani \u015brodowiska pracy do wdra\u017cania nowych technologii w oferowanych produktach. Zakupy planowane w ramach projektu bezpo\u015brednio wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z powstaniem znacz\u0105co ulepszonego produktu tj systemu z\u0142\u0105czek skr\u0119canych zintegrowanych. Przy wykonaniu wskazanych produkt\u00f3w niezb\u0119dne s\u0105 wszystkie urz\u0105dzenia przewidziane w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "KISAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci firmy KISAN Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie ulepszonego produktu \u2013 systemu z\u0142\u0105czek skr\u0119canych zintegrowanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"BONUS-PLUS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY \"BONUS-PLUS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "148625.57", "WARTOSC": "174853.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "W chwili obecnej w bazie lokalowej Miejsko-Gminnego Przedszkola w miejscowo\u015bci Ka\u0144czuga zapewnione jest miejsce dla 150 dzieci. Nie zaspokaja to potrzeb wszystkich rodzic\u00f3w w kwestii przyj\u0119cia ich dziecka do przedszkola (na rok szkolny 2018/2019 13 dzieci nie zosta\u0142o przyj\u0119tych do przedszkola z powodu braku wolnych miejsc). Zapotrzebowanie podyktowane jest obserwowanym od kilku lat wzrostem \u015bwiadomo\u015bci w zakresie rozumienia rangi wcze\u015bnie rozpocz\u0119tej edukacji przedszkolnej w wyr\u00f3wnywaniu deficyt\u00f3w rozwojowych i zwi\u0119kszeniu szansy sukces\u00f3w w p\u00f3\u017aniejszych etapach edukacji. W okresie od wrze\u015bnia 2019 r. do ko\u0144ca czerwca 2020 r. planuje si\u0119 zorganizowanie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 110 dzieci (55dz/55ch\u0142) ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola (w tym funkcjonuj\u0105cych w ramach nowopowsta\u0142ej 12 osobowej grupy): ? zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z j. angielskiego (z wykorzystaniem narz\u0119dzi i technologii cyfrowych TIK); ? zaj\u0119cia z zakresu podstaw programowania; ? zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje matematyczno-przyrodnicze; ? zaj\u0119cia z zakresu gimnastyki korekcyjnej. Ponadto w ramach projektu planowane jest: ? zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych przez utworzenie nowej 12 osobowej grupy przedszkolnej; ? zakup wyposa\u017cenia, pomocy i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowopowsta\u0142ej grupy przedszkolnej przez 12 m-cy; ? zatrudnienie nauczyciela wychowania przedszkolnego (1 os.) dla nowopowsta\u0142ej grupy; ? podniesienie kompetencji kadry pedagogicznej poprzez udzia\u0142 nauczycieli w szkoleniach, kursach kwalifikacyjnych (8k/0m); ? wyposa\u017cenie przedszkola w nowoczesny sprz\u0119t TIK oraz doposa\u017cenie sal w zakresie realizacji zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zykowych oraz z zakresu podstaw programowania. Wszystkie realizowane dzia\u0142ania s\u0105 wynikiem przeprowadzonej przez przedszkole diagnozy i stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie prowadzonych dzia\u0142a\u0144 przez oddzia\u0142 przed rozpocz\u0119ciem projektu. Struktura urodze\u0144 z lat 2014-2017 jednoznacznie wskazuje, i\u017c b\u0119dzie zagwarantowane zapotrzebowanie na nowopowsta\u0142e", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA KA\u0143CZUGA", "TYTUL": "Aktywne Przedszkolaki \u2013 rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w miejscowo\u015bci Ka\u0144czuga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "125738.58", "WARTOSC": "125738.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RICHD. ANDERS POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla RICHD. ANDERS POLSKA SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179312.01", "WARTOSC": "1475925.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Paw\u0142osi\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Ro\u017awienica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Or\u0142y | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 196 nauczycieli (N) (194K,2M) kl 1-3 publicznych 57 SP z terenu 19 gmin wiejskich i w-miejskich Przemyskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie:Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli wRzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej naetapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu przemyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052200.00", "WARTOSC": "1894680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie oraz wdro\u017cenie do oferty firmy Krzysztof Stachowicz nowej, innowacyjnej w skali kraju us\u0142ugi KREATORA OPAKOWA\u0143 Istot\u0105 us\u0142ugi s\u0105 dwa g\u0142\u00f3wne elementy stanowi\u0105ce o jej innowacyjno\u015bci i prze\u0142omowym charakterze: 1. PLATFORMA INTERNETOWA - KREATOR OPAKOWA\u0143 poprzez kt\u00f3r\u0105 mo\u017cliwe b\u0119dzie projektowanie opakowa\u0144 i innych no\u015bnik\u00f3w reklamy oraz zlecenie wydruku kr\u00f3tkich serii przy wykorzystaniu technologii druku cyfrowego na pod\u0142o\u017cach elastycznych (folia, membrana banerowa i inne) 2. SYSTEM UMO\u017bLIWIAJACY ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM GRAFICZNYM I USZCZEG\u00d3\u0141OWIENIAMI TECHNICZNYMI \u2013 oferowany w modelu SaaS dla klient\u00f3w korporacyjnych. Dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu najnowocze\u015bniejszych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych oraz technologii druku cyfrowego now\u0105 us\u0142ug\u0119 charakteryzowa\u0142y b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce cechy i funkcjonalno\u015bci: - ZADRUK KR\u00d3TKICH PARTII; - BRAK ODPAD\u00d3W PRODUKCYJNYCH; - PERSONALIZACJA NADRUKU; - KR\u00d3TKI CZAS REALIZACJI US\u0141UGI OD PROJEKTU DO WYDRUKU; - OGRANICZENIE KOSZT\u00d3W; - AUTOMATYZACJA PROCESU ZARZ\u0104DZANIA PROJEKTEM GRAFICZNYM. Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci nowej us\u0142ugi jest bezpo\u015brednim nast\u0119pstwem dzia\u0142a\u0144 rekomendowanych w STRATEGII WZORNICZEJ opracowanej w ramach Etapu I 1.4 PO PW. Nowa us\u0142uga w pe\u0142ni odpowiada na zidentyfikowane potrzeby grupy docelowej wype\u0142niaj\u0105c nisz\u0119 rynkow\u0105, co pozwoli Wnioskodawcy zbudowa\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105. Realizacja projektu ma ponadto pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych UE wymienionych w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013.", "BENEFICJENT": "KRZYSZTOF STACHOWICZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Krzysztof Stachowicz poprzez wdro\u017cenie rekomendacji zawartych w strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "56232.00", "WARTOSC": "56232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BIOCONCEPT CAPITAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA BIOCONCEPT CAPITAL SP Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2016-05-31", "DATA_START": "2016-04-11", "DOFINANSOWANIE": "41650.00", "WARTOSC": "60270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga", "OPIS": "Zakres rzeczowy realizacji projektu to opracowanie studium wykonalno\u015bci projektu przez wybrana jednostk\u0119 naukow\u0105 dla planowanych do realizacji w firmie Dexlon prac badawczo rozwojowych. W ramach realizacji projektu planowane jest opracowanie metodologii procesu obr\u00f3bki skrawaniem jako podstawy do opracowania technologii innowacyjnych proces\u00f3w obr\u00f3bkowych tzn.: obr\u00f3bki \u201ena sucho\u201d bez u\u017cycia p\u0142yn\u00f3w ch\u0142odz\u0105co-smaruj\u0105cych, obr\u00f3bki MQL (Minimum Quantity Liqiud) - obr\u00f3bki z mg\u0142\u0105 olejow\u0105 oraz obr\u00f3bki z u\u017cyciem narz\u0119dzi z kana\u0142ami ch\u0142odz\u0105cymi przez kt\u00f3re doprowadzane jest spr\u0119\u017cone powietrze do ch\u0142odzenia strefy skrawania. Planowana do opracowania metodologia b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0107 obr\u00f3bk\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lotnictwa w tym materia\u0142\u00f3w trudnoobrabialnych, kt\u00f3re wymagaj\u0105 specjalnych proces\u00f3w skrawaj\u0105cych. Dla tego typu materia\u0142\u00f3w zostan\u0105 opracowane za\u0142o\u017cenia do procesu zwi\u0105zane z parametrami obr\u00f3bki w odniesieniu do struktury geometrycznej powierzchni po obr\u00f3bce, czasu obr\u00f3bki, koszt\u00f3w obr\u00f3bki w tym koszt\u00f3w narz\u0119dzi i materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych. Bior\u0105c to wszystko pod uwag\u0119 mo\u017cliwe b\u0119dzie opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 technologicznych procesu skrawania w kt\u00f3rym planowane jest uzyskanie ok. 10% zmniejszenia zu\u017cycia cieczy ch\u0142odz\u0105cych i smaruj\u0105cych. Opracowana w ramach projektu analiza wykonalno\u015bci obejmowa\u0107 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania dotychczasowej bazy przedsi\u0119biorstwa a tak\u017ce rozw\u00f3j w oparciu o innowacyjne obrabiarki pozwalaj\u0105ce na zastosowanie nowoczesnych wysokowydajnych i niskoemisyjnych technologii.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO DEXLON PIOTR URBAN", "TYTUL": "Proekologiczne wytwarzanie lotniczych element\u00f3w konstrukcyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1336884.44}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1304040.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 935634.0899999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 813528.1299999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 660134.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 575713.2999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 556248.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 422293.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 400148.30000000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 338856.97}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 311421.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 208372.98}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 198751.71000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185971.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 170131.94}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 144810.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 144712.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 140094.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 130401.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 128082.14}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 116706.20999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100479.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 91566.85}, {"name": "Technika", "value": 87952.80000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 85094.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 80966.93000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 74406.26000000001}, {"name": "Cmentarze", "value": 67609.34000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 61070.69}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 58967.71000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 50022.42999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 34399.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 33821.21}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27434.89}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26064.339999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25787.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 22562.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21353.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21117.43}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21054.87}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21012.280000000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 19223.399999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15554.5}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 12723.349999999999}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 10360.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10039.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9800.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9743.28}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8431.73}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6127.950000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5979.87}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1245.69}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 268.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3663170.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 409598.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 313275.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 309222.06}, {"name": "Cmentarze", "value": 303121.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 288970.33}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 151855.55}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 110111.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 44895.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 38624.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19755.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7872.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7872.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5700.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9175655.059999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 2681689.9099999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2541964.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 1689241.1400000001}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1395427.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 640023.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 564841.5499999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 561970.1299999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 521397.39999999997}, {"name": "Technika", "value": 503587.85}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 248568.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 210308.20999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 199742.35000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 120052.70999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 97080.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 92469.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 89859.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 78034.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51324.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 46069.369999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39023.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 30570.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30372.59}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 30117.440000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23178.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 21600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12198.890000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11928.05}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8795.27}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 8676.11}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 7502.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3960.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3630.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2415.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1687.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 112360.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 841000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 420000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 278000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 44259.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 42904.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26283.41}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6158.09}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10080021.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5015748.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 448239.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 427360.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 206411.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 151546.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 149764.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142998.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 140220.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 125199.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 120982.06}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 108187.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 84991.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 42800.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29100.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28750.0}, {"name": "Technika", "value": 23670.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22193.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21387.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9060.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6890.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6759.27}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 5147.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5118.82}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3485.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1760.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1618.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 921.05}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 878.19}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 809.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 803.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 486.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108.53}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 120627.07}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 961.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17900.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56.3}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155113.41999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27428.190000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5662.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 368369.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36992.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2141.73}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2934234.2600000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2270802.9799999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1099409.6199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1026366.44}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 935634.0899999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 806085.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 380429.64999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 308509.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 221172.99000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 116706.20999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 91566.85}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 88664.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43680.229999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14559.680000000002}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 10360.23}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3952140.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 397667.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 321153.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 313275.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 303121.15}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 151855.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 110111.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 83519.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27627.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7872.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5700.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16405329.929999992}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3199275.13}, {"name": "Rodzina", "value": 929792.5000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 918918.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 89859.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 51324.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42983.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30372.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23178.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23138.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7502.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1687.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 112360.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1341000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 278000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50417.990000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 42904.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30283.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15544495.509999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 800952.0599999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 519745.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 299123.26}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 167999.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21387.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1760.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 120627.07}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 961.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17900.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 56.3}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100304.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54808.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16589.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16501.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 277234.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91134.54000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 33116.479999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6017.599999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20444021.820000004, "v": "20,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.38, "v_pc": "1644,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10978524.52, "v": "10,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 3291975.169999999, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 1918944.7999999998, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.38}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1702366.76, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 979683.59, "v": "979,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79}, {"name": "Technika", "value": 615211.22, "v": "615,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 262137.97999999998, "v": "262,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 221935.94000000003, "v": "221,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185971.66, "v": "185,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 80966.93000000001, "v": "80,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 61227.92, "v": "61,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 54488.34, "v": "54,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 32456.91, "v": "32,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29694.339999999997, "v": "29,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 22277.65, "v": "22,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6158.09, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16782797.849999998, "v": "16,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.04, "v_pc": "1350,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10221086.359999998, "v": "10,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5587167.950000001, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 536016.78, "v": "536,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 269762.62, "v": "269,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 85094.01, "v": "85,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 61070.69, "v": "61,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21353.75, "v": "21,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1245.69, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 492.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6312911.36, "v": "6,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.92, "v_pc": "507,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3833301.94, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 122.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1394008.3, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 711264.3200000001, "v": "711,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 130401.94, "v": "130,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 128082.14, "v": "128,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55665.75, "v": "55,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 34399.94, "v": "34,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25787.03, "v": "25,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4625435.51, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0, "v_pc": "372,15 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3382007.48, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.11}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 716293.8699999999, "v": "716,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 185367.65, "v": "185,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174891.25, "v": "174,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 92469.0, "v": "92,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 74406.26000000001, "v": "74,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2917958.6299999985, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05, "v_pc": "234,77 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 685015.69, "v": "685,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.47}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 560800.0, "v": "560,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 556248.26, "v": "556,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 473001.86000000004, "v": "473,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 206411.86, "v": "206,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 158120.24, "v": "158,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 149764.41, "v": "149,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 103981.35, "v": "103,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15554.5, "v": "15,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9060.46, "v": "9,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1341000.0, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32, "v_pc": "107,89 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 841000.0, "v": "841,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 420000.0, "v": "420,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.31}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.96}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1304103.12, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25, "v_pc": "104,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1033861.8199999998, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.27}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 144810.0, "v": "144,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 112360.0, "v": "112,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13071.3, "v": "13,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1300234.2499999998, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25, "v_pc": "104,61 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1300234.2499999998, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 742525.53, "v": "742,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "59,74 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 397667.14, "v": "397,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2251.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 300562.8, "v": "300,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.47}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 44295.590000000004, "v": "44,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 490541.0, "v": "490,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "39,47 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 352994.75999999995, "v": "352,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.96}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 110111.35, "v": "110,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.44}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27434.89, "v": "27,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 391785.36000000004, "v": "391,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "31,52 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "140.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 370730.49000000005, "v": "370,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21054.87, "v": "21,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 308916.09, "v": "308,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "24,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 286416.08, "v": "286,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.71}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9800.01, "v": "9,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.17}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8700.0, "v": "8,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.29}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 268561.76, "v": "268,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "21,61 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 268561.76, "v": "268,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 167999.0, "v": "168,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "13,52 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 125199.0, "v": "125,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 42800.0, "v": "42,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.47}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 138310.03000000003, "v": "138,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,13 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 134350.03000000003, "v": "134,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.13}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 120627.07, "v": "120,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,71 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 120627.07, "v": "120,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 95548.00000000001, "v": "95,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46806.00000000001, "v": "46,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46327.0, "v": "46,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2415.0, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 12047.789999999999, "v": "12,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "0,97 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 12047.789999999999, "v": "12,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7502.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,60 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 7502.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "161.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}