{"gmina": "Iwierzyce", "typ_gminy": "gmina wiejska Iwierzyce", "kod_gus": "061813515012", "kod_gus_powiatu": "061813515000", "kod_gus_podregionu": "061813500000", "podregion_eurostat": "PL823", "ludnosc": 7701, "budzet": {"dochody": "37,38 mln z\u0142", "wydatki": "37,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 29016004.82000001, "dane1": 27390478.979999997, "dane2": 27390478.979999997, "dane3": 1625525.8400000148}, {"label": "2017", "dane0": 34140181.74, "dane1": 32529598.809999995, "dane2": 32529598.809999995, "dane3": 1610582.9300000072}, {"label": "2018", "dane0": 36090381.33999999, "dane1": 37503740.20000001, "dane2": 36090381.33999999, "dane4": 1413358.8600000218}, {"label": "2019", "dane0": 37375516.349999994, "dane1": 37351642.550000034, "dane2": 37351642.550000034, "dane3": 23873.799999959767}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6862007.8, "dane1": 10177285.600000003}, {"label": "2017", "dane0": 7329958.69, "dane1": 9827366.540000001}, {"label": "2018", "dane0": 7371829.160000001, "dane1": 10520912.659999993}, {"label": "2019", "dane0": 7872448.25, "dane1": 11902787.12}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "808,13 tys z\u0142", "wydatki": "856,38 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6255258400000148}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6255258400000148}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6105829300000072}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6105829300000072}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4133588600000218}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4133588600000218}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.023873799999959765}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.023873799999959765}], "dochod_ue": "156,55 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "18,22 mln z\u0142", "gmina_pc": "2365.4 z\u0142", "powiat": "7,80 mln z\u0142", "powiat_pc": "1012.9 z\u0142", "wojewodztwo": "6,46 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "425,63 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,53 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7872448.25, "wydatki": 11902787.12}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6227367.63", "WARTOSC": "8391544.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie prac b-r dotycz\u0105cych niestosowanego dotychczas glonu i sposobu jego hodowli w systemie bioreaktor\u00f3w z wykorzystaniem innowacyjnego, autorskiego sposobu hodowli. Rezultatem b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci masy algowej, przejawiaj\u0105cej dotychczas niespotykane w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemiczne, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wy\u017cszej zawarto\u015bci kwas\u00f3w t\u0142uszczowych, witamin, aminokwas\u00f3w egzogennych, chlorofilu, charakteryzuj\u0105cej si\u0119, znacznie wi\u0119kszym przyrostem w por\u00f3wnaniu do innych gatunk\u00f3w glon\u00f3w np. Chlorella vulgaris. Charakt. cech\u0105 biomasy b\u0119dzie jej czysto\u015b\u0107, pozbawiona b\u0119dzie obecno\u015bci metali ci\u0119\u017ckich. Zastosowanie masy algowej rozwa\u017cane b\u0119dzie w kontek\u015bcie bran\u017c: kosmetycznej, spo\u017cywczej (w tym suplement\u00f3w i od\u017cywek), nawoz\u00f3w ro\u015blinnych oraz paszowej, gdzie stanowi\u0107 mo\u017ce 100% ekologiczny, bezpieczny sk\u0142adnik produkt\u00f3w, wolny od GMO, co b\u0119dzie zgodne z aktualnymi trendami rynku oraz kierunkiem rozwoju biogospodarki. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszych za\u0142o\u017ce\u0144 mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki przeprowadzeniu prac b-r w ramach czterech etap\u00f3w, tj. Etap 1-Otrzymanie wyselekcjonowanego szczepu przemys\u0142. Planktochlorella nurekis odznaczaj\u0105cego si\u0119 zwi\u0119kszonym potencja\u0142em proliferacyjnym, fotosyntetycznym oraz termotolerancji w stosunku do kom\u00f3rek materia\u0142u wyj\u015bciowego; Etap 2-Opracowanie oraz optymalizacja i skalowanie procesu hodowli wybranych klon\u00f3w kom\u00f3rkowych na potrzeby prod. przemys\u0142owej, zoptymalizowanie warunk\u00f3w separacji produktu pohodowlanego oraz ocena analityczna otrzymanych produkt\u00f3w; Etap 3-Analiza aktywno\u015bci biologicznych produkt\u00f3w; Etap 4-Weryfikacja zastosowania uzyskanej biomasy w warunkach rzeczywistych we wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorstwami z w/w bran\u017c.", "BENEFICJENT": "BIOORGANIC TECHNOLOGIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i dyfuzja do biogospodarki innowacyjnej masy algowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 808.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-03-22", "DOFINANSOWANIE": "3448381.50", "WARTOSC": "5874153.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji polegaj\u0105cej na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych potrzebnych do wdro\u017cenia nowej technologii asfaltu spienionego na podstawie kt\u00f3rej wyprodukowana zostanie nowoczesna nawierzchnia z mieszanki mineralno-asfaltowej o obni\u017conej temperaturze produkcji i wbudowania z wykorzystaniem materia\u0142u z recyklingu. Do realizacji projektu wykorzystane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3re s\u0105 ju\u017c w posiadaniu wnioskodawcy. Rozpocz\u0119cie realizacji us\u0142ug budowlanych w obszarze kompleksowej realizacji obiekt\u00f3w in\u017cynierii l\u0105dowej, z wykorzystaniem mieszanki mineralno \u2013 asfaltowej przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci Firmy Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO DR\u00d3G I MOST\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii w obszarze produkcji mieszanek mineralno - asfaltowych, szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Dr\u00f3g i Most\u00f3w Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 447.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-07", "DOFINANSOWANIE": "7379563.32", "WARTOSC": "9531523.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Projekt \"parasolowy\" pn. \"Rozw\u00f3j OZE - szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gmin D\u0119bica i Iwierzyce\u201d dotyczy budowy instalacji: a) FOTOWOLTAICZNYCH dla 62 gospodarstw domowych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 152,10 kW b) SOLARNYCH dla 905 gospodarstw domowych: - 180 szt zestaw\u00f3w 2 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich wraz ze zbiornikiem na c.w.u. o pojemno\u015bci 200l, - 652 szt zestaw\u00f3w 3 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich wraz ze zbiornikiem na c.w.u. o pojemno\u015bci 300l, - 73 szt zestaw\u00f3w 4 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich wraz ze zbiornikiem na c.w.u. o pojemno\u015bci 400l. Wszystkie instalacje b\u0119d\u0105 montowane w gospodarstwach domowych na terenie gminy D\u0119bica i gminy Iwierzyce. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych, poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego obu gmin.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BICA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j OZE - szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gmin D\u0119bica i Iwierzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-20", "DOFINANSOWANIE": "1655118.54", "WARTOSC": "2513971.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Celem projektu jest Zabezpieczenie normatywnej jako\u015bci wody dla wszystkich gospodarstw domowych i odbiorc\u00f3w instytucjonalnych pod\u0142\u0105czonych do sieci wodoci\u0105gowej poprzez oddanie do u\u017cytkowania stacji uzdatniana wody do ko\u0144ca 2019 roku. Przedmiotem inwestycji jest zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku hydroforni na stacj\u0119 uzdatniania wody poprzez likwidacje istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 hydroforni (hydrofor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w wraz z armatur\u0105 w hali technologicznej) i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 do uzdatniania wody, na terenie dzia\u0142ki nr ewid. 728/2 po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Olchowa w gminie Iwierzyce.W ramach projektu zaplanowano prace zwi\u0105zane z przebudow\u0105 SUW w Olchowej (1 szt.), kt\u00f3ra obejmuje r\u00f3wnie\u017c uj\u0119cie wody w Olchowej (1 szt.) oraz przepompownie w B\u0119dzienicach, Bystrzycy i Wi\u015bniowej (3 szt.).Projekt modernizacji w zakresie technologii przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:\u2022 monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 do filtracji wody - od\u017celaziaczy i odmanganiaczy, ruroci\u0105g\u00f3w z rur stalowych nierdzewnych wraz z armatur\u0105 (w tym: przepustnic, odpowietrznik\u00f3w, rozdzielni pneumatycznej),\u2022 monta\u017c instalacji spr\u0119\u017conego powietrza, mieszacza, spr\u0119\u017carek, dmuchawy i rozdzielacza,\u2022 monta\u017c instalacji elektrycznej wraz z monta\u017cem nowej AKPiA,\u2022 monta\u017c instalacji fotowoltanicznej,\u2022 budow\u0119 odstojnika pop\u0142uczyn,\u2022 wymian\u0119 pomp w istniej\u0105cych studniach uj\u0119\u0107 wody S-2 i S-2a w Olchowej ,\u2022 budow\u0119 odcinka sieci wodoci\u0105gowej tranzytowej\u2022 wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 w pompowniach w B\u0119dzienicach, Bystrzycy i Wi\u015bniowej.Ponadto powy\u017csze dzia\u0142ania wymagaj\u0105 likwidacji istniej\u0105cej pompowni i chlorowni, kt\u00f3re s\u0105 zainstalowane w kontenerach i przeniesienie urz\u0105dze\u0144 do przebudowywanego budynku.W wyniku realizacji projektu obiekt przeznaczony na SUW dostosowany zostanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w zakresie wykonania podjazd\u00f3w i likwidacji barier architektonicznych w poruszaniu si\u0119 po obiekcie. Ponadto miejsca wymagaj\u0105ce szczeg\u00f3lnej uwagi (np. kana\u0142y, obr\u0119b pracy urz\u0105dze\u0144) zostan\u0105 oznakowane na posadzce kontrastowymi liniami.", "BENEFICJENT": "GMINA IWIERZYCE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci wody w Gminie Iwierzyce poprzez przebudow\u0119 SUW w Olchowej, Gmina Iwierzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "33453666.19", "WARTOSC": "50030408.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Kolbuszowskim, Ropczycko-S\u0119dziszowskim i Strzy\u017cowskim. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 22.308 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 22.895 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko-S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-07", "DOFINANSOWANIE": "3444945.86", "WARTOSC": "5777806.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby gospodarstw domowych z dost\u0119pem do sieci kanalizacji sanitarnej. Liczba obiekt\u00f3w planowanych do pod\u0142\u0105czenia: 359. Termin: wrzesie\u0144 2018 r.Cele szczeg\u00f3\u0142owe to 1) Ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez eliminacj\u0119 przedostawania si\u0119 zanieczyszcze\u0144 w postaci \u015bciek\u00f3w do ekosystemu, 2) Ochrona czysto\u015bci w\u00f3d powierzchniowych podziemnych oraz ochrona ziemi poprzez zapewnienie odbioru \u015bciek\u00f3w sanitarnych przez oczyszczalni\u0119, a nast\u0119pnie ich oczyszczenie, 3) Ochrona gleby i powietrza na terenie Gminy, kt\u00f3re w zasadniczy spos\u00f3b oddzia\u0142uj\u0105 na otoczenie, 4) Rozw\u00f3j i poprawa infrastruktury wiejskiej, 5) Zmniejszenia uci\u0105\u017cliwo\u015bci i koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z opr\u00f3\u017cnianiem szamb i indywidualnym wywozem \u015bciek\u00f3w.Przedmiotowy projekt mo\u017cna podzieli\u0107 na dwa zakresy:1. Przebudowa istniej\u0105cej sieci kanalizacji sanitarnej t\u0142ocznej, polegaj\u0105ca na wymianie rur z mniejszych \u015brednic na wi\u0119ksze \u015brednice: a) D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci kanalizacyjnej \u2013 2 245 m2. Budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej wraz z przy\u0142\u0105czami, ruroci\u0105gami t\u0142ocznymi, pompowniami \u015bciek\u00f3w z ich zasilaniem elektrycznym w miejscowo\u015bci Olchowa, Sielec - Gmina Iwierzyce. Dodatkowo ze wzgl\u0119du na ukszta\u0142towanie terenu jedna przepompownia zlokalizowana zostanie przy granicy gminy Iwierzyce na terenie gminy S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski. zakres inwestycji obejmuje: a) Budowa przepompowni \u2013 8 szt., b) Budowa kanalizacji grawitacyjnej \u2013 25 202,94 m, c) Budowa kanalizacji t\u0142ocznej \u2013 4 643,71 m, d) Liczba wykonanych przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych \u2013 359 szt..Inwestycja realizowana jest na terenie aglomeracji Iwierzyce. Aglomeracja wyznaczona zosta\u0142a na obszarze Gminy Iwierzyce o r\u00f3wnowa\u017cnej liczbie mieszka\u0144c\u00f3w 7 234. Lokalizowana zosta\u0142a na terenie miejscowo\u015bci Sielec, Iwierzyce, Nockowa, Wiercany, Olimp\u00f3w, Wi\u015bniowa, Olchowa, Bystrzyca, B\u0119dzienica.Sama inwestycja dotyczy skanalizowania dw\u00f3ch miejscowo\u015bci, natomiast obszar oddzia\u0142ywania projektu to ca\u0142a gmina Iwierzyce.", "BENEFICJENT": "GMINA IWIERZYCE", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej wraz z urz\u0105dzeniami budowlanymi w miejscowo\u015bciach Olchowa i Sielec - aglomeracja Iwierzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "716560.15", "WARTOSC": "843011.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "W\u00a0odp.\u00a0na\u00a0zdiagnozowane\u00a0problemy\u00a0SZK\u00a0z\u00a0Gm.Iwierzyce\u00a0oraz\u00a0jej\u00a0UCZ\u00a0i\u00a0N\u00a0opracowano\u00a0program\u00a0edukacyjny,\u00a0kt\u00f3rego\u00a0celem\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0kompetencji kluczowych,\u00a0kreatywno\u015bci,\u00a0innowacyjno\u015bci\u00a0i\u00a0pracy\u00a0zespo\u0142owej\u00a0u\u00a0min.\u00a080%\u00a0spo\u015br\u00f3d\u00a0440\u00a0UCZ\u00a0(226Dz,214Ch),\u00a0rozwijanie\u00a0indywid.\u00a0podej\u015bcia\u00a0do\u00a0UCZ,\u00a0szczeg\u00f3lnie ze\u00a0SPE\u00a0oraz\u00a0poszerzenie\u00a0kompetencji\u00a0zawodowych,\u00a0nakierowane\u00a0m.in.\u00a0na\u00a0wykorzystanie\u00a0TIK\u00a0w\u00a0nauczaniu,\u00a0nowoczesne\u00a0metody\u00a0nauczania\u00a0oraz\u00a0prac\u0119\u00a0z\u00a0UCZ\u00a0o SPE,\u00a0u\u00a0100%\u00a0spo\u015br\u00f3d\u00a060\u00a0N\u00a0z\u00a0gm.\u00a0Iwierzyce\u00a0do\u00a030.06.2018\u00a0r.\u00a0Proj.\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0142\u00a01,\u00a02,\u00a03\u00a0i\u00a04\u00a0typ\u00a0proj.\u00a0Grup\u0105\u00a0docelow\u0105\u00a0proj.\u00a0s\u0105\u00a03\u00a0SZK\u00a0podstawowe:\u00a0SP\u00a0w Iwierzycach,\u00a0SP\u00a0w\u00a0Nockowej,\u00a0SP\u00a0w\u00a0Olchowej\u00a0oraz\u00a0GIM\u00a0w\u00a0Iwierzycach\u00a0prowadzone\u00a0przez\u00a0Gm.\u00a0Iwierzyce\u00a0z\u00a0woj.\u00a0podkarpackiego\u00a0oraz\u00a0ich\u00a0UCZ\u00a0i\u00a0N.\u00a0Proj.\u00a0zapewnia podnoszenie\u00a0jako\u015bci\u00a0procesu\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0w\u00a0SZK,\u00a0rozwijanie\u00a0kompet.\u00a0klucz.\u00a0u\u00a0UCZ\u00a0oraz\u00a0wyr\u00f3wnanie\u00a0szans\u00a0edukac.\u00a0UCZ\u00a0z\u00a0grup\u00a0defaworyz.\u00a0poprzez\u00a0obj\u0119cie wsparciem,\u00a0m.in.\u00a0UCZ\u00a0niepe\u0142nospr.\u00a0b\u0105d\u017a\u00a0wykazuj\u0105cych\u00a0trudno\u015bci\u00a0w\u00a0nauce.\u00a0Zadania\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0proj.\u00a0to: 1. Szkolenia\u00a0doskonal\u0105ce\u00a0dla\u00a0kadry\u00a0pedagogicznej 2. Zaj\u0119cia\u00a0edukacyjne\u00a0w\u00a0SP\u00a0w\u00a0Iwierzycach 3. Zaj\u0119cia\u00a0edukacyjne\u00a0w\u00a0SP\u00a0w\u00a0Nockowej 4. Zaj\u0119cia\u00a0edukacyjne\u00a0w\u00a0SP\u00a0w\u00a0Olchowej 5. Zaj\u0119cia\u00a0edukacyjne\u00a0w\u00a0GIM\u00a0w\u00a0Iwierzycach Efekt\u00a0realizacji\u00a0program\u00f3w\u00a0edukac.\u00a0w\u00a0SZK\u00a0b\u0119dzie\u00a0trwa\u0142y.\u00a0Realizacja\u00a0proj.\u00a0umo\u017cliwi\u00a0rozszerzenie\u00a0kompet.\u00a0klucz.\u00a0UCZ,\u00a0rozwijanie\u00a0ich\u00a0talent\u00f3w,\u00a0kreatywno\u015bci, niwelowanie\u00a0deficyt\u00f3w\u00a0edukac.\u00a0oraz\u00a0wprowadzenie\u00a0nowych,\u00a0innowacyjnych\u00a0metod\u00a0nauczania\u00a0w\u00a0SZK\u00a0oraz\u00a0doskonalenie\u00a0kompet.\u00a0zawodowych\u00a0N.\u00a0Realizacja proj.\u00a0w\u00a0SZK\u00a0b\u0119dzie\u00a0prowadzona\u00a0z\u00a0uwzgl\u0119d.\u00a0indywid.\u00a0potrzeb\u00a0rozwojowych\u00a0i\u00a0edukac.\u00a0oraz\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0psychofiz.\u00a0UCZ\u00a0obj\u0119tych\u00a0wsparciem.\u00a0W\u00a0proj.respektowana\u00a0b\u0119dzie\u00a0zas.\u00a0r\u00f3wno\u015bci\u00a0K\u00a0i\u00a0M\u00a0oraz\u00a0niedyskryminacji.\u00a0W\u00a0proj.\u00a0zapewniony\u00a0zostanie\u00a0udzia\u0142\u00a0os\u00f3b\u00a0niepe\u0142nospr.\u00a0W\u00a0wyniku\u00a0realizacji\u00a0proj.\u00a0352\u00a0UCZ(181Dz,171Ch)\u00a0nab\u0119dzie\u00a0kompet.\u00a0klucz.,\u00a060\u00a0N\u00a0nab\u0119dzie\u00a0kompet.\u00a0w\u00a0swojej\u00a0pracy\u00a0dydaktycznej,\u00a04\u00a0SZK\u00a0z\u00a0Gm.\u00a0Iwierzyce\u00a0w\u00a0woj.\u00a0podkarpackim\u00a0doposa\u017c\u0105\u00a0swoje pracownie\u00a0przyrodnicze\u00a0oraz\u00a0pracownie\u00a0TIK,\u00a0a\u00a0zakupione dopo", "BENEFICJENT": "GMINA IWIERZYCE", "TYTUL": "Kompetencje najm\u0142odszych = klucz do przysz\u0142o\u015bci. Program edukacyjny dla szk\u00f3\u0142 Gminy Iwierzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "444020.74", "WARTOSC": "522377.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost kompetencji kluczowych w zakresie TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j. obcych, efektywnej nauki, a tak\u017ce kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej u 80% spo\u015br\u00f3d 209 uczni\u00f3w (99DZ,110CH) szk\u00f3\u0142 podst. z gminy Iwierzyce, rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia (UCZ), szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE), poszerzenie kompetencji zawodowych u 100% spo\u015br\u00f3d 43 (38K, 5M) nauczycieli/ek (N) oraz unowocze\u015bnienia zaplecza dydaktycznego szk\u00f3\u0142 z terenu gm. wiejskiej do 30.06.2019 r. GRUPA DOCELOWA: 209 uczni\u00f3w/-nnic (UCZ, 99DZ,110CH) z 2 szk\u00f3\u0142 podstawowych z gm. Iwierzyce, w woj. podkarpackim z klas I-VIII; 36 nauczycieli (30K, 6M), 2 szko\u0142y z terenu gminy Iwierzyce w woj. podkarpackim: SP w Bystrzycy oraz SP w Wiercanach. ZADANIA: 1. Szkolenia doskonal\u0105ce dla kadry pedagogicznej 2. Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w \u2013 zaj\u0119cia pozalekcyjne w SP w Bystrzycy 3. Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w \u2013 zaj\u0119cia pozalekcyjne w SP w Wiercanach 4. Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w \u2013 zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze w SP w Bystrzycy 5. Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w \u2013 zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze w SP w Wiercanach 6. Doposa\u017canie pracowni TIK i przyrodniczych w Szkole Podstawowej w Bystrzycy 7. Doposa\u017canie pracowni TIK i przyrodniczych w Szkole Podstawowej w Wiercanach EFEKTY: Realizacja proj. umo\u017cliwi rozszerzenie kompet. klucz. UCZ, rozwijanie ich talent\u00f3w, kreatywno\u015bci, niwelowanie deficyt\u00f3w edukac. oraz wprowadzenie nowych, innowacyjnych metod nauczania w SZK oraz doskonalenie kompet. zawodowych N. Realizacja proj. w SZK b\u0119dzie prowadzona z uwzgl\u0119d. indywid. potrzeb rozw\u00f3j. i edukac. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. UCZ obj\u0119tych wsparciem. W proj. zapewniony zostanie udzia\u0142 ON. W wyniku realizacji proj. 168 UCZ nab\u0119dzie kompet. klucz., 36 N nab\u0119dzie kompet. w swojej pracy dydak., 2 SZK z Gm. Iwierzyce w woj. podkarpackim doposa\u017c\u0105 swoje pracownie przyr. oraz pracownie TIK, a zakupione doposa\u017cenie wykorz", "BENEFICJENT": "GMINA IWIERZYCE", "TYTUL": "\"Uczymy si\u0119 i Nauczamy - wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli w Szko\u0142ach Podstawowych z Gminy Iwierzyce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-29", "DOFINANSOWANIE": "393580.01", "WARTOSC": "630180.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie kwestii zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 odpadami poprzez budow\u0119 punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych oraz odpad\u00f3w problemowych (PSZOK) w Gminie Iwierzyce.Przedmiotem inwestycji jest budowa gminnego punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych obejmuj\u0105ca budow\u0119 jednego budynku w konstrukcji stalowej, budow\u0119 placu manewrowego, odcinka drogi po\u017carowej oraz infrastruktury technicznej tzn. elektrycznego z\u0142\u0105cza kablowego. Gminny punkt selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych to inwestycja polegaj\u0105ca na budowie zespo\u0142u pomieszcze\u0144 zadaszonych w postaci budynku o konstrukcji stalowej dla szczelnych kontener\u00f3w stalowych, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 gromadzone odpady komunalne takie jak:- odpady biodegradowalne, szk\u0142o, metale, zu\u017cyte opony, odzie\u017c i tekstylia, tworzywa sztuczne, odpady niebezpieczne, sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny, popio\u0142y, gruz ceglany i betonowy, odpady wielkogabarytowe.Ponadto w projekcie uwzgl\u0119dniono dzia\u0142ania informacyjno \u2013 edukacyjne, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie ograniczenie powstawania odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA IWIERZYCE", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych oraz odpad\u00f3w problemowych (PSZOK) w Gminie Iwierzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-03-26", "DOFINANSOWANIE": "360222.59", "WARTOSC": "683649.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia na rynek innowacyjnego produktu jakim jest dwustronny segregator reklamowy, biurowy z nadrukiem indywidualnym lub seriami nadruk\u00f3w. Produkt ten jest nowy, dotychczas niewytwarzany o nowoczesnym kszta\u0142cie i podwy\u017cszonej funkcjonalno\u015bci, zg\u0142oszony do ochrony patentowej pod numerem P.412950. Szczeg\u00f3\u0142owy opis produktu zamieszczono w Biznesplanie. W celu wdro\u017cenia produktu Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 lini\u0119 produkcyjn\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do wytworzenia w/w produktu realizuj\u0105c poszczeg\u00f3lne zadania (4 zadania). Zakup poszczeg\u00f3lnych maszyn jest konieczna do realizacji procesu produkcji. Maszyny zakupione znajd\u0105 zastosowanie na poszczeg\u00f3lnych etapach produkcji. Na stworzenie kompletnej linii produkcyjnej sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: zakup urz\u0105dzenia do monta\u017cu ok\u0142adek twardych, zakup bigowicy do ok\u0142adek twardych, zakup gilotyny, zakup plotera do druku lateksowego, zakup urz\u0105dzenia do cyfrowego druku produkcyjnego, zakup nitownicy pneumatycznej do instalacji mechanizm\u00f3w ringowych, zakup stacji graficznej wraz z monitorem , zakup laptopa do obs\u0142ugi linii produkcyjnej, zakup tabletu pi\u00f3rkowego, zakup oprogramowania s\u0142u\u017c\u0105cego do wspomagania projektowania graficznego, zakup oprogramowania do stworzenia platformy online s\u0142u\u017c\u0105cej do samodzielnego projektowania graficznego. Realizacja poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 jest niezb\u0119dna do wdro\u017cenia produkcji .", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA POMYS\u0141\u00d3W AGENCJA WYDAWNICZO-MARKETINGOWA EWELINA \u015aWI\u0118CH", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-14", "DOFINANSOWANIE": "296276.95", "WARTOSC": "575117.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "W sk\u0142ad niniejszej inwestycji b\u0119d\u0105 wchodzi\u0107 elementy linii technologicznej oraz infrastruktura kubaturowa o charakterze produkcyjno \u2013 magazynowym dedykowanym do charakteru produkcji.W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planowana jest budowa hali produkcyjno - magazynowej oraz zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek nowego dotychczas niewytwarzanego przez wnioskodawc\u0119 produktu.Miejscem realizacji projektu jest dzia\u0142ka oddana w u\u017cytkowanie wieczyste w miejscowo\u015bci Nockowa 25, gmina Iwierzyce 39-124. Numer dzia\u0142ki 1521/1 .", "BENEFICJENT": "ALTERECO LUCJAN DZIAK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnego podajnika t\u0142okowego kot\u0142a centralnego ogrzewania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "291000.00", "WARTOSC": "596550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu koparko \u0142adowarki do wprowadzania nowych dotychczas nie oferowanych us\u0142ug w zakresie przygotowania teren\u00f3w budowy czy us\u0142ug rozbi\u00f3rkowych , tj. w zakresie prac ziemnych, wykop\u00f3w, prac za\u0142adunkowych i prze\u0142adunkowych.", "BENEFICJENT": "EXTRANS ZBIGNIEW SZELIGA", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy EXTRANS Zbigniew Szeliga poprzez zakup koparko-\u0142adowarki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-24", "DOFINANSOWANIE": "232732.72", "WARTOSC": "325953.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa funkcjonowania systemu ratowniczo-ga\u015bniczego oraz poziomu bezpiecze\u0144stwa ludno\u015bci gminy Iwierzyce poprzez zakup lekkiego pojazdu ratowniczo-ga\u015bniczego oraz sprz\u0119tu ratowniczego. Przedmiot projektu obejmuje dostawy lekkiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego z wyposa\u017ceniem, motopompy oraz poduszek pneumatycznych. Zakupiony w ramach projektu pojazd przeznaczony jest dla OSP Iwierzyce, natomiast sprz\u0119t ratowniczy dla OSP Olchowa.", "BENEFICJENT": "GMINA IWIERZYCE", "TYTUL": "Inwestycja w zakup specjalistycznego pojazdu dla OSP Iwierzyce i sprz\u0119tu dla OSP Olchowa celem poprawy bezpiecze\u0144stwa w gminie Iwierzyce w zakresie zagro\u017ce\u0144 ratowniczo-ga\u015bniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "868404.59", "WARTOSC": "1021652.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142\u00a0proj\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0edukacji\u00a0przedszk\u00a0dz\u00a0o\u00a0specjalnych\u00a0potrzebach\u00a0eduk.\u00a0z\u00a0terenu\u00a0wszystkich\u00a0gm\u00a0powiatu Ropczycko-S\u0119dziszowskiego\u00a0poprzez\u00a0otwarcie\u00a0specjalnego\u00a0o\u015brodka\u00a0wych\u00a0przedszkol\u00a0dla\u00a08\u00a0dz\u00a0niepe\u0142nosprawnych\u00a0w\u00a0pe\u0142ni\u00a0wyposa\u017conego\u00a0i\u00a0prowadz\u0105cego\u00a0zaj\u00a0w ramach\u00a0wczesnego\u00a0wspomagania,\u00a0indywidualnych\u00a0program\u00f3w\u00a0terapeutycznych,\u00a0specjalistycznych\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0dodatkowych\u00a0dostosowanych\u00a0do potrzeb\u00a0i\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0dz\u00a0oraz\u00a0otwarcie\u00a0si\u0119\u00a0na\u00a0potrzeby\u00a016\u00a0rodzic\u00f3w\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0ich\u00a0umiejetno\u015bci\u00a0wychowawczych,\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0podniesienie\u00a0kompetencji\u00a06 nauczycieli,\u00a0pedagog\u00f3w,\u00a0psychologa,logo,fizjo\u00a0przedszkola\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0TIK\u00a0i\u00a0pracy\u00a0z\u00a0dz\u00a0niepe\u0142nosprawnym\u00a0w\u00a0okresie\u00a0od\u00a001.05.2018\u00a0r.\u00a0do\u00a031.12.2019\u00a0r.,\u00a0przy za\u0142o\u017ceniu\u00a0trwa\u0142o\u015bci\u00a0projektu\u00a0do\u00a0co\u00a0najmniej\u00a031.12.2021\u00a0r. Rezulatatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0utworzenie\u00a08\u00a0miejsc\u00a0w\u00a0specjalnej\u00a0plac\u00f3wce\u00a0wychow\u00a0przedszkol,\u00a0wykorzystuj\u0105cej\u00a0specjalist\u00a0sprz\u0119t\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0i\u00a0terapii\u00a0przez\u00a04 naucz,\u00a0pedagog\u00f3w\u00a0i\u00a0psychologa,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zostan\u0105\u00a0odpowiednio\u00a0przeszkol\u00a0ze\u00a0\u015brodk\u00f3w\u00a0EFS,\u00a0w\u00a0tym\u00a0odb\u0119d\u0105\u00a0szkol\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0TIK,szkol.\u00a0z\u00a0obs\u0142ugi\u00a0urz\u0105dzenia Biofeedback,\u00a0szkol.\u00a0Integracji\u00a0Sensorycznej\u00a0dr\u00a0Ayers,\u00a0szkol.\u00a0\"Od\u00a0d\u017awi\u0119ku\u00a0do\u00a0j\u0119zyka\u00a0-\u00a0rozw.\u00a0komunikacji\u00a0dz\u00a0z\u00a0autyzmem\",\u00a0terning.\u00a0umiej.spo\u0142.,\u00a0metoda\u00a0behaw., sprawd\u017a\u00a0jak\u00a0si\u0119\u00a0porozum.\u00a0w\u00a0okresie\u00a0od\u00a002.01.2019\u00a0r.\u00a0oraz\u00a01\u00a0z\u00a0nich\u00a0uko\u0144czy\u00a0szkolenie\u00a0szkolenie\u00a0Metody\u00a0NDT\u00a0Bobath. Dla\u00a0osi\u0105gni\u0119cia\u00a0rezultat\u00f3w\u00a0zaplanowano\u00a0realizacj\u0119\u00a0nw.\u00a0zada\u0144: ?\u00a0adaptacja\u00a0budynku\u00a0na\u00a0dzia\u0142alno\u015b\u0107\u00a0przedszkola,\u00a0wykonanie\u00a0ogrodzenia\u00a0na\u00a0plac\u00a0zabaw ?\u00a0zakup\u00a0i\u00a0przygotow.\u00a0placu\u00a0zabaw,\u00a0\u00a0wyk.\u00a0pod\u0142o\u017ca\u00a0na\u00a0plac\u00a0zabaw ?\u00a0zakup\u00a0mebli,\u00a0pomocy\u00a0dydaktycznych,\u00a0zabawek\u00a0i\u00a0urz\u0105dze\u0144\u00a0specjalistycznych\u00a0tj.\u00a0tablice\u00a0multimedialne,\u00a0pod\u0142oga\u00a0interaktywna,\u00a0biofeedback,\u00a0sala\u00a0poznania,\u00a0 System\u00a0SENSIS\u00a0zestaw\u00a0do\u00a0terapii\u00a0integracji\u00a0sensorycznej, ?\u00a0prowadz.\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0z\u00a0dzie\u0107mi\u00a0zgodnie\u00a0z\u00a0progr.\u00a0wychow.\u00a0przedszkoln.\u00a0uwzgl\u0119dn.\u00a0indyw.\u00a0potrzeby\u00a0dzieci\u00a0niepe\u0142nopr., ?\u00a0zatrudnienie\u00a0nauczycieli,\u00a0kadry\u00a0wspomagaj\u0105cej,\u00a0specjalist\u00f3w\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0zaj\u0119\u0107, ?\u00a0zapewnienie\u00a0dzieciom wy\u017cywienia i dowozu, ? wsparcie dla rodzic\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZABAWA PAWE\u0141 FIRMA US\u0141UGOWA", "TYTUL": "Mi\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "73950.00", "WARTOSC": "107010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia audytu wzorniczego (zako\u0144czonego opracowaniem strategii wzorniczej), polegaj\u0105cego na eksperckiej analizie firmy ALTERECO Lucjan Dziak, pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 post\u0119powanie w trybie zasady konkurenc., w wyniku kt\u00f3rego wy\u0142oni\u0142 firm\u0119 wykonawcz\u0105 audytu i strategii wzorniczej, tj. Idealia sp. z o.o. Zgodnie z ofert\u0105, analiz\u0119 przeprowadzi 8 ekspert\u00f3w, z du\u017cym do\u015bwiadczeniem w zakresie wzornictwa, technologii, projektowania i organizacji. W ramach audytu zaplanowano wykonanie dzia\u0142a\u0144: \u2022 analiza wzornicza firmy w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketing., zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w bran\u017cowych; \u2022 analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; \u2022 analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Efektem audytu b\u0119dzie opracowanie ko\u0144cowego raportu - strategii wzorniczej, zawieraj\u0105cej co najmniej: \u2022 og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organiz., proces\u00f3w komunikacji z klientem, dzia\u0142a\u0144 marketin.; \u2022 og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu, zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakt. klient\u00f3w i opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w; \u2022 opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technolog. o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek; \u2022 ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie; \u2022 zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych (w zakresie produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych); \u2022 mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych; \u2022 rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 wraz ze wst\u0119pnym harmonogramem i oszacowaniem koszt\u00f3w wdro\u017cenia. Realizacja audytu i strategii wzorniczej zostanie wykonana zgodnie z metodologi\u0105 i obejmowa\u0142a b\u0119dzie okres 5 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ALTERECO LUCJAN DZIAK", "TYTUL": "Wz\u00f3r na konkurencj\u0119 firmy ALTERECO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "566019.25", "WARTOSC": "665905.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski", "OPIS": "Cel :Umo\u017cliwienie 16 rodzicom/opiekunom prawnym, w tym 15 kobietom z terenu powiatu ropczycko-s\u0119dziszowskiego, zamieszka\u0142ym w gminach S\u0119dzisz\u00f3w M\u0142p., Ropczyce, Iwierzyce, Ostr\u00f3w powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zaniem z urodzeniem /wychowaniem dziecka poprzez zapewnienie opieki \u017c\u0142obkowej ich dzieciom w wieku do lat 3 w okresie IX 2018 do VIII 2019 poprzez utworzenie nowego \u017c\u0142obka House Mouse na 16 miejsc w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim. 16 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych, w tym 15 kobiet (K), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem / wychowaniem dziecka. G\u0142\u00f3wnie b\u0119d\u0105 to osoby, kt\u00f3re w momencie przyst\u0105pienia do projektu przebywaj\u0105 na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim - 11 os\u00f3b (11 K), jak r\u00f3wnie\u017c osoby, kt\u00f3re w momencie przyst. do pr. s\u0105 na urlopie wychowawczym lub s\u0105 osobami bezrobotnymi/biernymi zawodowo (4 K 1 M) Grup\u0119 doc. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy powiatu ropczycko-s\u0119dziszowskiego, w tym g\u0142\u00f3wnie gminy S\u0119dzisz\u00f3w M\u0142p. Wnioskodawca zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 uczestnik\u00f3w zamieszka\u0142ych na terenie gmin Ropczyce, Iwierzyce, Ostr\u00f3w Zadania realizowane w ramach projektu to: 1. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka w meble niezb\u0119dny sprz\u0119t, zabawki, pomoce eduakcyjne 2. Funkcjonowanie \u017c\u0142obka 3. Realizacj zaj\u0119\u0107 dodatkowych Rezultaty projektu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 9 os. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 4 os.", "BENEFICJENT": "HOUSE OF ENGLISH EWELINA GAWLIK-OLSZEWSKA", "TYTUL": "Utworzenie \u017b\u0142obka House Mouse w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "63751.78", "WARTOSC": "63751.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DREWEKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Dreweko Sp z.o.o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 984173.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 807036.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 802253.1699999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 542308.8300000001}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 514135.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 392456.3300000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 234474.56000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 233191.25000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 163781.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 157869.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 156145.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 153123.62}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 149622.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67859.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 62824.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61945.130000000005}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52870.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 41034.06}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 40000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39564.1}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 36719.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22930.83}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22010.989999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20776.43}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20418.469999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19966.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16649.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15403.349999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15364.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12565.97}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11694.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11558.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6765.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5983.18}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5597.120000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5088.78}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3485.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2459.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1749.4}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1312.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 865.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 116.61}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 90.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1804783.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1553816.67}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 716389.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246593.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 148263.87}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 86182.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 28384.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 21000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15504.55}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13940.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8750.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5927622.590000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2392882.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1053413.04}, {"name": "Gimnazja", "value": 1027438.9199999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 681068.2100000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 517298.14999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 466195.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 309615.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 264430.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 89027.49}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65688.92}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 60314.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54126.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50494.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 40716.24}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33670.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22556.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 20927.83}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14516.369999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12931.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10741.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4340.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3600.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1570.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 42799.45}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103832.51999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24484.55}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 321797.58999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53992.62000000001}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7301131.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3260602.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 307800.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 263366.83}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 247212.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 185007.93}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 153360.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 111032.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 94411.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 89517.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38725.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 38054.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 35392.12}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15558.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10350.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7214.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2376.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2154.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1675.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1596.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 875.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 428300.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 148000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1977.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 173554.53999999998}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1891162.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 999594.73}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 804336.0900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 659563.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 524778.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 379716.73}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 268178.7299999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 185245.65}, {"name": "Rodzina", "value": 95337.13999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67859.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22010.989999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 10936.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8742.810000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3997.23}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 90.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1804783.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1553816.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 744773.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 198742.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 170953.87}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 86182.41}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63355.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9100488.200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2961351.4000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 555222.8500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 351047.63999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54126.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33670.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26828.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22556.36}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11954.52}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4340.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 80000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42799.45}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 95870.07}, {"name": "Informatyka", "value": 7962.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23132.01}, {"name": "Informatyka", "value": 1352.5400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 286016.47}, {"name": "Informatyka", "value": 35781.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47914.700000000004}, {"name": "Informatyka", "value": 6077.92}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10869533.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 587050.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 394848.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 185007.93}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 118246.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50150.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10350.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2376.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 576300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1977.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 173554.53999999998}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11902787.12, "v": "11,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.86, "v_pc": "1545,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7190667.220000002, "v": "7,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.41}, {"name": "Gimnazja", "value": 1299967.8900000004, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1250008.0799999998, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 949651.5799999998, "v": "949,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 541997.6599999999, "v": "542,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 336731.17000000004, "v": "336,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 156145.62, "v": "156,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 61911.04, "v": "61,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 370.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52870.14, "v": "52,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 42870.719999999994, "v": "42,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19966.0, "v": "19,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 323.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11315918.500000002, "v": "11,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.29, "v_pc": "1469,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7387238.59, "v": "7,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3566067.47, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 333816.6099999999, "v": "333,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22930.83, "v": "22,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1873.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 865.0, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 341.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3777160.97, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.11, "v_pc": "490,48 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2813553.0099999993, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 579243.28, "v": "579,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172036.16, "v": "172,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126435.34999999999, "v": "126,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52243.4, "v": "52,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33649.77, "v": "33,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2650337.1199999996, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09, "v_pc": "344,15 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1553816.67, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 856379.44, "v": "856,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 153123.62, "v": "153,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 42799.45, "v": "42,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20776.43, "v": "20,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15364.51, "v": "15,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6765.0, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1312.0, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1815719.13, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 2008.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86, "v_pc": "235,78 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1172.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "677.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1804783.13, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1995.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10936.0, "v": "10,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1632709.7500000002, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.37, "v_pc": "212,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 716389.66, "v": "716,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 574292.8300000001, "v": "574,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225307.78, "v": "225,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.79}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 36719.48, "v": "36,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.24}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1410452.1, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77, "v_pc": "183,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 507434.46, "v": "507,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 247328.75, "v": "247,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.53}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 153360.03, "v": "153,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 152341.65, "v": "152,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 149622.29, "v": "149,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.6}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 94411.35, "v": "94,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 93387.6, "v": "93,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12565.97, "v": "12,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1101078.23, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94, "v_pc": "142,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 514135.28, "v": "514,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.69}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 428300.0, "v": "428,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.89}, {"name": "Biblioteki", "value": 148000.0, "v": "148,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10642.95, "v": "10,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 477853.66000000003, "v": "477,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "62,05 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 339976.99, "v": "339,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.14}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 86182.41, "v": "86,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.03}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11694.26, "v": "11,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 381131.88, "v": "381,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "49,49 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 336977.26, "v": "336,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.41}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 19537.120000000003, "v": "19,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15857.5, "v": "15,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8750.0, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10.0, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 250739.41, "v": "250,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 496.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "32,56 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202739.41, "v": "202,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 80.85}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48000.0, "v": "48,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.14}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 185007.93, "v": "185,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,02 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 185007.93, "v": "185,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 173554.53999999998, "v": "173,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "22,54 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 173554.53999999998, "v": "173,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 85721.0, "v": "85,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,13 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42926.0, "v": "42,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 40925.0, "v": "40,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1570.0, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 82549.19, "v": "82,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,72 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82549.19, "v": "82,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 51174.03, "v": "51,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "44.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51174.03, "v": "51,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33760.0, "v": "33,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,38 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33760.0, "v": "33,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22010.989999999998, "v": "22,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,86 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22010.989999999998, "v": "22,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1977.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,26 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1977.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}