{"gmina": "gmina wiejska Kamie\u0144", "ludnosc": 6871, "budzet": {"dochody": "38,59 mln z\u0142", "wydatki": "35,55 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "481,49 tys z\u0142", "wydatki": "511,49 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "3,14 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "1,69 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "169,13 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,43 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "587297822.46", "WARTOSC": "1131705519.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski", "OPIS": "Porjekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Nisko Po\u0142udnie (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) d\u0142ugo\u015bci ok. 29,67 km, zlokalizowanej w sieci kompleksowej TEN-T. Projekt jest realizowany w systemie P&B w ramach 3 zada\u0144: \u2022 Zadanie A: od w\u0119z\u0142a \u201eNisko Po\u0142udnie \u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a \u201ePodg\u00f3rze\u201d (bez w\u0119z\u0142a), \u2022 Zadanie B: od w\u0119z\u0142a \u201ePodg\u00f3rze \u201d (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a \u201eKamie\u0144\u201d (bez w\u0119z\u0142a), \u2022 Zadanie C: od w\u0119z\u0142a \u201eKamie\u0144 \u201d (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a \u201eSoko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski P\u00f3\u0142noc\u201d (z w\u0119z\u0142em).", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Nisko Po\u0142udnie (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85474.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-15", "DATA_START": "2018-09-10", "DOFINANSOWANIE": "14203000.00", "WARTOSC": "24956700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek produktu \u2013 innowacyjnych ram portalowych tworz\u0105cych hale stalowe - oprowadzone na podstawie w\u0142asnych prac badawczo \u2013 rozwojowych. Celem prowadzonych bada\u0144 by\u0142o opracowanie ramy portalowej kt\u00f3ra posiada\u0142aby \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce nowe cechy i funkcjonalno\u015bci istotne dla odbiorc\u00f3w produktu: \u2022 Zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 dostosowania hali do nowych potrzeb odbiorcy w trakcie jej u\u017cytkowania (np. poprzez podwieszenie suwnic, zainstalowanie modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych czy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych), \u2022 Zwi\u0119kszona odporno\u015b\u0107 na niespodziewane zagro\u017cenia meteorologiczne, \u2022 Uwzgl\u0119dnienie trendu ekologicznego \u2013 zasobooszcz\u0119dnego budownictwa wpisuj\u0105cego si\u0119 w CSR odbiorc\u00f3w firmy, \u2022 Szybk\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji zam\u00f3wienia, \u2022 U\u0142atwiona mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji inwestycji na gruntach o trudnych warunkach hydrologicznych i geologicznych, \u2022 Rozwi\u0105zanie posiadaj\u0105ce istotne walory u\u017cytkowe i architektoniczne. Efektem prac badawczo rozwojowych by\u0142o opracowanie ramy portalowej o wyj\u0105tkowym zestawie cech i parametr\u00f3w na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 bardzo dobre parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe, rozk\u0142ad napr\u0119\u017ce\u0144, wska\u017anik przemieszcze\u0144 oraz masa elementu. Projekt ma proekologiczny charakter. Przyjmuj\u0105c najpopularniejsz\u0105 hal\u0119 o wymiarach 18x36 m wyliczono, \u017ce waga konstrukcji g\u0142\u00f3wnej ram wykonanej z dwuteownik\u00f3w to 11 700 kg a oparta na nowych ramach 9 730 kg. Daje to oszcz\u0119dno\u015b\u0107 6,6 tony CO2-Eq - tylko na wytworzeniu konstrukcji dla jednej hali (szczeg\u00f3\u0142owe informacje w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku). W celu weryfikacji wynik\u00f3w wewn\u0105trzzak\u0142adowych prac badawczo rozwojowych, zlecono przeprowadzenie analizy Politechnice Rzeszowskiej, kt\u00f3ra potwierdza\u0142a wyniki prac B+R. Dodatkowo w odpowiedzi na zg\u0142oszenie patentowe z dnia 04.12.2017 Wnioskodawca otrzyma\u0142 z Urz\u0119du Patentowego raport o stanie techniki potwierdzaj\u0105cy innowacyjny charakter opracowanej ramy portalowej (raport o stanie techniki w za\u0142\u0105czeniu). Numer_referencyjny_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X)", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO - US\u0141UGOWO - HANDLOWA KOBEX STANIS\u0141AW REMBISZ", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w przez firm\u0119 KOBEX poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2067.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "9955775.34", "WARTOSC": "12958459.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Proponowany projekt \u201eparasolowy\u201d pt. \u201eWykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminie Kamie\u0144\u201d dotyczy monta\u017cu instalacji OZE (kolektory s\u0142oneczne, instalacja fotowoltaiczna, pompy ciep\u0142a oraz automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119) w obiektach mieszkalnych na terenie Gminy Kamie\u0144.Projekt wyznacza za g\u0142\u00f3wny cel strategiczny \u201eWzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na terenie Gminy Kamie\u0144, poprzez monta\u017c na 607 obiektach mieszkalnych do ko\u0144ca 2018 roku 929 szt. nowoczesnych instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 5,74 MW\u201d.- zwi\u0119kszenie od 2018 r. wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c w Gminie Kamie\u0144 929 szt. instalacji OZE;- zmniejszenie w od 2019 r. w Gminie Kamie\u0144 emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 2 241,81 t CO2/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Kamie\u0144 w wyniku produkcji energii cieplnej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 4 470,18 MWht/rok- zwi\u0119kszenie wykorzystania od 2019 r. energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Kamie\u0144 w wyniku produkcji energii elektrycznej z zamontowanych instalacji OZE w wysoko\u015bci 1 064,19 MWhe/rokZakres rzeczowy projektu obejmie monta\u017c:337 szt. instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych,443 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych,114 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w budynkach mieszkalnych,35 szt. pomp ciep\u0142a na budynkach mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego w gminie Kamie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1448.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-21", "DOFINANSOWANIE": "9308478.42", "WARTOSC": "11080025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi powiatowej Nr 1277R Kamie\u0144-\u0141owisko-Wola Zarczycka w km od 0+250 do 6+440. Pocz\u0105tek odcinka rozbudowywanej drogi powiatowej Nr 1277R zlokalizowany jest w km 0+250 tj. na granicy projektowanej budowy \u0142\u0105cznicy w\u0119z\u0142a \u201eKamie\u0144\u201d na drodze ekspresowej S-19 na odcinku \u201eNisko \u2013 Soko\u0142\u00f3w M\u0142p.\u201d Koniec inwestycji zlokalizowany jest w ci\u0105gu drogi powiatowej na granicy Powiatu Rzeszowskiego i Powiatu Le\u017cajskiego.Przedmiotowa inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie podkarpackim , w powiecie rzeszowskim na terenie Gminy Kamie\u0144 w miejscowo\u015bci \u0141owisko. Przedmiotowy odcinek drogi stanowi bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z budowan\u0105 drog\u0105 ekspresow\u0105 S-19 le\u017c\u0105c\u0105 w sieci TEN-T przez w\u0119ze\u0142 Kamie\u0144 na drodze ekspresowej S-19.D\u0142. rozbudowywanej drogi \u2013 6,190 km. Pow. Drogi \u2013 37 140 m2. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu dla przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich \u2013 318 853,33 z\u0142/rok, a dla towarowych \u2013 35 781,77 z\u0142/rok. Projekt realizowany b\u0119dzie w systemie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej regionu, poprzez rozbudow\u0119 drogi powiatowej Nr 1277R Kamie\u0144-\u0141owisko-Wola Zarczycka w km od 0+250 do 6+440 w terminie do czerwca 2019 r. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego, mo\u017cliwe b\u0119dzie przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, do kt\u00f3rych zalicza si\u0119:\u2022 Rozbudow\u0119 drogi powiatowej na d\u0142ugo\u015bci 6,190 km stanowi\u0105cej bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z drog\u0105 ekspresow\u0105 S-19 le\u017c\u0105c\u0105 w sieci TEN-T przez w\u0119ze\u0142 Kamie\u0144.\u2022 Poprawa bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego\u2022 Zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci drogi powiatowej w odniesieniu do wariantu bezinwestycyjnego\u2022 Redukcja koszt\u00f3w eksploatacji pojazd\u00f3w po zrealizowaniu inwestycji w odniesieniu do wariantu bezinwestycyjnego\u2022 Umo\u017cliwienie aktywizacji gospodarczej, poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci regionu\u2022 Poprawa warunk\u00f3w \u015brodowiskowych poprzez realizacj\u0119 inwestycji, w tym m. in. zmniejszenia koszt\u00f3w zanieczyszcze\u0144 powietrza . w odniesieniu do wariantu bezinwestycyjnego", "BENEFICJENT": "POWIAT RZESZOWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa drogi powiatowej Nr 1277R Kamie\u0144 - \u0141owisko - Wola Zarczycka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1354.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "3218800.00", "WARTOSC": "6090960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie do oferty firmy nowego produktu innowacyjnych konstrukcji stalowych typu hangar lotniczy, zaprojektowanych i wykonanych w spos\u00f3b daj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwego i szybkiego ich wzmacniania, adaptacji, konserwacji oraz rozbudowy.Projekt obejmuje dostaw\u0119 specjalistycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz budow\u0119 zadaszenia o wymiarach 26 x 72 metr\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWA KOBEX STANIS\u0141AW REMBISZ", "TYTUL": "Poszerzenie oferty firmy Stanis\u0142aw Rembisz \u2013 Firma Produkcyjno \u2013 Us\u0142ugowo \u2013 Handlowa KOBEX o innowacyjne hale hangarowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 468.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "2999900.00", "WARTOSC": "6235674.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Firma Produkcyjno - Us\u0142ugowo - Handlow\u0105 KOBEX Stanis\u0142aw Rembisz (dalej KOBEX) specjalizuje si\u0119 w projektowaniu i prefabrykacji konstrukcji stalowych. Przedsi\u0119biorstwo zrealizowa\u0142o blisko 2000 projekt\u00f3w konstrukcyjnych budynk\u00f3w w konstrukcji stalowej oraz wykona\u0142a ponad 1400 obiekt\u00f3w. S\u0105 to g\u0142\u00f3wnie hale magazynowe, produkcyjne, magazynowo -produkcyjne, handlowo-us\u0142ugowe, ch\u0142odnie, budynki inwentarskie oraz rolnicze. Firma buduje r\u00f3wnie\u017c centra logistyczne, budynki biurowe, gara\u017cowe, a tak\u017ce pawilony handlowe. W\u0142a\u015bciciel firmy zdaje sobie spraw\u0119 z konieczno\u015bci inwestycji we wzornictwo, jak r\u00f3wnie\u017c w budow\u0119 silnego wizerunku marki i jest zdeterminowany do podj\u0119cia wszelkich dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re pomog\u0105 mu podnie\u015b\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 firmy. Pierwszym krokiem w tym kierunku by\u0142o opracowanie strategii wzorniczej. Niniejszy projekt jest zwi\u0105zany z wdro\u017ceniem rekomendacji zawartych w ww. dokumencie. Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z dokonaniem szeregu dzia\u0142a\u0144 projektowych, kt\u00f3rym towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne. Rezultatem projektu jest wprowadzenie na rynek innowacji produktowej w postaci systemu paneli elewacyjnych.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO - US\u0141UGOWO - HANDLOWA KOBEX STANIS\u0141AW REMBISZ", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacji przez Firm\u0119 Produkcyjno - Us\u0142ugowo - Handlow\u0105 KOBEX Stanis\u0142aw Rembisz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 436.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-06", "DATA_START": "2016-03-07", "DOFINANSOWANIE": "2550186.03", "WARTOSC": "3014651.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej 1 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. \u015aw. Stanis\u0142awa Kostki w miejscowo\u015bci Nowy Kamie\u0144.Na podstawie sporz\u0105dzonego audytu energetycznego w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 zaplanowano:- ocieplenie \u015bcian zew., strop\u00f3w i stropodach\u00f3w,- wymian\u0119 242 szt. okien i 10 szt. drzwi zew.,- monta\u017c 157 szt. rolet zacieniaj\u0105cych,- zastosowanie automatyki pogodowej i system\u00f3w zarz\u0105dzania zu\u017cyciem energii w budynku,- wymian\u0119 o\u015bwietlenia wew. i zew. w budynku na energooszcz\u0119dne typu LED,- monta\u017c paneli fotowoltaicznych o mocy 20 kWp,- kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 instalacji ogrzewania wraz z wymian\u0105 2 kot\u0142\u00f3w gazowych i monta\u017cem kot\u0142a gazowego kondensacyjnego o mocy 540 kW,- przebudow\u0119 system\u00f3w wentylacji hali sportowej na wywiewno-nawiewn\u0105 z odzyskiem ciep\u0142a,- likwidacj\u0119 liniowych i punktowych mostk\u00f3w ciep\u0142a;- modernizacj\u0119 instalacji wodnej.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Realizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie w przedmiotowym obiekcie szkolnym wska\u017anika EP na poziomie 249,79 [kWh/(m2 \u00b7 rok)]. Ponadto zostanie zmniejszone o 38,03% zapotrzebowanie na zu\u017cycie energii (do ogrzewania budynku i przygotowania c.w.u) oraz zmniejszone o 63,91% zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby o\u015bwietlenia budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiektu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. \u015aw. Stanis\u0142awa Kostki w miejscowo\u015bci Nowy Kamie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 371.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2662371.09", "WARTOSC": "3132201.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie w CM Kinesis i zaoferowanie pacjentom plac\u00f3wki w Kamieniu i Krzeszowie nowoczesnych e-us\u0142ug zdrowotnych w zakresie: E-Informacja, E-Rejestracja Elektronicznej Dokumentacji Medycznej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu planowany jest do osi\u0105gni\u0119cia do ko\u0144ca 2021r. Przedmiotem projektu jest wykonanie prac modernizacyjnych i adaptacyjnych zasob\u00f3w sprz\u0119towych, a tak\u017ce zakup sprz\u0119tu komputerowego, serwerowego i medycznego niezb\u0119dnego do uruchomienia e-us\u0142ug. Projekt swoim zakresem obejmuje r\u00f3wnie\u017c integracj\u0119 z PSIM/RCIM, zgodnie z wymogami konkursu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE KINESIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w Centrum Medycznym Kinesis", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2016-09-22", "DOFINANSOWANIE": "1625230.29", "WARTOSC": "2545668.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Nowy Kamie\u0144 oraz rozbudowa i przebudowa 2,600 km sieci kanalizacyjnej na terenie gminy Kamie\u0144. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 wykona\u0107 n/w elementy:\u2013 modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w obejmuj\u0105c\u0105: roboty budowlane (roboty wyko\u0144czeniowe, ogrodzenie, utwardzenie dr\u00f3g), instalacje sanitarne (grzejniki i klimatyzacja), technologi\u0119 (monta\u017c urz\u0105dze\u0144 technologicznych, w tym aparatury kontrolno pomiarowej oraz systemu monitoringu i sterowania), instalacje elektryczne (o\u015bwietlenie, instalacja odgromowa, zasilanie klimatyzator\u00f3w, instalacja do kompensacji mocy biernej oczyszczalni i przepompowniach), instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy 39,9 kWp, monitoring zew.;\u2013 rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej obejmuj\u0105c\u0105: grawitacyjn\u0105 sieci kanalizacji sanitarnej PCV: O 200 mm o d\u0142. 2191,00 mb, ruroci\u0105g t\u0142oczny PE 90 o d\u0142. 409,00 mb, przepompowni\u0119 \u015bciek\u00f3w \u2013 1 kpl., wymian\u0119 2 pomp w istn. przepompowni \u015bciek\u00f3w;\u2013 zakup wozu asenizacyjnego o poj. 5000 dm3 z funkcj\u0105 opr\u00f3\u017cniania pod ci\u015bnieniem, dostosowany do ci\u0105gnika komunalnego.Projekt ma na celu osi\u0105gni\u0119cie wymaganych parametr\u00f3w oczyszczania \u015bciek\u00f3w, tak by spe\u0142nia\u0142y wymagania dyrektywy \u015bciekowej dotycz\u0105cej jako\u015bci oczyszczonych \u015bciek\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do sieci kanalizacyjnych na terenie gminy Kamie\u0144. W gminie wyznaczona jest aglomeracja Nowy Kamie\u0144, kt\u00f3ra zgodnie z aktualnym wpisem do Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych (KPO\u015aK) posiada r\u00f3wnowa\u017cn\u0105 liczb\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w RLM r\u00f3wn\u0105 7 067.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Nowy Kamie\u0144 oraz rozbudowa i przebudowa sieci kanalizacji sanitarnej na terenie gminy Kamie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 236.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1426871.88", "WARTOSC": "1678672.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Cel: wzrost samodzielno\u015bci 30os.starszych/niesamodzielnych (os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub zagro\u017c.wyklucz.spo\u0142.) poprzez utworzenie dla nich miejsc opieki w nowo utworzonym o\u015brodku zapewniaj\u0105cym opiek\u0119 dzienn\u0105 (DOD)w Nowym Kamieniu w Gminie Kamie\u0144 (Powiat Rzeszowski) do 31.03.2020. Grup\u0105 docelowa(GD) projektu jest 30 os\u00f3b niesamodzielnych (osoba, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymaga opieki lub pomocy w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyciowych),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105ce(w rozum.KC.)mieszka\u0144cami Gminy Kamie\u0144 (woj.podkarpacie). Zadania w ramach projektu: 1. Zakup wyposa\u017cenia Domu Dziennej Opieki w Nowym Kamieniu. 2. Organizacja opieki dziennej dla 30 Uczestnik\u00f3w Projektu. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 30 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 0 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a ca\u0142odzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze (pomoc opiekun\u00f3w) podczas ca\u0142ego udzia\u0142u w projekcie: 30 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 30 5. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 30 6. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 na rzecz us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej: 0", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Dom Seniora Nowy Kamie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1420066.72", "WARTOSC": "2175291.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu przeprowadzone zostan\u0105 prace badawczo rozwojowe a nast\u0119pnie wprowadzone zostan\u0105 do oferty nowe produkty. Cel projektu jest sp\u00f3jny z celami RPO WP 2014-2020 oraz z celem dzia\u0142ania 1.2 RPO WP 2014-2020 \u2013 poniewa\u017c zwi\u0119kszona zostanie dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R Wnioskodawcy. Prace B+R planowane do realizacji w ramach projektu s\u0105 postrzegane jako szansa nie tylko na budow\u0119 w\u0142asnego know-how, ale tak\u017ce rozwijanie pozytywnych relacji z uczelniami wy\u017cszymi oraz instytutami badawczymi. Projekt obejmuje badania przemys\u0142owe oraz eksperymentalne prace rozwojowe. Projekt obejmuje wy\u0142\u0105cznie elementy niezb\u0119dne do prowadzenia prac badawczo rozwojowych koniecznych do p\u00f3\u017aniejszego wprowadzenia nowych produkt\u00f3w na rynek oraz osi\u0105gni\u0119cia produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu opisanych we wniosku aplikacyjnym. W wyniku przeprowadzonych prac B+R wdro\u017cone zostan\u0105 do produkcji nowe innowacyjne hale, kt\u00f3rych zastosowanie wspomo\u017ce rozw\u00f3j infrastruktury odpowiedniej do serwisowania statk\u00f3w powietrznych oraz innych us\u0142ug dedykowanych lotnictwu poprzez budow\u0119, modernizacj\u0119 i utrzymanie obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnej infrastruktury transportu lotniczego, a tak\u017ce innych obiekt\u00f3w bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z wykonywaniem transportu lotniczego (szczeg\u00f3lnie lotniska i wielkie kompleksy port\u00f3w lotniczych). Projekt przyniesie d\u0142ugofalowe korzy\u015bci zar\u00f3wno dla bezpo\u015brednich beneficjent\u00f3w (Wnioskodawca) jak i innych adresat\u00f3w po jego zako\u0144czeniu. Realizacja projektu pozwoli zaspokoi\u0107 potrzeby firmy w zakresie wprowadzenia nowych konkurencyjnych produkt\u00f3w oraz u\u0142atwienia i zwi\u0119kszenia szybko\u015bci procesu produkcyjnego. Realizacja projektu zaspokoi oczekiwania odbiorc\u00f3w hal poniewa\u017c nowe hale b\u0119d\u0105 produkowane szybciej, mo\u017cliwa b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c obni\u017cka cen ze wzgl\u0119du na ni\u017csze koszty produkcji Wnioskodawcy. Realizacja projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wzm.pozycji konkur. firm wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z Wnioskodawc\u0105 poprzez dost\u0119p do lepszych wyrob\u00f3w, mo\u017cliwych do nabycia w bardziej atrak,cenach.Uzupe\u0142n. BP pkt 15,16,22", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWA KOBEX STANIS\u0141AW REMBISZ", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo rozwojowych w zakresie profili zimnogi\u0119tych stosowanych w konstrukcjach hangar\u00f3w lotniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1407205.26", "WARTOSC": "1655535.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Cel: wzrost samodzielno\u015bci 30os.starszych/niesamodzielnych (os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub zagro\u017c.wyklucz.spo\u0142.) poprzez utworzenie dla nich miejsc opieki w nowo utworzonym o\u015brodku zapewniaj\u0105cym opiek\u0119 dzienn\u0105 (DOD)w Gminie Kamie\u0144 (Powiat Rzeszowski) do 31.03.2020. Grup\u0105 docelowa(GD) projektu jest 30 os\u00f3b niesamodzielnych (osoba, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymaga opieki lub pomocy w zaspokajaniu niezb\u0119dnych potrzeb \u017cyciowych),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105ce(w rozum.KC.)mieszka\u0144cami Gminy Kamie\u0144 (woj.podkarpackie). Zadania w ramach projektu: 1. Wyposa\u017cenie Dziennego Domu Opieki w Kamieniu 2. Organizacja opieki dziennej dla 30 Uczestnik\u00f3w Projektu. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 30 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 0 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a ca\u0142odzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze (pomoc opiekun\u00f3w) podczas ca\u0142ego udzia\u0142u w projekcie: 30 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 30 5. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 30 6. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 na rzecz us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej: 0", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Dom Opieki w Kamieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-03-20", "DOFINANSOWANIE": "1291643.60", "WARTOSC": "3154218.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnego budynku mieszkalnego oraz zwi\u0119kszony poziom produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w generacji rozproszonej poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119. W ramach przebudowy d. pa\u0142acyku my\u015bliwskiego na budynek mieszkalny wielorodzinny wraz z termomodernizacj\u0105 planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce roboty: ? wykonanie izolacji oraz ocieplenie \u015bcian fundamentowych modernizowanego budynku, ? demonta\u017c rynien i rur spustowych, ? demonta\u017c okien i drzwi zewn\u0119trznych, ? demonta\u017c wszystkich drzwi wewn\u0119trznych, ? demonta\u017c wszystkich parapet\u00f3w zewn\u0119trznych, ? demonta\u017c wszystkich parapet\u00f3w wewn\u0119trznych, ? demonta\u017c wszystkich istniej\u0105cych warstw na stropie Kleina w poziomie parteru, ? demonta\u017c strop\u00f3w drewnianych wraz z posadzkami nad parterem i pi\u0119trem, ? demonta\u017c wi\u0119\u017aby ? demonta\u017c pokrycia dachowego ), ? demonta\u017c wszystkich piec\u00f3w kaflowych, ? demonta\u017c wszystkich \u015bcianek dzia\u0142owych ustalonych w projekcie, ? demonta\u017c drewnianej klatki schodowej, ? wykonanie nowych strop\u00f3w wm, ? wykonanie \u017celbetowej konstrukcji klatki schodowej, ? wykonanie wi\u0119\u017aby dachowej wraz z lukarnami, ? wykonanie pokrycia dachu z dach\u00f3wki ceramicznej, ? wykonanie ocieplenia poddasza we\u0142na mineraln\u0105, ? wykonanie wszystkich obr\u00f3bek blacharskich przy ? wykonanie pion\u00f3w wentylacji ? osadzenie wszystkich okien i drzwi zewn\u0119trznych, ? monta\u017c nowej stolarki wewn\u0119trznej, ? wykonanie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych od strony wewn\u0119trznej p\u0142yt\u0105 poliuretanow\u0105 PIR grub. 90 mm ? reperacja wszystkich tynk\u00f3w zewn\u0119trznych, ? wykonanie \u015bcianek dzia\u0142owych ustalonych w projekcie, ? wykonanie tynk\u00f3w wewn\u0119trznych oraz ok\u0142adzin w pomieszczeniach kuchni, zaplecza kuchennego i \u0142azienek, ? wykonanie wszystkich posadzek i pod\u0142\u00f3g, ? wykonanie instalacji centralnego ogrzewania wraz z kot\u0142owni\u0105, ? wykonanie i przebudowa instalacji sanitarnej, ? wykonanie i przebudowa instalacji elektrycznej, wyk. pomp ciep\u0142a i instalacji PV, monta\u017c lamp energooszcz\u0119dnych typu LED oraz pozost. wg SW", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POGODNY DOM - GODNE \u017bYCIE", "TYTUL": "Termomodernizacja wielorodzinnego budynku mieszkalnego w Kamieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "783781.13", "WARTOSC": "922095.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z Gminy Kamie\u0144 poprzez nowootwarty OWP dla 60 dzieci, dostosowany do niepe\u0142nosprawnych, w pe\u0142ni wyposa\u017cony i prowadz\u0105cy zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej i specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci do 31.08.2018 Grupa docelowa proj.: 60 dzieci (37 uczennic) zgodnie z zapisami ust. o o\u015bwiacie w wieku od pocz\u0105tku roku szkolnego w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkolnego w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko(D) ko\u0144czy 5 lat, w tym dzieci niepe\u0142nosprawne w wieku 3-8 z orzeczeniem o kszta\u0142ceniu specjalnym lub wczesnym wspomaganiu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego woj. podkarpackie, teren Gminy Kamie\u0144(GK). G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba dzieci, kt\u00f3re dzi\u0119ki otrzymaniu mo\u017cliwo\u015bci uczestnictwa w projekcie zwi\u0119kszy\u0142y swoje szanse edukacyjne na dalszym etapie nauki - 60 - Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych specjalistyczny sprz\u0119t (w tym sprz\u0119t TIK) do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 1 Zadania realizowane w projekcie: 1.Adaptacja i zakup wyposa\u017cenia o\u015brodka wychowania przedszkolnego i placu zabaw 2.Organizacja opieki przedszkolnej dla 60 dzieci w OWP w Kamieniu", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Samorz\u0105dowy O\u015brodek Wychowania Przedszkolnego w Kamieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-01-10", "DOFINANSOWANIE": "760123.63", "WARTOSC": "1878545.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie do oferty firmy nowego produktu innowacyjnego systemu hal (hangar\u00f3w) stalowych przeznaczonych dla lotnictwa. W systemie tym do \u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w zastosowano wy\u0142\u0105cznie po\u0142\u0105czenia \u015brubowe, a g\u0142\u00f3wne elementy konstrukcyjne jak \u2013 rygle i s\u0142upy \u2013 zosta\u0142y wykonane z kszta\u0142townik\u00f3w gi\u0119tych na zimno. Kszta\u0142towniki te s\u0105 elementami o bisymetrycznym, dwuteowym przekroju poprzecznym powsta\u0142ym poprzez po\u0142\u0105czenie ze sob\u0105 dw\u00f3ch gi\u0119tych na zimno element\u00f3w ceowych (elementy stykaj\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 \u015brodnikiem). Poszczeg\u00f3lne ceowniki zosta\u0142y wykonane z blach o grubo\u015bci do 6 mm. Zmniejszono r\u00f3wnie\u017c rozstaw uk\u0142ad\u00f3w no\u015bnych (do ok. 4,5m.) Zakres inwestycji niezb\u0119dny do wdro\u017cenia wynik\u00f3w przeprowadzonych prac B+R obejmuje zakup prasy kraw\u0119dziowej oraz malarni proszkowej.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWA KOBEX STANIS\u0141AW REMBISZ", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnego systemu wykorzystywanego do produkcji hangar\u00f3w lotniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-02", "DOFINANSOWANIE": "664321.14", "WARTOSC": "964835.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest wykorzystanie energii promieniowania s\u0142onecznego do produkcji energii elektrycznej na potrzeby zak\u0142adu produkcyjnego przy ulicy Duble w miejscowo\u015bci Kamie\u0144 w Gminie Kamie\u0144. W tym celu na dachu istniej\u0105cej hali produkcyjnej zostanie zamontowana instalacja paneli fotowoltaicznych o mocy zainstalowanej ca\u0142kowitej elektrycznej 179,66 kW. W sk\u0142ad instalacji wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 panele fotowoltaiczne w ilo\u015bci 691 szt. o mocy 260 W ka\u017cdy, konstrukcja wsporcza dla paneli, inwertery w ilo\u015bci 4 szt., instalacja sta\u0142opr\u0105dowa DC z kablami dedykowanymi o przekroju \u017cy\u0142 6 mm2, szafa zabezpiecze\u0144 z roz\u0142\u0105cznikami, instalacja odgromowa i wyr\u00f3wnawcza. Instalacja PV zostanie wpi\u0119ta do sieci w rozdzielni g\u0142\u00f3wnej budynku hali. Instalacja produkowa\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 w ilo\u015bci 179,66 MWh rocznie co pozwoli na ograniczenie poboru energii z sieci elektroenergetycznej w ilo\u015bci produkowanej energii i tym samym przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 do atmosfery w ilo\u015bci 148,21 ton rocznie.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWA KOBEX STANIS\u0141AW REMBISZ", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na dachu hali produkcyjnej o mocy 179,66 kW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "618305.26", "WARTOSC": "894724.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest wykorzystanie energii promieniowania s\u0142onecznego do produkcji energii elektrycznej na potrzeby zak\u0142adu REMET w miejscowo\u015bci \u0141owisko w Gminie Kamie\u0144. W tym celu na dachu istniej\u0105cego budynku zak\u0142adu zostanie zamontowana instalacja paneli fotowoltaicznych o mocy zainstalowanej ca\u0142kowitej elektrycznej 169,40 kW. Jako \u017ar\u00f3d\u0142o energii zastosowane zostan\u0105 panele o mocy 275 W (616 szt.). Panele zostan\u0105 przymocowane do dachu za pomoc\u0105 specjalnej dedykowanej konstrukcji. Panele zostan\u0105 po\u0142\u0105czone w \u0142a\u0144cuchy i pod\u0142\u0105czone do inwerter\u00f3w (3 szt.). Po\u0142\u0105czenia paneli zostan\u0105 wykonane za pomoc\u0105 kabli o przekroju \u017cy\u0142 6 mm2. Pod\u0142\u0105czenie do sieci niskiego napi\u0119cia nast\u0105pi w rozdzielnicy g\u0142\u00f3wnej budynku, gdzie zostanie zamontowany uk\u0142ad pomiarowy oraz zabezpieczenia. Instalacja wyposa\u017cona b\u0119dzie w ochron\u0119 odgromow\u0105 i wyr\u00f3wnawcz\u0105. Instalacja produkowa\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 w ilo\u015bci 169,40 MWh rocznie co pozwoli na ograniczenie poboru energii z sieci elektroenergetycznej w ilo\u015bci produkowanej energii i tym samym przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 do atmosfery w ilo\u015bci 139,75 ton rocznie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"REMET\" MARIA PIEKUT", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy elektrycznej 169,4 kW na dachu budynku zak\u0142adu PPUH REMET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.98}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-15", "DATA_START": "2015-12-08", "DOFINANSOWANIE": "576062.35", "WARTOSC": "718172.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu zachowanie i ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w parku edukacyjno-rekreacyjnym \u201eMa\u0142e Arboretum\u201d w miejscowo\u015bci Nowy Kamie\u0144. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - rekultywacje i inne dzia\u0142ania w\u0142a\u015bciwe dla ka\u017cdego z pi\u0119ciu stanowisk ro\u015blin chronionych w celu poprawienia dobrostanu ro\u015blin tam bytuj\u0105cych, - ochron\u0119 przed ro\u015blinami inwazyjnymi (pa\u0142ka w\u0105skolistna, trzcina pospolita); - ochron\u0119 przed niszczeniem, zadeptywaniem poprzez przebudow\u0119 chodnik\u00f3w; - wyposa\u017cenie parku w ma\u0142\u0105 architektur\u0119: \u0142awki, kosze na \u015bmieci, stojaki na rowery; - oznakowanie ro\u015blin chronionych tablicami informacyjnymi w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w gminy i turyst\u00f3w. Zakres projektu obejmuje: 1) rekultywacj\u0119 stawu o pow. 567,42 m2, w tym: odmulenie, wyprofilowanie dna i skarp oraz uszczelnienie z zastosowaniem agrow\u0142\u00f3kniny 50 g/m2 i folii zabezpieczaj\u0105cej przed ro\u015blinami ekspansywnymi, obrzegowanie stawu, nasadzenia ro\u015blin wodnych; 2) odnowieniem istn. punktu widokowego przy stawie o konstrukcji z drewna d\u0119bowego, polegaj\u0105cego na oczyszczeniu i zabezpieczeniu konstrukcji 2-krotnie drewnochronem i lakierem \u0142odziowym w ilo\u015bci 47,4 m2, oraz wymianie por\u0119czy w ilo\u015bci 16,03 mb; 3) wzmocnieniem skarp blokami i g\u0142azami z kamienia naturalnego w ilo\u015bci 40,0 m3; 4) poprawa pod\u0142o\u017ca gruntowego (m.in. wymiana ruroci\u0105g\u00f3w drenarskich, rozlu\u017anienie i zwi\u0119kszenie \u017cyzno\u015bci gleby); 5) monta\u017c tablic informacyjnych (atlas ro\u015blin) o wym. pow. ekspozycyjnej 134x94 cm \u2013 10 szt.; 6) przebudow\u0119 nawierzchni istn. doj\u015b\u0107 komunikacyjnych \u2013 rozebranie istn. i u\u0142o\u017cenie nawierzchni z kostki brukowej bet. gr. 6 cm w ilo\u015bci 1 835,93 m2 wraz z wykonaniem obrze\u017cy bet. 8x30 cm w ilo\u015bci 1 851,6 mb; 7) utwardzenie pow. gruntu krat\u0105 parkingowo-trawnikow\u0105, tzw. ekokratk\u0105 z tworzyw sztucznych gr. 4 cm w ilo\u015bci 165,0 m2; 8) wymian\u0119 i monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury, w tym: - \u0142awka bez oparcia o wym. 45x200 cm \u2013 28 szt.; - kosz na \u015bmieci o poj. 70 litr\u00f3w \u2013 20 szt.; - stojak na roweryo wym. 40x", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Zachowanie i ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w parku edukacyjno-rekreacyjnym \"Ma\u0142e Arboretum\" w miejscowo\u015bci Nowy Kamie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "520905.50", "WARTOSC": "612830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych 223u. (110Dz.) z 3 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z gminy Kamie\u0144 i wzrost kompetencji 23 nauczycieli (20K) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego przez obj\u0119cie wsparciem w formie zaj\u0119\u0107 dla u., szkole\u0144 n. w okresie od 01.02.2017 do 30.06.2018. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 248u. (122Dz.) i 23 nauczycieli (20K) 3 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne zlokaliz. na obszarze gminy wiejskiej, po\u0142o\u017conych na terenie gminy Kamie\u0144 (woj. podkarpackie), kt\u00f3re osi\u0105gne\u0142y najni\u017csze wyniki edukac. B\u0119d\u0105 to: Szko\u0142a Podstawowa im. Jana Paw\u0142a II w \u0141owisku (117 u./62Dz.), Gimnazjum Publiczne im. Jana Paw\u0142a II w \u0141owisku (64u./28Dz.), Szko\u0142a Podstawowa im. \u015aw. Jadwigi Kr\u00f3lowej w Kamieniu-Prusinie (67u./32Dz.). Nauczycielie obj\u0119ci p. b\u0119d\u0105 to n. kszta\u0142cenia og\u00f3lnego sz. B\u0119d\u0105 to w zale\u017cno\u015bci od szkole\u0144 n. wszystkich przedmiot\u00f3w/przedmiot\u00f3w przyrodniczych - zgodnie z diagnoz\u0105 i potrzebami danej sz. G\u0142\u00f3wne zadania jakie zostan\u0105 zrealiz. to szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w i doposa\u017c. pracowni przyrodniczych i informatycz. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy zidentyfik. w diagnozach ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 i stanowi\u0105 pr\u00f3b\u0119 ich rozwi\u0105zania. Dzia\u0142ania dla u. w ramach wszystkich form wsparcia b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dn. indywidual. potrzeb rozwoj. i edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. u. obj. wsparciem. Realizacja wszystkich typ\u00f3w wsparcia jest dokonyw. na podst. indywidual. zdiagnoz. zapotrzeb. sz. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 23 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje i 223 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Gmina Kamie\u0144 inwestuje w edukacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "507241.00", "WARTOSC": "596754.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Grup\u0105 docelowa: 276 u. (135Dz.) i 29 nauczycieli (23K) 2 szk\u00f3\u0142 realizuj. kszta\u0142c. og\u00f3lne i zasadniczej szko\u0142y zawodowej (w zakresie prowadzonego przez nie nauczania w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego) zlokaliz. na obszarze gminy wiejskiej - Kamie\u0144 (woj. podkarp.), kt\u00f3re osi\u0105gn. najni\u017csze wyniki edukacyjne. B\u0119d\u0105 to: Szko\u0142a Podstawowa im. \u015aw. Stanis\u0142awa Kostki w Kamieniu (146 u.,67Dz.), Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. \u015aw. Stanis\u0142awa Kostki w Kamieniu (68 u.,47Dz.), Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa im. \u015aw. Stanis\u0142awa Kostki w Kamieniu (62 u.,21Dz.). N.: b\u0119d\u0105 to n. kszta\u0142c. og\u00f3lnego sz. obj\u0119tych p. B\u0119d\u0105 to w zale\u017cno\u015bci od szkole\u0144 n. wszystkich przedm./przedm. przyrodn. - zgodnie z diagnoz\u0105 i potrzebami danej sz. Nauczyciele, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie to b\u0119d\u0105 to nauczyciele kszta\u0142c. og\u00f3lnego szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych p. B\u0119d\u0105 to w zale\u017cno\u015bci od szkole\u0144 n. wszystkich przedm./przedm. przyrodn. - zgodnie z diagnoz\u0105 i potrzebami danej sz. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych u co najmniej 249 u. (121Dz.) z 276 u. (135Dz.) z 2 szk\u00f3\u0142 realiz. kszta\u0142c. og\u00f3lne i 1 zasadniczej szko\u0142y zawodowej z gminy Kamie\u0144 i wzrost kompetencji 29 nauczycieli (23K) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego przez obj. wsparciem w formie zaj\u0119\u0107 dla u., szkole\u0144 n. od 01.02.2017 do 30.06.2018. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie to szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i informatycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Gminie Kamie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "451247.07", "WARTOSC": "533035.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny proj.jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz szans na zatrudnienie 30os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,korzystaj\u0105cych ze wsparcia pomocy spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na terenie gm.Kamie\u0144(woj.podkaprackie)w okr.01.07.2017-30.06.2019. Gr.doc.stanowi 30os.(15K,15M)zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.zgod.z ust.z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142.(Dz.U.z 2016r. poz.930 z p\u00f3\u017an.zm.)z terenu gminy Kamie\u0144(woj.podkarpackie),w tym:20os.nieaktywnych zawod.;10os.bezrobotnych zakwalifikow.do I lub II profilu pomocy.Ka\u017cdy UP obj\u0119ty zostanie kontraktem socjal.,o kt\u00f3rym mowa w ust.z dn.12 marca 2004r.o pomocy spo\u0142.Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w proj.w podziale na 2 edycje(01.07.2017-30.06.2017:15os.,01.07.2018- 30.06.2019:15os.). Rezultaty: L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-10os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-17os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142.rachunek)-7os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.spo\u0142.-zatrudnieniowej -17os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.zatrudnieniowej-7os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re naby\u0142y,przywr\u00f3ci\u0142y lub wzmocni\u0142y kompet.\u017cyc.i spo\u0142.-30os. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,u kt\u00f3rych wzros\u0142y umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i aktywnego poszukiwania pracy-20os. Zadania: 1.Opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej + praca socjalna; 2.Reintegracja spo\u0142eczna; 3.Reintegracja edukacyjna; 4.Reintegracja zawodowa.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KAMIENIU", "TYTUL": "Aktywni przeciw wykluczeniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "335522.56", "WARTOSC": "394732.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Poprawa jako\u015bci szkolnictwa zawodowego ZSZ BS w Kamieniu wraz ze wzrostem kompetencji zawodowych u co najmniej 66 jej uczni\u00f3w (23Uczennic) oraz wzrost kompetencji 4 nauczycieli (2 Kobiet) kszta\u0142cenia zawodowego przez doposa\u017cenie 4 pracowni w dodatkowe wyposa\u017cenie i pomocedydaktyczne, obj\u0119cie wsparciem w formie szkole\u0144/kurs\u00f3w i praktyk zawod. uczni\u00f3w oraz studi\u00f3w/szkole\u0144/kurs\u00f3w nauczycieli do 30.06.2019.G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 1- Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniuprogramu - 4- Liczba porozumie\u0144 podpisanych w zwi\u0105zku z nawi\u0105zaniem trwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno \u2013 gospodarczym - 10- Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy - 66Grupa docelowa proj.:66 uczni\u00f3w (23 uczennice) Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej w Kamieniu (Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia w Kamieniu) (ZSZ BS) w tym znast\u0119puj\u0105cych zawod\u00f3w:-Kucharz\u201330 (w tym 23 uczennice),-Mechanik \u201319 (0),-Murarz \u2013 tynkarz \u2013 2(0),-\u015alusarz \u2013 14 (0).-operator obrabiarek skrawaj\u0105cych - 1 (0).oraz 4 nauczycieli (2 kobiety): b\u0119d\u0105 to nauczyc. kszta\u0142c. zawodowego obj\u0119ci projektem. Przewidziane dla nich szkolenia/studia zgodne z diagnoz\u0105 i potrzebamiZSZ. Stan zatrudn. w ZSZ wynosi: 6nauczyc. (3 Kobiety), w tym 5 nauczyc. kszta\u0142c. zawod.Zadania realizowane w projekcie:Zadanie 1 - Doposa\u017cenie czterech pracowni kszta\u0142cenia zawodowegoZadanie 2 - Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno - gospodarczym - praktyki zawodowe dla uczni\u00f3wZadanie 3 - Podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3wZadanie 4 - Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "ZAWODOWA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 ZSZ W KAMIENIU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-20", "DOFINANSOWANIE": "330396.05", "WARTOSC": "677612.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gm. Kamie\u0144 poprzez budow\u0119 Przedszkola Samorz\u0105dowego dla 60 dzieci w wieku od 3 do 5 lat, podzielonych na 3 grupy. Obiekt usytuowany jest na dz. ewid. nr 3772/2 w m. Kamie\u0144. Obecnie obiekt znajduje si\u0119 w stanie surowym cz\u0119\u015bciowo zamkni\u0119tym. Jest to budynek 2-kondygnacyjny niepodpiwniczony, z poddaszem mieszkalnym. Zakres rzeczowy dotycz\u0105cy pomieszcze\u0144 mieszkalnych na poddaszu, zosta\u0142 wy\u0142\u0105czony z niniejszego projektu. Wykaz pomieszcze\u0144 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad przedszkola: 2 sale zabaw, \u015bwietlica spe\u0142niaj\u0105ca funkcj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z edukacj\u0105 przedszkoln\u0105, kuchnia z zapleczem, hall z szatni\u0105, pok\u00f3j socjalny, sanitariaty oraz komunikacja. Ponadto na parterze obiektu znajduje si\u0119 pom. kot\u0142owni, kt\u00f3re b\u0119dzie wsp\u00f3lne dla przedszkola i cz\u0119\u015bci mieszkalnej. Podstawowe parametry techniczne obiektu: 1) pow. zabudowy 361,77 m2; 2) pow. u\u017cytkowa przedszkola 279,18 m2; 3) pow. u\u017cytkowa kot\u0142owni 4,92 m2; 3) kubatura 2135,65 m3; 4) wys. pom. 3,05 m; 5) wys. budynku 8,72 m. Planowany zakres rzeczowy: 1. Roboty budowlane (pod\u0142o\u017ca i posadzki, tynki, malowania i oblicowania, stolarka, elewacja, schody zewn\u0119trzne i podjazd dla niepe\u0142nosprawnych); 2. Instalacje sanitarne (instalacje wodno-kanalizacyjne, c.o., kot\u0142ownia i gazowe); 3. Instalacja solarna c.w.u.; 4. Instalacje elektryczne i odgromowe; 5. Zakup sprz\u0119tu ICT (3 szt.); 6. Zakup wyposa\u017cania sal zabaw (88 szt.); 7. Zakup sprz\u0119tu kuchennego (8 szt.). Projekt w swoim za\u0142o\u017ceniu przystosowany jest do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przewidziano w nim realizacj\u0119 racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Obiekt b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 aktualne wymogi zwi\u0105zane z oszcz\u0119dno\u015bci\u0105 energii. W ramach projektu nast\u0105pi wzrost zatrudnienia, przewiduje si\u0119 zatrudni\u0107 5 os\u00f3b: 3 wychowawc\u00f3w i 2 osoby personelu kuchennego.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Budowa Przedszkola Samorz\u0105dowego w miejscowo\u015bci Kamie\u0144 - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "293249.70", "WARTOSC": "293249.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWA KOBEX STANIS\u0141AW REMBISZ", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "183984.59", "WARTOSC": "411456.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzeniu na rynek nowych dotychczas nie\u015bwiadczonych przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ug takich jak: uk\u0142adnie kostki brukowej oraz przewierty pod kanalizacj\u0119 czy \u015bwiat\u0142owody. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone poprzez zakup koparko-\u0142adowarki, zag\u0119szczarki, ubijaka wibracyjnego oraz maszyny do poziomych przekrocze\u0144 terenowych wraz z wyposa\u017ceniem. Poprzez realizacj\u0119 inwestycji wnioskodawca poszerzy zakres \u015bwiadczonych us\u0142ug dzi\u0119ki czemu stan\u0105 si\u0119 bardziej kompleksowe, pozyska nowe \u017ar\u00f3d\u0142o dochodu, obroty firmy wzrosn\u0105 i zostan\u0105 zatrudnione dwie osoby. Realizacja inwestycji b\u0119dzie zlokalizowana w miejscowo\u015bci Nowy Kamie\u0144.", "BENEFICJENT": "MARMIR S.C. MAREK ZIEMNIAK I MIROS\u0141AW SABAT", "TYTUL": "Poszerzenie asortymentu \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez zakup nowych maszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "732671.95", "WARTOSC": "861967.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko", "OPIS": "1. Cel projektu: zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 25 (22K, 3M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez udost\u0119pnienie 25 nowych miejsc opieki w \u017c\u0142obku Maluszkowo w Nienad\u00f3wce w okresie od 01.06.2018 do 31.05.2020r. 2. Grupa docelowa projektu: 25 os\u00f3b (22K, 3M), zamieszkuj\u0105cych na terenie gm. Soko\u0142\u00f3w M\u0142p., Kamie\u0144 i Trzebowskisko w rozumieniu Kodeksu Cywilnego, kt\u00f3re chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z pe\u0142nieniem funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (urodzeniem lub wychowaniem dziecka), czyli o statusie na rynku pracy: a) 10 osoby (7K, 3M) bezrobotne lub bierne zawodowo, w tym co najmniej 7 os\u00f3b bezrobotnych (5K, 2M) - KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 2, pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka, b) 15 os\u00f3b (15K) opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119; osoby zatrudnione na czas okre\u015blony, pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym w rozumieniu ustawy dnia 26 czerwca 1974 r - Kodeks pracy (Dz. U. z 2014 r. poz.1662 z p\u00f3\u017an. zm.); 3. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu: Zadanie nr 1 Zapewnienie funkcjonowania 25 miejsc w \u017c\u0142obku Maluszkowo 4. G\u0142\u00f3wne rezultaty , kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te a) Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 25 os. b) Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 25 szt. c) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 6 os. d) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 13 os.", "BENEFICJENT": "A2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Maluszkowo w Nienad\u00f3wce 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-30", "DOFINANSOWANIE": "692271.16", "WARTOSC": "1002593.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje zadania inwestycyjne dotycz\u0105ce budowy instalacji PV zlokalizowanych na terenie Gmin Kamie\u0144 i Trzebownisko. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w generacji rozproszonej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: zmniejszenie emisji substancji szkodliwych i gaz\u00f3w cieplarnianych powstaj\u0105cych w wyniku spalania w\u0119gla, zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania obiekt\u00f3w nale\u017c\u0105cych do partner\u00f3w projektu, wprowadzenie i popularyzacja w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w nowoczesnych i ekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, promocja dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych ochrony powietrza, tworzenie wizerunku gminy jako miejsca aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i gospodarczej. Projekt obejmuje budow\u0119 6 instalacji o mocy 189,74KW.Projekt obejmuje instalacje zlokalizowane na budynkach firmy PW GAMS Stanis\u0142aw Gancarz w Jasionce 908D, b\u0119dzie wytwarza\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 i zasila\u0107 odbiorniki stacji paliw serwisu oraz myjni samochod\u00f3w.Energia elektryczna uzyskana z paneli PV zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne budynku, a nadwy\u017cka energii zostanie oddana do sieci operatora. Kolejna instalacja fotowoltaiczna zlokalizowana jest na dachu budynku firmy PW GAMS Stanis\u0142aw Gancarz w miejscowo\u015bci Kamie\u0144 246, kt\u00f3ra b\u0119dzie wytwarza\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 i zasila\u0107 odbiorniki budynku administracyjno-us\u0142ugowo-magazynowego.Energia elektryczna uzyskana z paneli PV zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne budynku, a nadwy\u017cka energii zostanie oddana do sieci operatora. Kolejna instalacja fotowoltaiczna zlokalizowana jest na dachu budynku firmy PW GAMS Stanis\u0142aw Gancarz w miejscowo\u015bci Kamie\u0144 246, kt\u00f3ra b\u0119dzie wytwarza\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 i zasila\u0107 odbiorniki stacji kontroli pojazd\u00f3w oraz napraw.Energia elektryczna uzyskana z paneli PV zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne budynku, a nadwy\u017cka energii zostanie oddana do sieci operatora. Dodatkowo projekt obejmuje budow\u0119 instalacji na budynku szko\u0142y stanowi\u0105cej w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Kamie\u0144.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE GAMS STANIS\u0141AW GANCARZ", "TYTUL": "Inwestycja w energi\u0119 odnawialn\u0105 szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy Przedsi\u0119biorstwa Wielobran\u017cowego \"GAMS\" Stanis\u0142aw Gancarz oraz otoczenia spo\u0142eczno \u2013 gospodarczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95348.00", "WARTOSC": "213232.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu maszyn i urz\u0105dze\u0144 do realizacji us\u0142ug uk\u0142adania kostki brukowej, budowy ogrodze\u0144 oraz wyburzania budynk\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 wdro\u017cy\u0107 nowe dotychczas nierealizowane przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje poniesienie niezb\u0119dnych wydatk\u00f3w kwalifikowanych i niekwalifikowanych projektu zwi\u0105zanych z zakupem koparki, m\u0142ota hydraulicznego, wiertnicy, zag\u0119szczarki, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu projektu.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI BUDOWLANE \"BOGDAN\" BOGDAN S\u0104CZAWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie nowych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "48373.98", "WARTOSC": "70000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Projekt obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej, na podstawie kt\u00f3rej ko\u0144cowym rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji (w II etapie). W pierwszym etapie Firma Synergia sp. z o.o. przeprowadzi audyt wzorniczy w zakresie: - oferty produktowej - modelu biznesowego - technologii - struktury organizacyjnej - proces\u00f3w komunikacji - strategii marketingowej - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych - potrzeb Wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem - oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego. Strategia zawiera\u0107 b\u0119dzie co najmniej: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej - og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych - okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Wnioskodawcy - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Planowany termin przeprowadzenia audytu wzorniczego oraz opracowania strategii \u2013 zgodnie z ofert\u0105 wykonawcy oraz harmonogramem dzia\u0142a\u0144 (za\u0142. nr 1 do Umowy Warunkowej) wynosi 90 dni kalendarzowych. W sk\u0142ad zespo\u0142u ekspert\u00f3w wejd\u0105 Konrad Klimek oraz Piotr Lutek.", "BENEFICJENT": "F.P.U.H. PROMONT RAFA\u0141 REMBISZ", "TYTUL": "Audyt wzorniczy drog\u0105 do wzrostu potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci firmy PROMONT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-18", "DATA_START": "2018-09-04", "DOFINANSOWANIE": "33575.00", "WARTOSC": "48585.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144", "OPIS": "Projekt obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej, na podstawie kt\u00f3rej ko\u0144cowym rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji (w II etapie). W pierwszym etapie Firma Synergia sp. z o.o. przeprowadzi audyt wzorniczy w zakresie: - oferty produktowej - modelu biznesowego - technologii - struktury organizacyjnej - proces\u00f3w komunikacji - strategii marketingowej - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych - potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem - oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego. Strategia zawiera\u0107 b\u0119dzie co najmniej: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej - og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych - okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Planowany termin przeprowadzenia audytu wzorniczego oraz opracowania strategii \u2013 zgodnie z ofert\u0105 wykonawcy oraz harmonogramem dzia\u0142a\u0144 (za\u0142. nr 1 do Umowy Warunkowej) wynosi 90 dni kalendarzowych). W sk\u0142ad zespo\u0142u ekspert\u00f3w wejd\u0105 Konrad Klimek oraz Piotr Lutek.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO - US\u0141UGOWO - HANDLOWA KOBEX STANIS\u0141AW REMBISZ", "TYTUL": "Audyt wzorniczy drog\u0105 do wzrostu potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci firmy KOBEX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.88}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "11,60 mln z\u0142", "procent": 32.63, "v_pc": "1688,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,64 mln z\u0142", "procent": 48.6}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "v": "1,39 mln z\u0142", "procent": 12.02}, {"name": "Przedszkola", "v": "872,51 tys z\u0142", "procent": 7.52}, {"name": "Gimnazja", "v": "678,46 tys z\u0142", "procent": 5.84}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "v": "657,35 tys z\u0142", "procent": 5.66}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "641,45 tys z\u0142", "procent": 5.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "441,12 tys z\u0142", "procent": 3.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "337,05 tys z\u0142", "procent": 2.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "336,66 tys z\u0142", "procent": 2.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "276,45 tys z\u0142", "procent": 2.38}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "v": "141,44 tys z\u0142", "procent": 1.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "74,70 tys z\u0142", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "51,94 tys z\u0142", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "33,24 tys z\u0142", "procent": 0.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "24,01 tys z\u0142", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rodzina", "v": "9,72 mln z\u0142", "procent": 27.33, "v_pc": "1414,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "6,11 mln z\u0142", "procent": 62.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,26 mln z\u0142", "procent": 33.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "311,72 tys z\u0142", "procent": 3.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "27,09 tys z\u0142", "procent": 0.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "2,26 tys z\u0142", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,95 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "4,80 mln z\u0142", "procent": 13.5, "v_pc": "698,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,57 mln z\u0142", "procent": 53.51}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "1,10 mln z\u0142", "procent": 22.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "299,24 tys z\u0142", "procent": 6.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "270,00 tys z\u0142", "procent": 5.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "257,77 tys z\u0142", "procent": 5.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "137,50 tys z\u0142", "procent": 2.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "69,67 tys z\u0142", "procent": 1.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "64,03 tys z\u0142", "procent": 1.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "15,92 tys z\u0142", "procent": 0.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "11,91 tys z\u0142", "procent": 0.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "8,79 tys z\u0142", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,97 mln z\u0142", "procent": 8.36, "v_pc": "432,82 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,52 mln z\u0142", "procent": 84.73}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "258,60 tys z\u0142", "procent": 8.69}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "105,18 tys z\u0142", "procent": 3.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "59,23 tys z\u0142", "procent": 1.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "23,08 tys z\u0142", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "7,75 tys z\u0142", "procent": 0.26}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "0,17 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,40 mln z\u0142", "procent": 3.95, "v_pc": "204,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "511,49 tys z\u0142", "procent": 36.42}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "v": "292,93 tys z\u0142", "procent": 20.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "168,22 tys z\u0142", "procent": 11.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "141,64 tys z\u0142", "procent": 10.08}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "128,92 tys z\u0142", "procent": 9.18}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "70,78 tys z\u0142", "procent": 5.04}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "56,81 tys z\u0142", "procent": 4.04}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "24,60 tys z\u0142", "procent": 1.75}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "8,88 tys z\u0142", "procent": 0.63}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,30 mln z\u0142", "procent": 3.66, "v_pc": "189,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "882,35 tys z\u0142", "procent": 67.71}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "420,61 tys z\u0142", "procent": 32.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,10 mln z\u0142", "procent": 3.09, "v_pc": "159,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "499,24 tys z\u0142", "procent": 45.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "440,00 tys z\u0142", "procent": 40.02}, {"name": "Biblioteki", "v": "160,00 tys z\u0142", "procent": 14.55}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "894,76 tys z\u0142", "procent": 2.51, "v_pc": "130,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "17.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "444,72 tys z\u0142", "procent": 49.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "408,93 tys z\u0142", "procent": 45.7}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "v": "41,10 tys z\u0142", "procent": 4.59}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "398,34 tys z\u0142", "procent": 1.12, "v_pc": "57,97 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "45.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "223,86 tys z\u0142", "procent": 56.19}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "162,18 tys z\u0142", "procent": 40.71}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "7,04 tys z\u0142", "procent": 1.76}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "5,25 tys z\u0142", "procent": 1.31}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "357,06 tys z\u0142", "procent": 1.0, "v_pc": "51,97 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "355,56 tys z\u0142", "procent": 99.57}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "1,50 tys z\u0142", "procent": 0.42}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "301,54 tys z\u0142", "procent": 0.84, "v_pc": "43,89 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "224,08 tys z\u0142", "procent": 74.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "77,46 tys z\u0142", "procent": 25.68}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "170,19 tys z\u0142", "procent": 0.47, "v_pc": "24,77 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "130,50 tys z\u0142", "procent": 76.67}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "39,69 tys z\u0142", "procent": 23.32}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "152,28 tys z\u0142", "procent": 0.42, "v_pc": "22,16 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "152,28 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "v": "152,28 tys z\u0142", "procent": 0.42, "v_pc": "22,16 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "381.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "152,28 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "62,14 tys z\u0142", "procent": 0.17, "v_pc": "9,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "30,30 tys z\u0142", "procent": 48.76}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "30,20 tys z\u0142", "procent": 48.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,44 tys z\u0142", "procent": 2.3}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,20 tys z\u0142", "procent": 0.32}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "56,46 tys z\u0142", "procent": 0.15, "v_pc": "8,22 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "56,46 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "46,44 tys z\u0142", "procent": 0.13, "v_pc": "6,76 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "46,44 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "v": "35,88 tys z\u0142", "procent": 0.1, "v_pc": "5,22 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "1917.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "v": "35,88 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "23,61 tys z\u0142", "procent": 0.06, "v_pc": "3,44 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "23,61 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}]}