{"gmina": "Tyczyn", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Tyczyn", "kod_gus": "061813516143", "kod_gus_podregionu": "061813500000", "eurostat": "PL823", "ludnosc": 11748, "budzet": {"dochody": "51,77 mln z\u0142", "wydatki": "55,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 41783114.08999999, "dane1": 42513120.05999998, "dane2": 41783114.08999999, "dane4": 730005.9699999914}, {"label": "2017", "dane0": 49978024.91000001, "dane1": 53613330.41999997, "dane2": 49978024.91000001, "dane4": 3635305.5099999607}, {"label": "2018", "dane0": 53772117.069999985, "dane1": 55693631.089999974, "dane2": 53772117.069999985, "dane4": 1921514.0199999884}, {"label": "2019", "dane0": 51771079.62000001, "dane1": 55857954.75000001, "dane2": 51771079.62000001, "dane4": 4086875.129999995}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10677326.62, "dane1": 14259812.899999997}, {"label": "2017", "dane0": 11082787.2, "dane1": 15085944.690000005}, {"label": "2018", "dane0": 11265541.84, "dane1": 15028094.639999999}, {"label": "2019", "dane0": 10865522.72, "dane1": 15771563.009999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,24 mln z\u0142", "wydatki": "1,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 91.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 65.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7300059699999913}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7300059699999913}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.6353055099999607}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.6353055099999607}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9215140199999883}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9215140199999883}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.086875129999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.086875129999995}], "dochod_ue": "1,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "38,46 mln z\u0142", "gmina_pc": "3273.4 z\u0142", "powiat": "8,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.1 z\u0142", "wojewodztwo": "9,86 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,06 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,59 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10865522.72, "wydatki": 15771563.009999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "14686452.22", "WARTOSC": "17309870.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest rozbudowa odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 878 do 4 pas\u00f3w ruchu po 2 w obu kierunkach od km 5+026,8 (koniec odcinka 4 pasowego ulicy W\u0142. Sikorskiego w Rzeszowie) do km 5+861,80 (koniec rozbudowy skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1404R \u2013 ul. Orkana w Tyczynie). Inwestycja obejmuje r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 mostu na rzece Strug w km 5+067,42 wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, rozbudow\u0119 skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1404R w km 5+740,33 oraz skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Stawow\u0105, a tak\u017ce budow\u0119 dodatkowego pasa do skr\u0119tu w lewo do bazy MPGK. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 rozbudowanego odcinka drogi to 0,83 km. Rozbudowana droga b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: klasa G, no\u015bno\u015b\u0107: 115 kN/o\u015b, jezdnia o szeroko\u015bci 16,5m (3,5 + 3,25 + 3,0 +3,25 + 3,5). Budowany most nad rzek\u0105 Strug b\u0119dzie mia\u0142 nast\u0119puj\u0105ce parametry: d\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142kowita: ok. 42m, szeroko\u015b\u0107 ca\u0142kowita: ok. 28m, no\u015bno\u015b\u0107: 50t, klasa A wg PN-85/S-10030. Przewidziane jest r\u00f3wnie\u017c wykonanie mostu tymczasowego. W ramach projektu przewidziana jest r\u00f3wnie\u017c m.in.: - budowa \u015bcie\u017cki rowerowej dwukierunkowej lewostronnej o szeroko\u015bci 2,00m - budowa chodnik\u00f3w: prawostronnego o szeroko\u015bci 2,00 m oraz lewostronnego o szeroko\u015bci 1,50 m - budowa i przebudowa zatok autobusowych oraz zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych - budowa mur\u00f3w oporowych - budowa kanalizacji deszczowej wraz z wylotem - budowa o\u015bwietlenia ulicznego; - demonta\u017c istniej\u0105cej oraz budowa nowej sygnalizacji \u015bwietlnej; - przebudowa infrastruktury technicznej koliduj\u0105cej z inwestycj\u0105 G\u0142\u00f3wnymi u\u017cytkownikami projektu b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy Tyczyna, Rzeszowa i okolicznych gmin, przedsi\u0119biorcy prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 na tym terenie, pracownicy, dostawcy, klienci, a tak\u017ce pozostali u\u017cytkownicy dr\u00f3g z terenu wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci jego po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 878 na odcinku od granicy miasta Rzeszowa do skrzy\u017cowania ul. Grunwaldzkiej z ul. Orkana w Tyczynie (DP nr 1404 R)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1250.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-04-13", "DOFINANSOWANIE": "87794851.85", "WARTOSC": "145989382.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niskoemisyjnego transportu na obszarze Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci na terenie 9 gmin zaanga\u017cowanych w jego realizacj\u0119, kt\u00f3re s\u0105 zrzeszone w ramach Zwi\u0105zku Gmin PKS. Nale\u017c\u0105 do nich gminy: Czarna, Czudec, Boguchwa\u0142a, Chmielnik, G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski, Krasne, \u015awilcza, Trzebownisko i Tyczyn. Zwi\u0119kszenie wykorzystania niskoemisyjnego transportu nast\u0105pi poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego na terenie ROF. W ramach projektu zaplanowano: zakup 54 niskoemisyjnych jednostek taboru pasa\u017cerskiego, budow\u0119 i przebudow\u0119 189,32 km linii komunikacji zbiorowej (poprzez budow\u0119 nowych \u0142\u0105cznik\u00f3w drogowych i most\u00f3w, przebudow\u0119 infrastruktury drogowej), budow\u0119 p\u0119tli, zatok autobusowych, chodnik\u00f3w i wiat przystankowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, budow\u0119 11 parking\u00f3w \"Park&Ride\" z 481 miejscami parkingowymi, w tym 31 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przebudow\u0119 dworc\u00f3w PKS i PKP oraz centrum przesiadkowego w celu nadania im funkcji w\u0119z\u0142a przesiadkowego, budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 12,45 km oraz 13 parking\u00f3w \"Bike&Ride\" a tak\u017ce budow\u0119 zaplecza technicznego (budynek warsztatowy, myjnia dla autobus\u00f3w i infrastruktura towarzysz\u0105ca).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN \"PODKARPACKA KOMUNIKACJA SAMOCHODOWA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki niskoemisyjnej oraz poprawa mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w poprzez usprawnienie zr\u00f3wnowa\u017conego transportu publicznego na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-05-28", "DOFINANSOWANIE": "62769599.65", "WARTOSC": "101081250.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie istotnych problem\u00f3w zidentyfikowanych w LPR na obszarach wyznaczonych do rewitalizacji w poszczeg\u00f3lnych gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ROF. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Gmina Boguchwa\u0142a: Rewitalizacja Miasta Boguchwa\u0142a - Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Gminie Boguchwa\u0142a; 2. Gmina Czarna: Rewitalizacja O\u015brodka Garncarskiego w Medyni G\u0142ogowskiej; 3. Gmina Czudec: Rewitalizacja miejscowo\u015bci Czudec prowadz\u0105ca do jego spo\u0142eczno-gospodarczego i przestrzennego rozwoju; 4. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski: Przywr\u00f3cenie i nadanie nowych funkcji obszarom publicznym na terenie gminy G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski; 5. Gmina Krasne: Kompleksowa rewitalizacja wzg\u00f3rza Marii Magdaleny w miejscowo\u015bci Malawa prowadz\u0105ca do jej spo\u0142eczno-gospodarczego rozwoju; 6. Gmina Lubenia: Kompleksowa rewitalizacja so\u0142ectwa Straszydle w celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w; 7. Gmina \u0141a\u0144cut: Kompleksowa rewitalizacja Gminy \u0141a\u0144cut; 8. Miasto \u0141a\u0144cut: a) Rewitalizacja przestrzeni mi\u0119dzyblokowej na osiedlach mieszkaniowych na obszarze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i teren\u00f3w przyleg\u0142ych w \u0141a\u0144cucie; b) Rewitalizacja zabytkowego budynku przy ul. Pi\u0142sudskiego 70 w \u0141a\u0144cucie oraz nadanie mu nowych funkcji kulturalnych, edukacyjnych, rekreacyjnych i spo\u0142ecznych; c) Rewitalizacja i zagospodarowanie Lasu Ba\u017cantarnia w \u0141a\u0144cucie dla potrzeb Parku Wypoczynku i Rekreacji; 9. Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: a) Rewitalizacja podw\u00f3rek i przestrzeni mi\u0119dzyblokowych na os. Andersa, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i Grota-Roweckiego w Rzeszowie; b) Zakup wyposa\u017cenia w celu utworzenia plac\u00f3wki wsparcia dziennego; 10. Gmina \u015awilcza: Rewitalizacja Gminy \u015awilcza-Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF; 11. Gmina Tyczyn: Rewitalizacja zespo\u0142u parkowego w Tyczynie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1999999.99", "WARTOSC": "5722944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie us\u0142ugi w formule SaaS do obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych (robocza nazwa systemu: WhyNotBook). Us\u0142uga b\u0119dzie agregowa\u0107 ofert\u0119 firmy przeznaczon\u0105 dla klienta biznesowego. Us\u0142uga ma si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych funkcjonalno\u015bci: 1) rezerwacyjna - ma zapewnia\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyszukiwania oraz zakupu us\u0142ug turystycznych takich jak m.in. bilety lotnicze, rezerwacje hotelowe, wynajem samochod\u00f3w, w oparciu o zewn\u0119trzne systemy dostawc\u00f3w; 2) delegacyjna - pozwala\u0107 ma na kompleksowe zarz\u0105dzanie podr\u00f3\u017cami s\u0142u\u017cbowymi i rozliczanie delegacji. Jednocze\u015bnie w systemie zaimplementowane zostan\u0105 wyniki prac B+R w postaci algorytmu umo\u017cliwiaj\u0105cego kompleksow\u0105 automatyzacj\u0119 procesu organizacji oraz rozliczania podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowej.Us\u0142uga \u015bwiadczona b\u0119dzie przez 30 nowych pracownik\u00f3w w obiekcie, kt\u00f3ry powstanie w wyniku realizacji projektu. Planowana us\u0142uga stanowi innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali kraju, co potwierdza opinia o innowacyjno\u015bci. Firma posiada zasoby techniczne, kadrowe, organizacyjne i finansowe do wdro\u017cenia inwestycji, a tak\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w unijnych.", "BENEFICJENT": "WHYNOTTRAVEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci firmy WhyNotTravel dzi\u0119ki uruchomieniu us\u0142ugi kompleksowej organizacji podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-22", "DOFINANSOWANIE": "1926448.47", "WARTOSC": "2678728.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pt. \"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Tyczyn\" jest obni\u017cenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z utrzymaniem energetycznym budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Tyczyn poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 siedmiu obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej przeprowadzon\u0105 do ko\u0144ca 2017 roku. Projekt bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania). Celem strategicznym projektu jest maksymalna redukcja negatywnych oddzia\u0142ywa\u0144 na \u015brodowisko naturalne (powietrze) budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Tyczyn i wypracowanie wzorcowego rozwi\u0105zania kwestii ochrony powietrza w skali wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie kompleksowej termomodernizacji siedmiu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Tyczyn. Budynki s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Tyczyn, pe\u0142ni\u0105 funkcje publiczne, cz\u0119\u015b\u0107 jest przedmiotem wynajmu.Przedmiotem projektu jest: 1) docieplenie budynku remizy OSP w Kielnarowej, 2) docieplenie budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury w Tyczynie, 3) docieplenie budynku administracyjno \u2013 przedszkolnego w Tyczynie (dawna porod\u00f3wka), 4) docieplenie budynku Domu Ludowego w Matys\u00f3wce, 5) docieplenie budynku Domu Ludowego w Hermanowej, 6) docieplenie budynku O\u015brodka Rehabilitacyjno-Edukacyjno\u2013Wychowawczego (dawnej szko\u0142y) w Hermanowej Czerwonki, 7) docieplenie budynku Urz\u0119du Miejskiego w Tyczynie. Skala przedsi\u0119wzi\u0119cia jest znacz\u0105ca, poniewa\u017c \u0142\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wynosi 3 447,51m2, kubatura 14 680,40m3. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem, jakim jest niska jako\u015b\u0107 powietrza powodowana emisj\u0105 substancji szkodliwych podczas spalania w\u0119gla, powoduj\u0105cy spadek atrakcyjno\u015bci osiedle\u0144czej i sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142eczno gospodarczej Gminy Tyczyn. Projekt przyczyni si\u0119 do znacznego wzrostu efektywno\u015bci energetycznej siedmiu obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Tyczyn.", "BENEFICJENT": "GMINA TYCZYN", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Tyczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1681700.00", "WARTOSC": "3046710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na realizacji dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem opracowanej w ramach Etapu I dzia\u0142ania 1.4. POPW strategii wzorniczej. Projekt rozpocznie si\u0119 w 06. 2017r. procedurami wyboru wykonawc\u00f3w us\u0142ug. Do wdro\u017cenia wybrano zakres dzia\u0142a\u0144 wzorniczych, kt\u00f3ry jest zgodny ze strategi\u0105 biznesow\u0105 firmy BUMERA Sp.o.o.. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania: a) projektowe- doradcze- maj\u0105ce na celu opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych dla nowych produkt\u00f3w oraz autorskich opracowa\u0144 koncepcyjnych i graficznych prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia poszczeg\u00f3lnych rekomendacji strategii wzorniczej, b) wdro\u017ceniowe- doradcze \u2013 maj\u0105ce na celu uzupe\u0142nienie kompetencji zespo\u0142u realizuj\u0105cego proces rozwoju nowego produktu, c) wdro\u017ceniowe- inwestycyjne \u2013 maj\u0105ce na celu wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119b. nowych technologii, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie rozszerzenie portfela produktowego firmy oraz wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w (innowacji produktowej) d) wdro\u017ceniowe- organizacyjne- realizowane wewn\u0119trznie przez kadr\u0119 firmy BUMERA w postaci zmian organizacyjnych i marketingowych maj\u0105cych na celu wprowadzenie i stosowanie proces\u00f3w wzorniczych w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119b. Planowane jest wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych rekomendacji: 1. Uzupe\u0142nienie komp. zespo\u0142u realizuj\u0105cego proces rozwoju nowego produktu, 2. Wykorzystanie potencja\u0142u projektant\u00f3w wzornictwa przem., 3. Rozw\u00f3j i zr\u00f3\u017cnicowanie portfela prod. \u2013 nowe systemy mebli oraz wyposa\u017cenie dodatkowe, 4. Poprawienie sposobu prezentacji oferty, 5. Uzupe\u0142nienie wykorzyst. technologi w celu sprostania wyzwaniu rozszerzenia portfela prod. zgodnie z trendami, 6. Weryfikacja procesu produkcji, w kontek\u015bcie planowanego rozszerz. portfela prod., 7. Rozw\u00f3j kana\u0142\u00f3w sprzeda\u017cy, 8. Rozwini\u0119cie wybranych warto\u015bci marki, 9. Uporz\u0105dkowanie j\u0119z. w komunikacji market., 10. Wdro\u017cenie zarz\u0105dzania cenami, 11. Wdro\u017cenie prostego systemu zarz\u0105dzania relacjami z Klientem, 12. Wdro\u017cenie miernik\u00f3w dzia\u0142a\u0144 marketing.", "BENEFICJENT": "BUMERA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i wzrost konkurencyjno\u015bci firmy BUMERA Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-26", "DATA_START": "2018-11-12", "DOFINANSOWANIE": "38142479.29", "WARTOSC": "49949715.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d dotyczy wymiany 4 353 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Poni\u017cej przedstawiono dok\u0142adne zestawienie zmian w poszczeg\u00f3lnych gminach obj\u0119tych projektem:1. Gmina Miasto Rzesz\u00f3w:- 638 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 12 760 kW;- 207 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 4 140 kW;- 57 pod\u0142\u0105cze\u0144 do ciep\u0142a sieciowego (moce dobierane indywidualnie), d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci ciep\u0142owniczej - 0,85 km;- 1793 szt. zlikwidowanych piecyk\u00f3w gazowych i wykorzystanie centralnego podgrzewania ciep\u0142em systemowym za po\u015brednictwem ciep\u0142a sieciowego (moc jednostkowa \u2013 20 kW).2. Gmina Boguchwa\u0142a:- 182 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 640 kW;- 59 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 180 kW;3. Gmina Chmielnik:- 61 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1220 kW;- 20 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 400 kW;4. Gmina Czarna- 97 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1 940 kW- 32 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 640 kW5. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski- 172 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 440 kW- 56 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 120 kW;6. Gmina Krasne- 93 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 1860 kW- 30 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 600 kW 7. Gmina \u0141a\u0144cut- 182 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 3 640 kW- 59 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 180 kW8. Gmina Miasta \u0141a\u0144cut- 139 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 2 780 kW- 45 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 900 kW9. Gmina Trzebownisko- 221 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 4 420 kW;- 72 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 1 440 kW;10. Gmina Tyczyn- 104 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych o mocy 2080 kW- 34 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 680 kW Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Stowarzyszenie Rzeszowski Obszar Funkcjonalny b\u0119dzie liderem projektu i w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisyjno\u015bci py\u0142\u00f3w na obszarze Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na terenie ROF.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "35728140.19", "WARTOSC": "45879196.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 2 828 nowych instalacji fotowoltaicznych przeznaczonych na u\u017cytek gospodarstw domowych na terenie gmin wchodz\u0105cych w obr\u0119b Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy nie mniejszej ni\u017c 3 kW ka\u017cda. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych mieszka\u0144com uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci finansowych z tytu\u0142u korzystania z energii na potrzeby w\u0142asnych budynk\u00f3w mieszkalnych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery oraz promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych mieszka\u0144c\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej oraz zmniejszenie emisji substancji szkodliwych do atmosfery. Produktem projektu b\u0119dzie 2 828 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 8,40 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do 30 pa\u017adziernika 2020 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 6 384 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 5094,38 tony ekwiwalentu CO2/rok. Projekt jest przygotowany do realizacji i nie posiada barier administracyjnych zagra\u017caj\u0105cych jego wykonaniu. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju OZE na terenie ROF - projekt parasolowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "925854.00", "WARTOSC": "1144141.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Tworzony produkt AR Solutions b\u0119dzie interaktywn\u0105 platform\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na nak\u0142adanie poszerzonej rzeczywisto\u015bci (Augmented Reality/AR) za po\u015brednictwem sprz\u0119tu AR, na realne \u015brodowisko pracy (naprawy, inspekcje, kontrole, zdalne szkolenia pracownicze), dedykowan\u0105 dla przedsi\u0119biorstw a w szczeg\u00f3lno\u015bci dla bran\u017cy energetycznej, lotniczej, motoryzacyjnej oraz bran\u017c przemys\u0142u 4.0. System b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 komunikacj\u0119 pomi\u0119dzy zdalnym ekspertem w biurze a pracownikiem wykonuj\u0105cym zadania w terenie. Oprogramowanie umo\u017cliwi tak\u017ce przywo\u0142anie procedury \u201ekrok po kroku\u201d, przed oczami pracownika wykonuj\u0105cego dan\u0105 operacj\u0119. AR Solutions b\u0119dzie mia\u0142 w sobie dwie g\u0142\u00f3wne cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe: komunikator, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 na\u0142o\u017cenia na obraz widziany przez odbiorc\u0119 element\u00f3w cyfrowych poszerzonej rzeczywisto\u015bci, u\u0142atwiaj\u0105c projektowanie, napraw\u0119 urz\u0105dze\u0144, wraz z funkcja zdalnego eksperta (in\u017cynier mo\u017ce osobie nieposiadaj\u0105cej pe\u0142nej wiedzy technicznej lub z mniejszym do\u015bwiadczeniem, wyt\u0142umaczy\u0107 i wskaza\u0107 co po kolei ma zrobi\u0107 w ramach danego procesu). Drug\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 aplikacji b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 naniesienia wizualizacji procedur (np. w formie czeklisty krok po kroku z funkcj\u0105 potwierdzania wykonania zadania), mo\u017cliwo\u015b\u0107 wy\u015bwietlenia dokumentacji in\u017cynierskiej, rysunk\u00f3w technicznych urz\u0105dzenia, wideo instrukcji i szkole\u0144 przygotowanych r\u00f3wnie\u017c z wykorzystaniem okular\u00f3w AR, dzi\u0119ki funkcji kamery z opcj\u0105 robienia zdj\u0119\u0107 i nagrywania proces\u00f3w. Dodatkowo w ramach centralnej cz\u0119\u015bci platformy, w perspektywie rozwoju aplikacji planuje si\u0119 zaimplementowanie algorytmu sztucznej inteligencji oraz Data Analytics, w celu umo\u017cliwienia klientom wdra\u017caj\u0105cym t\u0119 technologi\u0119, bardziej skuteczne generowanie oszcz\u0119dno\u015bci dzi\u0119ki optymalizacji proces\u00f3w oraz podnoszenie bezpiecze\u0144stwa, w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki AI and DA. Jest to wizja rozwoju produktu w perspektywie 3-5 lat z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zebrania adekwatnej ilo\u015bci danych z pomoc\u0105 produktu umo\u017cliwiaj\u0105cych rozpocz\u0119cie opracowywania takich algorytm\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AUVENTO SP. Z O. O.", "TYTUL": "AR Solutions \u2013 oferta innowacyjnych narz\u0119dzi i us\u0142ug z zakresu technologii rzeczywisto\u015bci rozszerzonej dla przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "705122.90", "WARTOSC": "1020415.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Jasionka. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,712Whe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGI S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ MATKI BO\u017bEJ NIEPOKALANEJ W HERMANOWEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Jasionka II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "700200.00", "WARTOSC": "1449186.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie na rynek nowej us\u0142ugi w formule SaaS dla bran\u017cy turystycznej. Us\u0142uga pos\u0142u\u017cy wsparciu funkcjonowania biur podr\u00f3\u017cy dzi\u0119ki udost\u0119pnieniu u\u017cytkownikom w ramach systemu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu organizacji funkcjonowania biura, komunikacji wewn\u0119trznej oraz zewn\u0119trznej, zarz\u0105dzania danymi klient\u00f3w i kontrahent\u00f3w, usprawnienia specjalistycznych proces\u00f3w obs\u0142ugi us\u0142ug turystycznych jak zakup bilet\u00f3w lotniczych oraz rezerwacje hotelowe, a tak\u017ce w sferze fakturowania i pozyskania informacji i danych statystycznych.Wdro\u017cenie opisanej us\u0142ugi zrealizowane b\u0119dzie dzi\u0119ki wykonaniu wszystkich zada\u0144 projektowych, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi: a) zakup specjalistycznego oprogramowania (w systemie nast\u0105pi wykorzystanie wynik\u00f3w prac B+R), b) zakup sprz\u0119tu informatycznego. W ramach inwestycji nast\u0105pi zatrudnienie 3 nowych pracownik\u00f3w.Zaplanowana innowacja produktowa jest innowacyjna w skali kraju.Wnioskodawc\u0105 projektu jest firma FollowUp sp. z o.o. Firma posiada zasoby techniczne i kadrowe, jak r\u00f3wnie\u017c zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 oraz finansow\u0105 do wdro\u017cenia inwestycji, a tak\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji inwestycji wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w unijnych.", "BENEFICJENT": "FOLLOWUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie przez firm\u0119 FollowUp nowej us\u0142ugi z zakresu wsparcia funkcjonowania bran\u017cy turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "698509.88", "WARTOSC": "1010846.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w Borku Starym. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ KLASZTORU OO. DOMINIKAN\u00d3W W BORKU STARYM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w Borku Starym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "684946.49", "WARTOSC": "999211.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Borek Stary. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ \u015aWI\u0118TYCH PIOTRA I PAW\u0141A W BORKU STARYM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Borek Stary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2014-10-08", "DOFINANSOWANIE": "17957576.29", "WARTOSC": "38389718.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie sieci Centr\u00f3w Promocji Dziedzictwa Kulturowego propaguj\u0105cych Etnokrain\u0119 Franciszka Kotuli na terenie ROF. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do lepszej jako\u015bci oferty kulturalnej na terenach gmin nale\u017c\u0105cych do ROF Dostosowanie oferty do potrzeb i oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w Wykorzystanie istniej\u0105cego potencja\u0142u kulturowego gmin Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wykorzystania nowoczesnych technologii w kulturze Popularyzacja nowych, alternatywnych sposob\u00f3w sp\u0119dzania wolnego czasu Wprowadzenie nowych ofert kulturalnych wsp\u00f3lnych i uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dla wszystkich gmin ROF Rozwijanie w\u0142asnych zainteresowa\u0144 poprzez udzia\u0142 w k\u00f3\u0142kach zainteresowa\u0144 Zakres: Gm Czarna: nadbudowa, przebudowa i rozbudowa budynku O\u015brodka Kultury w Krzemienicy oraz dostawa wyposa\u017cenia Gm Boguchwa\u0142a: przebudowa i rozbudowa budynku Lokalnego O\u015brodka Kultury \u201eRAZEM\u201d w Niechobrzu oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia Gm Chmielnik: rozbudowa i przebudowa Domu Ludowego w Chmielniku Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142: roboty budowlane w budynku Miejsko Gminnego Domu Kultury w G\u0142ogowie Ma\u0142opolskim Gm Krasne: przebudowa budynku Gminnego O\u015brodka Kultury i Biblioteki w Krasnem oraz budynku, w kt\u00f3rym obecnie znajduje si\u0119 przedszkole, stanowi\u0105ce bry\u0142\u0119 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z 2 segment\u00f3w Gm Lubenia: roboty budowlane w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego budynku Urz\u0119du Gminy Lubenia Gmina \u0141a\u0144cut: roboty budowlane oraz zakup wyposa\u017cenia w budynku O\u015brodka Kultury w Soninie Gmina Miasto \u0141a\u0144cut: roboty budowlane budynku Miejskiego Domu Kultury w \u0141a\u0144cucie Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: rozbudowa i przebudowa oraz zakup wyposa\u017cenia dla filii Rzeszowskiego Domu Kultury przy ulicy D\u0119bickiej 170 w Rzeszowie Gm \u015awilcza: przebudowa budynku Gminnego Centrum Kultury, Sportu i Rekreacji w Trzcianie oraz zakup wyposa\u017cenia do GCKSiR Gm Tyczyn: przebudowa zabytkowej kamienicy w Tyczynie W ramach projektu wsparcie otrzyma 10 obiekt\u00f3w instytucji kultury oraz jeden obiekt zabytkowy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego oraz wsparcie instytucji kultury na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "549000.00", "WARTOSC": "1136520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie us\u0142ugi identyfikacji i mapowania hoteli w formule SaaS. Us\u0142uga kierowana b\u0119dzie do klient\u00f3w b\u0119d\u0105cych podmiotami korzystaj\u0105cymi z system\u00f3w rezerwacyjnych (agregat\u00f3w ofert hotelowych pobieranych dzi\u0119ki integracji z dostawcami ofert hotelowych) i polega\u0107 b\u0119dzie na usprawnieniu i przyspieszeniu procesu rezerwacji hotelowej dzi\u0119ki szybkiej identyfikacji zduplikowanych ofert hotelowych. Us\u0142uga b\u0119dzie stanowi\u0107 korzy\u015b\u0107 dla klient\u00f3w, gdy\u017c dzi\u0119ki korzystaniu z niej b\u0119d\u0105 oni mogli w spos\u00f3b szybszy, mniej pracoch\u0142onny i ta\u0144szy dokonywa\u0107 rezerwacji hotelowych dla swoich odbiorc\u00f3w zbiorowych i indywidualnych.Wdro\u017cenie opisanej us\u0142ugi zrealizowane b\u0119dzie dzi\u0119ki wykonaniu wszystkich zada\u0144 projektowych, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi: a) zakup specjalistycznego oprogramowania (w systemie nast\u0105pi wykorzystanie wynik\u00f3w prac B+R), b) zakup sprz\u0119tu informatycznego. W ramach inwestycji nast\u0105pi zatrudnienie 3 nowych pracownik\u00f3w.Zaplanowana innowacja produktowa jest innowacyjna w skali kraju.Wnioskodawc\u0105 projektu jest firma WhyNotTravel sp. z o.o. sp. k. Firma posiada zasoby techniczne, kadrowe, organizacyjne i finansowe do wdro\u017cenia inwestycji, a tak\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w unijnych.", "BENEFICJENT": "WHYNOTTRAVEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy WhyNotTravel poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi identyfikacji i mapowania hoteli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "540090.00", "WARTOSC": "674983.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje utworzenie innowacyjnego w skali kraju narz\u0119dzia \u201eTAMT\u201d do rekrutacji i pozyskiwania talent\u00f3w na rynku pracy. Rekrutacja odbywa si\u0119 z poziomu dost\u0119pu do zintegrowanej bazy danych potencjalnie najlepszych student\u00f3w, zweryfikowanych przez uczelnie wy\u017csze, na kt\u00f3rych studiuj\u0105 i narz\u0119dzia psychometryczne Funkcjonalnie pomys\u0142 wpisuje si\u0119 w model \u015bwiadczenia us\u0142ug typu Saas, uzale\u017cniaj\u0105c dost\u0119pno\u015b\u0107 u\u017cytkow\u0105 narz\u0119dzia od formy korzystania i rodzaju abonamentu. Us\u0142uga ka\u017cdorazowo \u015bwiadczona jest automatycznie, z wykorzystaniem kana\u0142\u00f3w dost\u0119pu ICT. Proces obliczeniowy odbywa si\u0119 w tle z wy\u0142\u0105czeniem konieczno\u015bci aktywnego zaanga\u017cowania klienta na ka\u017cdym etapie procesu rekrutacji. Proponowane przez nasz\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 narz\u0119dzie w znacz\u0105cy spos\u00f3b redukuje koszty pozyskania nowych pracownik\u00f3w w stosunku do metod, stosowanych przez dzia\u0142y HR wi\u0119kszo\u015bci firm, korporacji i organizacji. Biuro projektu adres znajduj\u0105 si\u0119 w Rzeszowie, niemniej model \u015bwiadczenia us\u0142ug, oparty na wykorzystaniu technologii ICT umo\u017cliwia pozyskanie klient\u00f3w i rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy z pomini\u0119ciem barier terytorialnych. W perspektywie rozwoju firmy najbardziej ch\u0142onnym rynkiem stan\u0105 si\u0119 du\u017ce firmy i korporacje, kt\u00f3re w dzia\u0142alno\u015bci rekrutacyjnej generuj\u0105 istotnie wysokie koszty. Obiektywn\u0105 nowo\u015bci\u0105 naszego pomys\u0142u na rynku krajowym bran\u017cy HR jest zaimplementowanie do panelu \u201eTAMT\u201d element\u00f3w analizy psychometrycznej. W ten spos\u00f3b baza talent\u00f3w b\u0119dzie weryfikowana w spos\u00f3b niezale\u017cny, tj. 2-etapowo: 1) przez uczelnie wy\u017csze i ich w\u0142asne systemy stypendialne dla najlepszych student\u00f3w 2) przez analizy psychometryczne, zapewniaj\u0105c (do tej pory niedost\u0119pne) bardzo wysokie prawdopodobie\u0144stwo skuteczno\u015bci rekrutacji i pozyskania talentu, kt\u00f3ry najtrafniej b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 oczekiwania i wymagania pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "MECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek bran\u017cy HR narz\u0119dzia \u201eTAMT\u201d \u2013 Innowacyjnej technologii pozyskiwania i monitoringu talent\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494800.00", "WARTOSC": "753625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Model Biznesowy Internacjonalizacji przygotowano w sierpniu 2017 roku, w zwi\u0105zku z przygotowaniem do pozyskania nowego rynku zbytu dla system\u00f3w meblowych marki BUMERA. Prace, dotycz\u0105ce opracowania MBI zosta\u0142y zlecone firmie zewn\u0119trznej, wybranej w drodze przeprowadzonego post\u0119powania ofertowego - Stowarzyszenie Klaster Doradztwa Gospodarczego z siedzib\u0105 w Rzeszowie. Wykonawca zrealizowa\u0142 prace w przeci\u0105gu 6 dni, opieraj\u0105c si\u0119 na analizach i danych zastanych wg metody desk research oraz na bezpo\u015brednich wywiadach z przedstawicielami i pracownikami sp\u00f3\u0142ki Bumera. Strategia internacjonalizacji jest zgodna z przyj\u0119t\u0105 strategi\u0105 dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa i rozszerzania rynk\u00f3w zbytu, zdefiniowan\u0105 w 2016 roku. Produktem przeznaczonym do internacjonalizacji w ramach przedmiotowego projektu b\u0119dzie hotelowy system meblowy linii Dionizos, kt\u00f3rego najdrobniejsze detale podkre\u015blaj\u0105 nowoczesny i ciekawy styl kolekcji. System Dionizos znajduje si\u0119 obecnie w sprzeda\u017cy krajowej i zagranicznej (Niemcy) generuj\u0105c warto\u015bciowo i ilo\u015bciowo najwi\u0119kszy wolumen spo\u015br\u00f3d ca\u0142kowitej produkcji sprzedanej. System Dionizos wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 pod wzgl\u0119dem komfortu u\u017cytkowania \u2013 dzi\u0119ki m.in. wysokiemu zag\u0142\u00f3wkowi. Dionizos to najpopularniejszy wz\u00f3r mebli w ofercie Bumera. Rynkiem docelowym dla naszej firmy jest ca\u0142y rynek francuski, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem potencja\u0142u centralnej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju. Dzia\u0142ania planowane do realizacji: a) us\u0142ugi doradcze: -wyszukiwanie, selekcja, nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi, -us\u0142uga pozyskiwania finansowania dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, -badania marketingowe, -us\u0142uga przygotowawcza w zakresie dystrybucji, - przygotowanie planu promocji, - us\u0142uga wzornicza, projektowania, - opracowanie regulamin\u00f3w i gwarancji produktowych. b) udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy - EQUIPHOTEL TRADE SHOW - HOTEL & RESTAURANT BUSINESS PLACE Planowany okres realizacji projektu: 01.01.2018-31.12.2018.", "BENEFICJENT": "BUMERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii eksportowej firmy BUMERA na francuski rynek hotelowych system\u00f3w meblowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "11159981.60", "WARTOSC": "20026382.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 123 nowych instalacji fotowoltaicznych zlokalizowanych w obr\u0119bie i przeznaczonych na u\u017cytek instytucji celu publicznego na terenie gmin znajduj\u0105cy si\u0119 na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy od 3,6 kW do 108 kW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ograniczenie zapotrzebowania plac\u00f3wek gminnych na zakup energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery; promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych. Produktem projektu b\u0119dzie 123 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 2,66 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do ko\u0144ca 2018 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 1 824,09 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 1 455,61 tony ekwiwalentu CO2/rok. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano na okres 2 lat, tj. 2017-2018.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "1393960.81", "WARTOSC": "2017143.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Podniesienie poziomu dost\u0119pu do e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 i mo\u017cliwo\u015bci ich wykorzystania na terenie g. Trzebownisko, Tyczyn, Try\u0144cza dla spo\u0142ecz. oraz przedsi\u0119b. w zakresie administracji lokalnej i o\u015bwiaty. Cele szczeg.: -nabycie narz\u0119dzi pozwalaj\u0105cych na faktyczne wykorzystanie zaimplementowanych e-us\u0142ug -rozw\u00f3j syst. inf. wspomagaj\u0105cych realizacj\u0119 zada\u0144 publicz. w Urz\u0119dach Gmin (UG) oraz znacznie utrudniaj\u0105cy procesy zwi\u0105zane z za\u0142atwianiami spraw klient\u00f3w poprzez e-us\u0142ugi -zaspokojenie potrzeb w zakresie infrastruktury informatycznej (sprz\u0119t) umo\u017cliwiaj\u0105ce dost\u0119p do pe\u0142nej i aktualnej informacji o stanie spraw - umo\u017cliwienie komunikacji z petentami/klientami (przyjmowanie spraw i zg\u0142osze\u0144) poprzez dost\u0119pne kana\u0142y komunikacji -usprawnienie zarz\u0105dzania poprzez modernizacj\u0119, ujednolicenie i scentralizowanie system\u00f3w teleinformatycznych w UG oraz jednostek organizac. im podleg\u0142ych - obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonow. UG oraz koszt\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug -poprawa inf. o dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych -wzrost poziomu wykorzystania e-us\u0142ug publicznych wynikaj\u0105cy z dostosowania oferty do aktualnych potrzebspo\u0142ecze\u0144stwa, dzi\u0119ki r\u00f3\u017cnego rodzaju kana\u0142om dost\u0119pu -udost\u0119pnienie e- us\u0142ug w zakresie edukacji -u\u0142atwienie dost\u0119pu do inf. oraz procedur admin. wynikaj\u0105cy z faktu oferowania e-us\u0142ug o wysokim poziomie zaawan.-integracja e-us\u0142ug publicznych oraz inf. o stopniu realizacji zg\u0142oszonych spraw w ramach konta klienckiego Zakres rzeczowy:1. Zlec. opracowania koncepcji tech. projektu2. Zlec. opracowania SW3. Budowa i aktualizacja e-us\u0142ug wraz z konfiguracj\u0105 i integracj\u0105 w g. Trzebownisko: 41 e us\u0142ug: 5 eus\u0142ug A2A, w ramach A2B i A2C s\u0105 2 eus\u0142ugi na poziomie 1, 4 na poz. 2, 5 na poz. 3,\u00b7 19 na poz. 4 i 6 na poz. 5w g. Tyczyn: 26 eus\u0142ug w ramach A2B i A2C: 2 eus\u0142ugi na poz. 2,\u00b7 18 na poz. 4 i 6 na poz. 5w g. Try\u0144cza: 28 eus\u0142ug w ramach A2B i A2C: 2 eus\u0142ugi na poz.1,\u00b7 2 na poz. 2, 18 na poz. 4 i 6 na poz. 5.4. Promocja", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBOWNISKO", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug na obszarze Gmin Trzebownisko, Tyczyn i Try\u0144cza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "339465.56", "WARTOSC": "399371.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Tyczyn poprzez utworzenie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo 2 (dalej:PP) dla 20 dzieci (9Dz, 11Ch) z terenu gminy Tyczyn, B\u0142a\u017cowa, Lubenia w okresie od 01.07.2017 do 31.08.2018r. Grupa docelowa: 1) 20 dzieci (9D, 11Ch) dalej UP zgodnie z zapisami art. 45 ustawy o o\u015bw. w wieku od pocz\u0105tku roku szkolnego w roku kalend, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkolnego w roku kalend, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 5 lat. W uzasadnionych przypadkach proj.zostan\u0105 obj\u0119te dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 2,5r, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w roz. KC woj. podkarp, teren gm Tyczyn, B\u0142a\u017cowa, Lubenia. 2) Nowotworzony PP Maluszkowo 2, gm.Tyczyn, woj.podkarpackie (KRYT. PREM 1 i 3) Zaproponowana l. nowych miejsc wychowania przedszkolnego odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3-letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi eduk. przedszkolnej w gm. B\u0142a\u017cowa, Lubeni i Tyczyn. Szczeg\u00f3lnie problem z dost\u0119pno\u015bci\u0105 miejsc nasilony jest w Tyczynie z uwagi na dodatki przyrost naturalny utrzymuj\u0105cy si\u0119 od lat, dynamiczny wzrost mieszka\u0144c\u00f3w gminy (do 06.2016r. wydano w UM Tyczyn wi\u0119cej warunk\u00f3w zabudowy ni\u017c w roku poprzednim). Niedostateczna liczba miejsc przedszkolnych potwierdzono poprzez wska\u017anik upowszechnienia eduk. przedszk.dzieci w w. 3-4 lat (za\u0142. nr 18): gm.Tyczyn -62,3%, Lubenia-48,8, B\u0142a\u017cowa-47,7 I S\u0104 PONI\u017bEJ \u015aREDNIEJ W WOJ. Zadania: 1. Zakup wyposa\u017cenia Punktu Przedszkolnego Maluszkowo 2 2. Funkcjonowanie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo 2 3. Organizacja zaj\u0119\u0107 logopedycznych 4. Organizacja zaj\u0119\u0107 z gimnastyki korekcyjnej i rytmiki. Zak\u0142adane wska\u017aniki rezultatu: 1. Liczba dzieci, kt\u00f3re dzi\u0119ki otrzymaniu ofert\u0119 uczestnictwa w projekcie zwi\u0119kszy\u0142y swoje szanse edukacyjne na dalszym etapie nauki \u2013 20 szt. Zak\u0142adane wska\u017aniki produktu: 1. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 20 szt.", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "328153.71", "WARTOSC": "328153.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LINKER EUROPA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Linker Europa sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "277211.31", "WARTOSC": "277211.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY \"JAR\" S.C. JAN SYNO\u015a, RYSZARD RZ\u0104SA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Z.P.H.U \"JAR\" S.C. Jan Syno\u015b, Ryszard Rz\u0105sa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-15", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "270748.68", "WARTOSC": "383998.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu adekwatnie do celu przypisanego do dzia\u0142ania 6.4.3 RPO WP jest poprawa edukacji og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej i sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w. Realizacja projektu przyniesie wszechstronny rozw\u00f3j m\u0142odzie\u017cy szkolnej poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 sportow\u0105 Szko\u0142y Podstawowej im. Kr\u00f3la Kazimierza Wielkiego w Matys\u00f3wce w Gminie Tyczyn. Na cel g\u0142\u00f3wny projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 cele cz\u0105stkowe, wyszczeg\u00f3lnione poni\u017cej: - poprawa warunk\u00f3w prowadzenia zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego, - poprawa sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w i pobudzenie zainteresowania sportem w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych [uczniowskie kluby sportowe], - stworzenie mo\u017cliwo\u015bci uprawiania dodatkowych dyscyplin sportowych, na kt\u00f3re nie by\u0142o mo\u017cliwo\u015bci przy istniej\u0105cej infrastrukturze - 4 nowe [pi\u0142ka siatkowa, r\u0119czna, koszyk\u00f3wka, tenis ziemny], - poprawa stanu zdrowia dzieci i m\u0142odzie\u017cy, - ograniczenie negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych \u2013 wychowanie poprzez sport, Wnioskodawca osi\u0105gnie cele zak\u0142adane w projekcie poprzez przebudow\u0119 istniej\u0105cego boiska trawiastego na nowoczesne boisko wielofunkcyjne ze skoczni\u0105 do skoku w dal o wymiarach 41/22 m, ogrodzone, wyposa\u017cone w pi\u0142kochwyty, ze sztuczn\u0105 nawierzchni\u0119 z kostki gumowej, o nw. funkcjonalno\u015bci: - boisko do pi\u0142ki r\u0119cznej i no\u017cnej o wym. 38 x 18 m, - 2 boiska do koszyk\u00f3wki o wym. 18 x 14 m ka\u017cde, - boisko do siatk\u00f3wki o wym. 18 x 9 m, - boisko do tenisa ziemnego o wym. 23,77 x 10,97 m, - bie\u017cnia i skocznia do skoku w dal o wym. 43,08 x 2,5/2,83 m. W ramach inwestycji wykonane zostan\u0105: - roboty przygotowawcze, - roboty kszta\u0142towania terenu i podbudowy boiska, - roboty budowlane - nawierzchnie, - ogrodzenie i pi\u0142kochwyty, - wyposa\u017cenie boiska.", "BENEFICJENT": "GMINA TYCZYN", "TYTUL": "Przebudowa boiska sportowego ze skoczni\u0105 do skoku w dal przy Szkole Podstawowej w Matys\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SILVEXCRAFT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA SILVEXCRAFT SP. Z O. O. SP. K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ART FORM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ART Form Sp. z o.o. z/s w Hermanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "252825.00", "WARTOSC": "337100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: BUMERA, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: VIII. Meblarska Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP i PPO) - Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.01.2020 do 31.12.2020 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 337 100 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 337 100 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "BUMERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Internacjonalizacja i promocja mebli systemowych BUMERA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "233200.00", "WARTOSC": "521520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci Firmy WOKWEN Rzesz\u00f3w S.C. M. Klimecki, Z. Cio\u0142ek poprzez wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej nowych oraz znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w. Okre\u015blone przez Wnioskodawc\u0119 cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e tj.: zakup no\u017cyc gilotynowych mechanicznych, wypalarki plazmowej CNC oraz zaginarki elektromechanicznej do blach. Potrzeby inwestycyjne firmy wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z zapotrzebowania, jakie pojawi\u0142o si\u0119 na rynku, a w szczeg\u00f3lno\u015bci ze wzrostu popytu oraz oczekiwa\u0144 klient\u00f3w. Wnioskodawca stan\u0105 przed konieczno\u015bci\u0105 dokonania zmian poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa. Obecnie, przedsi\u0119biorstwo oferuj\u0105c swoje produkty nie mo\u017ce w pe\u0142ni zaspokoi\u0107oczekiwa\u0144 klient\u00f3w, gdy\u017c nie ma odpowiednich maszyn i urz\u0105dze\u0144 ani \u015brodowiska pracy do wdra\u017cania nowych technologii w oferowanych produktach. Zakupy planowane w ramach projektu bezpo\u015brednio wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z powstaniem nowych produkt\u00f3w, tj.: wirowy cylindryczny regulator przep\u0142ywu, sto\u017ckowy wirowy regulator przep\u0142ywu, zastawki oraz produkt\u00f3w znacznie ulepszonych tj. przewody wentylacyjne oraz kszta\u0142tki wentylacyjne. Przy wykonaniu wskazanych produkt\u00f3w niezb\u0119dne s\u0105 wszystkie maszyny przewidziane w ramach projektu. Udoskonalenie obejmuje zmiany istotnych parametr\u00f3w. Obecnie produkowane s\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 typowe przewody wentylacyjne, tzn. np. 500 mmx500 mm, 300 mm x 300 mm. Dzi\u0119ki inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie wykonanie przewod\u00f3w wentylacyjnych o niestandardowych wymiarach np. 330 mm x 330 mm. Kszta\u0142tki wentylacyjne: dzi\u0119ki wykorzystaniu kupowanych maszyn i urz\u0105dze\u0144 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania kszta\u0142tek dok\u0142adniej, wyeliminowane zostan\u0105 ostre zagi\u0119cia na kolankach, gdy\u017c b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania kszta\u0142tek (np. kolanka, tr\u00f3jniki, odsadzki, dyfuzory) po \u0142uku.Udoskonalony produkt b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 sie m.in. efektywniejszym przep\u0142ywem powietrza.", "BENEFICJENT": "\"WOKWEN\" RZESZ\u00d3W S.C. M.KLIMECKI, Z.CIO\u0141EK", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy WOKWEN Rzesz\u00f3w S.C. M. Klimecki, Z. Cio\u0142ek poprzez wdro\u017cenie nowych i ulepszonych produkt\u00f3w w dziedzinie system\u00f3w wentylacyjnych i klimatyzacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "203949.00", "WARTOSC": "239940.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Tyczyn poprzez utworzenie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo w Tyczynie dla 20 dzieci (9Dz, 11Ch) w okresie do 31.08.2017r. Grupa docelowa: 1) 20 dzieci (9D, 11Ch) zgodnie z zapisami art. 45 ustawa o o\u015bwiacie w wieku od pocz\u0105tku roku szkolnego w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkolnego w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 5 lat. W szczeg\u00f3lnie uzasadnionych przypadkach projektem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 2,5 roku, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w roz. Kodeksu Cywilnego woj. podkarpackie, teren gminy Tyczyn. 2) Nowotworzony Punkt Przedszkolny Maluszkowo w Tyczynie, gmina Tyczyn, woj. podkarpackie. Zaproponowana liczba nowych miejsc wychowania przedszkolnego odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3-letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie gminy Tyczyn. Wnioskodawca obserwuje problemy specyficzne gr na obszarze ww. gminy Tyczyn w wyniku wcze\u015bniej prowadzonych analiz i bada\u0144 danych statystycznych tj. brak miejsc przedszkolnych co potwierdza wska\u017anik upowszechnienia edukacji przedszkolnej dzieci w wieku 3 - 4 lat (dane za rok 2014, za\u0142. nr 18 do regulaminu konkursu), kt\u00f3ry w gminie Tyczyn wynosi 62,3% I JEST NI\u017bSZA OD \u015aREDNIEJ W WOJ. PODKARPACKIM. Zadania: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144 punktu przedszkolnego 2. Funkcjonowanie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo w Tyczynie 3. Organizacja zaj\u0119\u0107 logopedycznych 4. Organizacja zaj\u0119\u0107 z gimnastyki korekcyjnej Zak\u0142adane wska\u017aniki rezultatu: 1. Liczba dzieci, kt\u00f3re dzi\u0119ki otrzymaniu ofert\u0119 uczestnictwa w projekcie zwi\u0119kszy\u0142y swoje szanse edukacyjne na dalszym etapie nauki \u2013 20 szt. Zak\u0142adane wska\u017aniki produktu: 1. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 20 szt.", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie Punktu Przedszkolnego Maluszkowo w Tyczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "191175.62", "WARTOSC": "224912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z Gminy Tyczyn poprzez zwi\u0119kszenie o 15 liczby miejsc wychowania przedszkolnego w OWP prowadzonym przez Wnioskodawc\u0119, dostosowanie do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych, wyposa\u017cenie obiektu i prowadzenie zaj\u0119\u0107 w ramach podstaw programowych i specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci oraz otwarcie si\u0119 na potrzeby rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych do 31.08.2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 proj.: \u00a6 15 dzieci :(8 uczennic) zgodnie z zapisami ustawy o o\u015bwiacie w wieku od pocz\u0105tku roku szkolnego w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkolnego w roku kalend., w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 6 lat , tym dzieci niepe\u0142nosprawne w wieku 3-8 z orzeczeniem o kszta\u0142ceniu specjalnym lub wczesnym wspomaganiu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego woj. podkarpackie, teren Gminy Tyczyn (GT); \u00a6 rodzice i opiekunowie prawni dzieci (DZ). G\u0142. zadania: \u00a6 Dostosowanie/adaptacja pomieszcze\u0144 oddzia\u0142u OWP \u00a6 Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia do oddzia\u0142u OWP do obowi\u0105zuj\u0105cych standard\u00f3w \u00a6 Zakup pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu i narz\u0119dzi do prowadzenia zaj\u0119\u0107 rozwojowych, edukacyjnych i terapii dzieci \u00a6 Zapewnienie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego przez okres 12 m-cy G\u0142. rezultaty: \u00a6 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 \u00a6 Liczba OWP w projekcie zaadaptowanych i doposa\u017conych w nowy sprz\u0119t/wyposa\u017cenie: 1 \u00a6 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej: 15 \u00a6 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych: 15 \u00a6 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie: 15 \u00a6 Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK): 1", "BENEFICJENT": "MARZENA WIANECKA_KUSY PROWADZ\u0104CA NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE J\u0118ZYKOWO-EKOLOGICZNE \"WESO\u0141E MISIE U SPEAKERA\"", "TYTUL": "Nowoczesne przedszkole dla dobra ka\u017cdego dziecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-03-10", "DOFINANSOWANIE": "171525.00", "WARTOSC": "228700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Analizowany projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Tyczyn. W ramach projektu zakupiony zostanie jeden pojazd ratowniczo-ga\u015bniczy wyposa\u017cony w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof przez jednostk\u0119 OSP w Tyczynie. Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Tyczyn poprzez zapewnienie jednostce Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Tyczynie sprz\u0119tu specjalistycznego u\u0142atwiaj\u0105cego prowadzenie akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof oraz powa\u017cnych awarii. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - wzrost bezpiecze\u0144stwa ludno\u015bci okolicznych miejscowo\u015bci; - wzrost bezpiecze\u0144stwa na drogach; - wzrost jako\u015bci i szybko\u015bci powadzonych akcji ratowniczych oraz usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii; - wzrost bezpiecze\u0144stwa zespo\u0142\u00f3w OSP podczas przeprowadzanych akcji ratunkowych; - poprawa wizerunku gminy / miejscowo\u015bci oraz jednostki OSP. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: zakup pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej. Za\u0142o\u017cone cele s\u0105 mierzalne i okre\u015blone w czasie. Ich osi\u0105gni\u0119cie jest realistyczne. Ponadto projekt jest sp\u00f3jny i komplementarny z celami dokument\u00f3w strategicznych na poziomie kraju i regionu oraz polityk\u0105 lokaln\u0105. Rezultaty projektu osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu: Liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w (CI21) - 10 392 os\u00f3b; Liczba ludno\u015bci korzystaj\u0105cej ze \u015brodk\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej - 10 392 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b zabezpieczonych przed zagro\u017ceniami naturalnymi i powa\u017cnymi awariami - 10 392 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA TYCZYN", "TYTUL": "Zakup pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej dla jednostki OSP Tyczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5079424.93", "WARTOSC": "5387024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie i przetestowanie innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie planowania przestrzennego w ramach obszaru funkcjonalnego z uwzgl\u0119dnieniem nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 dla zwi\u0119kszenia partycypacji spo\u0142ecznej.Dzia\u0142ania w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych miejskiego obszaru funkcjonalnego, racjonalnego zagospodarowania oraz przyporz\u0105dkowania okre\u015blonych funkcji do poszczeg\u00f3lnych teren\u00f3w, co poprawi, jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug oraz wprowadzi mechanizm stabilno\u015bci planowania przestrzennego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci w zakresie potencja\u0142u partnerstwa poprzez: 1) Studia podyplomowe pracownik\u00f3w JST, Lidera oraz Stowarzyszenia ROF; 2) Doposa\u017cone jednostek w odpowiednie zaplecze techniczne i technologiczne. 2. Realizacja innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w ramach ROF poprzez: 1) Powo\u0142anie Zespo\u0142u Eksperckiego; 2) Opracowanie Strategii Przestrzennej ROF (SP ROF); 3) Opracowanie narz\u0119dzia internetowego do konsultacji spo\u0142ecznych oraz wymiany danych planistycznych w ramach ROF. 3. W\u0142\u0105czenie do praktyki i upowszechnienie wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 poprzez opracowanie podr\u0119cznika dobrych praktyk i jego popularyzacja. Realizacja projektu spowoduje, \u017ce ROF stanie si\u0119 obszarem inkluzywnym, czyli reprezentuj\u0105cym potrzeby i interesy wszystkich obywateli. Jednym z kluczowych element\u00f3w projektu jest poprawa zarz\u0105dzania przestrzeni\u0105, w tym wolnymi gruntami oraz przeznaczenie tych grunt\u00f3w pod nowe inwestycje. Nowe inwestycje natomiast przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na nowe miejsca pracy oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwoju regionu, co niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do podniesienia, jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w ROF i usprawni dzia\u0142ania instytucji na p\u0142aszczy\u017anie planowania przestrzennego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Zintegrowany i uspo\u0142eczniony model planowania przestrzennego poprzez opracowanie Strategii Przestrzennej Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "326077.21", "WARTOSC": "383620.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych w zakresie przeciwdzia\u0142ania osamotnieniu i marginalizacji 15 potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu senior\u00f3w (11 K/4 M) poprzez utworzenie dodatkowych miejsc w istniej\u0105cym Klubie Seniora w Tyczynie przy ul. S\u0142onecznej 1 oraz zapewnienie ich funkcjonowania w okresie 01.09.2020 \u2013 31.08.2022. GRUPA DOCELOWA: 15 os. (11K/4M), kt\u00f3re zam.woj.podkarp., powiat: rzesz., gm. Tyczyn, gm. B\u0142a\u017cowa, gm. Lubenia zaliczanych do gr.os. starszych potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu senior\u00f3w tj. takie, kt\u00f3re z uwagi stan zdrowia lub nps wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cl. samodziel. wykonyw. co najmniej jednej z podstaw. czynno\u015bci \u017cycia codziennego. ZADANIA: 1. Utworzenie dodatkowych 15 miejsc w Klubie Seniora w Tyczynie. 2. Funkcjonowanie dodatkowych miejsc w Klubie Seniora w Tyczynie w okresie 01.09.2020 - 31.08.2022 WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj \u2013 15 szt. 2. Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 15 (11K/4M) 3. L. miejsc w Klubie Seniora wspartych w wyniku realizacji projektu \u2013 15 szt. 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa sytuacji \u017cyciowej w aspekcie spo\u0142ecznym w wyniku udzia\u0142u w projekcie - 12 os. 5. Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142o zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci ruchowej w wyniku udzia\u0142u w oferowanym wsparciu - 12 os. 6. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zwi\u0119kszy\u0142y znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka obcego w wyniku udzia\u0142u w oferowanym wsparciu - 10 os.", "BENEFICJENT": "A2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie dodatkowych miejsc w Klubie Seniora w Tyczynie przy plac\u00f3wce Maluszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-01", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "80749.85", "WARTOSC": "116850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wykonanie pomiar\u00f3w przep\u0142yw\u00f3w cieczy w zbiorniku oraz pomiar\u00f3w mocy dla badanego mieszad\u0142a, kt\u00f3rego wz\u00f3r u\u017cytkowy zosta\u0142 zg\u0142oszony do Urz\u0119du Patentowego w Warszawie przez Wnioskodawc\u0119. Celem bada\u0144 b\u0119dzie okre\u015blenie charakterystyki badanego mieszad\u0142a.", "BENEFICJENT": "BIURO TECHNICZNE TECHNIKA-5 LESZEK N\u0118DZA", "TYTUL": "Opracowanie zweryfikowanego do\u015bwiadczalnie innowacyjnego i nowatorskiego mieszad\u0142a stanowi\u0105cego unikatow\u0105 w zakresie mo\u017cliwo\u015bci mieszania i energooszcz\u0119dn\u0105 alternatyw\u0119 dla obecnie proponowanych rozwi\u0105za\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1258533.51", "WARTOSC": "1580293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 194 nauczycieli (N) (190K,4M) kl 1-3 publicznych 59 SP z terenu 18 gmin wiejskich i w-miejskich Rzeszowskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczneprowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu rzeszowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-10", "DATA_START": "2016-08-17", "DOFINANSOWANIE": "56610.00", "WARTOSC": "81918.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Us\u0142ugi zrealizowane w ramach projektu przez wybranego Wykonawc\u0119 rozpoczn\u0105 si\u0119 w terminie do 1-go miesi\u0105ca od czasu podpisania umowy dofinansowania projektu i obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 : 1. Przeprowadzenie audytu wzorniczego firmy BUMERA polegaj\u0105cego na analizie dzia\u0142alno\u015bci pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3ry obejmowa\u0107 b\u0119dzie m.in.: a) analiz\u0119 wzornicz\u0105 firmy wnioskodawcy w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych; b) analiz\u0119 potrzeb wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; c) analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego wnioskodawcy. Okres i termin wykonania dzia\u0142a\u0144: 40 dni roboczych, 18.04-14.06.2016r. Eksperci: J. K\u0119pi\u0144ska, J. Oziemblewska, E. Rozbicka, K. Stefaniak, T. Augustyniak 2. Opracowanie strategii wzorniczej : a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; b) og\u00f3lny opis otoczenia wnioskodawcy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych; c) okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek wnioskodawcy; d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie; e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy; d) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 Okres i termin wykonania dzia\u0142a\u0144: 20 dni roboczych, 15.06-12.07.2016r. Eksperci: J. K\u0119pi\u0144ska, J. Oziemblewska, E. Rozbicka,K. Stefaniak, T. Augustyniak", "BENEFICJENT": "BUMERA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i wzrost konkurencyjno\u015bci firmy BUMERA poprzez zarz\u0105dzanie wzornictwem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-09", "DATA_START": "2020-02-10", "DOFINANSOWANIE": "55165.00", "WARTOSC": "79827.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zwi\u0105zany jest z zakupem indywidualnych us\u0142ug doradczych obejmuj\u0105cych przeprowadzenie audytu wzorniczego, a nast\u0119pnie opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej Sp\u00f3\u0142ki Silvexcraft. W ramach audytu wzorniczego przeprowadzone b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: a) analiza dzia\u0142alno\u015bci firmy Silvexcraft, w tym zbadanie sytuacji wzorniczej przedsi\u0119biorstwa m.in., w zakresie produkt\u00f3w, technologii oraz struktury organizacyjnej, b) analiza otoczenia Sp\u00f3\u0142ki, panuj\u0105cych trend\u00f3w rynkowych, w tym okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych, d) ocena poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u, e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych oraz zaprezentowanie mo\u017cliwo\u015bci ich rozwi\u0105zania, a nast\u0119pnie udzielenie rekomendacji dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Efektem przeprowadzonego audytu wzorniczego b\u0119dzie opracowanie raportu w postaci strategii wzorniczej firmy Silvexcraft Sp. z o.o. Sp. k. Wykonawc\u0105 zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie firma INNpuls Sp. z o.o., kt\u00f3ra posiada stosowne do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 niezb\u0119dny do prawid\u0142owej realizacji us\u0142ugi. Zgodnie z zapisami zawartymi w umowie warunkowej przeprowadzenie audytu potrwa 3 miesi\u0105ce natomiast opracowanie strategii wzorniczej 1 miesi\u0105c. Osobami wyznaczonymi ze strony wykonawcy do przeprowadzenia audytu b\u0119d\u0105:dr Zbigniew Chmielewski, Pawe\u0142 Wacnik, Wojciech Kl\u0119sk. Powy\u017csze dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb w siedzibie Sp\u00f3\u0142ki Silvexcraft, przy czym wykonawca zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 do realizacji 5 spotka\u0144 projektowych minimum 4-godzinnych z przedstawicielami wnioskodawcy. Wyb\u00f3r Wykonawcy dokonany zosta\u0142 w wyniku przeprowadzonego post\u0119powania ofertowego w trybie zasady konkurencyjno\u015bci okre\u015blonej w \u201eWytycznych w zakresie kwalifikowania wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014 -2020\u201d.", "BENEFICJENT": "SILVEXCRAFT SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Opracowanie strategii wzorniczej Silvexcraft Sp. z o.o. Sp.k. maj\u0105cej na celu wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku jubilerskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej Wnioskodawcy poprzez przeprowadzenie prac przygotowawczych zwi\u0105zanych z opracowaniem studium wykonalno\u015bci dla wykonania prac badawczych zwi\u0105zanych z tworzeniem rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i organizacyjnych charakteryzuj\u0105cych si\u0119 dopasowaniem do specyfiki i stanu lokalnych system\u00f3w energetycznych, umo\u017cliwiaj\u0105cych inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105, magazynowanie i lokalne zu\u017cycie wytworzonej energii. Badania maj\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0107 rozwi\u0105zania bazuj\u0105ce na inteligentnym zarz\u0105dzaniu energi\u0105, magazynowaniu i lokalnym zu\u017cyciu wytworzonej energii. Wypracowane rozwi\u0105zania przyczyni\u0105 si\u0119 do inicjowania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 przynosz\u0105cych korzy\u015bci zar\u00f3wno producentom jak r\u00f3wnie\u017c odbiorcom dzi\u0119ki wytwarzaniu energii bli\u017cej konsumenta i wykorzystaniu do jej produkcji zasob\u00f3w dost\u0119pnych lokalnie. Kolejnym celem planowanych bada\u0144 jest budowanie pod\u0142o\u017ca do tworzenia lokalnych inicjatyw energetycznych (np. przy wsp\u00f3\u0142udziale jst, podmiot\u00f3w gospodarczych dzia\u0142aj\u0105cych lokalnie, rolnik\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w). Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rozwoju wsp\u00f3\u0142pracy B+R wnioskodawcy z sektorem nauki oraz wp\u0142ynie pozytywnie na rozw\u00f3j regionu w zakresie wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Obszar tematyczny bada\u0144 b\u0119dzie w r\u00f3wny spos\u00f3b traktowa\u0142 przedstawicieli obu p\u0142ci, bez zr\u00f3\u017cnicowania ze wzgl\u0119du na ras\u0119, pochodzenie etniczne, religi\u0119, \u015bwiatopogl\u0105d, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, wiek lub orientacj\u0119 seksualn\u0105. Tematyka projektu b\u0119dzie mia\u0142a na wzgl\u0119dzie zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j obszar\u00f3w wiejskich Doliny Strugu poprzez uwzgl\u0119dnienie w analizach zachowanie ochrony \u015brodowiska naturalnego, krajobrazu. Badania b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0107 zagadnienia poszanowania \u015brodowiska oraz oszcz\u0119dnego gospodarowania zasobami, ochron\u0119 krajobrazu, ochron\u0119 przemys\u0142u spo\u017cywczego - szczeg\u00f3lnie istotnych dla terenu Podkarpacia.", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 PARK\u00d3W ENERGII S\u0141ONECZNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Analiza wykonalno\u015bci bada\u0144 zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i organizacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-13", "DOFINANSOWANIE": "640937.82", "WARTOSC": "1116318.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na w\u0142asne potrzeby obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem. Projekt ma charakter partnerski. Zakres rzeczowy projektu obejmuje 2 zadania, podzielone mi\u0119dzy partner\u00f3w, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce pozycjePrzedsi\u0119biorstwo Gospodarki Komunalnej Eko-Strug Sp. z o.o. (partner wiod\u0105cy):1. Instalacja PV dla Stacji Uzdatniania Wody w Rzeszowie os. Budziw\u00f3j \u2013 moc szacowana 39,6 kWp2. Instalacja PV dla Stacji Uzdatniania Wody w Borku Starym \u2013 moc szacowana 34,65 kWp3. Instalacja PV dla Stacji Uzdatniania Wody w Tyczynie \u2013 moc szacowana 33 kWp4. Opracowanie studium wykonalno\u015bci5. Nadz\u00f3r inwestorski.6. Opracowanie dokumentacji technicznejGospodarka Komunalna Sp. z o.o.:1. Instalacja PV dla Stacji Uzdatniania Wody Lutory\u017c \u2013 moc szacowana 34,56 kWp2. Instalacja PV dla Stacji Uzdatniania Wody Wola Zg\u0142obie\u0144ska \u2013 moc szacowana 21,6 kWp3. Nadz\u00f3r inwestorski.4. Opracowanie dokumentacji technicznejProjekt umo\u017cliwi wytwarzanie rocznie 164 MWh energii z OZE i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szacowany roczny spadek emisji 127,3 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Realizacja projektu nie jest ograniczona barierami administracyjnymi ani organizacyjnymi. Projekt nie wymaga pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca i partner posiadaj\u0105 prawo dysponowania nieruchomo\u015bciami na cele realizacji projektu wynikaj\u0105ce z prawa w\u0142asno\u015bci lub umowy u\u017cyczenia.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ EKO-STRUG SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF \u2013 Etap III (Przedsi\u0119biorstwo Gospodarki Komunalnej Eko-Strug Sp. z o.o. + Gospodarka Komunalna Sp. z o.o.)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1358826.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1002901.0800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 603456.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 581701.3200000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 535494.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 312212.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 293253.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 282102.3300000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 179225.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 166061.36}, {"name": "Gimnazja", "value": 156530.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 156489.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 139297.83000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84616.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 82378.09999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 74032.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 69402.79000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63539.92999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56715.3}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 48864.590000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43822.36000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 42043.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33140.41}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 32200.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31403.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30049.75}, {"name": "Cmentarze", "value": 30000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27087.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 25579.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20621.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18642.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 18579.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18548.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16940.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12750.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11045.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5932.0199999999995}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5520.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2136.58}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1945.61}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 749.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 730.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2208565.2600000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 952000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 815438.25}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 528854.27}, {"name": "Biblioteki", "value": 454000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 384534.32}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 357000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 200100.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 166649.6}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 162666.91}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 105000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49350.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46500.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 18180.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2937.1}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 700000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3295765.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 883706.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 731692.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 347662.87}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 219309.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151520.97}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 117151.94}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 83837.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19458.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8400.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4920.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1060861.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 291660.41}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 970000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 490000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 299849.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44513.28}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7338513.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2636393.5200000005}, {"name": "Gimnazja", "value": 877825.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 752286.4400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 731178.8599999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 630391.9500000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 589408.1900000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 552951.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 495792.76}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 401109.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 261129.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 253373.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 126548.93000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 125270.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 85745.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 84971.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59144.78999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 55204.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19722.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18350.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17769.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16800.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16590.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11500.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10919.39}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10895.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2300.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1316.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1235.95}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 973.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10653128.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3351995.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 462000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 323245.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 250265.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 187585.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 172999.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 148864.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 107728.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 65050.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 48632.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 36156.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32427.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30097.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28996.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 28074.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20800.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20450.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16322.51}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8800.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7110.18}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3392.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2402.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 732.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 652.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 797876.76}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1925371.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1802876.6300000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 859996.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 799497.9500000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 414246.3600000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 282102.3300000001}, {"name": "Rodzina", "value": 158861.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140797.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 92290.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 84666.43999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 64985.41}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42043.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5520.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5013.13}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2378151.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1523500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 824438.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 528854.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 384534.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 357000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 200100.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 162666.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 82530.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 700000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3568459.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1231369.8599999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 731692.12}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 220208.55000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 83837.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19458.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8400.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1060861.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 291660.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1460000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 299849.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 44513.28}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10430720.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3264589.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 992308.0199999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 752286.4400000001}, {"name": "Rodzina", "value": 440040.17000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 142449.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 84971.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23130.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 18350.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16800.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16590.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2575.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2300.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14467123.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 596533.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 428121.77999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 301268.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 146884.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32427.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8800.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 797876.76}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15771563.009999994, "v": "15,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.23, "v_pc": "1342,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9396352.24, "v": "9,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 2227144.7800000003, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 1062430.69, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 765212.0700000002, "v": "765,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 656703.35, "v": "656,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 648454.15, "v": "648,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 466296.54, "v": "466,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 178803.03999999998, "v": "178,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 174259.58, "v": "174,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94886.37, "v": "94,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 82378.09999999999, "v": "82,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18642.1, "v": "18,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15266125.130000003, "v": "15,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.33, "v_pc": "1299,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10823499.600000001, "v": "10,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3632456.0100000002, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 590547.58, "v": "590,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 200100.0, "v": "200,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18548.94, "v": "18,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 973.0, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6359111.27, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.38, "v_pc": "541,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3879766.59, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 970000.0, "v": "970,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 546.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.25}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 561054.27, "v": "561,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.82}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 494920.0, "v": "494,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 336218.47, "v": "336,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 117151.94, "v": "117,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4271470.250000002, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.64, "v_pc": "363,59 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3276006.0200000005, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.69}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 527196.0, "v": "527,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152682.09, "v": "152,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 131202.8, "v": "131,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 124668.04, "v": "124,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59715.3, "v": "59,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3728439.170000001, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67, "v_pc": "317,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1414030.63, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1195919.41, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 733697.19, "v": "733,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 252006.96, "v": "252,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 74032.02, "v": "74,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44513.28, "v": "44,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14239.68, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2827526.5499999993, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06, "v_pc": "240,68 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 822905.4800000001, "v": "822,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.1}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 815438.25, "v": "815,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.83}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 543518.64, "v": "543,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 284153.13000000006, "v": "284,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 172999.3, "v": "173,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 149614.11, "v": "149,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12960.16, "v": "12,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11500.0, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11045.1, "v": "11,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3392.38, "v": "3,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2435397.0700000003, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35, "v_pc": "207,30 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1018.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "583.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1353420.7399999998, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.57}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1081976.33, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.42}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1531900.1, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74, "v_pc": "130,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 952000.0, "v": "952,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.14}, {"name": "Biblioteki", "value": 454000.0, "v": "454,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.63}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 113400.1, "v": "113,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1095597.7799999998, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96, "v_pc": "93,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "111.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 842961.8799999999, "v": "842,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 187585.9, "v": "187,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 65050.0, "v": "65,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 797876.76, "v": "797,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42, "v_pc": "67,92 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 797876.76, "v": "797,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 509333.4199999999, "v": "509,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91, "v_pc": "43,35 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 507833.4199999999, "v": "507,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.7}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 462947.92000000004, "v": "462,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "39,41 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 462947.92000000004, "v": "462,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 300452.3300000001, "v": "300,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "25,57 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 300452.3300000001, "v": "300,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 178572.38999999998, "v": "178,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "15,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 122925.87999999998, "v": "122,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37466.509999999995, "v": "37,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.98}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 18180.0, "v": "18,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 149957.01, "v": "149,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,76 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 118112.01000000001, "v": "118,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.76}, {"name": "Cmentarze", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1845.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 102290.6, "v": "102,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,71 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89540.09, "v": "89,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12750.51, "v": "12,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.46}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 69393.99, "v": "69,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33831.99, "v": "33,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33315.0, "v": "33,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2047.0, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}