{"gmina": "B\u0142a\u017cowa", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska B\u0142a\u017cowa", "kod_gus": "061813516023", "kod_gus_powiatu": "061813516000", "kod_gus_podregionu": "061813500000", "podregion_eurostat": "PL823", "ludnosc": 10826, "budzet": {"dochody": "53,29 mln z\u0142", "wydatki": "52,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38861336.85000002, "dane1": 38543354.70999998, "dane2": 38543354.70999998, "dane3": 317982.14000003785}, {"label": "2017", "dane0": 43183647.379999995, "dane1": 42803676.97, "dane2": 42803676.97, "dane3": 379970.4099999964}, {"label": "2018", "dane0": 53576227.02999998, "dane1": 52497709.38000003, "dane2": 52497709.38000003, "dane3": 1078517.6499999464}, {"label": "2019", "dane0": 53287790.099999994, "dane1": 52531178.19999997, "dane2": 52531178.19999997, "dane3": 756611.9000000209}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11740072.929999998, "dane1": 15658620.380000006}, {"label": "2017", "dane0": 12965130.390000002, "dane1": 16099825.399999995}, {"label": "2018", "dane0": 13789741.88, "dane1": 18692203.76000001}, {"label": "2019", "dane0": 13442632.900000002, "dane1": 18822239.14999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,26 mln z\u0142", "wydatki": "1,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 47.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 78.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3179821400000378}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3179821400000378}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.37997040999999643}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.37997040999999643}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0785176499999463}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0785176499999463}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7566119000000209}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7566119000000209}], "dochod_ue": "3,06 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "1206.8 z\u0142", "powiat": "7,71 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.1 z\u0142", "wojewodztwo": "9,08 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "482,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,33 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13442632.900000002, "wydatki": 18822239.14999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "9916009.89", "WARTOSC": "13938827.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d realizowany w partnerstwie (Lider-Gmina Miejska Przeworsk, Partner \u2013 Gmina B\u0142a\u017cowa). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost produkcji energii pochodz\u0105cej z OZE i jej wykorzystanie w finalnym zu\u017cyciu energii w mie\u015bcie Przeworsk i Gminie B\u0142a\u017cowa, dzi\u0119ki realizacji inwestycji w zakresie budowy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a, w systemie rozproszonym, dla odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w gospodarstw domowych po\u0142o\u017conych na terenie wskazanych gmin. W zwi\u0105zku z osi\u0105gni\u0119ciem cel\u00f3w projektu zwi\u0119kszy si\u0119 wytwarzanie energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszy si\u0119 poziom emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszty zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 jednostek wywarzania energii z OZE: w Gminie Miejskiej Przeworsk: - panele fotowoltaiczne (od 1,62 do 8,64 kW/szt.) 134 szt., - instalacje solarne (od 3,26 do 6,52 kW/szt.) 208 szt., - kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 (od 15 do 25 kW/szt.) 32 szt. W Gminie B\u0142a\u017cowa: - panele fotowoltaiczne (od 1,62 do 8,64 kW/szt.) 275 szt., - instalacje solarne (od 3,26 do 6,52 kW/szt.) 210 szt., - kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 (od 15 do 30 kW/szt.) 84 szt. Lider projektu w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 691 gospodarstw domowych, w tym 230 dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem energetycznym. Moc zadeklarowana z OZE wyniesie: panele fotowoltaiczne \u2013 1,46 MW, kolektory s\u0142oneczne \u2013 1,65 MW, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 2,29 MW. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 2 505 518,45 PLN/MW. Projekt jest zgodny z PGN gmin partnerskich. Mieszka\u0144cy zadeklarowali wniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w wysoko\u015bci 15% netto plus podatek VAT, kosztu instalacji OZE. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PRZEWORSK", "TYTUL": "Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii w Mie\u015bcie Przeworsku i Gminie B\u0142a\u017cowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 376.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "1593806.33", "WARTOSC": "1911827.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Potrzeba realizacja niniejszego projektu wynika z przeprowadzonej analizy potrzeb w zakresie stanu zachowania zabytk\u00f3w oraz dost\u0119pu do us\u0142ug w zakresie kultury na terenie Gminy B\u0142a\u017cowa. G\u0142\u00f3wnymi problemami s\u0105: 1. brak rewaloryzacji i konserwacji obiekt\u00f3w, w tym obiekt\u00f3w zabytkowych, na terenie Gminy, u\u017cytkowanych na potrzeby us\u0142ug publicznych, jak r\u00f3wnie\u017c obiekt\u00f3w sakralnych,2. brak udost\u0119pnienia obiekt\u00f3w atrakcyjnych kulturowo oraz odpowiedniego zaplecza dla rozwoju funkcji wystawienniczych, 3. brak odpowiednie infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej realizacji us\u0142ug kulturalnych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, 4. brak konserwacji i renowacji dzie\u0142 sztuki sakralnej o du\u017cym znaczeniu historycznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu technicznego i zabezpieczenie zabytkowego ko\u015bcio\u0142a w B\u0142a\u017cowej oraz przygotowanie infrastruktury celem jej udost\u0119pnienia mieszka\u0144com na cele kulturalne i ekspozycyjne. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez:- remont zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. \u015aw. Marcina w B\u0142a\u017cowej, obejmuj\u0105cego remont i wymian\u0119 posadzki wraz z o\u0142tarzem i ambon\u0105 \u2013 nr wpisu A-109 wraz z zagospodarowaniem i wymian\u0105 o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego, now\u0105 instalacj\u0105 monitoringu, modernizacj\u0105 instalacji elektrycznej o\u015bwietlenia oraz przebudow\u0119 instalacji sanitarnej wraz z nowym systemem ogrzewania pod\u0142ogowego oraz now\u0105 kot\u0142owni\u0105, - modernizacj\u0119 systemu nag\u0142o\u015bnienia wewn\u0119trznego obiektu ko\u015bcio\u0142a,- konserwacj\u0119 zabytk\u00f3w ruchomych \u2013 konserwacja 9 kart prezentuj\u0105cych histori\u0119 powstania ko\u015bcio\u0142a\u2013 nr B-807,- remont pomieszczenia \u2013 Sali w domu parafialnym wraz z podjazdem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z przeznaczeniem na sal\u0119 ekspozycyjn\u0105, - dostawa 5 gablot ekspozycyjnych oraz spaceru wirtualnego,- dostawa urz\u0105dze\u0144 do monitoring oraz krzese\u0142 do Sali widowiskowej Gminnego O\u015brodka Kultury.Rezultatem projektu b\u0119dzie Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem \u2013 o 400 os\u00f3b oraz Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 500 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA PW. \u015aW. MARCINA", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa historycznego oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do d\u00f3br kultury w Gminie B\u0142a\u017cowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426110.73", "WARTOSC": "1677777.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: nabycie kompetencji w zakresie nauk przyrodniczych oraz TIK u 805 uczni\u00f3w (372 K, 433 M), nabycie kompetencji w zakresiewykorzystania nauk przyrodniczych oraz TIK w nauczaniu przez 112 nauczycieli (89 K, 23 M) oraz umo\u017cliwienie realizacji zaj\u0119\u0107 edukacyjnych poprzezwyposa\u017cenie szkolnych pracowni w narz\u0119dzia do nauczania w ww. obszarach w 8 szko\u0142ach z terenu Gminy B\u0142a\u017cowa do 30.06.2020.Gr. docel. proj.:1) 805 uczni\u00f3w (UCZ), w tym 372K, 433M 2) 112 nauczycieli (N) \u2013 89K, 23M, w tym:? 21 N nauk przyrodniczych\u201317K,4M (stanowi\u0105cych 100% wszystkich N przedmiot\u00f3w przyrodniczych zatrudnionych w szko\u0142ach) oraz ? 106 N wszystkich przedmiot\u00f3w, wykazuj\u0105cych deficyt kompetencji kluczowych w zakresie TIK\u201384K,22M (stanow. 94% wszystkich N zatrudn. w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem)\u2013wg stanu zatrudn. na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku.W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 Szko\u0142y Podstawowe wg poni\u017cszej liczby uczni\u00f3w: ? SP w B\u0142a\u017cowej: 288 (144K, 144M), w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON) ? SP w B\u0142a\u017cowej Dolnej: 98 (44K, 54M), w tym 1 ON ? SP w Bia\u0142ce: 35 (17K, 18M), w tym 1 ON ? SP w K\u0105kol\u00f3wce: 80 (39K, 41M), w tym 4 ON ? SP w Nowym Borku: 117 (42K, 75M), w tym 4 ON ? SP w Futomie: 76 (29K, 47M), w tym 2 ON ? SP w Lecce: 67 (33K, 34M), w tym 2 ON ? SP w Pi\u0105tkowej: 44 (24K, 20M), w tym 2 ON Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie nowych kwalifikacji przez nauczycieli oraz uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, co znacz\u0105co wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci i efekt\u00f3w nauczania w szko\u0142ach. Zakupione wyposa\u017cenie w ramach proj. wzbogaci ofert\u0119 edukac., kszta\u0142tuj\u0105c kompetencje kluczowe uczni\u00f3w. Zadania w proj.:? Tworzenie warunk\u00f3w nauczania opartego na eksperymencie - typ 2 ? Wsparcie na rzecz zwi\u0119kszania wykorzystania technologii TIK - typ 3 ? Podnoszenie kompetencji nauczycieli przyrodnicze - typ 2? Podnoszenie kompetencji nauczycieli TIK - typ 3 ? Kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych - typ 2 Kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w -", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141A\u017bOWA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Gminie B\u0142a\u017cowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2016468.70", "WARTOSC": "2501034.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne", "OPIS": "Projekt obejmuje wdro\u017cenie 7 e-us\u0142ug, w tym 5 w obszarze edukacji (us\u0142ugi typu A2C) i 2 w obszarze administracji publicznej (us\u0142ugi typu A2A). Projekt dotyczy 24 jednostek o\u015bwiatowych, 3 Rad Gminnych i 22 so\u0142ectw: w Gminie Chmielnik: 4 Szko\u0142y Podstawowe, 1 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142, Rada Gminy, So\u0142tysi (5 so\u0142ectw); w Gminie B\u0142a\u017cowa: 8 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych, 1 Gimnazjum, 1 Liceum, 1 Szko\u0142a Muzyczna, 1 Przedszkole, Rada Gminy, So\u0142tysi (10 so\u0142ectw); w Gminie Hy\u017cne: 6 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych, 1 Gimnazjum, Rada Gminy, So\u0142tysi (7 so\u0142ectw). Do uruchomienia e-us\u0142ug niezb\u0119dne jest wyposa\u017cenie jednostek o\u015bwiatowych w aplikacj\u0119 e-dziennika wraz z jej pe\u0142nym uruchomienie tj. z podj\u0119ciem decyzji o zastosowanie aplikacji e-dziennika jako jedynego narz\u0119dzia dokumentowania procesu dydaktycznego i rezygnacja z dotychczas prowadzonego dziennika w formie papierowej. Dla uruchomienia e-us\u0142ug niezb\u0119dne jest r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie szyny danych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwa b\u0119dzie komunikacja pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi programami dziedzinowymi i aplikacjami e-us\u0142ug. Wdro\u017conych zostanie 5 us\u0142ug A2C oraz 2 us\u0142ugi A2A. W zakresie us\u0142ug A2C: jedna na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3, jedna na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4 i trzy na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5. Projekt zmierza do uruchomienia nast\u0119puj\u0105cych e-us\u0142ug: 1) e-usprawiedliwienie \u2013 4 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 2) e-stypendium \u2013 3 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 3) e-sto\u0142\u00f3wka \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 4) e-nab\u00f3r \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 5) e-\u015bwietlica \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 6) e-rada gminy \u2013 us\u0142uga A2A, 7) e-so\u0142tys \u2013 us\u0142uga A2A.Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 zakupu sprz\u0119tu i oprogramowania.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w systemie o\u015bwiaty oraz administracji publicznej w gminach Chmielnik, B\u0142a\u017cowa, Hy\u017cne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "715024.25", "WARTOSC": "841205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji 186 os\u00f3b doros\u0142ych, ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych/ zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez uczestnictwo w kursach nadaj\u0105cych uprawnienia wykonywania pracy w zawodzie instruktora sportu w okresie do 31 maja 2019 r. W wyniku realizacji projektu, osoby z grupy docelowej nab\u0119d\u0105 i/lub podnios\u0105 swoje kwalifikacje zawodowe poprzez uko\u0144czenie kursu i uzyskanie tytu\u0142u zawodowego w danej dziedzinie sportu, co jednocze\u015bnie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie szans GD na rynku pracy. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3rej dedykowany jest projekt, s\u0105 osoby doros\u0142e zamieszka\u0142e/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, z maksymalnie \u015brednim wykszta\u0142ceniem lub w wieku powy\u017cej 50 lat. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, prawodawstwem unijnym oraz krajowym i b\u0119dzie zak\u0142ada\u0142 r\u00f3wn\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 wsparcia (w szczeg\u00f3lno\u015bci do informacji i rekrutacji, produkt\u00f3w, towar\u00f3w, us\u0142ug, infrastruktury) dla wszystkich os\u00f3b bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, ras\u0119 lub pochodzenie etniczne, wiek, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119 lub \u015bwiatopogl\u0105d, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Projekt zak\u0142ada i\u017c w projekcie we\u017amie udzia\u0142 186 os\u00f3b z kt\u00f3rych co najmniej 65% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby o niskich kwalifi. (wyksz. maks. \u015br.) lub pow. 50 roku \u017cycia, oraz, \u017ce co najmniej 80% os\u00f3b uko\u0144czy kurs i zda egz., uzyskuj\u0105c kwalif. w zawodzie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU I PROMOCJI GMINY B\u0141A\u017bOWA IMPULS", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji zawodowych w dziedzinie kultury fizycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-13", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "682654.15", "WARTOSC": "987902.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017cowa. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY KR\u00d3LOWEJ POLSKI W PI\u0104TKOWEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017cowa IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "682654.15", "WARTOSC": "987902.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w . Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017cowa polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ MATKI BO\u017bEJ SZKAPLERZNEJ W K\u0104KOL\u00d3WCE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017cowa III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "682264.47", "WARTOSC": "987338.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017cowa. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ WNIEBOWST\u0104PIENIA PA\u0143SKIEGO W G\u0141UCHOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017cowa II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "681843.62", "WARTOSC": "986729.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017cowa. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ \u015aWI\u0118TEGO WALENTEGO W FUTOMIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017cowa I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-12-14", "DOFINANSOWANIE": "566355.03", "WARTOSC": "1140521.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w selektywnie zbieranych a docelowo tak\u017ce poddawanych odzyskowi, w tym recyklingowi.Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na utworzeniu Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w w B\u0142a\u017cowej (PSZOK), w kt\u00f3rym odbierane b\u0119d\u0105 odpady od mieszka\u0144c\u00f3w z gminy miejsko-wiejskiej B\u0142a\u017cowa oraz z gminy wiejskiej Lubenia. Mieszka\u0144cy do utworzonego PSZOK b\u0119d\u0105 mogli przywozi\u0107 odpady selektywnie gromadzone na posesjach takie jak papier i tektura, tworzywa sztuczne, opony, sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny, baterie i akumulatory, odpadowe leki i chemikalia, odpady metali, opakowania wielomateria\u0142owe, odpady zielone itp. Przywo\u017cone odpady b\u0119d\u0105 wa\u017cone , ewidencjonowane i gromadzone w odpowiednim miejscu i pojemniku. Nad w\u0142a\u015bciwym deponowaniem odpad\u00f3w, a w szczeg\u00f3lno\u015bci przeterminowanych lek\u00f3w czy chemikali\u00f3w czuwa\u0107 b\u0119dzie obs\u0142uga PSZOK. Na terenie PSZOK planowany jest tak\u017ce punkt wymiany przedmiot\u00f3w, kt\u00f3ry pozwoli na ponowne wykorzystanie artyku\u0142\u00f3w, kt\u00f3re sta\u0142yby si\u0119 odpadami. Przewidywane jest tak\u017ce pomieszczenie s\u0142u\u017c\u0105ce przygotowaniu odpad\u00f3w do ponownego u\u017cycia, gdzie dokonywane b\u0119d\u0105 drobne naprawy, czyszczenie i konserwacja odpad\u00f3w pozwalaj\u0105ce na przywr\u00f3cenie odpadom walor\u00f3w u\u017cytkowych. Dzia\u0142ania takie wpisuj\u0105 si\u0119 w hierarchi\u0119 post\u0119powania z odpadami . Zgodnie z zapisami rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 11 maja 2015 r. w sprawie odzysku odpad\u00f3w poza instalacjami i urz\u0105dzeniami, czynno\u015bciom polegaj\u0105cym na sprawdzeniu, czyszczeniu lub naprawie produkt\u00f3w lub cz\u0119\u015bci produkt\u00f3w stanowi\u0105cych odpady w celu ich przygotowania do ponownego u\u017cycia bez jakichkolwiek innych czynno\u015bci wst\u0119pnego przetwarzania mog\u0105 by\u0107 poddane wszystkie rodzaje odpad\u00f3w powsta\u0142e z produkt\u00f3w. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym takim czynno\u015bciom mog\u0105 by\u0107 poddawane praktycznie wszystkie odpady nadaj\u0105ce si\u0119 do tego celu, w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to: tj. odpady wielkogabarytowe (meble, rowery itp.), odpady sprz\u0119tu elektrycznego i elektronicznego.", "BENEFICJENT": "GOSPODARKA KOMUNALNA W B\u0141A\u017bOWEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w B\u0142a\u017cowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "387487.52", "WARTOSC": "625645.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest redukcja wielko\u015bci emisji zanieczyszcze\u0144 w Gminie B\u0142a\u017cowej oraz poprawa komfortu u\u017cytkowania obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez racjonalne i oszcz\u0119dne zu\u017cycie energii w budynku Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Bia\u0142ce. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich sformu\u0142owanych na podstawie analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w.1) Zapewnienie od 2020 roku optymalnej temperatury w pomieszczeniach Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Bia\u0142ce przy r\u00f3wnoczesnym zmniejszeniu zapotrzebowania na ciep\u0142o w obiekcie2) Zmniejszenie od 2020 roku strat energii w budynku Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Bia\u0142ce3) Redukcja od 2020 roku zu\u017cycia ciep\u0142a na ogrzanie Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Bia\u0142ce, a tym samym obni\u017cenie koszt\u00f3w jej u\u017cytkowania 4) Zmniejszenie od 2020 roku wielko\u015bci emisji szkodliwych substancji do atmosfery w procesie ogrzewania budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, 5) Poprawa od 2020 roku warunk\u00f3w u\u017cytkowania WOZ w Bia\u0142ce oraz promocja powiatu6) Wytwarzanie energii z OZE na potrzeby energetyczne budynkuProdukty projektu:- Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,00684 MWe- Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE. 1 szt.- Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1szt.- Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 204,85 m2Prace:\u2022 wykonanie trzon\u00f3w kominowych\u2022 docieplenie elewacji \u015bcian zewn\u0119trznych, wewn\u0119trznych i fundamentowych\u2022 docieplenie dachu nad klatk\u0105 schodow\u0105 i komin\u00f3w\u2022 docieplanie przegr\u00f3d poziomych, stropu, klatki schodowej\u2022 docieplenie strop\u00f3w budynku\u2022 docieplenie klatki na strychu wraz z drzwiami i stropu nad klatk\u0105\u2022 przebudowa centralnego ogrzewania z wymian\u0105 grzejnik\u00f3w\u2022 zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku\u2022 wymiana okien, drzwi zewn\u0119trznych i drzwi na strych Powy\u017csze cele powinny zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119te na koniec IV kwarta\u0142u 2019 roku. \u0179r\u00f3d\u0142em realizacji cel\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodki ZOZ nr 2 w Rzeszowie oraz dotacja unijna", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 2 W RZESZOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Bia\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "249372.85", "WARTOSC": "809340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie ochrony przeciwpo\u017carowej oraz usprawnienie akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii na terenie gminy B\u0142a\u017cowa. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te na dzie\u0144 31.12.2021 roku. Zakres projektu obejmuje dostaw\u0119 \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla potrzeb OSP w B\u0142a\u017cowej. Partnerem w projekcie jest Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna w B\u0142a\u017cowej. Produkty projektu: Liczba zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof: 1 szt. Liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof: 1 szt. Okres realizacji projektu: 08.05.2019 - 13.08.2021.", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141A\u017bOWA", "TYTUL": "Dostawa pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej wraz z wyposa\u017ceniem dla potrzeb OSP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "326077.21", "WARTOSC": "383620.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych w zakresie przeciwdzia\u0142ania osamotnieniu i marginalizacji 15 potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu senior\u00f3w (11 K/4 M) poprzez utworzenie dodatkowych miejsc w istniej\u0105cym Klubie Seniora w Tyczynie przy ul. S\u0142onecznej 1 oraz zapewnienie ich funkcjonowania w okresie 01.09.2020 \u2013 31.08.2022. GRUPA DOCELOWA: 15 os. (11K/4M), kt\u00f3re zam.woj.podkarp., powiat: rzesz., gm. Tyczyn, gm. B\u0142a\u017cowa, gm. Lubenia zaliczanych do gr.os. starszych potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu senior\u00f3w tj. takie, kt\u00f3re z uwagi stan zdrowia lub nps wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cl. samodziel. wykonyw. co najmniej jednej z podstaw. czynno\u015bci \u017cycia codziennego. ZADANIA: 1. Utworzenie dodatkowych 15 miejsc w Klubie Seniora w Tyczynie. 2. Funkcjonowanie dodatkowych miejsc w Klubie Seniora w Tyczynie w okresie 01.09.2020 - 31.08.2022 WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj \u2013 15 szt. 2. Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 15 (11K/4M) 3. L. miejsc w Klubie Seniora wspartych w wyniku realizacji projektu \u2013 15 szt. 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa sytuacji \u017cyciowej w aspekcie spo\u0142ecznym w wyniku udzia\u0142u w projekcie - 12 os. 5. Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142o zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci ruchowej w wyniku udzia\u0142u w oferowanym wsparciu - 12 os. 6. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zwi\u0119kszy\u0142y znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka obcego w wyniku udzia\u0142u w oferowanym wsparciu - 10 os.", "BENEFICJENT": "A2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie dodatkowych miejsc w Klubie Seniora w Tyczynie przy plac\u00f3wce Maluszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "2079692.84", "WARTOSC": "2529722.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie oraz wdro\u017cenie w pe\u0142ni funkcjonalnej i operacyjnej infrastruktury teleinformatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej wymian\u0119 elektronicznej dokumentacji medycznej (EDM) pomi\u0119dzy systemami funkcjonuj\u0105cymi w systemie ochrony zdrowia, w tym \u015bwiadczenia e-us\u0142ug oraz wdro\u017cenie EDM, dostosowuj\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 jednostki do znowelizowanych przepis\u00f3w prawa m.in. w zakresie wymaga\u0144 interoperacyjno\u015bci oraz ustawy o systemie informacji w ochronie zdrowia.Zakres rzeczowy projektu obejmuje kompleksowe wdro\u017cenie systemu teleinformatycznego, wdro\u017cenie e-us\u0142ug medycznych, zakup sprz\u0119tu teleinformatycznego, zakup sprz\u0119tu medycznego [2szt. USG do bada\u0144 geriatrycznych, echokardiograf, EKG, bie\u017cnia wysi\u0142kowa do bada\u0144 kardiologicznych, zakup licencji, us\u0142ugi wdro\u017ceniowe, szkolenia personelu, in\u017cynier kontraktu, studium wykonalno\u015bci, koncepcja techniczna, promocja projektu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie powszechnego dost\u0119pu do e-us\u0142ug mieszka\u0144com woj. podkarpackiego poprzez budow\u0119 systemu informatycznego wraz z integracj\u0105 z RCIM na poziomie e-us\u0142ug: e\u2013Informacja, e\u2013Rejestracja; Elektroniczny Rekord Pacjenta (ERP). Natomiast telekonsultacje medyczne w zakresie: kardiologii, geriatrii b\u0119d\u0105 prowadzone wewn\u0105trz jednostki na poziomie POZ/AOS finansowane z NFZ.Projekt bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j systemu us\u0142ug on-line, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa. Inwestycja obejmuje modu\u0142y na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3szt.A2C, e-Rejestracja, ERP, telekonsultacja oraz wdro\u017cona b\u0119dzie e-informacja.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce modernizacj\u0119 infrastruktury medycznej celem mo\u017cliwo\u015bci tworzenia EDM oraz informatycznej, jej rozbudow\u0119 o kolejne elementy oraz funkcjonalno\u015bci wraz z dalej id\u0105c\u0105 integracj\u0105 system\u00f3w. Poszczeg\u00f3lne cz\u0119\u015bci projektu uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 tworz\u0105c ca\u0142y system kompletnych us\u0142ug medycznych, kt\u00f3re daj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 poprawy organizacji pracy, bezpiecze\u0144stwa danych i zastosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 do realizacji podstawowych zada\u0144 jednostki.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE PROMEDICA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA PIOTR COMPA\u0141A HALINA COMPA\u0141A-KU\u015aNIERZ", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do opieki medycznej poprzez informatyzacj\u0119 NZOZ PROMEDICA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1258533.51", "WARTOSC": "1580293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 194 nauczycieli (N) (190K,4M) kl 1-3 publicznych 59 SP z terenu 18 gmin wiejskich i w-miejskich Rzeszowskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczneprowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu rzeszowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4238440.00", "WARTOSC": "4986400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 1600 mieszka\u0144c\u00f3w m.Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosno w okresie 10.2017-12.2019 r. poprzez doposazenie 1 i utworzenie 3 nowych wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta oraz utworzeniu wypo\u017cyczalni w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 1600 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4209428.89", "WARTOSC": "4952269.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 2040 mieszka\u0144c\u00f3w pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w w okresie 1.2020-12.2022 r. poprzez doposa\u017cenie 4 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug szkoleniowych i doradczych dla ich opiekun\u00f3w faktycznych. Szkolenia/doradztwo zaplanowano dla 40 opiekun\u00f3w faktycznych, sprz\u0119t zostanie wypo\u017cyczony dla 2000 os\u00f3b niesamodzielnych Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu 4 wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta, w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce i organizacj\u0119 szkole\u0144/doradztwa dla ich opiekun\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie zdrowia, komfortu \u017cycia ich podopiecznych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: ? 2000 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego oraz ? ich 40 opiekun\u00f3w faktycznych kt\u00f3rzy zostn\u0105 przeszkoleni z zakresu opieki i rehabiliacji", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1237742.1300000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1097108.58}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 868488.7400000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 747453.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 704629.6599999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 589772.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 485722.0199999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 361811.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 301035.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 264538.43}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 252369.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 181230.12000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 174805.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 162595.81}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 132116.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 129034.51000000001}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 121927.37999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 114347.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97567.20999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81450.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80123.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 78158.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 77747.87000000001}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 72682.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 72647.83}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63112.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 59007.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53218.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46210.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32805.590000000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 32701.44}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 30000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29431.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23145.39}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22639.1}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21363.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17448.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13197.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12623.279999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9954.570000000002}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 8829.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8377.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8104.9400000000005}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6844.09}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6501.389999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3128.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1998.8}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1041.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 957.4399999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 692.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.72}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1493822.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116777.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 107726.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 62311.33}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 61660.45}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 59707.46}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 58547.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 29381.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23610.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 19352.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16815.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 750000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 37808.64}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10815.2}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8170090.2299999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2235565.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 1539181.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 1404668.9300000002}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1014875.2799999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 667231.7899999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 636390.0599999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 571677.4500000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 542539.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 411666.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 403389.61000000004}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 390625.76999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 326444.42999999993}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 231397.4}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 210208.66}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 166245.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 124173.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 92583.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77326.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56721.38000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45454.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 42037.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41142.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22450.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 17907.77}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11180.61}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10033.91}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1721.38}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1195.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 650.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3137032.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 190889.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 187609.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 89205.74}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9348035.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3970114.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 410700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 371501.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 296922.07}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 159269.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 151800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 131578.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 105590.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 67744.69}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 59690.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 50687.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38904.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28050.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 27700.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25507.93}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 24278.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16223.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14256.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11300.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10960.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6197.49}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1329.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1135.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 547.53}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 668000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 448000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 41369.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19163.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 14500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 308451.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98803.86}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49100.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 422169.51}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10907.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49891.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3200.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3115566.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2692014.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 854915.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 734629.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 610000.7299999997}, {"name": "Rodzina", "value": 407813.95000000007}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 194444.08000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99067.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85456.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 81530.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53218.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29431.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14386.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12623.279999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 9887.8}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8829.12}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3128.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1493822.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 184249.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99373.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91692.36}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 81013.26999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 58547.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41014.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12300.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 750000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48623.84}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14730807.280000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2764229.93}, {"name": "Rodzina", "value": 909994.3099999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 480716.2900000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 326444.42999999993}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 124173.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43758.38}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41142.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23060.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22450.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3137032.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 190889.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 187609.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 89205.74}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13728850.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 646389.5000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 584044.2}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 177056.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 132714.08000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16223.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1116000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41369.98}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19163.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14500.0}, {"name": "Rodzina", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 308451.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 98803.86}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49100.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 422169.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10907.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49891.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3200.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18822239.14999999, "v": "18,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.83, "v_pc": "1738,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9701011.59, "v": "9,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 1840272.7999999998, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 1584391.2499999998, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1257551.45, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.68}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1196492.83, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 792784.71, "v": "792,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 711907.78, "v": "711,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 744.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 656193.0, "v": "656,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 627654.42, "v": "627,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 174805.2, "v": "174,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 172442.66, "v": "172,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 78158.98, "v": "78,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 20195.04, "v": "20,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8377.44, "v": "8,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15051658.330000002, "v": "15,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.65, "v_pc": "1390,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9642545.860000001, "v": "9,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4454429.130000002, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 648651.5, "v": "648,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 282890.94000000006, "v": "282,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17448.03, "v": "17,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5692.87, "v": "5,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6618436.589999999, "v": "6,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.59, "v_pc": "611,35 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3538315.14, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1279779.1300000001, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.33}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 879303.9400000001, "v": "879,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5185.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 317850.59, "v": "317,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 264538.43, "v": "264,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 140428.1, "v": "140,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 116068.89, "v": "116,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 37808.64, "v": "37,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22639.1, "v": "22,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21704.63, "v": "21,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3506944.7400000007, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67, "v_pc": "323,94 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2722423.76, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 411989.31, "v": "411,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 139683.14, "v": "139,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 102538.01, "v": "102,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97504.93000000001, "v": "97,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32805.590000000004, "v": "32,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3359450.3299999996, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.39, "v_pc": "310,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2579450.3299999996, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 750000.0, "v": "750,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 400.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.32}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.89}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1931975.55, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67, "v_pc": "178,46 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 747453.41, "v": "747,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 508100.98000000004, "v": "508,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.29}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 296922.07, "v": "296,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 159269.82, "v": "159,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 105590.96, "v": "105,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77326.68, "v": "77,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23145.39, "v": "23,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11303.439999999999, "v": "11,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1998.8, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 864.0, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1201278.24, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28, "v_pc": "110,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 739171.22, "v": "739,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 448000.0, "v": "448,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 14107.02, "v": "14,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 532931.95, "v": "532,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "49,23 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 370131.94999999995, "v": "370,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 151800.0, "v": "151,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.48}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 415077.19, "v": "415,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "38,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 201921.82, "v": "201,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103155.37, "v": "103,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.85}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 308451.33, "v": "308,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "28,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 308451.33, "v": "308,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 197917.71000000002, "v": "197,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "18,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 179013.21000000002, "v": "179,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17404.5, "v": "17,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.79}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 194444.08000000002, "v": "194,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "17,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181246.77, "v": "181,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.21}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13197.31, "v": "13,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 141099.36000000002, "v": "141,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,03 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 121266.44, "v": "121,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.94}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 14500.0, "v": "14,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 332.92, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93197.0, "v": "93,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,61 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 45382.0, "v": "45,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.69}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 44928.0, "v": "44,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2237.0, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 650.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 89842.39, "v": "89,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,30 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 70489.56999999999, "v": "70,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.45}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 19352.82, "v": "19,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.54}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53218.46, "v": "53,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,92 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53218.46, "v": "53,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 9887.8, "v": "9,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,91 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9887.8, "v": "9,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3128.0, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3128.0, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}