{"gmina": "gmina wiejska Hy\u017cne", "ludnosc": 7004, "budzet": {"dochody": "37,41 mln z\u0142", "wydatki": "33,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "733,89 tys z\u0142", "wydatki": "729,33 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2297726500000283}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2297726500000283}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0057211300000064}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0057211300000064}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.239487340000014}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.239487340000014}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.297399340000014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.297399340000014}], "dochod_ue": "3,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,61 mln z\u0142", "gmina_pc": "1943.3 z\u0142", "powiat": "4,99 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.1 z\u0142", "wojewodztwo": "5,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "99,48 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,27 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,48 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-11-22", "DOFINANSOWANIE": "6324618.48", "WARTOSC": "11315572.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Hy\u017cne. Do cel\u00f3w og\u00f3lnych projektu nale\u017c\u0105: wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy, ograniczona zachorowalno\u015bci na choroby zwi\u0105zane z zanieczyszczeniem \u015brodowiska, poprawa warunk\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zmniejszone zanieczyszczenie \u015brodowiska naturalnego, zw\u0142aszcza w\u00f3d i gleb.Projekt swoim zakresem obejmuje rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Hy\u017cne oraz budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej ( 9,81 km) w miejscowo\u015bci Hy\u017cne i Brzez\u00f3wka 9,16 km oraz w miejscowo\u015bci Dyl\u0105g\u00f3wka 0,65 km. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rozbudowie istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Hy\u017cnem o przepustowo\u015bci Q\u015br = 480m3/d do przepustowo\u015bci 700m3/d. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia wykonana zostanie budowa nowych obiekt\u00f3w oczyszczalni i sieci mi\u0119dzy obiektowych, przebudowa i modernizacja istniej\u0105cych obiekt\u00f3w oczyszczalni oraz monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144. Ponadto planowane s\u0105 nowe powierzchnie utwardzone (drogi i dojazdy oraz miejsca postojowe) i powierzchnie biologicznie czynne (ziele\u0144 niska i wysoka). Jako \u017ar\u00f3d\u0142o energii odnawialnej planuje si\u0119 zastosowa\u0107 polikrystaliczne panele fotowoltaiczne o mocy 250 Wp (ilo\u015b\u0107 paneli 110 szt).W wyniku realizacji przedmiotowego projektu na terenie Aglomeracji Hy\u017cne zostanie wykonana kanalizacja sanitarna na ca\u0142ym obszarze obj\u0119tym Aglomeracj\u0105.Rozwi\u0105zanie problemu odprowadzania \u015bciek\u00f3w w Gminie Hy\u017cne jest wa\u017cne z uwagi na jej walory przyrodnicze i \u015brodowiskowe oraz potencjalne mo\u017cliwo\u015bci rozwoju sektora turystycznego. Odprowadzanie \u015bciek\u00f3w do lokalnych potok\u00f3w i ciek\u00f3w rzecznych oraz w grunty drastycznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 walor\u00f3w \u015brodowiskowych, a dodatkowo stwarza zagro\u017cenie dla zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w i obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia w gminie", "BENEFICJENT": "GMINA HY\u017bNE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wraz z rozbudow\u0105 sieci kanalizacji w aglomeracji Hy\u017cne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 903.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "9348876.80", "WARTOSC": "12873169.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u017bo\u0142ynia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d realizowany w partnerstwie (Partner wiod\u0105cy - Gmina Jawornik Polski, Partnerzy \u2013 Gmina Hy\u017cne, Gmina \u017bo\u0142ynia). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 jednostek wywarzania energii z OZE: w Jawornik Polski: panele fotowoltaiczne 205 szt., instalacje solarne 115 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 60 szt. W Gminie Hy\u017cne: panele fotowoltaiczne 253 szt., instalacje solarne 147 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 50 szt. W Gminie \u017bo\u0142ynia: panele fotowoltaiczne 69 szt., instalacje solarne 146 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 21 szt. Lider projektu w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost produkcji energii pochodz\u0105cej z OZE i jej wykorzystanie w finalnym zu\u017cyciu energii w Gminach Jawornik Polski, Hy\u017cne i \u017bo\u0142ynia, dzi\u0119ki realizacji inwestycji w zakresie budowy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a, w systemie rozproszonym, dla odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w gospodarstw domowych. W zwi\u0105zku z osi\u0105gni\u0119ciem cel\u00f3w projektu zwi\u0119kszy si\u0119 wytwarzanie energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszy si\u0119 poziom emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszty zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 823 gospodarstw domowych, w tym 392 dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem energet. Moc zadeklarowana z OZE wyniesie: panele fotowoltaiczne \u2013 1,29 MW, kolektory s\u0142oneczne \u2013 1,79 MW, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 3,08 MW. \u0141\u0105czna mocwszystkich instalacji wyniesienie 6,16 MW. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 2 101 782,50 PLN/MW. Projekt jest zgodny z PGN gmin partnerskich. Mieszka\u0144cy zadeklarowali wniesienie wk\u0142adu zapewniaj\u0105cego pokrycie 16% wydatk\u00f3w kwalifikowanych. Wydatki niekwalifikowane zostan\u0105 pokryte ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Partner\u00f3w. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych.Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORNIK POLSKI", "TYTUL": "Inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105 w Gminie Jawornik Polski, Hy\u017cne i \u017bo\u0142ynia poprzez budow\u0119 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gmin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 506.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "1319316.31", "WARTOSC": "2034322.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka mieszka\u0144c\u00f3w gminy Hy\u017cne korzystaj\u0105cych z systemu zaopatrzenia w wod\u0119 o wysokich parametrach fizyko-chemicznych i bakteriologicznych. Do cel\u00f3w og\u00f3lnych nale\u017c\u0105: racjonalizacja koszt\u00f3w zaopatrzenia w wod\u0119 pitn\u0105 o znanych, wysokich parametrach, ograniczona zachorowalno\u015b\u0107 na choroby zwi\u0105zane ze stosowaniem wody o niekorzystnym sk\u0142adzie fizyko-chemicznym i bakteriologicznym, poprawa warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i rolniczej, wzrost konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci spo\u0142eczno-gospodarczej gminy Hy\u017cne i ca\u0142ego regionu Podkarpacia,poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy.Przedmiotem projektu jest budowa sieci wodoci\u0105gowej wraz z uzbrojeniem i budowa dw\u00f3ch uj\u0119\u0107 wody (studni) w miejscowo\u015bci Szklary, przebudowa i rozbudowa Stacji Uzdatniania Wody w Dyl\u0105g\u00f3wce oraz rozbudowa istniej\u0105cego, inteligentnego systemu zarz\u0105dzania sieci\u0105 wodoci\u0105gow\u0105. W ramach projektu powstanie sie\u0107 wodoci\u0105gowa o d\u0142ugo\u015bci 5970 m a 4714 os\u00f3b b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119.Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach trzech zada\u0144: 1) Budowa studni S-4 i S-5 w miejscowo\u015bci Szklary \u2013 wykonanie obudowy studni S-4 i S-5 oraz okablowania elektrycznego, 2) Budowa wodoci\u0105gu w m. Szklary \u2013 odcinek od przysi\u00f3\u0142ka Zagumie do przysi\u00f3\u0142ka Potok, 3) Przebudowa i rozbudowa SUW w Dyl\u0105g\u00f3wce. Projektowana w ramach przedmiotowego projektu infrastruktura b\u0119dzie po\u0142\u0105czona z istniej\u0105c\u0105 ju\u017c w Gminie Hy\u017cne infrastruktur\u0105 wodoci\u0105gow\u0105. Woda ujmowana w studniach planowanych do budowy na terenie miejscowo\u015bci Szklary b\u0119dzie kierowana na Stacji Uzdatniania Wody w Dyl\u0105g\u00f3wce, kt\u00f3ra ma by\u0107 przebudowana i rozbudowana w ramach projektu, sk\u0105d po uzdatnieniu b\u0119dzie przepompowywana do nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bci w gminie wyposa\u017conych w sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105: Dyl\u0105g\u00f3wka, Grzegorz\u00f3wka, W\u00f3lka Hy\u017cne\u0144ska, i Hy\u017cne oraz do planowanej do budowy sieci wodoci\u0105gowej w Szklarach.Projekt ten jest jedn\u0105 z kluczowych inwestycji w aspekcie dalszego rozwoju Gminy Hy\u017cne.", "BENEFICJENT": "GMINA HY\u017bNE", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodnej w Gminie Hy\u017cne, poprzez budow\u0119 wodoci\u0105gu i uj\u0119\u0107 w\u00f3d podziemnych w miejscowo\u015bci Szklary wraz z przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 stacji uzdatniania wody w m. Dyl\u0105g\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1008364.05", "WARTOSC": "1741312.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie gminy Hy\u017cne oraz gmin o\u015bciennych poprzez znacz\u0105ce i trwa\u0142e obni\u017cenie poziomu emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Zaplanowano:bud. OSP w Hy\u017cnem:-docieplenie i izolacja przeciwwodna \u015bcian fundamentowych-docieplenie \u015bcian nadziemnych zewn i stropu ostatniej kondygnacji-wymiana stolarki okiennej,drzwiowej zewn,parapet\u00f3w zewn(zwi\u0119ksz izolacji okien) i wewn(powi\u0105zanych z wymienianymi oknami),bramy gara\u017cowej (pom gara\u017cowe ogrzewane)-nowa instalacja CO i CWU w dobudowanej, istn cz\u0119\u015bci obiektu oraz modernizacja istniej\u0105cej-remont komin\u00f3w-wymiana opraw o\u015bwietleniowychbud OSP w Szklarach:-wymiana okien na nowe i parapet\u00f3w zewn (s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119ksz izolacji okien) i wewn (powi\u0105zanych z wymienianymi oknami) i drzwi zewn-docieplenie po\u0142aci dachowej nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 i wymiana pokrycia dachowego-docieplenie \u015bcian zewn na gruncie i coko\u0142owych-wymiana istniej\u0105cej inst CWU i zamontowanie nowej inst CO (wymiana istn piec\u00f3w oraz grzejnik\u00f3w)-remont komin\u00f3w,-monta\u017c nowych opraw o\u015bwietleniowych-wykonanie nowej inst odgromowejbud u\u017c publ nr 628 w Hy\u017cnem:-docieplenie i izolacj\u0119 przeciwwodn\u0105 \u015bcian fundamentowych,-docieplenie \u015bcian nadziemnych zewn i stropodachu, wymiana pokrycia dachowego-wymiana stolarki okiennej i drzwiowej zewn-wymiana starych zawor\u00f3w w instCO-naprawa komin\u00f3w-monta\u017c inst fotowoltaicznej-wymiana opraw o\u015bwietleniowych-monta\u017c 4 klimatyzator\u00f3wRealizacja inwestycji pozwoli na uzyskanie dla wszystkich budynk\u00f3w wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a przez modernizowane przegrody budowlane na poziomie obowi\u0105zuj\u0105cym dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej od 1 stycznia 2021 r., oraz zostanie zmniejszone zapotrzebowanie na zu\u017cycie energii:a) dla budynku OSP w Hy\u017cnem o 61%,b) dla budynku OSP w Szklarach o 63%,c) dla bud. u\u017c. publ. nr 628 w Hy\u017cnem o 49%.Ponadto we wszystkich budynkach obj\u0119tych zakresem projektowym poprawi si\u0119 klasa energetyczna budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA HY\u017bNE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Hy\u017cne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2016468.70", "WARTOSC": "2501034.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne", "OPIS": "Projekt obejmuje wdro\u017cenie 7 e-us\u0142ug, w tym 5 w obszarze edukacji (us\u0142ugi typu A2C) i 2 w obszarze administracji publicznej (us\u0142ugi typu A2A). Projekt dotyczy 24 jednostek o\u015bwiatowych, 3 Rad Gminnych i 22 so\u0142ectw: w Gminie Chmielnik: 4 Szko\u0142y Podstawowe, 1 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142, Rada Gminy, So\u0142tysi (5 so\u0142ectw); w Gminie B\u0142a\u017cowa: 8 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych, 1 Gimnazjum, 1 Liceum, 1 Szko\u0142a Muzyczna, 1 Przedszkole, Rada Gminy, So\u0142tysi (10 so\u0142ectw); w Gminie Hy\u017cne: 6 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych, 1 Gimnazjum, Rada Gminy, So\u0142tysi (7 so\u0142ectw). Do uruchomienia e-us\u0142ug niezb\u0119dne jest wyposa\u017cenie jednostek o\u015bwiatowych w aplikacj\u0119 e-dziennika wraz z jej pe\u0142nym uruchomienie tj. z podj\u0119ciem decyzji o zastosowanie aplikacji e-dziennika jako jedynego narz\u0119dzia dokumentowania procesu dydaktycznego i rezygnacja z dotychczas prowadzonego dziennika w formie papierowej. Dla uruchomienia e-us\u0142ug niezb\u0119dne jest r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie szyny danych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwa b\u0119dzie komunikacja pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi programami dziedzinowymi i aplikacjami e-us\u0142ug. Wdro\u017conych zostanie 5 us\u0142ug A2C oraz 2 us\u0142ugi A2A. W zakresie us\u0142ug A2C: jedna na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3, jedna na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4 i trzy na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5. Projekt zmierza do uruchomienia nast\u0119puj\u0105cych e-us\u0142ug: 1) e-usprawiedliwienie \u2013 4 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 2) e-stypendium \u2013 3 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 3) e-sto\u0142\u00f3wka \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 4) e-nab\u00f3r \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 5) e-\u015bwietlica \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci - us\u0142uga A2C, 6) e-rada gminy \u2013 us\u0142uga A2A, 7) e-so\u0142tys \u2013 us\u0142uga A2A.Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 zakupu sprz\u0119tu i oprogramowania.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w systemie o\u015bwiaty oraz administracji publicznej w gminach Chmielnik, B\u0142a\u017cowa, Hy\u017cne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "431579.85", "WARTOSC": "507741.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych do 31.03.2018 r. u 230 uczni\u00f3w (min. 160K) i u 30 nauczycieli (min. 21K) z dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 o niskich wynikach edukacyjnych w gminie Hy\u017cne poprzez popraw\u0119 jako\u015bci pracy szk\u00f3\u0142. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie wzrost kompetencji kluczowych w zakresie TIK u 230(min.116K) uczni\u00f3w 2szk\u00f3\u0142, wzrost komp.kluczowych 30(min.21K) nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3ln. tych szk\u00f3\u0142 oraz wykorzystanie sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w 2szko\u0142ach z obszaru wsparcia. Wsparciem kompleksowym obj\u0119te zostan\u0105 2 plac\u00f3wki zarz\u0105dz. przez gmin\u0119 Hy\u017cne: Szko\u0142a Podstawowa w W\u00f3lce Hy\u017cne\u0144skiej oraz Gimnazjumw w Hy\u017cnem. Szko\u0142y wyposa\u017cymy w pomoce dydakt., narz\u0119dzia TIK do realiz. program\u00f3w nauczania, w tym infrastr. sieciowo-us\u0142ugowa. Nauczycieli 2szk\u00f3\u0142 30(min.21K) obejmiemy wsparciem w postaci szkole\u0144 doskonal. w zakresie korzyst. z narz\u0119dzi TIK w nauczaniu przedm., 230(min.116 K) uczni\u00f3w 2 szk\u00f3\u0142 wsparciem poprzez zaj\u0119cia dodatk. kszta\u0142tuj\u0105ce i rozwijaj\u0105ce kompet. cyfrowe, w tym z uwzgl. bezp.w cyberprzestrzeni. Otrzymaj\u0105 oni 28godz zaj\u0119\u0107 dodatk. w tym 2godz spotkania z Policjantem, wzbogacone o pokaz (na miejscu) i wyjazd edukacyjny do Krakowa. Dzia\u0142ania skierowane do uczni\u00f3w prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywid. potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz ich mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. 30N(min.21K) otrzyma 40godz szkolenia doskonal\u0105ce dopas. do indywidualnych potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci. Dzi\u0119ki partnerstwu CDNQ w Rzeszowie a org. prowadz\u0105cym 2szk\u00f3\u0142 Gmin\u0105 Hy\u017cne 2plac\u00f3wki zostan\u0105 wyposa\u017c. w innowacyjne narz\u0119dzia TIK. Wyr\u00f3wna si\u0119 poziom wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142, zmniejsz\u0105 dysproporcje w woj. podkarp. w wynikach uczni\u00f3w, zmniejszy zr\u00f3\u017cnicowanie szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA NAUCZYCIELI QUATRO", "TYTUL": "Wp\u00f3\u0142praca plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli z gmin\u0105 Hy\u017cne w zakresie wzrostu jako\u015bci kszta\u0142cenia w wybranych szko\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "318750.00", "WARTOSC": "375000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne", "OPIS": "Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0us\u0142ug\u00a0eduk.\u00a0przedszk.\u00a0na\u00a0terenie\u00a0gm.\u00a0Hy\u017cne\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a0nowych\u00a0MWP\u00a0polegaj\u0105ce\u00a0na\u00a0utworzeniu\u00a0OWP\u00a0w\u00a0Gminie\u00a0Hy\u017cne\u00a0dla\u00a025 DZ\u00a0(12K,13M).\u00a0Wysoka\u00a0jako\u015b\u0107\u00a0us\u0142ug\u00a0eduk.\u00a0zostanie\u00a0zapewniona\u00a0poprzez\u00a0realizacj\u0119\u00a0dodatk.\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0wyr\u00f3wn.\u00a0oraz\u00a0zwi\u0119ksz.\u00a0szanse\u00a0eduk.\u00a0DZ\u00a0na\u00a0dalszym\u00a0etapie nauki:\u00a0integracja\u00a0sensoryczna\u00a0i\u00a0logopedia.\u00a0Ponadto\u00a0poprzez\u00a0udzia\u0142\u00a0N\u00a0w\u00a0wybranych\u00a0formach\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0-\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0kompetencji\u00a0(nieposiad.\u00a0kompetencji\u00a0w zakresie\u00a0pedag.\u00a0specjalnej) Gr.\u00a0docelowa: 1)\u00a025\u00a0DZ\u00a0(12K,13M)\u00a0w\u00a0wieku\u00a0przedszk.,\u00a0tj.\u00a0w\u00a0wieku\u00a03-6\u00a0lat\u00a0(w\u00a0uzasadn.\u00a0przypadkach\u00a0dz.\u00a0po\u00a0uko\u0144czeniu\u00a02,5\u00a0r.).\u00a0W\u00a0proj.\u00a0wezm\u0105\u00a0udzia\u0142\u00a0DZ\u00a0mieszkaj\u0105ce\u00a0w\u00a0gm. Hy\u017cne\u00a0oraz\u00a0w\u00a0gm.\u00a0s\u0105siednich.\u00a015\u00a0DZ\u00a0(7K\u00a08M)\u00a0we\u017amie\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0dodatk\u00a0(wg\u00a0diagnozy) 2)\u00a0Kadra\u00a0pedagog.\u00a0zatrudniona\u00a0w\u00a0OWP.\u00a0Planuje\u00a0si\u0119\u00a0zatrudni\u0107\u00a02\u00a0N\u00a0na\u00a0umow\u0119\u00a0o\u00a0prac\u0119\u00a0oraz\u00a01\u00a0pomoc\u00a0N\u00a0na\u00a0umow\u0119\u00a0o\u00a0prac\u0119.\u00a0Personel\u00a0projektu\u00a0(2\u00a0N)\u00a0we\u017amie udzia\u0142\u00a0w\u00a0szkoleniach\u00a0specjalistycznych\u00a0(zwi\u0119kszenie\u00a0kompetencji\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0pedagogiki\u00a0specjalnej\u00a0do\u00a0pracy\u00a0z\u00a0DZ\u00a0ze\u00a0specjalnymi\u00a0potrzebami\u00a0edukacyjnymi). Ponadto\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zatrudnieni\u00a0niezb\u0119dni\u00a0specj.\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0dodatkowych\u00a0(umowa\u00a0o\u00a0prac\u0119\u00a0lub\u00a0um.\u00a0cywilno-prawna). 3)\u00a0OWP\u00a0w\u00a0gminie\u00a0Hy\u017cne,\u00a0kt\u00f3rego\u00a0dzia\u0142alno\u015b\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0rozpocz\u0119ta.\u00a0Zaplanowana\u00a0do\u00a0utworzenia\u00a0liczba\u00a0nowych\u00a0MWP\u00a0odpowiada\u00a0faktycznemu\u00a0i\u00a0prognozow.\u00a0w perspektywie\u00a03-letniej\u00a0zapotrzebowaniu\u00a0na\u00a0us\u0142ugi\u00a0eduk.\u00a0przedsz.\u00a0Form\u0105\u00a0organizacyjn\u0105\u00a0utworzonego\u00a0podmiotu\u00a0b\u0119dzie\u00a0nowy\u00a0oddzia\u0142\u00a0w\u00a0ju\u017c\u00a0istniej\u0105cym\u00a0punkcie przedszkolnym. Zadania: -Adaptacja\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0OWP\u00a0w\u00a0Gm.\u00a0Hy\u017cne -Bie\u017c\u0105ce\u00a0funkcjonowanie\u00a0OWP\u00a0w\u00a0Gminie\u00a0Hy\u017cne -Realizacja\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0dodatkowych\u00a0w\u00a0OWP\u00a0w\u00a0Gm.\u00a0Hy\u017cne -Doskonalenie\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0i\u00a0kompetencji\u00a0nauczycieli G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty: -Liczba\u00a0dzieci\u00a0obj\u0119tych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0programu\u00a0dodatkowymi\u00a0zaj\u0119ciami\u00a0zwi\u0119kszaj\u0105cymi\u00a0ich\u00a0szanse\u00a0edukacyjne\u00a0w\u00a0edukacji\u00a0przedszkolnej\u201315\u00a0os\u00a0(7K,8M) -Liczba\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0dofinansowanych\u00a0w\u00a0programie\u201325\u00a0szt -Liczba\u00a0nauczycieli,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0uzyskali\u00a0kwalif.\u00a0lub\u00a0nabyli\u00a0kompet.\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0progr.\u20132\u00a0os\u00a0(2K,0M", "BENEFICJENT": "GMINA HY\u017bNE", "TYTUL": "Utworzenie O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego w Gminie Hy\u017cne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "76415.00", "WARTOSC": "110577.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu audytu wzorniczego na podstawie kt\u00f3rego zostanie opracowana strategia wzornicza dla firmy Drewnotech. W ramach projektu zostanie wykonana analiza wzornicza obejmuj\u0105ca kluczowe z punktu widzenia funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa obszary, w tym przede wszystkim: oferty produktowej,modelu biznesowego,technologii, struktury organizacyjnej,proces\u00f3w komunikacji,strategii marketingowej,zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w, zdefiniowania i charakterystyki konkurencji,zdefiniowania i charakterystyki kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych. W ramach audytu odb\u0119d\u0105 si\u0119 warsztaty projektowania nowych us\u0142ug lub produkt\u00f3w realizowane s\u0105 w oparciu o metod\u0119 Design Thinking, zbudowanie postaci klienta/klient\u00f3w reprezentuj\u0105cego/ych grup\u0119 docelow\u0105 oraz zidentyfikowanie oczekiwa\u0144 klienta i okre\u015blenie czynnik\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na to, czy jest on usatysfakcjonowany czy nie. Na podstawie audytu zostanie opracowana strategia wzornicza na okres 3 lat, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 weryfikacji w po\u0142owie okresu wdra\u017cania zawieraj\u0105ca : analiz\u0119 wzornicza firmy w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w; kluczowe w kontek\u015bcie firmy trendy bran\u017cowe, spo\u0142eczne i technologiczne o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek firmy; poziom wykorzystania wzornictwa w firmie oraz potencja\u0142 w tym zakresie, ze wskazaniem istniej\u0105cych i koniecznych zasob\u00f3w; wskazanie g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania w g\u0142\u00f3wnych obszarach interwencji; rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy w formie planu zadaniowego. Wszystkie dzia\u0142ania zostan\u0105 zrealizowane w ci\u0105gu 4 miesiecy przez ekspert\u00f3w wybranego wykonawcy audytu tj. Zbigniewa Chmielewskiego, Wojciecha Kl\u0119ska i Paw\u0142a Wacnika zgodnie z za\u0142o\u017ceniami oferty m. in. na podstawie pi\u0119ciu conajmniej 4 godzinnych spotka\u0144 w firmie Drewnotech oraz informacji dostarczonych przez firm\u0119 wykonawcy audytu.", "BENEFICJENT": "FLIS HENRYK, PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO\u00ac HANDLOWO \u00acUS\u0141UGOWE \" DREWNOTECH \" HENRYK FLIS", "TYTUL": "Wzornictwo elementem rozwoju i wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy DREWNOTECH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1649.914334665905, "v": "11,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1649,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1120.7756167904056, "v": "7,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 122.0818960593946, "v": "855,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 103.79528555111364, "v": "726,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 92.47864363221017, "v": "647,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 87.55242290119932, "v": "613,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 54.99550970873787, "v": "385,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 28.977922615648197, "v": "202,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17.063099657338665, "v": "119,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.498302398629355, "v": "52,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 7.266097944031982, "v": "50,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.244077669902913, "v": "36,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.156904625928041, "v": "15,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.028555111364934323, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1526.4051584808678, "v": "10,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1526,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 970.666160765277, "v": "6,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 463.2271444888634, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.39229725870931, "v": "317,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 36.46225157053112, "v": "255,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.5645645345516845, "v": "52,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.430860936607653, "v": "17,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.6618789263278128, "v": "4,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 382.11845374071964, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "382,12 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "260.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "114.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 368.2373986293547, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.507864077669904, "v": "87,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.3731910336950315, "v": "9,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 345.3220616790406, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "345,32 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 236.60784837235866, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 76.37274129069102, "v": "534,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.708800685322672, "v": "82,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11.25208309537407, "v": "78,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.687991147915477, "v": "60,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.6925970873786408, "v": "4,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 204.95154625928043, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "204,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 105.40627355796688, "v": "738,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 72.24439177612793, "v": "506,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 22.8097929754426, "v": "159,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2.141633352370074, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3773329525985152, "v": "9,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.5927669902912621, "v": "4,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.3793546544831525, "v": "2,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 199.90631496287835, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "199,91 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 104.13069674471731, "v": "729,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 46.83910194174758, "v": "328,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 23.552892632781266, "v": "164,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 19.57302113078241, "v": "137,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.4967675613934897, "v": "17,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.0845231296402056, "v": "14,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2112135922330098, "v": "8,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.013529411764705884, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.004568817818389492, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 154.01118360936604, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "154,01 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45.701886065105654, "v": "320,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 30.51827527127356, "v": "213,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28.222444317532837, "v": "197,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25.85626070816676, "v": "181,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.280371216447744, "v": "107,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.648993432324387, "v": "46,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.220242718446602, "v": "8,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3482281553398058, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.21448172472872645, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 80.66105082809823, "v": "564,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "80,66 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 49.15762421473444, "v": "344,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 31.03940605368361, "v": "217,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.32124500285551116, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1427755568246716, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58.46796116504854, "v": "409,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "58,47 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44.11832238720731, "v": "309,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13.565800970873786, "v": "95,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.7838378069674472, "v": "5,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 27.700828098229582, "v": "194,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 27.700828098229582, "v": "194,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 18.468166761850373, "v": "129,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,47 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18.468166761850373, "v": "129,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 16.61654054825814, "v": "116,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,62 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "261.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "360.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.61654054825814, "v": "116,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15.138033980582525, "v": "106,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14.42899057681325, "v": "101,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.49488006853226724, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.21416333523700742, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 14.802672758423757, "v": "103,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,80 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 14.802672758423757, "v": "103,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14.131749000571105, "v": "98,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,13 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14.131749000571105, "v": "98,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.907228726442032, "v": "76,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "45.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.497522844089092, "v": "38,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.208972015990862, "v": "36,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20073386636207882, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5.606165048543689, "v": "39,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,61 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4.972241576242147, "v": "34,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.42832667047401485, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.20559680182752713, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.248715019988578, "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,25 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.248715019988578, "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}