{"gmina": "\u015awilcza", "typ_gminy": "gmina wiejska \u015awilcza", "kod_gus": "061813516122", "kod_gus_powiatu": "061813516000", "kod_gus_podregionu": "061813500000", "podregion_eurostat": "PL823", "ludnosc": "15'872", "budzet": {"dochody": "81,78 mln z\u0142", "wydatki": "77,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 60194906.750000015, "dane1": 50753754.80999999, "dane2": 50753754.80999999, "dane3": 9441151.940000027}, {"label": "2017", "dane0": 66962621.01000003, "dane1": 61192298.57999992, "dane2": 61192298.57999992, "dane3": 5770322.430000104}, {"label": "2018", "dane0": 73091136.4, "dane1": 77758853.57000002, "dane2": 73091136.4, "dane4": 4667717.170000017}, {"label": "2019", "dane0": 81783328.13, "dane1": 77937700.99000004, "dane2": 77937700.99000004, "dane3": 3845627.139999956}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15806613.82, "dane1": 18408234.770000007}, {"label": "2017", "dane0": 15934463.51, "dane1": 21630868.749999993}, {"label": "2018", "dane0": 17383276.73, "dane1": 22216710.459999993}, {"label": "2019", "dane0": 17381879.59, "dane1": 23735664.630000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,13 mln z\u0142", "wydatki": "2,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 61.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 9.441151940000028}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 9.441151940000028}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.770322430000104}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.770322430000104}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.667717170000016}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.667717170000016}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.845627139999956}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.845627139999956}], "dochod_ue": "5,62 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "51,09 mln z\u0142", "gmina_pc": "3218.7 z\u0142", "powiat": "11,30 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.1 z\u0142", "wojewodztwo": "13,31 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,31 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,11 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,80 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 17381879.59, "wydatki": 23735664.630000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5730480.00", "WARTOSC": "9773925.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca wdro\u017cy do produkcji i wprowadzi do swojej oferty biostatyczne i ca\u0142kowicie ekologiczne torby papierowe o wysokich parametrach jako\u015bciowych i u\u017cytkowych, kt\u00f3re znajd\u0105 szerokie zastosowanie m.in. do pakowania artyku\u0142\u00f3w \u017cywno\u015bciowych. B\u0119d\u0105 to torby klockowe z p\u0142askimi uchwytami z papieru. Produkt zosta\u0142 opracowany w ramach dedykowanych prac B+R, kt\u00f3re zosta\u0142y zrealizowane na zlecenie Wnioskodawcy. Wnioskodawca posiada wy\u0142\u0105czne prawa do wdra\u017canych wynik\u00f3w prac B+R. Prace B+R dotyczy\u0142y opracowania sk\u0142adu i przygotowania roztworu wodnego lub zawiesiny biostatycznej do stosowania do produkcji toreb papierowych i oznaczenia ich aktywno\u015bci przeciwbakteryjnej wobec patogen\u00f3w powoduj\u0105cych najcz\u0119stsze zaka\u017cenia w artyku\u0142ach spo\u017cywczych. Prace B+R realizowa\u0142a firma Innovative Photocatalytic Solutions Sp. z o. o. (INPHOCAT), kt\u00f3rej kadra naukowa jest trwale zwi\u0105zana z Wydzia\u0142em Chemii na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim. Zadanie dot. oznaczania aktywno\u015bci przeciwbakteryjnej zosta\u0142o tak\u017ce zlecone laboratorium Prolab Sp. z o.o. Sp. kom. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na analiz\u0119 rynku, zapotrzebowanie potencjalnych klient\u00f3w oraz realizacj\u0105 strategii firmy opartej na wzmocnieniu swojej pozycji konkurencyjnej na rynku europejskim jako producenta produkt\u00f3w ekologicznych i innowacyjnych, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 oraz atrakcyjn\u0105 cen\u0119. W celu wdro\u017cenia nowego produktu niezb\u0119dne jest nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Nowy produkt posiada cechy i funkcjonalno\u015bci \u015bwiadcz\u0105ce o innowacyjno\u015bci na rynku europejskim: 1. Biostatyczno\u015b\u0107 - zdolno\u015b\u0107 do hamowania wzrostu i niszczenia bakterii 2. Pierwotna barierowo\u015b\u0107 UV 3. Ca\u0142kowita ekologiczno\u015b\u0107 4. Najwy\u017csza jako\u015b\u0107 kolorowego nadruku a\u017c 8 kolor\u00f3w 5. Wysokie parametry fizyko-mechaniczne Nowy produkt b\u0119dzie tak\u017ce charakteryzowa\u0142 si\u0119: - Wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 - Atrakcyjn\u0105 cen\u0105 Wnioskodawca otrzyma\u0142 listy intencyjne, w kt\u00f3rych odbiorcy potwierdzaj\u0105 ch\u0119\u0107 nabycia nowego produktu. Produkt jest obj\u0119ty zg\u0142oszeniem patentowym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \"DOBIS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w firmie P.H. Dobis Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5079200.00", "WARTOSC": "7256000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost pozycji konkurencyjnej i podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci firmy Vogi Bart\u0142omiej B\u0105k, poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej w skali \u015bwiata technologii wytwarzania hybrydowych wk\u0142ad\u00f3w do odp\u0142yw\u00f3w liniowych z zastosowaniem technologii nak\u0142adania warstwy nanocz\u0105steczek srebra w celu uzyskania w\u0142a\u015bciwo\u015bci bakteriob\u00f3jczych i grzybob\u00f3jczych, b\u0119d\u0105cej bezpo\u015brednim rezultatem prac B+R firmy w postaci zg\u0142oszenia patentowego. Na podstawie wdro\u017conej technologii uruchomiona zostanie seryjna produkcja innowacyjnych odp\u0142yw\u00f3w liniowych. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania hybrydowych wk\u0142ad\u00f3w do odp\u0142yw\u00f3w liniowych z zastosowaniem technologii nak\u0142adania warstwy nanocz\u0105steczek srebra w celu uzyskania w\u0142a\u015bciwo\u015bci bakteriob\u00f3jczych i grzybob\u00f3jczych; - Inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z zakupem nowych urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 nowych, innowacyjnych odp\u0142yw\u00f3w liniowych; - Optymalizacja aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych z politykami horyzontalnymi (zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, r\u00f3wno\u015b\u0107 szans i niedyskryminacji) na wszystkich etapach prac wdro\u017ceniowych; - Rozpocz\u0119cie produkcji nowych odp\u0142yw\u00f3w liniowych, zmieniaj\u0105cych struktur\u0119 rynku odp\u0142yw\u00f3w liniowych. Bezpo\u015brednim wynikiem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie wzbogacenie infrastruktury pozostaj\u0105cej w dyspozycji Wnioskodawcy o zakupione \u015brodki trwa\u0142e w postaci nowoczesnej linii produkcyjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie towar\u00f3w nowych, bazuj\u0105cych na nowej technologii wytwarzania hybrydowych wk\u0142ad\u00f3w do odp\u0142yw\u00f3w liniowych z zastosowaniem technologii nak\u0142adania warstwy nanocz\u0105steczek srebra w celu uzyskania w\u0142a\u015bciwo\u015bci bakteriob\u00f3jczych i grzybob\u00f3jczych.", "BENEFICJENT": "VOGI BART\u0141OMIEJ B\u0104K", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 320.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-04-13", "DOFINANSOWANIE": "87794851.85", "WARTOSC": "145989382.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niskoemisyjnego transportu na obszarze Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci na terenie 9 gmin zaanga\u017cowanych w jego realizacj\u0119, kt\u00f3re s\u0105 zrzeszone w ramach Zwi\u0105zku Gmin PKS. Nale\u017c\u0105 do nich gminy: Czarna, Czudec, Boguchwa\u0142a, Chmielnik, G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski, Krasne, \u015awilcza, Trzebownisko i Tyczyn. Zwi\u0119kszenie wykorzystania niskoemisyjnego transportu nast\u0105pi poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego na terenie ROF. W ramach projektu zaplanowano: zakup 54 niskoemisyjnych jednostek taboru pasa\u017cerskiego, budow\u0119 i przebudow\u0119 189,32 km linii komunikacji zbiorowej (poprzez budow\u0119 nowych \u0142\u0105cznik\u00f3w drogowych i most\u00f3w, przebudow\u0119 infrastruktury drogowej), budow\u0119 p\u0119tli, zatok autobusowych, chodnik\u00f3w i wiat przystankowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, budow\u0119 11 parking\u00f3w \"Park&Ride\" z 481 miejscami parkingowymi, w tym 31 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przebudow\u0119 dworc\u00f3w PKS i PKP oraz centrum przesiadkowego w celu nadania im funkcji w\u0119z\u0142a przesiadkowego, budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 12,45 km oraz 13 parking\u00f3w \"Bike&Ride\" a tak\u017ce budow\u0119 zaplecza technicznego (budynek warsztatowy, myjnia dla autobus\u00f3w i infrastruktura towarzysz\u0105ca).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN \"PODKARPACKA KOMUNIKACJA SAMOCHODOWA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki niskoemisyjnej oraz poprawa mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w poprzez usprawnienie zr\u00f3wnowa\u017conego transportu publicznego na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3524499.99", "WARTOSC": "5159271.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa pozycji konkurencyjnej firmy Zak\u0142ady Produkcyjne System\u00f3w Sanitarnych KARMAT, kt\u00f3ra zrealizuje si\u0119 poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania nowych, innowacyjnych element\u00f3w system\u00f3w przeciwpowodziowych w kanalizacji, opartej na opatentowanych, autorskich rozwi\u0105zaniach g\u0142owic formuj\u0105cych w formach wtryskiwanych oraz nieopatnetowanej wiedzy technicznej w zakresie nanotechnologii w przetw\u00f3rstwie tworzyw sztucznych. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania nowych, innowacyjnych element\u00f3w system\u00f3w przeciwpowodziowych, - zakup nowych urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 nowych, innowacyjnych element\u00f3w system\u00f3w przeciwpowodziowych, - rozpocz\u0119cie produkcji nowych element\u00f3w system\u00f3w przeciwpowodziowych w kanalizacji, zmieniaj\u0105cych struktur\u0119 rynku system\u00f3w kanalizacji. Bezpo\u015brednim wynikiem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie wzbogacenie infrastruktury pozostaj\u0105cej w dyspozycji Wnioskodawcy o zakupione \u015brodki trwa\u0142e w postaci nowoczesnej linii produkcyjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie towar\u00f3w nowych, bazuj\u0105cych na opatentowanym rozwi\u0105zaniu innowacyjnych g\u0142owicach formuj\u0105cych wykorzystywanych w procesach technologicznych firmy oraz nowej technologii wytwarzania element\u00f3w kanalizacyjnych z wykorzystaniem innowacyjnych g\u0142owic formuj\u0105cych pokrywanych nanopow\u0142okami polisiloksan\u00f3w organicznych. Inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e pozwol\u0105 na dywersyfikacj\u0119 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie tj.: uniwersalna zasuwa burzowa, zasuwa burzowa ko\u0144cowa, zasuwa burzowa,mini teleskopowe studzienki inspekcyjne oraz zasuwa burzowa do zabudowy w posadzce.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PRODUKCYJNE SYSTEM\u00d3W SANITARNYCH \"KARMAT\" GRZEGORZ B\u0104K", "TYTUL": "Zastosowanie nanopow\u0142ok z polisiloksan\u00f3w organicznych w innowacyjnych g\u0142owicach formuj\u0105cych form wtryskowych wykorzystywanych w procesach technologicznych firmy KARMAT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-05-28", "DOFINANSOWANIE": "62769599.65", "WARTOSC": "101081250.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie istotnych problem\u00f3w zidentyfikowanych w LPR na obszarach wyznaczonych do rewitalizacji w poszczeg\u00f3lnych gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ROF. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Gmina Boguchwa\u0142a: Rewitalizacja Miasta Boguchwa\u0142a - Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Gminie Boguchwa\u0142a; 2. Gmina Czarna: Rewitalizacja O\u015brodka Garncarskiego w Medyni G\u0142ogowskiej; 3. Gmina Czudec: Rewitalizacja miejscowo\u015bci Czudec prowadz\u0105ca do jego spo\u0142eczno-gospodarczego i przestrzennego rozwoju; 4. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski: Przywr\u00f3cenie i nadanie nowych funkcji obszarom publicznym na terenie gminy G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski; 5. Gmina Krasne: Kompleksowa rewitalizacja wzg\u00f3rza Marii Magdaleny w miejscowo\u015bci Malawa prowadz\u0105ca do jej spo\u0142eczno-gospodarczego rozwoju; 6. Gmina Lubenia: Kompleksowa rewitalizacja so\u0142ectwa Straszydle w celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w; 7. Gmina \u0141a\u0144cut: Kompleksowa rewitalizacja Gminy \u0141a\u0144cut; 8. Miasto \u0141a\u0144cut: a) Rewitalizacja przestrzeni mi\u0119dzyblokowej na osiedlach mieszkaniowych na obszarze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i teren\u00f3w przyleg\u0142ych w \u0141a\u0144cucie; b) Rewitalizacja zabytkowego budynku przy ul. Pi\u0142sudskiego 70 w \u0141a\u0144cucie oraz nadanie mu nowych funkcji kulturalnych, edukacyjnych, rekreacyjnych i spo\u0142ecznych; c) Rewitalizacja i zagospodarowanie Lasu Ba\u017cantarnia w \u0141a\u0144cucie dla potrzeb Parku Wypoczynku i Rekreacji; 9. Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: a) Rewitalizacja podw\u00f3rek i przestrzeni mi\u0119dzyblokowych na os. Andersa, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i Grota-Roweckiego w Rzeszowie; b) Zakup wyposa\u017cenia w celu utworzenia plac\u00f3wki wsparcia dziennego; 10. Gmina \u015awilcza: Rewitalizacja Gminy \u015awilcza-Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF; 11. Gmina Tyczyn: Rewitalizacja zespo\u0142u parkowego w Tyczynie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-10", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2823910.60", "WARTOSC": "4091098.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu specjalistycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek przez firm\u0119 Fenetra Sp\u00f3\u0142ka Jawna, innowacyjnych produkt\u00f3w mi\u0119snych w oparciu o opracowan\u0105 innowacyjn\u0105 technologi\u0119 produkcji. Przedsi\u0119wzi\u0119cie spowoduje wzrost innowacyjno\u015bci zak\u0142adu oraz zwi\u0119kszenie potencja\u0142u produkcyjnego firmy Fenetra Sp\u00f3\u0142ka Jawna, a przez to stworzenie warunk\u00f3w wzrostu jej konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym, uruchomienie produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w, zwi\u0119kszenie zatrudnienia oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcyjnych. W ramach projektu zostan\u0105 zainstalowane linie technologiczne niezb\u0119dne do uruchomienia produkcji nowych wyrob\u00f3w mi\u0119snych charakteryzuj\u0105cych si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 warto\u015bci\u0105 dietetyczn\u0105 poprzez ograniczenie zawarto\u015bci soli w wyrobach mi\u0119snych, zwi\u0119kszenie zawarto\u015bci b\u0142onnika pokarmowego oraz bia\u0142ka w produkcie gotowym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"FENETRA\" BOGUS\u0141AW I MAREK KOZUBAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji innowacyjnych wyrob\u00f3w mi\u0119snych z wykorzystaniem unikalnych w\u0142asnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-16", "DOFINANSOWANIE": "2108795.95", "WARTOSC": "3990490.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnego typu produkt\u00f3w do oferty firmy opartego o autorskie rozwi\u0105zanie poprzez utworzenie nowoczesnego zak\u0142adu produkcyjnego. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca przewiduje rozbudow\u0119 budynku, w kt\u00f3rym Wnioskodawca aktualnie prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, na cele zapewnienia warunk\u00f3w do wytwarzania latawc\u00f3w zmiennopowierzchniowych. Ponadto planuje si\u0119 zakup niezb\u0119dnego do przeprowadzenia procesu produkcyjnego sprz\u0119tu i oprogramowania.Konstrukcje obecnie produkowane to latawce zamkni\u0119tokomorowe przeznaczone g\u0142\u00f3wnie do land i snowkitingu. Jednak, dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnego wlotu o specjalnie dobranej geometrii z zaworem, z powodzeniem nadaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do u\u017cywania na wodzie. Pomys\u0142 wdra\u017cany do produkcji w tym projekcie to konstrukcja z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 fizycznej redukcji powierzchni czynnej poprzez spi\u0119cie wewn\u0119trzne kom\u00f3r. O ile samo spi\u0119cie kom\u00f3r nie stwarza problem\u00f3w technicznych, to konieczno\u015b\u0107 automatycznego dostosowania galerii linek, krzywizn skrzyd\u0142a, \u015brodka ci\u0119\u017cko\u015bci, k\u0105ta natarcia, itp. stanowi ju\u017c z\u0142o\u017cony problem techniczno-koncepcyjny. Nowym produktem jest wi\u0119c latawiec zamkni\u0119tokomorowy o zmiennej powierzchni ca\u0142kowitej i czynnej. \u0141\u0105czy on funkcjonalno\u015b\u0107 dw\u00f3ch do trzech latawc\u00f3w (w zale\u017cno\u015bci od modelu). Jest to produkt prezentuj\u0105cy ca\u0142kowicie nowe rozwi\u0105zanie techniczne, gdzie poprzez od\u0142\u0105czenie (schowanie) kom\u00f3r uzyskujemy latawiec optymalnie dzia\u0142aj\u0105cy w warunkach mocnego wiatru, a nast\u0119pnie przy do\u0142\u0105czeniu kom\u00f3r latawiec optymalny dla warunk\u00f3w tzw. ma\u0142owiatrowych. Produkt w takiej postaci nie jest obecnie dost\u0119pny na rynku \u015bwiatowym.", "BENEFICJENT": "CDG PRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnego zmiennopowierzchniowego latawca sportowego typu de-power poprzez budow\u0119 nowego obiektu i zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-08-12", "DOFINANSOWANIE": "7229222.97", "WARTOSC": "16933702.86", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne polega na przeprowadzeniu szeregu dzia\u0142a\u0144 w celu przygotowania teren\u00f3w inwestycyjnych w na obszarze ROF dla potrzeb lokowania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej M\u015aP. Projekt swoim zakresem obejmuje uzbrojenie tren\u00f3w zgodnie z podzia\u0142em (zgodnie z Kart\u0105 projektu). A. ZAKRES I 1. Gmina Trzebownisko: 15,3147 ha przeznaczone dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. 2. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski: 10,87 ha przeznaczone dla przedsi\u0119biorc\u00f3w 3. Gmina \u015awilcza: 6,2550 ha przeznaczone dla przedsi\u0119biorc\u00f3w B. ZAKRES II 1. Gmina Miasto \u0141a\u0144cut: 20,7134 ha - w tym przeznaczone dla M\u015aP 9,00 ha 2. Gmina Boguchwa\u0142a: 24,4162 ha - w tym przeznaczone dla M\u015aP 8,70 ha Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzbrojenie teren\u00f3w przeznaczonych dla lokowania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (M\u015aP) na obszarze ROF, co przyczyni si\u0119 do podniesienia konkurencyjno\u015bci gospodarki obszaru poprzez tworzenie optymalnych warunk\u00f3w dla rozwoju innowacyjnych przedsi\u0119biorstw jak r\u00f3wnie\u017c wzrostu krajowej i mi\u0119dzynarodowej konkurencyjno\u015bci gospodarki oraz poprawy dost\u0119pno\u015bci przestrzennej Podkarpacia, zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej i wzrostu aktywno\u015bci w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzyregionalnej i mi\u0119dzynarodowej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - przygotowanie terenu pod inwestycje poprzez budow\u0119 nowej inf. technicznej, - udost\u0119pnienie uzbrojonych grunt\u00f3w dla potencjalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w,- podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej woj. podkarpackiego, obszaru ROF, - przeciwdzia\u0142anie marginalizacji spo\u0142ecznej i ekonomicznej regionu, - stworzenie najlepszych warunk\u00f3w do inwestowania oraz zagospodarowania wolnych teren\u00f3w na obszarze ROF, - wdro\u017cenie w realizacj\u0119 strategii ROF oraz programu promocyjnego i prorozwojowego Gmin, - stworzenie lepszych warunk\u00f3w do rozwoju M\u015aP na obszarze ROF.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Tworzenie warunk\u00f3w dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "35728140.19", "WARTOSC": "45879196.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 2 828 nowych instalacji fotowoltaicznych przeznaczonych na u\u017cytek gospodarstw domowych na terenie gmin wchodz\u0105cych w obr\u0119b Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy nie mniejszej ni\u017c 3 kW ka\u017cda. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych mieszka\u0144com uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci finansowych z tytu\u0142u korzystania z energii na potrzeby w\u0142asnych budynk\u00f3w mieszkalnych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery oraz promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych mieszka\u0144c\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej oraz zmniejszenie emisji substancji szkodliwych do atmosfery. Produktem projektu b\u0119dzie 2 828 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 8,40 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do 30 pa\u017adziernika 2020 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 6 384 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 5094,38 tony ekwiwalentu CO2/rok. Projekt jest przygotowany do realizacji i nie posiada barier administracyjnych zagra\u017caj\u0105cych jego wykonaniu. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju OZE na terenie ROF - projekt parasolowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "19964089.03", "WARTOSC": "34998445.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt przewiduje przygotowanie, stworzenie i wdro\u017cenie innowacyjnego produktu sieciowego - Wzorcowni Ruchu - Centrum Regeneracji i Kszta\u0142towania Postawy. Rdzeniem projektu jest - kszta\u0142towanie ka\u017cdej formy ruchu. Rozumie si\u0119 przez to zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci korzystania z aktywno\u015bci fizycznej: - niezale\u017cnie od wieku, p\u0142ci, preferencji, mo\u017cliwo\u015bci, predyspozycji itp., - niezale\u017cnie od dysfunkcji i niepe\u0142nosprawno\u015bci (ca\u0142o\u015b\u0107 wyposa\u017cenia b\u0119dzie dost\u0119pna dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), - niezale\u017cnie od przebytych uraz\u00f3w i ich rezultat\u00f3w dla obecnej formy klienta, - niezale\u017cnie od dyscypliny. Zapewni to \u201eruch \u2013 w ka\u017cdej formie\u201d (co jest has\u0142em przewodnim oferty). Przez form\u0119 rozumie si\u0119 zar\u00f3wno form\u0119 fizyczn\u0105 klient\u00f3w, jak i wybran\u0105 form\u0119 aktywno\u015bci (od treningu funkcjonalnego, przez si\u0142owni\u0119 i sporty zespo\u0142owe, po zabaw\u0119 \u2013 w wirtualnej rzeczywisto\u015bci czy te\u017c strefy aktywno\u015bci dzieci\u0119cej). Celem jest kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw i wzorc\u00f3w ruchowych. Realizowany on b\u0119dzie nie tylko przez zapewnienie pe\u0142nej oferty aktywno\u015bci fizycznej, ale tak\u017ce przez elementy edukacyjne. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie stworzenie Centrum, kt\u00f3re b\u0119dzie mia\u0142o charakter interaktywnego centrum nauki o ciele i ruchu. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w \u015awilczy k/Rzeszowa przez trzech Partner\u00f3w: a) Centrum Ubezpiecze\u0144 i Turystyki Marek Piskur \u2013 Partner Wiod\u0105cy b) JLM TRANS Sp. z o.o. c) ARINI CAFE Sp. z o.o. Projekt obejmuje \u0142\u0105cznie inwestycje w sp\u00f3jn\u0105 infrastruktur\u0119 produkt\u00f3w sieciowych, wdro\u017cenie jednolitych standard\u00f3w funkcjonowania i promocji produktu, a tak\u017ce zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 IT. Calo\u015b\u0107 wpisuje si\u0119 w zakres regionalnych inteligentnych specjalizacji wsp\u00f3lnych dla przynajmniej dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw Polski Wschodniej (tj. obszar \u201eTurystyka, medycyna, zdrowie\u201d).", "BENEFICJENT": "CENTRUM UBEZPIECZE\u0143 I TURYSTYKI MAREK PISKUR", "TYTUL": "Wzorcownia Ruchu - Centrum Regeneracji i Kszta\u0142towania Postawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-03-22", "DOFINANSOWANIE": "1394178.82", "WARTOSC": "2238783.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym Projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w dydaktycznych na terenie Gminy \u015awilcza w latach 2016-2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119 budynk\u00f3w w Gminie \u015awilcza, - zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza, - oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynkach obj\u0119tych projektem, - promowanie postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii - zwi\u0119kszenie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska i zanieczyszczenie powietrza. Zakres prac przewidzianych do realizacji w ramach projektu obejmuje: - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na ledowe (cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 lamp), - wymian\u0119 kot\u0142owni oraz instalacji c.o. (w cz\u0119\u015bci obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem), - monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do wspomagania instalacji c.o. (Szko\u0142a Podstawowa w Mrowli i Przedszkole w Bratkowicach), - docieplenie cz\u0119\u015bci budynku (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u015awilczy i Bratkowicach), - cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 okien (Przedszkole w Bratkowicach, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u015awilczy i Bratkowicach) - instalacja modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych. Przedmiotowy projekt dotyczy budynk\u00f3w w gminie \u015awilcza: - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Bratkowicach - Szko\u0142y Podstawowa nr 2 im. Jana Paw\u0142a II w Bratkowicach - Przedszkola w Bratkowicach - Szko\u0142y Podstawowej w Mrowli - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w D\u0105browie - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w \u015awilczy", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w o\u015bwiatowych na terenie Gminy \u015awilcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4274192.06", "WARTOSC": "5028461.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "elem g\u0142\u00f3wnym projektu (CG) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej na terenie gmi : Ropczyce, Wielopole Skrzy\u0144skie, Nied\u017awiada i Trzciana poprzez pomoc w opiece i wychowaniu 120 UP w ramach czterech \u015bwietlic do 31.12.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci \u015bwietlic jest wspieranie rodziny w procesie przygotowywania dzieci i m\u0142odzie\u017cy do samodzielnego \u017cycia, kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw spo\u0142ecznych poprzez obj\u0119cie ich w czasie wolnym od zaj\u0119\u0107 szkolnych opiek\u0105 oraz zaj\u0119ciami edukacyjnymi i profilaktycznymi. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, pasji UP ? zmiejszenie zaleg\u0142o\u015bci szkolnych ? przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ? wykszta\u0142cenie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? pozbycie si\u0119 (niwelacja) kompleks\u00f3w ? odnalezienie i wspieranie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych dla danej osoby - warto\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci, talent\u00f3w, w\u0142a\u015bciwych postaw \u017cyciowych a przez to aktywnego \u017cycia w spo\u0142. ? uzyskanie umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie z trudno\u015bciami \u017cyciowymi. Zadania w ramach projektu obejmuj\u0105 utworzenie plac\u00f3wek (adaptacja budynku na \u015bwietlic\u0119 w Ropczycach, zakup wyposa\u017cenia, mebli, komputer\u00f3w). Rodziny z jakich si\u0119 wywodz\u0105 UP s\u0105 dotkni\u0119te problemami, dzieci cz\u0119sto nie maj\u0105 warunk\u00f3w do nauki jak r\u00f3wnie\u017c do rozwijania swoich umiej\u0119tno\u015bci czy zainteresowa\u0144 UP b\u0119d\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w postaci: ? zagospodarowanie czasu wolnego poprzez pomoc w nauce, rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych, komputerowych i przedsi\u0119biorczo\u015bci, organizacj\u0119 wyjazd\u00f3w edukacyjnych, oboz\u00f3w wakacyjnych rozwijaj\u0105cych zainteresowania dziecka. ? diagnoz\u0119 potrzeb wraz z ew. organizacj\u0105 pracy socjoterapeutycznej, ? korygowania zaburzonych zachowa\u0144 i stymulowania rozwoju, a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI RZESZOWSKIEJ", "TYTUL": "Dorastanie z Caritas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1020320.00", "WARTOSC": "1802688.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014. Przedmiotem projektu jest skorzystanie przez firm\u0119 KRZYSIEK z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu. Zakres us\u0142ug doradczych obejmowa\u0142 b\u0119dzie szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0119 innowacyjnych potrzeb biznesowych przedsi\u0119biorstwa w odniesieniu do wdro\u017cenia innowacji oraz proinnowacyjne doradztwo we wdro\u017ceniu. Zakres rzeczowy us\u0142ug doradczych w postaci odpowiednio dobranych komponent\u00f3w z jakich skorzysta Wnioskodawca, wynika ze specyfiki inwestycji. Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 do swojej oferty nowej us\u0142ugi w postaci wydruku 3D ozd\u00f3b z czekolady na wyrobach cukierniczych i deserach oraz bry\u0142 z czekolady w dowolnym kszta\u0142cie zaprojektowanym przez pracownik\u00f3w i klient\u00f3w. Z innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zwi\u0105zane wdro\u017cenie innowacji procesowej polegaj\u0105cej na wprowadzeniu przez Wnioskodawc\u0119 nowej metody tworzenia i \u015bwiadczenia us\u0142ug produkcji tort\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wdro\u017ceniu aplikacji internetowej do projektowania i drukowania 3D. Dzi\u0119ki wsparciu IOB Netrix Group b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu, czyli wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz procesowej. W ramach projektu dokonany zostanie zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w ramach inwestycji pocz\u0105tkowej zwi\u0105zanych z wdra\u017canymi innowacjami. Zakupy inwestycyjne b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane zar\u00f3wno z nowym produktem, jak i znacz\u0105co udoskonalon\u0105 metod\u0105 dostawy us\u0142ug w firmie KRZYSIEK. Skorzystanie z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych przez Wnioskodawc\u0119 (Wn) wynika z braku posiadania odpowiedniej wiedzy, do\u015bwiadczenia i zasob\u00f3w do realizacji projektu w zakresie wdro\u017cenia technologii, na kt\u00f3rej b\u0119dzie oparty nowy produkt oraz implementacji zmian wynikaj\u0105cych z wdro\u017cenia innowacji w przedsi\u0119biorstwie. Ponadto, pozwoli oceni\u0107 korzy\u015bci i zagro\u017cenia oraz przyczyni si\u0119 do skutecznego wdro\u017cenia innowacji. Wn zamierza r\u00f3wnie\u017c .....", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA KRZYSIEK KRZYSZTOF CISZEWSKI", "TYTUL": "Druk 3 D innowacj\u0105 w bran\u017cy cukierniczej w efekcie doradztwa proinnowacyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2014-04-04", "DOFINANSOWANIE": "991376.40", "WARTOSC": "3197337.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: - poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awilczy poprzez rozbudow\u0119 i doposa\u017cenie kompleksu szko\u0142y w latach 2014- 2016 Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: - poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenie w zakresie realizacji lekcji wychowania fizycznego w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awilczy poprzez budow\u0119 nowej sali gimnastycznej, - poprawa jako\u015bci nauczania w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awilczy w zakresie nauczania informatyki i przyrody poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie pracowni informatycznej i przyrodniczej, - modernizacja infrastruktury edukacyjnej, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji w dost\u0119pie os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich oraz niepe\u0142nosprawnych, - poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych oraz rozw\u00f3j zaj\u0119\u0107 odpowiadaj\u0105cych na potrzeby spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, - upowszechnianie sportu oraz podnoszenie poziomu zdrowotno\u015bci i kondycji fizycznej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015awilcza, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez nawi\u0105zanie partnerstwa z Stowarzyszeniem G.U.K.L.A \u201eBratkowice \u2013 Korzeniowski pl\u201d. Zakres prac obejmuje: \u2022 budow\u0119 sali gimnastycznej przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awilczy o pow. u\u017cytkowej 1045,87 m2 i kubaturze 11 975 m3, \u2022 doposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t ICT pracowni informatycznej oraz przyrodniczej o \u0142\u0105cznej liczbie 140 szt., w tym 2 szt. uj\u0119te w kosztach niekwalifikowalnych (i-dziennik i Lekcjotek@) Budynki b\u0119d\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci oferty edukacyjnej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awilczy poprzez budow\u0119 nowej sali gimnastycznej oraz zakup doposa\u017cenia pracowni ICT i przyrodniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "989726.40", "WARTOSC": "1164384.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozwini\u0119cie w okresie 06.2018-08.2019 r. u 1.140 uczni\u00f3w i 128 nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (ucz\u0105cych si\u0119i pracuj\u0105cych w 6 szko\u0142ach gminy \u015awilcza) kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wzrost u 128 nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (pracuj\u0105cych w 6 szko\u0142ach gminy \u015awilcza) kompetencji w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniuG\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:1. liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 798 2. liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 128 3. liczba nauczycieli prowadz\u0105cych zaj\u0119cia z wykorzystaniem TIK dzi\u0119ki EFS: 128 4. liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych i wyposa\u017conych w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 6Grupy docelowe:1. szko\u0142y obj\u0119te wsparciem (Szko\u0142a Podstawowa im. Stanis\u0142awa D\u0105mbskiego w Rudnej Wielkiej, Szko\u0142a Podstawowa w Trzcianie, Szko\u0142a Podstawowa im.\u015bw. Jana Kantego w \u015awilczy, Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Bratkowicach, Szko\u0142a Podstawowa Nr 2 im. Jana Paw\u0142a IIw Bratkowicach, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w D\u0105browie w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzi Szko\u0142a Podstawowa im. Konstytucji 3-go Maja)2. wszyscy uczniowie/uczennice z 6 w/w szk\u00f3\u0142 z terenu gminy \u015awilcza 3. wszyscy nauczyciele nauczania og\u00f3lnego zatrudnieni w 6 w/w szko\u0142ach gminy \u015awilcza Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1. warsztaty ukierunkowane na zdobywanie przez uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy 2. szkolenia/warsztaty ukierunkowane na zdobywanie przez nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego umiej\u0119tno\u015bci w zakresie stosowania TIK w nauczaniu oraz stosowania form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz pracy zespo\u0142owej)3. organizacja Piknik\u00f3w naukowych4. doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t do realizacji lekcji z wykorzystaniem sprz", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych gminy \u015awilcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "892922.31", "WARTOSC": "1050496.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \u201ePodniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug w Gminie \u015awilcza\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci 15 e-us\u0142ug (15 us\u0142ug A2B/A2C oraz 0 us\u0142ug A2A), \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119, poprzez zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu informatycznego oraz oprogramowania, do I kwarta\u0142u 2018 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: zwi\u0119kszenie oferty e-us\u0142ug w dzia\u0142alno\u015bci gminy (w tym e-us\u0142ug o wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci); rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej, do poziomu niezb\u0119dnego dla uruchomienia i funkcjonowania wskazanych e-us\u0142ug.Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja: 4Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on - line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja: 11\u0179r\u00f3d\u0142ami weryfikacji osi\u0105gni\u0119tych wska\u017anik\u00f3w b\u0119d\u0105: dokumentacja zwi\u0105zana z realizacj\u0105 projektu, w tym protoko\u0142y odbioru, faktury, umowy z Wykonawcami, dokumentacja fotograficzna. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia Wnioskodawca realizowa\u0142 b\u0119dzie zadania zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem oraz jego promocj\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug w Gminie \u015awilcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "884611.10", "WARTOSC": "1040718.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa warunk\u00f3w funkcjonowania plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zlokalizowanych na terenie gminy \u015awilcza poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug na rzecz szerokiej grupy interesariuszy podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 zarz\u0105dzania plac\u00f3wk\u0105 i jej konkurencyjno\u015b\u0107 w okresie 15.03.2016-31.08.2017.Przedmiotowy projekt zlokalizowany jest na terenie gminy \u015awilcza w miejscowo\u015bciach: Bratkowice, D\u0105browa, Mrowla, Rudna Wielka, Trzciana i \u015awilcza. Projekt dotyczy poprawy dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug w zakresie o\u015bwiaty wspieraj\u0105cych szerok\u0105 grup\u0119 interesariuszy, w tym wp\u0142ywa na popraw\u0119 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych Gminy \u015awilcza.Projekt zrealizowany jest w oparciu o przeprowadzony audyt potrzeb stanu obecnego, w tym weryfikacj\u0119 dotychczasowych wdro\u017ce\u0144 lub zakresu planowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Poszczeg\u00f3lne elementy sk\u0142adowe wdro\u017cenia tworz\u0105 sp\u00f3jny system wsparcia o\u015bwiaty na terenie gminy \u015awilcza zgodny z wymogami stawianymi w zakresie wymiany informacji w postaci elektronicznej oraz minimalnych wymaga\u0144 dla system\u00f3w teleinformatycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 w Gminie \u015awilcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "18622893.42", "WARTOSC": "28677686.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Rakszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u017bo\u0142ynia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: \u0141a\u0144cuckiego, Rzeszowskiego i miasta Rzesz\u00f3w \u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: \u0141a\u0144cuckim, Rzeszowskim i miasto Rzesz\u00f3w. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 15.942 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16.590 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: \u0141a\u0144cuckiego, Rzeszowskiego i miasta Rzesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2014-10-08", "DOFINANSOWANIE": "17957576.29", "WARTOSC": "38389718.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie sieci Centr\u00f3w Promocji Dziedzictwa Kulturowego propaguj\u0105cych Etnokrain\u0119 Franciszka Kotuli na terenie ROF. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty kulturalnej Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do lepszej jako\u015bci oferty kulturalnej na terenach gmin nale\u017c\u0105cych do ROF Dostosowanie oferty do potrzeb i oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w Wykorzystanie istniej\u0105cego potencja\u0142u kulturowego gmin Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wykorzystania nowoczesnych technologii w kulturze Popularyzacja nowych, alternatywnych sposob\u00f3w sp\u0119dzania wolnego czasu Wprowadzenie nowych ofert kulturalnych wsp\u00f3lnych i uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dla wszystkich gmin ROF Rozwijanie w\u0142asnych zainteresowa\u0144 poprzez udzia\u0142 w k\u00f3\u0142kach zainteresowa\u0144 Zakres: Gm Czarna: nadbudowa, przebudowa i rozbudowa budynku O\u015brodka Kultury w Krzemienicy oraz dostawa wyposa\u017cenia Gm Boguchwa\u0142a: przebudowa i rozbudowa budynku Lokalnego O\u015brodka Kultury \u201eRAZEM\u201d w Niechobrzu oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia Gm Chmielnik: rozbudowa i przebudowa Domu Ludowego w Chmielniku Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142: roboty budowlane w budynku Miejsko Gminnego Domu Kultury w G\u0142ogowie Ma\u0142opolskim Gm Krasne: przebudowa budynku Gminnego O\u015brodka Kultury i Biblioteki w Krasnem oraz budynku, w kt\u00f3rym obecnie znajduje si\u0119 przedszkole, stanowi\u0105ce bry\u0142\u0119 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z 2 segment\u00f3w Gm Lubenia: roboty budowlane w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego budynku Urz\u0119du Gminy Lubenia Gmina \u0141a\u0144cut: roboty budowlane oraz zakup wyposa\u017cenia w budynku O\u015brodka Kultury w Soninie Gmina Miasto \u0141a\u0144cut: roboty budowlane budynku Miejskiego Domu Kultury w \u0141a\u0144cucie Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: rozbudowa i przebudowa oraz zakup wyposa\u017cenia dla filii Rzeszowskiego Domu Kultury przy ulicy D\u0119bickiej 170 w Rzeszowie Gm \u015awilcza: przebudowa budynku Gminnego Centrum Kultury, Sportu i Rekreacji w Trzcianie oraz zakup wyposa\u017cenia do GCKSiR Gm Tyczyn: przebudowa zabytkowej kamienicy w Tyczynie W ramach projektu wsparcie otrzyma 10 obiekt\u00f3w instytucji kultury oraz jeden obiekt zabytkowy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego oraz wsparcie instytucji kultury na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "849556.51", "WARTOSC": "999478.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost poziomu cech/umiej\u0119tno\u015bci rozwojowych oraz niwelowanie brak\u00f3w w zakresie wiedzy i kompetencji niezb\u0119dnych w funckjonowaniu w \u017cyciu osobistym (w przysz\u0142o\u015bci w zyciu zawodowym) 30 dzieci z gminy \u015awilcza w wieku 6-16 lat, poprzez zwi\u0119kszenie dla nich dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w postaci utworzenia i funkcjonowania \u015bwietlicy socjoterapeutycznej w okresie od 01.03.2018 r. do 30.09.2019 r. W ramach projektu zaplanowano zadania wspieraj\u0105ce 30 dzieci w wieku 6-16 lat, zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 \u015awilcza - korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej i/lub PO P\u017b - w zakresie ich szeroko rozumianej aktywizacji/reintegracji, poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach oferowanych przez nowo powsta\u0142e miejsca w \u015bwietlicy socjoterapeutycznej - projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/zadania: ? utworzenie i doposa\u017cenie \u015bwietlicy socjoterapeutycznej ? realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 programowych w \u015bwietlicy ? organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe uczestnik\u00f3w \u015bwietlicy socjoterapeutycznej Uczestnicy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u we wsparciu, b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do samodzielno\u015bci, nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne do integracji w spo\u0142ecze\u0144stwie, zniweluj\u0105 swoje braki/deficyty w zakresie wiedzy i kwalifikacji - rozwin\u0105 zaradno\u015b\u0107 \u017cyciow\u0105, by m\u00f3c w przysz\u0142o\u015bci funkcjonowa\u0107 w r\u00f3\u017cncyh \u015brodowiskach Rezultaty projektu - liczba: ? wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 4 ? utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 30 ? os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 30 ? os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych: 30 ? podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK): 1", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u015aWILCZY", "TYTUL": "Funkcjonowanie \u015arodowiskowej \u015awietlicy Socjoterapeutycznej w \u015awilczy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "742950.00", "WARTOSC": "1405890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu specjalistycznego pieca do obr\u00f3bki cieplnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek przez Hartowni\u0119 Jerzy Kuczma , nowej innowacyjnej us\u0142ugi hartowania element\u00f3w wykonanych ze stali narz\u0119dziowej do pracy na zimno dla przemys\u0142u lotniczego, cechuj\u0105cej si\u0119 minimalnymi odkszta\u0142ceniami i napr\u0119\u017ceniami resztkowymi w elementach gotowych. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek polski opracowanego rozwi\u0105zania technologicznego, kt\u00f3re spowoduje pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu oraz znaczn\u0105 popraw\u0119 pozycji konkurencyjnej firmy na rynku krajowym, oraz d\u0142ugofalowy rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci. W spos\u00f3b po\u015bredni, projekt wp\u0142ynie na rozw\u00f3j spo\u0142eczno- gospodarczy ca\u0142ego regionu. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu us\u0142ug w nowej innowacyjnej technologii obr\u00f3bki cieplnej na rynek Podkarpacia, zwi\u0119kszy si\u0119 potencja\u0142 przemys\u0142owy regionu i ca\u0142ej bran\u017cy lotniczej.", "BENEFICJENT": "HARTOWNIA KUCZMA JERZY KUCZMA", "TYTUL": "Innowacyjna us\u0142uga hartowania element\u00f3w wykonanych ze stali narz\u0119dziowej do pracy na zimno dla przemys\u0142u lotniczego w firmie Hartownia Jerzy Kuczma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "711210.00", "WARTOSC": "1457980.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Projekt polega na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do utworzenia nowego Dzia\u0142u Fundamentowania i posadowienia wraz z kontrolnym laboratorium polowym i wykonywania nowych specjalistycznych rob\u00f3t, tj.: wykonywanie posadowienia po\u015bredniego obiekt\u00f3w mostowych i in\u017cynieryjnych na palach CFA, bezpo\u015bredniego posadowienia obiekt\u00f3w na twardych gruntach skalistych takich jak ska\u0142y, zwietrzeliny, \u0142upki, dr\u0105\u017cenia otwor\u00f3w i tuneli w ska\u0142ach, wykonywanie wzmocnie\u0144 gruntu przy wykonaniu kanalizacji odprowadzaj\u0105cych wody z obiekt\u00f3w mostowych oraz wzmocnie\u0144 gruntu przy wykopach jamistych, a tak\u017ce do posadowienie urz\u0105dze\u0144 podczyszczaj\u0105cych takich jak separatory.", "BENEFICJENT": "WOLMOST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci us\u0142ugowe kluczem do rozwoju firmy \"WOLMOST\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "699014.34", "WARTOSC": "1011576.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Mrowla. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,712kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ \u015aWI\u0118TEGO \u0141UKASZA EWANGELISTY W MROWLI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Mrowla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "11159981.60", "WARTOSC": "20026382.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 123 nowych instalacji fotowoltaicznych zlokalizowanych w obr\u0119bie i przeznaczonych na u\u017cytek instytucji celu publicznego na terenie gmin znajduj\u0105cy si\u0119 na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy od 3,6 kW do 108 kW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ograniczenie zapotrzebowania plac\u00f3wek gminnych na zakup energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery; promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych. Produktem projektu b\u0119dzie 123 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 2,66 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do ko\u0144ca 2018 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 1 824,09 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 1 455,61 tony ekwiwalentu CO2/rok. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano na okres 2 lat, tj. 2017-2018.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "526787.50", "WARTOSC": "619750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 20 os\u00f3b (16K, 4M) mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015awilcza poprzez podj\u0119cie na ich rzecz dzia\u0142a\u0144 aktywnej integracji, nabycie i podniesienie kwalifikacji zawodowych i nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego zdobytego podczas realizacji sta\u017cy w okresie 01.09.2017-31.03.2019. Grupa docelowa: Uczestnikami projektu jest 20os, (planowane \u0142\u0105cznie 16K, 4M) zamieszkuj\u0105ce woj. podkarpackie, powiat: rzeszowski, gmin\u0119: \u015awilcza w wieku aktywno\u015bci zaw. nale\u017c\u0105ce do grupy os\u00f3b wykluczonych Udzia\u0142 w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzi\u0105\u0107 osoby zakwalifikowane do III profilu. a) 5 os. korzystaj\u0105cych i/lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. (Dz. U. z 2015 r. poz. 163 z p\u00f3\u017an. zm.) lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105ce, co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ust. z dn.12.03.04r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz.U. z 2015r. poz.163 z p\u00f3\u017an.zm.). b) 12 os. korzystaj\u0105ce z PO P\u017b (co najmniej 50%UP) c) 2 os., o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust.2 ustawy o zatrudnieniu socjalnym (Dz. U. z 2011 r. Nr 43, poz. 225 z p\u00f3\u017an. zm.) d) 1 osoba z rodziny z dzieckiem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, o ile co najmniej jeden z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w nie pracuje ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania opieki nad dzieckiem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Zadania: 1. Okre\u015blenie \u015bcie\u017cki reintegracji 2. Realizacja \u015bcie\u017cki integracji i wsparcie spo\u0142eczne 3. Realizacja wsparcia zawodowego - kursy/szkolenia zawodowe 4. Realizacja wsparcia zawodowego \u2013 3-6-cio miesi\u0119czne sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultatu: 1) Odsetek uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podj\u0119li dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 \u2013 56% 2) Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie \u2013 22%", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA", "TYTUL": "Aktywizacja mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u015awilcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "490395.14", "WARTOSC": "614554.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: - poprawa dost\u0119pno\u015bci do zorganizowanej opieki wychowawczej na rzecz dzieci wychowuj\u0105cych si\u0119 w rodzinach dysfunkcyjnych w \u015awilczy w latach 2016- 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury zorganizowanej opieki wychowawczej w gminie \u015awilcza poprzez przebudow\u0119 budynku na \u015bwietlic\u0119 socjoterapeutyczn\u0105 w \u015awilczy. - zwi\u0119kszenie szans na lepszy rozw\u00f3j dziecka, dzi\u0119ki zaj\u0119ciom prowadzonym przez \u015bwietlic\u0119, - zmniejszeniu wyst\u0119puj\u0105cych dysproporcji w dost\u0119pie do opieki pomi\u0119dzy obszarami wiejskimi a miastami, - pomoc wychowawcza poprzez rozw\u00f3j i wprowadzenie nowych form opieki nad dzieckiem na terenie Gminy \u015awilcza, - ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego i dyskryminacji poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 ucz\u0119szczania do \u015bwietlicy przez dzieci niepe\u0142nosprawne, Projekt dotyczy przebudowy budynku pawilonu sportowego w \u015awilczy na potrzeby systemy wsparcia rodziny poprzez utworzenie \u015brodowiskowej \u015bwietlicy socjoterapeutycznej w \u015awilczy, gm. \u015awilcza. Zakres prac obejmuje: \u2022 Przebudow\u0119 budynku w \u015awilczy o pow. zabudowy 213,84m2, w tym popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej obiektu poprzez monta\u017c paneli fotowoltaicznych, \u2022 zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia i \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do funkcjonowania \u015bwietlicy socjoterapeutycznej (w tym m.in. meble, szatnia, wyposa\u017cenie kuchni), \u2022 zakup pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu oraz narz\u0119dzi do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci, wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, Obiekt b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA", "TYTUL": "Utworzenie \u015arodowiskowej \u015awietlicy Socjoterapeutycznej w \u015awilczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "490141.96", "WARTOSC": "576637.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "podniesienie i dostosowanie umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w do wymog\u00f3w rynku pracy, doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli przed. zaw., wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eeczno\u2013gospodarczym, unowocze\u015bnienie bazy dydakt, a tak\u017ce zapewnienie pomocy ucz. w odnalezieniu si\u0119 na r. pracy. Grupa docelowa 200os (174K i 26M): ucz. i naucz. z ZSTW. \u2022 194 ucz. tj. (169K/25M) z klas I do IV z: tech. weterynarii (106K i 14M), tech. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych (20K i10M), tech. us\u0142ug fryzjerskich (43K i 1M), \u2022 6 naucz. przed. zaw. tj. (5K/1M) zatrudnionych w ZSTW G\u0142\u00f3wny rezultat: - wykorzystywanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS, - uzyskanie kwalifikacji i kompetencji przez nauczycieli - wzrost sp\u00f3jno\u015bci dzia\u0142a\u0144 szko\u0142y z potrzebami r. pracy poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z otocze. gospoda. - u\u0142atwienie przej\u015bcia ze strefy edukacji do strefy zaw. Zadania: 1. Org.doskonalenie zawodowe naucz: -szkolenia i kursy: TUF: najnowsze trendy w koloryzacji 3D, przed\u0142u\u017cania w\u0142os\u00f3w metod\u0105 Racoon, szkolenie trychologiczne, perukarstwa jako element wizerunku. T\u017b: kuchnia molekularna, kuchnia fusion TW: behawiorystyka, zoofizjoterapia koni, terrarystyka, zoofizjoterapia psy i koty. -studi\u00f3w podyplo. z Dietetyki -sta\u017cy nauczycieli w przedsi\u0119b. 2. Org. sta\u017cy zaw. dla ucz.: 18T\u017b, 28TUF, 44TW. 3. Org. kurs\u00f3w bran\u017cowych dla ucz: - TW: terrarystyka, gromming, masa\u017c koni - TUF: nowoczesne stylizacje w\u0142os\u00f3w, trendy w koloryzacji blond, nowoczesna koloryzacja sombre, ombre, flesz, nowoczesne technik strzy\u017cenia, rekonstrukcja w\u0142osa. - T\u017b: barma\u0144ski, barista, dekorowania wyrob. cukierniczych. 4. Org. wyjazd\u00f3w studyjne do firm i na targi bran\u017cowe. 5. Realizacja zaj. z doradztwa zaw. 6. Realizacja zaj. specjalistycznych: - j. ob. zawodowy - terrarystyka - zoofizjoterapia - trychologia - nowoczese technologie w gastronomiczne 7. Doposa\u017cenie pracowni zawodowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT RZESZOWSKI/ ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 TECHNICZNO - WETERYNARYJNYCH W TRZCIANIE", "TYTUL": "Wy\u017csze kompetencje zawodowe, szans\u0105 na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "447482.50", "WARTOSC": "526450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie (do 31.01.2022 roku) dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015awilcza, dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych (s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych) dla 20 os\u00f3b starszych/potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3re nie mog\u0105 wykona\u0107 samodzielnie co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, a w konsekwencji poprawienia ich jako\u015bci i komfortu \u017cycia. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu (otrzymuj\u0105c\u0105 bezpo\u015brednie wsparcie) b\u0119d\u0105 osoby starsze/potrzebuj\u0105ce wsparcia w codziennym funkcjonowaniu - 20 os\u00f3b (planowane: 12 kobiet i 8 m\u0119\u017cczyzn), tj. osoby: ? kt\u00f3re na dzie\u0144 sk\u0142adania formularza rekrutacyjnego do projektu: uko\u0144czy\u0142y 65 rok \u017cycia, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego ? zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) na terenie gminy \u015awilcza (wojew\u00f3dztwo podkarpackie) Dzia\u0142ania przewidziane w ramach projektu: ? wypracowanie odpowiednich procedur/rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie gminy \u015awilcza ? doposa\u017cenie GOPS w \u015awilczy w urz\u0105dzenia wspieraj\u0105ce \u015bwiadczeniu s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych, tj. zakup opasek do teleopieki ? realizacj\u0119 s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych dla 20 uczestnik\u00f3w zakwalifikowanych do projektu G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu - liczba: ? wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 20 ? os\u00f3b starszych/potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w ramach pomocy s\u0105siedzkiej, u kt\u00f3rych polepszy\u0142a si\u0119 jako\u015b\u0107 i komfort \u017cycia: 12 ? os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie: 20 ? udzielonych godzin wsparcia w postaci pomocy s\u0105siedzkiej: 13.200", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u015aWILCZY", "TYTUL": "\"Pomocny s\u0105siad\" - rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy w gminie \u015awilcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "428435.00", "WARTOSC": "658886.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano przeprowadzenie szeregu us\u0142ug doradczych, w wyniku kt\u00f3rych przygotowany do wdro\u017cenia zostanie model biznesowy internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy opracowany na I Etapie dzia\u0142ania. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144, planowanych do przeprowadzenia nale\u017cy wskaza\u0107 nast\u0119puj\u0105ce pozycje: a. przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 doradczych prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia modelu biznesowego zwi\u0105zanego z wprowadzeniem produkt\u00f3w Wnioskodawcy na nowy rynek zagraniczny (Niemcy), w szczeg\u00f3lno\u015bci: \u2013 wyszukanie, selekcja i nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z wybranymi partnerami zagranicznymi na terenie Niemiec, \u2013 przeprowadzenie bada\u0144 marketingowych i us\u0142ugi doradcze w zakresie przygotowania produkt\u00f3w do potrzeb rynku docelowego, \u2013 przygotowanie planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej, zaprojektowanie materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, stron oraz aplikacji mobilnych, \u2013 opracowanie regulamin\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy, kontrakt\u00f3w/um\u00f3w handlowych z klubami, gwarancji produktowych, \u2013 wykonanie profesjonalnych t\u0142umacze\u0144 materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz wykup domeny DE i pozycjonowania. b. zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych zwi\u0105zanych z nabyciem oprogramowania niezb\u0119dnego do zarz\u0105dzania procesami produkcji, zakup\u00f3w surowc\u00f3w i magazynowania, c. udzia\u0142 w zagranicznych targach - ISPO MUNICH. Realizacja niniejszego projektu b\u0119dzie stanowi\u0142a drugi etap umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "CDG PRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przygotowanie do wdro\u017cenia Modelu biznesowego internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy CDG PRO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-09-14", "DOFINANSOWANIE": "421560.00", "WARTOSC": "855405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Firma BluxCosmetics dzia\u0142a na rynku od 1992 roku, nale\u017cy do sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i jest wiod\u0105cym producentem, kt\u00f3rej dzia\u0142alno\u015b\u0107 podzieli\u0107 mo\u017cna na trzy segmenty: - produkcja kosmetyk\u00f3w - produkcja \u015brodk\u00f3w czysto\u015bci - produkcja \u015brodk\u00f3w do piel\u0119gnacji samochod\u00f3w Dynamiczny rozw\u00f3j firmy, nowe rozwi\u0105zania projektowe i technologiczne pozwoli\u0142y w kr\u00f3tkim okresie zaistnie\u0107 na rynkach europejskich. Jeszcze w roku 2004 Sp\u00f3\u0142ka eksportowa\u0142a tylko 30% swoich wyrob\u00f3w. Obecnie ponad 70% produkcji firma eksportuje na rynki Europy, Azji, Bliskiego Wschodu i Afryki P\u00f3\u0142nocnej. Zawarcie um\u00f3w z europejskimi sieciami handlowymi (Auchan, Carrefour, Rivona, Tokmanni, Tavola ) umo\u017cliwi\u0142o Sp\u00f3\u0142ce szybki rozw\u00f3j eksportu. Uczestnicz\u0105c w Programie promocji bran\u017cy kosmetycznej Sp\u00f3\u0142ka BluxCosmetics prezentowa\u0107 b\u0119dzie wyroby kosmetyczne produkowane pod w\u0142asn\u0105 mark\u0105 Naturaphy (Sp\u00f3\u0142ka posiada prawo ochronne na znak towarowy Naturaphy wydane przez Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej nr Z-334794). Marka Naturaphy posiada r\u00f3wnie\u017c zarejestrowane domeny internetowe: naturaphy.pl, naturaphy.eu, naturaphy.com.pl, naturaphy.biz.pl . Grupa oferowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 wyrob\u00f3w kosmetycznych obejmuje: myd\u0142a kosmetyczne, szampony, \u017cele pod prysznic i p\u0142yny do k\u0105pieli. Bogactwo kszta\u0142t\u00f3w, barw i zapach\u00f3w, pojemno\u015bci, nowoczesne i zastrze\u017cone opakowania, wysoka jako\u015b\u0107, oparta na sprawdzonych recepturach, najlepsze surowce wykorzystywane do produkcji oraz nowoczesny proces produkcji i konkurencyjna cena spe\u0142niaj\u0105 oczekiwania klient\u00f3w i wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 ofert\u0119 na rynku.Promowanie w\u0142asnej marki odbywa si\u0119 poprzez wydawanie katalog\u00f3w opisuj\u0105cych mark\u0119 i wyroby, za po\u015brednictwem w\u0142asnej strony internetowej oraz poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach i misjach.", "BENEFICJENT": "BLUXCOSMETICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja przez BluxCosmetics polskich marek produktowych oraz promowanie Marki Polskiej Gospodarki na perspektywicznych rynkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4089684.05", "WARTOSC": "4811393.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt ma na celu pobudzanie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie gminy Boguchwa\u0142a, \u015awilcza, Lubenia, powiatu brzozowskiego i strzy\u017cowskiego i przez aktywne wspieranie samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 os\u00f3b bezrobotnych - d\u0142ugotrwale bezrobotnych i kobiet. Do projektu b\u0119d\u0105 przyjmowani r\u00f3wnie\u017c bezrobotni rodzice/opiekunowie prawni posiadaj\u0105cy co najm. 3 dzieci w wieku do 18 roku \u017cycia oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin, prow. indywid. gosp. rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa, w tym osoby bezrobotne powy\u017cej 50 roku \u017cycia. W wyniku realizacji projektu 85 z 100 uczestnik\u00f3w/czek za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i otrzyma wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 85 os\u00f3b uzyska wsparcie pomostowe do 6 miesi\u0105ca trwania dzia\u0142. i przez kolejnych 6 m-cy. Realizacja projekt rozpocznie si\u0119 od dzia\u0142a\u0144 rekrutacyjnych i oceny wst\u0119pnych zarys\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci zapisanych w formularzu rekrutacyjnym. Kolejnym etapem b\u0119dzie realizacja bloku szkoleniowo-doradczego przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142. gosp. B\u0119dzie si\u0119 on sk\u0142ada\u0142 z doradztwa grupowego oraz indywidualnego - \u0142\u0105cznie 12 godz./osob\u0119.Ca\u0142o\u015b\u0107 uzupe\u0142ni blok szkoleniowy - 35 godz./osob\u0119 za zakresu prawa, marketingu oraz sporz\u0105dzania biznes plan\u00f3w. Kolejnym zadaniem b\u0119dzie przygotowanie wniosk\u00f3w o wsparcie wraz z biznes planami oraz praca Komisji Oceny Wniosk\u00f3w. Efektem prac KOW b\u0119dzie utworzona lista rankingowa Wniosk\u00f3w. Uczestnicy po podpisaniu um\u00f3w o wsparcie na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci oraz um\u00f3w na wsparcie pomostowe b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 i rozlicza\u0107 otrzyman\u0105 bezzwrotn\u0105 pomoc. Przez ca\u0142y okres 12 miesi\u0119cy od za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uczestnicy mog\u0105 korzysta\u0107 z doradztwa grupowego i indywidualnego po za\u0142. dzia\u0142. gosp. Kwota dofinansowania projektu to 4 672 822,90 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 138 570,10 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.08.2016r. do 31.05.2018r.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Dotacja na dobry pocz\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "892296.00", "WARTOSC": "1049760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Ceeml g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug wychowania przedszkolnego na terenie gminy S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski i gminy \u015awilcza poprzez utworzenie 40 nowych MWP w Przedszkolu \"Bajkowy Zak\u0105tek \" w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim i 30 nowych MWP w Przedszkolu \"Bajkowy Zak\u0105tek\" w \u015awilczy oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia dodatkowe z logopedii, j. angielskiego, karate i ta\u0144ca w okresie do 31.12.2019. G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty: 1.Liczba dzieci, kt\u00f3re wyr\u00f3wna\u0142y swoje szanse edukacyjne poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych z logopedii- 54 2.Liczba dzieci, kt\u00f3re rozwin\u0119\u0142y swoje umiej\u0119tno\u015bci z j\u0119zyka angielskiego - 63 3. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 70 Grupa docelowa projektu: 40 dzieci, w tym 19 K przyj\u0119tych na nowoutworzone miejsca wychowania przedszkolnego (MWP) w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim, w wieku 2,5-6 lat, zamieszka\u0142ych na terenie gm. S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski oraz 30 dzieci, w tym 14 K przyj\u0119tych na nowoutworzone miejsca wychowania przedszkolnego w \u015awilczy, w wieku 2,5 -6 lat, zamieszka\u0142ych na terenie gm. \u015awilcza. Zadania: 1. Prace adaptacyjne i wyposa\u017cenie przedszkola w \u015awilczy. 2. Wyposa\u017cenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim. 3. Wychowanie przedszkolne prowadzone w przedszkolu w S\u0119dziszowie M\u0142p. i w \u015awilczy. 4. Zaj\u0119cia dodatkowe w przedszkolu w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim. 5. Zaj\u0119cia dodatkowe w przedszkolu w \u015awilczy.", "BENEFICJENT": "PRYWATNY \u017b\u0141OBEK\"BAJKOWY ZAK\u0104TEK\" WIOLETTA CABAJ", "TYTUL": "Utworzenie miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu \"Bajkowy Zak\u0105tek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "359448.30", "WARTOSC": "426493.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie do 31.12.2021 roku usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w \u015awilczy polegaj\u0105cych na zmianie organizacji pracy przy jednoczesnym po\u0142o\u017ceniu nacisku na wykonywanie pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych oraz podniesienie wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci 28 pracownik\u00f3w w/w podmiotu niezb\u0119dnych w wykonywaniu swoich obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych zwi\u0105zanych bezpo\u015brednio z wprowadzonymi usprawnieniami organizacyjnymiGrup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w \u015awilczy - jednostka organizacyjna pomocy spo\u0142ecznej w gminie \u015awilcza, dzia\u0142aj\u0105ca w oparciu o odpowiednie ustawodawstwo, pracownicy GOPS - 28 os\u00f3b (prognozowane 100% kadry na dzie\u0144 realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych) zatrudnionych na podstawie umowy o prac\u0119 (bez wzgl\u0119du na wymiar czasu pracy)Dzia\u0142ania przewidziane w ramach projektu: wzmocnienie instytucjonalne o\u015brodka (zakup odpowiedniego wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia) oraz osobowe (przeprowadzenie cykl\u00f3w szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w GOPS w \u015awilczy) wypracowanie odpowiednich procedur/rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem usprawnie\u0144 organizacyjnych realizacj\u0119 pracy socjalnej z uwzgl\u0119dnieniem wdro\u017conych usprawnie\u0144G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu - liczba: jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych: 1jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego: 1 zorganizowanych wizyt studyjnych na rzecz wsparcia pracownik\u00f3w kluczowych GOPS: 4 zorganizowanych szkole\u0144 na rzecz wsparcia pracownik\u00f3w GOPS: 5 opracowanych raport\u00f3w z przeprowadzonej reorganizacji (wdro\u017cenia usprawnie\u0144 organizacyjnych): 1", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u015aWILCZY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w \u015awilczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "316200.00", "WARTOSC": "648210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje zakup \u0141adowarki teleskopowej, niezb\u0119dnej w celu wprowadzenia nowych, dotychczas nie \u015bwiadczonych us\u0142ug d\u017awigowych, zgodnie z zapotrzebowaniem rynkowym. Zaoferowanie nowych us\u0142ug zaspokoi potrzeby odbiorc\u00f3w z bran\u017cy budowlanej w zakresie m.in. minimalizowania i optymalizacji obrysu, powierzchni placu budowy, obni\u017cenia koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z wynajmem kosztownych d\u017awig\u00f3w samochodowych, uproszczenia budowy poprzez zastosowanie lekkiego, mobilnego sprz\u0119tu. Zakup \u0142adowarki teleskopowej, dysponuj\u0105cej du\u017cymi mo\u017cliwo\u015bciami operacyjnymi, zr\u00f3wnowa\u017cy wysokie zapotrzebowanie na tego rodzaju sprz\u0119t w sektorze drogowym. W przypadku budownictwa in\u017cynierii drogowomostowej mamy do czynienia z obiektami liniowymi; dla tego rodzaju rob\u00f3t \u0142adowarka teleskopowa znajduje du\u017co wi\u0119ksze zastosowanie, dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu r\u00f3\u017cnych funkcji takich jak praca jako d\u017awig, praca koszem na wysoko\u015bci czy te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cywania d\u017awigu bezpo\u015brednio pod konstrukcj\u0105 p\u0142yty pomostu \u201esufitem\u201d, gdzie inne urz\u0105dzenia d\u017awigowe nie maj\u0105 dost\u0119pu. Dodatkowo beneficjent zauwa\u017cy\u0142 nasycenie rynku w sektorze mieszkaniowym, natomiast pobudzenie rynku w sektorze budownictwa in\u017cynierii drogowej, gdzie wymagana jest wi\u0119ksza efektywno\u015b\u0107, mobilno\u015b\u0107 i multifunkcjonalno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "ML PROJECT MARCIN LUBACH", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjnosci ML Project Marcin Lubach poprzez rozszerzenie oferty us\u0142ugowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "281994.72", "WARTOSC": "331758.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "1. Cel projektu: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrow. w okresie 01.10.17-31.12.19 poprzez doposa\u017cenie i zapewnienie funkcjonowania wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego skierowanej dla co najmniej 80 mieszk. Gminy \u015awilcza. 2. Grupa docelowa projektu: 80 os\u00f3b (44K i 36M) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj. podkarpackiego powiatu rzeszowskiego gmin\u0119 \u015awilcza o statusie osoby niesamodzielnej rozumianej jako os., kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub nps wymaga opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodz.o wykonywania, co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. 3. G\u0142\u00f3wne zadania: - Doposa\u017cenie i zapewnienie funkcjon. wypo\u017c. sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego 4. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj - 1 szt. (wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu zlokalizowana w budynku UG/GOPS \u015awilcza) ? Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 80 os. (44K,36M) ? Liczba wypo\u017cycze\u0144 sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego - 100 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u015aWILCZY", "TYTUL": "Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015awilcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "795879.29", "WARTOSC": "936328.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych min. 263 uczni\u00f3w i uczennic (UCZ) Szko\u0142y Podstawowej (SP) w Zaborowie (ZAB), SP w R\u00f3\u017cance i SP w Jaszczurowej (Gmina Wi\u015bniowa - GWI), SP w Mrowli (MRO) i SP w Po\u0142omi (POL) w zakresie TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, wzrost kompetencji min. 65 nauczycieli (N) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniu oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w w/w szko\u0142ach poprzez realizacj\u0119 projektu edukacyjnego w okresie III.2017-VI.2018. Grupa docelowa: 1) 5 SP: ZAB, GWI, POL, MRO 2) Nauczyciele: 65 os\u00f3b (52K/13M), co stanowi 75% og\u00f3\u0142u zatrudnionych N na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 75% N przyrody zatrudnionych w ka\u017cdej szkole. 3) Uczniowie: 375 osoby, w tym 194K/181M Zadania: 1. Pr. wsp. szk\u00f3\u0142 w zak rozwoju u UCZ klucz. kompetencji niezb. na rynku pracy (spo\u0142ecznych, inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci). 2. Pr. wsp. szk\u00f3\u0142 w zakr rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie programowania 3. Pr. wsp. szk\u00f3\u0142 w zakr zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia. 4. Pr. wsp. szk\u00f3\u0142 w zakr zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych z wykorzystaniem ICT w procesie kszta\u0142cenia. 5. Pr. wsp. dz. ed. Szko\u0142y Podstawowej w Zaborowie 6. Pr. wsp. dz. ed. w Gminie Wi\u015bniowa 7. Pr. wsp. dz. ed. Szko\u0142y Podstawowej w Po\u0142omi 8. Pr. wsp. dz. ed. Szko\u0142y Podstawowej w Mrowli G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 65 os. (52K, 13M) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 263 os. (135K, 128M) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 5 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do pr", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. STANIS\u0141AWA KONARSKIEGO W ZABOROWIE", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "269109.48", "WARTOSC": "269109.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BLUXCOSMETICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142ki BluxCosmetics.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCJI I HANDLU \"RESTOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPIH RESTOL Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "253331.87", "WARTOSC": "298037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost do IX.2018 r. stopnia upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie gminy \u015awilcza, poprzez utworzenie i prowadzenie O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego w B\u0142\u0119dowej Zg\u0142obie\u0144skiej Projekt zawiera nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: pozyskanie, dostosowanie i wyposa\u017cenie lokalu, prowadzenie zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wychowawczych zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych. Realizacja zaj\u0119\u0107 przyczyni si\u0119 do podj\u0119cia nauki na kolejnym etapie edukacji oraz funkcjonowania dziecka w \u015brodowisku r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w. Przedszkole: ? funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z ustaw\u0105 o systemie o\u015bwiaty ? czynne przez 5 dni w tygodniu w godz. 6.30-16.30 ? realizowa\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 programow\u0105 dla dw\u00f3ch grup: grupa I - 3/4 latki; grupa II 5/6 latki ? organizowa\u0107 dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne np.: gimnastyka korekcyjna/rytmika/muzykoterapia, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje, spo\u0142eczno-emocjonalne, korekcyjno-kompensacyjne, logopedyczne, socjoterapeutyczne, zaj\u0119cia o charakterze terapeutycznym, zaj\u0119cia w ramach wczesnego wspomagania rozwoju ? organizowa\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia wyjazdowe oraz pikniki integracyjne G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: ? Liczba dzieci, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 post\u0119p w rozwoju (przynajmniej o 10%), w ramach posiadanej dysfunkcji/deficytu (w trakcie wsparcia w projekcie): 10 ? Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej: 20 ? Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie: 20 ? Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK): 1 ? Liczba zakupionych element\u00f3w (doposa\u017cenia przedszkola, pomocy dydaktycznych/techno-dydaktycznych): 220 ? Liczba dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym w ramach nowoutworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w projekcie: 20 ? Liczba zorganizowanych zaj\u0119\u0107 wyjazdowych: 4 ? Liczba zorganizowanych piknik\u00f3w integracyjnych: 2 ? Liczba zrealizowanych jednostek - dodatkowych za", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU B\u0141\u0118DOWEJ ZG\u0141OBIE\u0143SKIEJ", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie przez okres 12 miesi\u0119cy O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego w B\u0142\u0119dowej Zg\u0142obie\u0144skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5079424.93", "WARTOSC": "5387024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie i przetestowanie innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie planowania przestrzennego w ramach obszaru funkcjonalnego z uwzgl\u0119dnieniem nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 dla zwi\u0119kszenia partycypacji spo\u0142ecznej.Dzia\u0142ania w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych miejskiego obszaru funkcjonalnego, racjonalnego zagospodarowania oraz przyporz\u0105dkowania okre\u015blonych funkcji do poszczeg\u00f3lnych teren\u00f3w, co poprawi, jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug oraz wprowadzi mechanizm stabilno\u015bci planowania przestrzennego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci w zakresie potencja\u0142u partnerstwa poprzez: 1) Studia podyplomowe pracownik\u00f3w JST, Lidera oraz Stowarzyszenia ROF; 2) Doposa\u017cone jednostek w odpowiednie zaplecze techniczne i technologiczne. 2. Realizacja innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w ramach ROF poprzez: 1) Powo\u0142anie Zespo\u0142u Eksperckiego; 2) Opracowanie Strategii Przestrzennej ROF (SP ROF); 3) Opracowanie narz\u0119dzia internetowego do konsultacji spo\u0142ecznych oraz wymiany danych planistycznych w ramach ROF. 3. W\u0142\u0105czenie do praktyki i upowszechnienie wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 poprzez opracowanie podr\u0119cznika dobrych praktyk i jego popularyzacja. Realizacja projektu spowoduje, \u017ce ROF stanie si\u0119 obszarem inkluzywnym, czyli reprezentuj\u0105cym potrzeby i interesy wszystkich obywateli. Jednym z kluczowych element\u00f3w projektu jest poprawa zarz\u0105dzania przestrzeni\u0105, w tym wolnymi gruntami oraz przeznaczenie tych grunt\u00f3w pod nowe inwestycje. Nowe inwestycje natomiast przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na nowe miejsca pracy oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwoju regionu, co niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do podniesienia, jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w ROF i usprawni dzia\u0142ania instytucji na p\u0142aszczy\u017anie planowania przestrzennego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Zintegrowany i uspo\u0142eczniony model planowania przestrzennego poprzez opracowanie Strategii Przestrzennej Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-08-16", "DOFINANSOWANIE": "217479.51", "WARTOSC": "255858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost do VIII.2018 r. stopnia upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie gminy \u015awilcza, poprzez utworzenie i funkcjonowanie miejsc przedszkolnych w miejscowo\u015bci Rudna Wielka na lata 2017-2020 w istniej\u0105cym OWP Projekt zawiera nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: pozyskanie, dostosowanie i wyposa\u017cenie lokalu, prowadzenie zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wychowawczych zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105. Realizacja zaj\u0119\u0107 przyczyni si\u0119 do podj\u0119cia nauki na kolejnym etapie edukacji oraz funkcjonowania dziecka w \u015brodowisku r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w. Przedszkole: ? funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z ustaw\u0105 o systemie o\u015bwiaty ? czynne przez 5 dni w tygodniu w godz. 6.30-16.30 ? realizowa\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 programow\u0105 dla dw\u00f3ch grup: grupa I - 3 latki; grupa II 4 latki ? organizowa\u0107 dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne (w ramach zaj\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych - zgodnie z przyj\u0119tym planem pracy) np.: gimnastyka korekcyjna/rytmika/muzykoterapia, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje, spo\u0142eczno-emocjonalne, korekcyjno-kompensacyjne, logopedyczne, socjoterapeutyczne, zaj\u0119cia o charakterze terapeutycznym, zaj\u0119cia w ramach wczesnego wspomagania rozwoju ? organizowa\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia wyjazdowe oraz pikniki integracyjne G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: ? Liczba dzieci, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 post\u0119p w rozwoju (przynajmniej o 10%), w ramach posiadanej dysfunkcji/deficytu (w trakcie wsparcia w projekcie): 10 ? Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie: 20 ? Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK): 1 ? Liczba zakupionych element\u00f3w (doposa\u017cenia przedszkola, pomocy dydaktycznych/techno-dydaktycznych): 312 ? Liczba dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym w ramach nowoutworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w projekcie: 20 ? Liczba zorganizowanych zaj\u0119\u0107 wyjazdowych: 4 ? Liczba zorganizowanych piknik\u00f3w integracyjnych: 2", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWILCZA/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. STANIS\u0141AWA D\u0104MBSKIEGO W RUDNEJ WIELKIEJ Z ODDZIA\u0141AMI PRZEDSZKOLNYMI", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie miejsc przedszkolnych w miejscowo\u015bci Rudna Wielka na lata 2017-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "597189.22", "WARTOSC": "702575.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych min. 197 uczni\u00f3w i uczennic(UCZ) Gimnazjum w Przewrotnym (PRZ),Gimnazjum Bratkowicach (BRA),Gimnazjum w Po\u0142omii (POL) i Gimnazjum w St\u0119pinie (STE) w zakresie TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, wzrost kompetencji min. 53 nauczycieli (N) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniu oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w w/w szko\u0142ach poprzez realizacj\u0119 projektu edukacyjnego w okresie III. 2017-VI.2018. Grupa docelowa: 1) 4 Gimnazja PRZ, BRA, POL, STE 2) Nauczyciele: 53 osoby (35K/18M), co stanowi 75% og\u00f3\u0142u zatrudnionych N na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 75% N przyrody zatrudnionych w ka\u017cdej szkole. 3) Uczniowie: 282 os\u00f3b, w tym 140K/142M Zadania: 1. Pr.wsp. szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w i uczennic kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy (spo\u0142ecznych, inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci). 2. Pr.wsp. szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia. 3. Pr.wsp. szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych z wykorzystaniem ICT w procesie kszta\u0142cenia. 4.Pr.wsp. szk\u00f3\u0142 w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem. 5. Pr.wsp. dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych Gimnazjum w Przewrotnem. 6. Pr.wsp. dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych Gimnazjum w Bratkowicach. 7. Pr.wsp. edukacyjnych Gimnazjum w Po\u0142omi G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 53 os. (35K, 18M) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 197 os. (98K, 99M) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 3 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141OG\u00d3W MA\u0141OPOLSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W PRZEWROTNEM", "TYTUL": "Razem do przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1754300.36", "WARTOSC": "2663883.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nast\u0119puj\u0105cych jednostek administracyjnych:- Gmina Czudec,- Gmina \u0141a\u0144cut (gmina wiejska),- Gmina Lubenia,- Miasto Rzesz\u00f3w,- Gmina \u015awilcza,- Gmina Trzebownisko.W ramach analizy problem\u00f3w ustalono, \u017ce wskazane jest, aby projekt realizowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce cele:- poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, a tak\u017ce zmniejszenie negatywnych presji \u015brodowiskowych na obszary cenne przyrodniczo zlokalizowane zar\u00f3wno na obszarze ROF (powiecie \u0142a\u0144cuckim i rzeszowskim) jak i w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie podkarpackim;- poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w w Regionalnym Obszarze Funkcjonalnym, a tym samym zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej i pierwotnej, ograniczenie emisji dwutlenku w\u0119gla, py\u0142\u00f3w i innych substancji zanieczyszczaj\u0105cych;- obni\u017cenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej;- podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w, poprzez pokazanie dobrych praktyk zwi\u0105zanych ze stosowaniem wysokosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.W rama projektu planowane jest wybudowanie 15 instalacji fotowoltaicznych o mocy \u0142\u0105cznej 408,06 kW na terenie projektu ROF.Instalacje b\u0119d\u0105 realizowane na nast\u0119puj\u0105cych budynkach:1. Szko\u0142a Podstawowa w Czudcu,2. Hala Sportowa przy Gimnazjum w Czudcu,3. SUW Lubenia (Pompownia wody P1 w Straszydlu),4. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Wysokiej,5. \u017b\u0142obek nr 5,6. Szko\u0142a Podstawowa Nr 9,7. Szko\u0142a Podstawowa Nr 11,8. Przedszkole Publiczne Nr 4,9. Przedszkole Publiczne Nr 9,10. Stacja Uzdatniania Wody Bratkowice,11. Gminne Centrum Kultury Sportu i Rekreacji w Trzcianie,12. Dom Stra\u017caka w \u015awilczy,13. Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w \u0141\u0105ce,14. Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w Nowej Wsi,15. O\u015brodek Sportu i rekreacji w Nowej Wsi.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF \u2013 Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-03", "DOFINANSOWANIE": "1202638.50", "WARTOSC": "2352190.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek nowej innowacyjnej us\u0142ugi nGuard dedykowanej przede wszystkim ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorstwom, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 odpowiednich zasob\u00f3w osobowych jak i finansowych aby zapewni\u0107 wysoki poziom bezpiecze\u0144stwa danych gromadzonych w ich systemach informatycznych. Opracowana autorska przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142uga pozwoli zabezpieczy\u0107 tak\u017ce wszystkie komputery przedsi\u0119biorstwa pracuj\u0105ce zar\u00f3wno wewn\u0105trz jak i na zewn\u0105trz sieci firmy. Us\u0142uga jest innowacyjna co najmniej w skali wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "BENEFICJENT": "NEXET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "nGUARD - innowacyjna us\u0142uga w zakresie cyberbezpiecze\u0144stwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2018-03-16", "DOFINANSOWANIE": "50150.00", "WARTOSC": "72570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "W ramach projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy oraz w rezultacie zostanie opracowana strategia wzornicza dla Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany przez zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z kadry Wnioskodawcy oraz ekspert\u00f3w Wykonawcy. Kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca Wnioskodawcy jest \u015bwiadoma cel\u00f3w audytu wzorniczego oraz mo\u017cliwych korzy\u015bci jakie mo\u017ce on przynie\u015b\u0107 firmie. W zwi\u0105zku z tym w audycie wzorniczym czynny udzia\u0142 we\u017amie kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca Wnioskodawcy reprezentowana przez Prezesa Zarz\u0105du Paw\u0142a Glazara oraz Dyrektora Finansowego Witolda Szlacht\u0119. Ze strony Wykonawcy w realizacj\u0119 projektu b\u0119dzie zaanga\u017cowany trzyosobowy zesp\u00f3\u0142: Wojciech Drab, Magdalena Guzik-Drab oraz \u0141ukasz Tabakowski. Eksperci Wykonawcy posiadaj\u0105 odpowiednie do\u015bwiadczenie oraz komplementarne kompetencje do przeprowadzenia audytu wzorniczego w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania obj\u0119te projektem zosta\u0142y przedstawione w za\u0142\u0105czonej kopii umowy warunkowej z Wykonawc\u0105 i przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1. Audyt wzorniczy (56 dni): Analiza Wnioskodawcy w zakresie: - oferty produktowej / us\u0142ugowej - modelu biznesowego - technologii - struktury organizacyjnej - proces\u00f3w komunikacji - strategii marketingowej - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych - analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem - analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego 2. Opracowanie strategii wzorniczej (34 dni).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \"DOBIS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie strategii wzorniczej dla P.H. DOBIS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-15", "DATA_START": "2017-04-19", "DOFINANSOWANIE": "29750.00", "WARTOSC": "43050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y przeprowadzenie indywidualnego audytu wzorniczego i opracowanie na ich podstawie strategii wzorniczej firmy Restol. Pierwszym etapem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie audytu wzorniczego. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami konkursowymi audyt b\u0119dzie obejmowa\u0142 miedzy innymi analiz\u0119 dzia\u0142alno\u015bci naszej firmy pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych. Przedmiotem audytu b\u0119dzie ca\u0142a gama wprowadzonych na rynek mebli skrzyniowych przeznaczonych do pokoi wypoczynkowych i sypialni oraz front\u00f3w do mebli kuchennych. W trakcie audytu zostanie przeprowadzona analiza w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego w procesach komunikacji z klientami, trend\u00f3w bran\u017cowych, analiza potrzeb beneficjenta w zakresie zarz\u0105dzenia wzornictwem. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c na etapie audytu przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty oraz zastosowane b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cne techniki kreatywne, maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci wzorniczej. Drugim i zamykaj\u0105cym etapem projektu b\u0119dzie opracowanie raportu z przeprowadzonego audytu wzorniczego. W raporcie znajd\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy innymi: og\u00f3lna charakterystyka firmy zawieraj\u0105ca analiz\u0119 wzornicz\u0105, opis otoczenia firmy tj. klient\u00f3w, konkurent\u00f3w, trend\u00f3w rynkowych i bran\u017cowych. Dodatkowo raport b\u0119dzie zawiera\u0142 opis poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie a tak\u017ce rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142an dla firmy. Oczekuje si\u0119, i\u017c w strategii znajd\u0105 si\u0119 wytyczne dotycz\u0105ce zastosowania designu w okre\u015blonych grupach produkt\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci mebli skrzyniowych i front\u00f3w do mebli kuchennych.Na potrzeby projektu przewiduje si\u0119, i\u017c przeprowadzenie audytu wraz z opracowaniem strategii wzorniczej zajmie 4 miesi\u0105ce od dnia wej\u015bcia w \u017cycie umowy warunkowej na wykonanie zlecenia. Ze strony RESTOL w proces przeprowadzania audytu i opracowania strategii zostanie w\u0142\u0105czony Prezes Zarz\u0105du Sp\u00f3\u0142ki. Wykonawc\u0105 wy\u017cej wymienionych dzia\u0142an b\u0119dzie firma INNPuls Sp.o.o z Rzeszowa.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCJI I HANDLU \"RESTOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Produkcji i Handlu \"RESTOL\" Sp.z o.o. poprzez wprowadzenie indywidualnego audytu wzorniczego i opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "24715.44", "WARTOSC": "38000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano przeprowadzenie szeregu us\u0142ug doradczych, w wyniku kt\u00f3rych opracowany zostanie model biznesowy internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144, planowanych do przeprowadzenia przez wybranego wykonawc\u0119 us\u0142ug doradczych, nale\u017cy wskaza\u0107 nast\u0119puj\u0105ce pozycje: a. przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 doradczych prowadz\u0105cych do opracowania nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z wprowadzeniem produktu/produkt\u00f3w Wnioskodawcy na nowy rynek/-ki zagraniczny/-e, w szczeg\u00f3lno\u015bci: \u2013 analiza mo\u017cliwo\u015bci eksportowych przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy poprzez zbadanie produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych, \u2013 badanie rynk\u00f3w zagranicznych i wskazanie rynk\u00f3w docelowych oraz ich uhierarchizowanie, identyfikacja potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach zagranicznych, \u2013 opracowanie koncepcji wej\u015bcia na rynek zagraniczny wraz z projekcj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy na wybranym rynku zagranicznym, \u2013 wskazanie najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod marketingowych oraz promocyjnych (w tym wskazanie wydarze\u0144 targowych czy kierunk\u00f3w misji handlowych), \u2013 rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i przygotowania go do dzia\u0142alno\u015bci eksportowej (w zakresie organizacji produkcji, marketingu i promocji, polityki handlowej i cenowej, dzia\u0142u eksportu, logistyki, itp.), \u2013 propozycje mo\u017cliwych \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznego finansowania dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i instrument\u00f3w finansowych obni\u017caj\u0105cych ryzyko eksportowe (kredyty eksportowe, fundusze por\u0119czeniowe i gwarancyjne, fundusze dotacji, transakcje terminowe etc.). b. opracowanie dokumentu pn. \"Model biznesowy internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy: CDG PRO Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105\", prowadz\u0105cego do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Realizacja niniejszego projektu b\u0119dzie stanowi\u0142a pierwszy etap umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "CDG PRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie Modelu biznesowego internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy CDG PRO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2020-02-24", "DOFINANSOWANIE": "55165.00", "WARTOSC": "79827.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup indywidualnych us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej dla WIDAN POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015a\u0106I\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA (dalej: Widan). W ramach AUDYTU WZORNICZEGO przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Analiza wzornicza beneficjenta w zakresie: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w, - zdefiniowania i charakterystyki konkurencji, - zdefiniowania i charakterystyki kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, 2. Analiza potrzeb beneficjenta w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, 3. Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa, 4. Analiza potencja\u0142u rynkowego. Audyt b\u0119dzie przeprowadzony przy pomocy r\u00f3\u017cnorodnych technik kreatywnych i warsztat\u00f3w. Strategia zostanie opracowana w 4 miesi\u0105ce i b\u0119dzie zawiera\u0107 elementy: - charakterystyka firmy (analiza wzornicza firmy w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej); - otoczenie firmy w zakresie designu (m.in. informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w); - trendy rynkowe (kluczowe w kontek\u015bcie firmy trendy bran\u017cowe, spo\u0142eczne i technologiczne o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek); - wykorzystanie wzornictwa w firmie (poziom wykorzystania oraz potencja\u0142); - problemy wzornicze w firmie maj\u0105ce wp\u0142yw na dalszy rozw\u00f3j firmy w oparciu o wzornictwo; - mo\u017cliwo\u015bci rozwoju (przedstawienie mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w firmie ze wskazaniem g\u0142\u00f3wnych obszar\u00f3w interwencji); - rekomendacje dzia\u0142a\u0144 dla firmy w formie planu zadaniowego. Wykonawc\u0105 ww. dzia\u0142a\u0144 w ramach us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie firma INNpuls Sp. z o.o., kt\u00f3ra posiada stosowne do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 niezb\u0119dny do nale\u017cytego przeprowadzenia indywidualnej us\u0142ugi doradczej.", "BENEFICJENT": "WIDAN POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy WIDAN POLSKA Sp. z o.o. sp. k. poprzez wdro\u017cenie idei wzornictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "82169.96", "WARTOSC": "96670.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zakresu kompetencji 19 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych intelektualnie Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. Kornela Makuszy\u0144skiego w \u015awilczy, do podejmowania aktywno\u015bci w r\u00f3\u017cnych \u015brodowiskach w tym zw\u0142aszcza \u015brodowisku pracy oraz zwi\u0119kszenie zakresu kompetencji zawodowych 4 nauczycieli, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych na obszarze woj. podkarpackiego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: - Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -1. - Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu -4, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy uzyskali za\u015bwiadczenie o odbytej praktyce- 17. Uczestnicy Projektu: 19 uczni\u00f3w-osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie w stopniu umiarkowanym i znacznym, kt\u00f3re na podbudowie gimnazjum specjalnego odbywaj\u0105 edukacj\u0119 w szkole przysposabiaj\u0105cej do pracy, posiadaj\u0105ce orzeczenie o potrzebie kszta\u0142cenie specjalnego oraz 4 nauczycieli. Adresatami programu s\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodzice i pozosta\u0142a kadra szko\u0142y. S\u0105 oni w\u0142\u0105czenie w realizacj\u0119 programu w odniesieniu do konkretnego ucznia. Wsp\u00f3lny plan dzia\u0142a\u0144 realizowanych prze ucznia przy wsparciu rodzic\u00f3w i nauczycieli pozwoli podnie\u015b\u0107 poziom przystosowania do sytuacji pracy na miar\u0119 jego mo\u017cliwo\u015bci. Realizacji celu g\u0142\u00f3wnego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Z 1 Wyposa\u017cenie pracowni gospodarstwa domowego. Z 2 Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli. Z 3 Praktyki u pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SPECJALNY O\u015aRODEK SZKOLNO-WYCHOWAWCZY IM. KORNELA MAKUSZY\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zakresu przygotowania uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych intelektualnie w stopniu umiarkowanym i znacznym do wykonywania czynno\u015bci na okre\u015blonym stanowisku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1118451.48}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1076544.52}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 669769.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 669702.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 473565.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 167967.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 119000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9964.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2399.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 281.27}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2085070.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1925969.4699999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1796425.7599999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1470617.4400000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1359721.5699999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 552191.8799999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 470635.79000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 364711.61000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 351855.94000000006}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 348701.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 291194.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 250631.81}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 239793.52000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 231072.91000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 223918.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 145596.53999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 131079.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 126051.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 121132.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 96413.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 90105.67000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 85969.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 76796.34999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75472.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 72756.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 61792.259999999995}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58911.05999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 55312.659999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 52223.00999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48574.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40918.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 36033.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 35126.94}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 30336.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24479.04}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21719.05}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20982.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 14765.83}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14221.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11071.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8775.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8330.11}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6924.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6041.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5138.36}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2053.14}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1500.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1089.02}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 700.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.8}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4122362.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2647267.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1068566.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 398249.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 226993.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 215722.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 149793.09}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 94951.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75078.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7470.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9724758.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3570869.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 2295275.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1097379.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 906559.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 857212.1100000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 840618.9400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 819475.8099999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 768025.72}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 590869.16}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 506622.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 417585.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215053.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 187841.31999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 154013.05}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 122839.88}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 116403.37999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 102515.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 96037.48999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 62302.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44104.649999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40263.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28017.329999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24129.93}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 22095.670000000002}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15116.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10987.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9329.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2791.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2580.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1814.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1786.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 500.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 500000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 484040.65}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 42328.06}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14389585.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4535080.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 646350.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 460573.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 360000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 298767.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 276119.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 154625.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 150915.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 100254.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 72960.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54504.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42205.59}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 39460.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34550.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33850.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 31099.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21838.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7828.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7614.05}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5865.42}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4469.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3437.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2371.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1970.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1284.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1250.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1049.9}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1047.76}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 388746.93}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 316449.54000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34842.59}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 997596.6499999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120021.15000000002}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1915873.61}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 195975.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 481590.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 102033.59}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1772630.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1746246.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 669769.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 119000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3866635.709999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2774932.1100000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1942022.2999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1509149.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1023852.7600000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 470635.79000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 449561.82999999996}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 348701.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 307460.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 286385.57000000007}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 181988.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 91571.48999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90855.67000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 85969.38}, {"name": "Informatyka", "value": 80726.9}, {"name": "Turystyka", "value": 17313.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14568.470000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6924.09}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2053.14}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4394653.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2647267.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 688853.4199999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 559235.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 527192.87}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 94951.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 75078.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19222.69}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15951275.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4190087.6400000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1537020.05}, {"name": "Rodzina", "value": 1476306.0699999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 144420.71000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122839.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 109871.01}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40263.14}, {"name": "Informatyka", "value": 36913.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35129.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28895.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2580.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1171.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 526368.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 500000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19572300.279999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 985225.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 700299.8200000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 233451.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 174410.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6840.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 388746.93}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 315849.54000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 600.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34842.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 785364.1599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 212232.49000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99624.30000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20396.850000000002}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 82.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1915873.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 195975.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 481590.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102033.59}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23735664.630000006, "v": "23,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.45, "v_pc": "1495,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13379546.709999997, "v": "13,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 3819536.790000001, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1468812.5100000002, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1376083.71, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1193436.7000000002, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 955134.2, "v": "955,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 875921.7399999999, "v": "875,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 259961.32, "v": "259,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 231488.55999999997, "v": "231,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 106377.81, "v": "106,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42732.65, "v": "42,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 24232.449999999997, "v": "24,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2399.48, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 21498168.180000003, "v": "21,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.58, "v_pc": "1354,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14605390.639999999, "v": "14,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5004888.760000001, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1081697.36, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 717427.41, "v": "717,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 72756.0, "v": "72,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14221.71, "v": "14,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1786.3, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7506445.57, "v": "7,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.63, "v_pc": "472,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5918788.65, "v": "5,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 124.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.84}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 815366.0800000001, "v": "815,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.86}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272290.84, "v": "272,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.62}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6497489.14, "v": "6,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.33, "v_pc": "409,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2909151.3, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2181107.5, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 580434.22, "v": "580,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.93}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 484040.65, "v": "484,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 226993.81, "v": "226,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 49798.06, "v": "49,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 35126.94, "v": "35,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 30836.66, "v": "30,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5873647.78, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.53, "v_pc": "370,06 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4934028.45, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 566783.6, "v": "566,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161986.59, "v": "161,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 102515.0, "v": "102,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 85472.39, "v": "85,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22861.75, "v": "22,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4148732.65, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.32, "v_pc": "261,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1074495.4800000002, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.89}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 948436.5499999998, "v": "948,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.86}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 943775.0, "v": "943,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 360000.0, "v": "360,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 298767.52, "v": "298,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 276119.98, "v": "276,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 175184.1, "v": "175,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 39460.0, "v": "39,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24479.04, "v": "24,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6041.9, "v": "6,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 504.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1973.08, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3385792.0700000008, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34, "v_pc": "213,32 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "131.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3187349.4800000004, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.13}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 198442.59, "v": "198,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2366182.7800000003, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03, "v_pc": "149,08 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "40.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1098263.57, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.41}, {"name": "Biblioteki", "value": 669702.0, "v": "669,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 598217.2100000001, "v": "598,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.28}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 545714.29, "v": "545,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "34,38 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 545714.29, "v": "545,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 515721.73000000004, "v": "515,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "32,49 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 328583.51999999996, "v": "328,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.71}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 135638.21, "v": "135,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.3}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 51500.0, "v": "51,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.98}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 388746.93, "v": "388,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 388746.93, "v": "388,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 363215.32, "v": "363,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "22,88 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 154625.93, "v": "154,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.57}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 135629.39, "v": "135,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 72960.0, "v": "72,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.08}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 348701.3, "v": "348,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 285.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "21,97 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 348701.3, "v": "348,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 285.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 291939.47, "v": "291,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "18,39 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161006.37, "v": "161,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.15}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 94951.1, "v": "94,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 32.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20982.0, "v": "20,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.18}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 134118.81, "v": "134,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,45 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 133368.81, "v": "133,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 750.0, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 117640.53, "v": "117,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,41 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "105.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117640.53, "v": "117,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 111864.0, "v": "111,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 54805.0, "v": "54,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 53168.0, "v": "53,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.52}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3191.0, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 88549.38, "v": "88,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,58 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 88549.38, "v": "88,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 17313.29, "v": "17,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 227.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,09 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17313.29, "v": "17,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 227.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2053.14, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2053.14, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}