{"gmina": "gmina wiejska Dyn\u00f3w", "kod_gus": "061813516000", "ludnosc": 6949, "budzet": {"dochody": "32,15 mln z\u0142", "wydatki": "32,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "726,00 tys z\u0142", "wydatki": "714,63 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 60.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 50.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6944369899999984}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6944369899999984}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08124296000000834}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08124296000000834}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1160724199999905}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1160724199999905}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1001310700000003}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1001310700000003}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,25 mln z\u0142", "gmina_pc": "899.2 z\u0142", "powiat": "4,95 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.1 z\u0142", "wojewodztwo": "5,83 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "403,61 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,98 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "7985332.00", "WARTOSC": "10269519.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt parasolowy ma na celu zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Stary Dzik\u00f3w oraz gmin partnerskich poprzez monta\u017c nowoczesnych instalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. Cel wnioskowanego projektu skupia si\u0119 na przeciwdzia\u0142aniu marginalizacji energetycznej, spo\u0142ecznej i ekonomicznej obszaru gmin Stary Dzik\u00f3w, Sieniawa, Dyn\u00f3w (gmina wiejska), a zrealizowany zostanie poprzez wybudowanie: \u2022 292 szt. jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE w postaci instalacji paneli fotowoltaicznych, na budynkach mieszkalnych i gospodarczych w Gminie Stary Dzik\u00f3w (83 szt.), Sieniawa (125 szt.), Dyn\u00f3w \u2013 g.wiejska (84 szt.) o \u0142\u0105cznej mocy 0,93 MWe. \u2022 724 szt. jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE w postaci instalacji kolektor\u00f3w solarnych, pomp ciep\u0142a i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 na budynkach mieszkalnych i gospodarczych w Gminie Stary Dzik\u00f3w (367 szt.), Sieniawa (228 szt.), Dyn\u00f3w \u2013 g.wiejska (129 szt.) o \u0142\u0105cznej mocy 3,29 MWt. Przedsi\u0119wzi\u0119cie procedowane przez Gmin\u0119 Stary Dzik\u00f3w \u2013 Lidera Projektu, kt\u00f3ra w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 projektowych. Wnioskodawca oraz partnerzy ka\u017cdorazowo podpisz\u0105 z mieszka\u0144cem umow\u0119 na podstawie, kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 mogli instalowa\u0107 konkretne urz\u0105dzenia w wybranym gospodarstwie domowym. Zgodnie z podpisanym Aneksem Nr 2 z dnia 07.12.2018 r. do Umowy Partnerskiej w sprawie okre\u015blenia szczeg\u00f3\u0142owych zasad wsp\u00f3\u0142pracy przy realizacji Projektu pn. \"Rozw\u00f3j mikroinstalacji OZE na potrzeby budynk\u00f3w i obiekt\u00f3w niepublicznych zlokalizowanych na terenie Gmin: Stary Dzik\u00f3w, Sieniawa i Dyn\u00f3w z dnia 20.02.2017 r. partnerzy projektu postanowili, \u017ce Lider Projektu tj. Gmina Stary Dzik\u00f3w przeprowadzi post\u0119powanie o zam\u00f3wienie publiczne w zakresie przypisanym do ka\u017cdego z partner\u00f3w we wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY DZIK\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j mikroinstalacji OZE na potrzeby budynk\u00f3w i obiekt\u00f3w niepublicznych na terenie Gminy Stary Dzik\u00f3w, Sieniawa i Dyn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 436.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1967433.49", "WARTOSC": "2763860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w regionie. Projekt pn. \u201dOchrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy Dyn\u00f3w poprzez budow\u0119 przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w\u201d obejmuje zakup i monta\u017c 124 przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 w zakresie edukacji ekologicznej. Zakup i monta\u017c kompletnych przydomowych oczyszczalni b\u0119dzie posiada\u0142 deklaracj\u0119 zgodno\u015bci z norm\u0105 zharmonizowan\u0105 PN-EN 12566-3+A2:2013-10 lub nowsz\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie 4 miejscowo\u015bci Bach\u00f3rz, D\u0105br\u00f3wka Starze\u0144ska, Dyl\u0105gowa i Paw\u0142okoma znajduj\u0105cych si\u0119 na obszarze NATURA 2000 poza aglomeracj\u0105. Gmina Dyn\u00f3w obejmie dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi 1000 mieszka\u0144c\u00f3w gminy.Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w \u2013 539 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA DYN\u00d3W", "TYTUL": "\u201dOchrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy Dyn\u00f3w poprzez budow\u0119 przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 283.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "403609.75", "WARTOSC": "620928.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Zak\u0142adany cel g\u0142\u00f3wny projektu to: Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy wiejskiej Dyn\u00f3w. Cel wnioskowanego Projektu skupia si\u0119 na przeciwdzia\u0142aniu marginalizacji spo\u0142ecznej i ekonomicznej oraz w\u0142\u0105czeniu w/w obszaru w procesy rozwojowe regionu, a zrealizowany zostanie poprzez wybudowanie 12 szt. jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy wiejskiej Dyn\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 0,15MWe. Instalacje fotowoltaiczne zlokalizowane zostan\u0105: \u2022 1 szt. na budynku Hydroforni w miejscowo\u015bci Bach\u00f3rz o mocy 11,76 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. na budynku Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Bach\u00f3rz o mocy 33,04 kWe (instalacja na gruncie)\u2022 2 szt. na budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 1 w Bach\u00f3rzu o mocy 12,04 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Lask\u00f3wce o mocy 3,08 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. na budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w Harcie o mocy 25,20 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Harcie o mocy 4,20 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. na budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 4 w Paw\u0142okomie o mocy 17,36 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Ulanicy o mocy 4,20 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. na Stacji Uzdatniania Wody w Wyr\u0119bach o mocy 8,12 kWe (instalacja na gruncie)\u2022 1 szt. na budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 3 w \u0141ubnie o mocy 12,04 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. budynku Szko\u0142y Podstawowej w D\u0105br\u00f3wce Starze\u0144skiej o mocy 10,08 kWe (dach pokryty blach\u0105)\u2022 1 szt. na budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 5 w Dyl\u0105gowej o mocy 18,20 kWe (dach pokryty blach\u0105)Wnioskodawca w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 projektowych. Cele projektu s\u0105 zgodne z celem dzia\u0142ania 3.1 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020, jakim jest: Zwi\u0119kszony poziom produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w generacji rozproszonej.", "BENEFICJENT": "GMINA DYN\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j mikroinstalacji OZE na potrzeby budynk\u00f3w i obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Dyn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "18622893.42", "WARTOSC": "28677686.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Rakszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u017bo\u0142ynia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: \u0141a\u0144cuckiego, Rzeszowskiego i miasta Rzesz\u00f3w \u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: \u0141a\u0144cuckim, Rzeszowskim i miasto Rzesz\u00f3w. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 15.942 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16.590 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: \u0141a\u0144cuckiego, Rzeszowskiego i miasta Rzesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "632778.25", "WARTOSC": "744445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny:\u00a0Zwi\u0119kszenie\u00a0liczby\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0w\u00a0Gminie\u00a0Miejskiej\u00a0Dyn\u00f3w\u00a0poprzez\u00a0wygenerowanie\u00a050\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0wychowania przedszkolnego\u00a0w\u00a0nowoutworzonych\u00a0dw\u00f3ch\u00a0grupach\u00a0w\u00a0Przedszkolu\u00a0Miejskim\u00a0w\u00a0Dynowie\u00a0oraz\u00a0doposa\u017cenie\u00a0OWP\u00a0do\u00a030.09.2018\u00a0r. Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny\u00a0projektu\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0realizacji\u00a0celu\u00a0szczeg\u00f3\u0142owego\u00a0Priorytetu\u00a0Inwestycyjnego\u00a0poprzez\u00a0powstanie\u00a0i\u00a0funkcjonowanie\u00a0w\u00a0woj.\u00a0Podkarpackim\u00a050 dodatkowych\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego,\u00a0co\u00a0bezpo\u015brednio\u00a0wp\u0142ynie\u00a0pozytywnie\u00a0na\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0powrotu\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0os\u00f3b,\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci\u00a0kobiet, kt\u00f3re\u00a0do\u00a0tej\u00a0pory\u00a0zaanga\u017cowane\u00a0by\u0142y\u00a0w\u00a0domow\u0105\u00a0opiek\u0119\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi,\u00a0w\u00a0wyniku\u00a0czego\u00a0przedwcze\u015bnie\u00a0opuszcza\u0142y\u00a0regionalny\u00a0rynek\u00a0pracy.\u00a0Wygenerowane miejsca\u00a0spowoduj\u0105\u00a0wzrost\u00a0odsetka\u00a0dzieci\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od\u00a03\u00a0lat,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0systemem\u00a0wczesnej\u00a0edukacji\u00a0i\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzieckiem.\u00a0Tym\u00a0samym\u00a0w\u00a0skali ca\u0142ego\u00a0woj.\u00a0podkarpackiego\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowana\u00a0polityka\u00a0UE\u00a0obj\u0119cia\u00a0wczesn\u0105\u00a0edukacj\u0105\u00a0w\u00a0ca\u0142ej\u00a0UE\u00a095%\u00a0dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA DYN\u00d3W", "TYTUL": "Przedszkole Miejskie w Dynowie miejscem wszechstronnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1980244.98", "WARTOSC": "2339700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci podkarpackich park\u00f3w krajobrazowych poprzez opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 na potrzeby sporz\u0105dzenia plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zahamowania spadku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarach cennych przyrodniczo oraz pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cone korzystanie z zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego. Najwa\u017cniejsze cele szczeg\u00f3\u0142owe:- wzrost wiedzy o obszarze;- wzrost zaanga\u017cowania os\u00f3b i podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obr\u0119bie siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w chronionych w prace na rzecz opracowania dokumentacji;- ograniczenie presji inwestycyjnej i osadniczej na atrakcyjnych krajobrazowo i przyrodniczo terenach Park\u00f3w;- wypracowanie wzorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ochronnych;- kszta\u0142towanie postaw i zachowa\u0144 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego opartych na szacunku do przyrody;Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144: twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych na potrzeby opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej i Lasy Janowskie.Dla ka\u017cdego z w/w park\u00f3w krajobrazowych zostan\u0105 opracowane operaty:- ochrony \u015brodowiska abiotycznego i gleb,- ochrony le\u015bnych, niele\u015bnych, bagiennych i wodnych zbiorowisk ro\u015blinnych,- ochrony ro\u015blin i grzyb\u00f3w,- ochrony w\u00f3d,- ochrony zwierz\u0105t,- ochrony walor\u00f3w krajobrazowych,- ochrony warto\u015bci kulturowych,- uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych parku oraz jego udost\u0119pnienia,- zagospodarowania przestrzennego,- synteza.Ponadto zostanie opracowany i wdro\u017cony publiczny system informacji przestrzennej - geoportal (Interaktywne mapy tematyczne), kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z portalu mapowego oraz portalu informacyjnego (z informacjami tekstowymi, graficznymi, fotograficznymi) zawieraj\u0105cymi dane na temat element\u00f3w przyrodniczych, kulturowych i krajobrazowych park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej oraz Las\u00f3w Janowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4238440.00", "WARTOSC": "4986400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 1600 mieszka\u0144c\u00f3w m.Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosno w okresie 10.2017-12.2019 r. poprzez doposazenie 1 i utworzenie 3 nowych wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta oraz utworzeniu wypo\u017cyczalni w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 1600 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4209428.89", "WARTOSC": "4952269.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 2040 mieszka\u0144c\u00f3w pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w w okresie 1.2020-12.2022 r. poprzez doposa\u017cenie 4 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug szkoleniowych i doradczych dla ich opiekun\u00f3w faktycznych. Szkolenia/doradztwo zaplanowano dla 40 opiekun\u00f3w faktycznych, sprz\u0119t zostanie wypo\u017cyczony dla 2000 os\u00f3b niesamodzielnych Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu 4 wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta, w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce i organizacj\u0119 szkole\u0144/doradztwa dla ich opiekun\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie zdrowia, komfortu \u017cycia ich podopiecznych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: ? 2000 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego oraz ? ich 40 opiekun\u00f3w faktycznych kt\u00f3rzy zostn\u0105 przeszkoleni z zakresu opieki i rehabiliacji", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1661.3732450712332, "v": "11,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1661,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1206.581185782127, "v": "8,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 200.8870959850338, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 69.36803137142036, "v": "482,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66.92016980860555, "v": "465,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 52.40179018563822, "v": "364,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 41.80296445531731, "v": "290,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7.695928910634624, "v": "53,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.063702691034682, "v": "49,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.9373650885019424, "v": "41,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1.9973535760541086, "v": "13,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.717657216865736, "v": "4,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1420.5377334868328, "v": "9,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1420,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 879.2091840552596, "v": "6,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 486.1958742265073, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.06452727011081, "v": "285,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 8.183732911210246, "v": "56,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.2081105194992086, "v": "22,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.6118592603252266, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06444524391998849, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 483.30907900417344, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "483,31 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 362.9852237732049, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56.891246222478046, "v": "395,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37.31734638077421, "v": "259,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 20.657592459346667, "v": "143,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5.05655489998561, "v": "35,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.24519355302921284, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.1559217153547273, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 277.01804576198015, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "277,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126.06553460929631, "v": "876,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 102.8387163620665, "v": "714,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 33.887262915527415, "v": "235,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10.86436321772917, "v": "75,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.362168657360771, "v": "23,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 265.5309166786588, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "265,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 165.22032234853936, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 76.35203050798674, "v": "530,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 21.210984314289828, "v": "147,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2.2371564253849474, "v": "15,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5104230824579076, "v": "3,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 366.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 201.89694056698804, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "201,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.89195999424377, "v": "416,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58.80194992085194, "v": "408,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 39.037952223341485, "v": "271,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17.753275291408833, "v": "123,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16.500094977694634, "v": "114,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5.557195279896388, "v": "38,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2.6695582098143618, "v": "18,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3309468988343647, "v": "9,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.3540077709022881, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 65.80077277306087, "v": "457,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "65,80 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 64.75751906749173, "v": "450,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0432537055691466, "v": "7,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 382.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 51.36504389120737, "v": "356,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,37 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49.64696790905167, "v": "345,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.718075982155706, "v": "11,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36.504374730177005, "v": "253,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,50 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 36.504374730177005, "v": "253,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30.480810188516337, "v": "211,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "30,48 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30.164217873075266, "v": "209,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.31659231544107064, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 30.125806590876387, "v": "209,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "30,13 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 30.125806590876387, "v": "209,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22.36326521801698, "v": "155,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22.36326521801698, "v": "155,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14.877680241761407, "v": "103,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.822564397755074, "v": "47,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.8145056842711185, "v": "47,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1.031659231544107, "v": "7,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20895092819110664, "v": "1,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 12.709421499496331, "v": "88,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,71 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "272.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1427.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 12.709421499496331, "v": "88,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9.944089797093106, "v": "69,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,94 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.944089797093106, "v": "69,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.657432724132969, "v": "67,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.876616779392719, "v": "33,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.9400187077277307, "v": "13,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.7900273420636061, "v": "12,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.0507698949489135, "v": "7,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.093924305655491, "v": "63,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,09 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.093924305655491, "v": "63,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4.731616059864729, "v": "32,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,73 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 4.731616059864729, "v": "32,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4.317344941718233, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,32 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.317344941718233, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.2171262052093825, "v": "8,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,22 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2171262052093825, "v": "8,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}