{"gmina": "Bukowsko", "typ_gminy": "gmina wiejska Bukowsko", "kod_gus": "061813317032", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "eurostat": "PL821", "ludnosc": 5554, "budzet": {"dochody": "35,82 mln z\u0142", "wydatki": "33,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23151224.790000007, "dane1": 23421575.599999998, "dane2": 23151224.790000007, "dane4": 270350.8099999912}, {"label": "2017", "dane0": 26320093.80000001, "dane1": 25484407.13, "dane2": 25484407.13, "dane3": 835686.6700000092}, {"label": "2018", "dane0": 27165458.580000006, "dane1": 27682184.150000006, "dane2": 27165458.580000006, "dane4": 516725.5700000003}, {"label": "2019", "dane0": 30236930.910000015, "dane1": 30086073.480000023, "dane2": 30086073.480000023, "dane3": 150857.42999999225}, {"label": "2020", "dane0": 35819148.61, "dane1": 33349846.879999977, "dane2": 33349846.879999977, "dane3": 2469301.730000023}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6340421.62, "dane1": 8462105.540000003}, {"label": "2017", "dane0": 6577702.609999999, "dane1": 8606187.45}, {"label": "2018", "dane0": 6906207.779999999, "dane1": 9268590.230000002}, {"label": "2019", "dane0": 7116339.35, "dane1": 9770382.340000005}, {"label": "2020", "dane0": 7171204.649999999, "dane1": 10020162.349999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,08 mln z\u0142", "wydatki": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 62.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2703508099999912}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2703508099999912}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8356866700000093}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8356866700000093}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5167255700000003}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5167255700000003}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.15085742999999224}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.15085742999999224}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.469301730000023}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.469301730000023}], "dochod_ue": "134,40 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,13 mln z\u0142", "gmina_pc": "383.2 z\u0142", "powiat": "12,32 mln z\u0142", "powiat_pc": "2217.8 z\u0142", "wojewodztwo": "4,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "120,19 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "51,89 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7171204.649999999, "wydatki": 10020162.349999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "679534.38", "WARTOSC": "983387.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Bukowsko. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej w -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ PODWY\u017bSZENIA KRZY\u017bA \u015aWI\u0118TEGO W BUKOWSKU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Bukowsko wraz z towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1663676.10", "WARTOSC": "1957266.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie opieki nad 15 (9K/6M) osobami starszymi i/lub niesamodzielnymi z gminy Besko, Bukowsko, Ryman\u00f3w i Zarszyn poprzez zapewnienie funkcjonowania Dziennego Domu Pomocy \"Przysta\u0144\" w okresie 04.2018 -12.2020r. GRUPA DOCELOWA: co najmniej 15 os. (9K), kt\u00f3re zamieszka\u0142ych w gminy: Besko, Bukowsko, Ryman\u00f3w i Zarszyn w woj. podkarp., zaliczanych do grupy os\u00f3b starszych/niesamodzielnych w wieku 60+ lub os. niesamodziele z orzeczon\u0105 niepe\u0142. (st. znacznym lub umiar.),kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015bc wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podst. czynno\u015bci dnia codziennego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142. i/lub osoby niesamodzielne, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryt. dochodowego (na os. samotnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na os. w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w Ust. z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142.) Przewiduje si\u0119 cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryt. dochodowego pomocy spo\u0142., za realizowane us\u0142ugi oferowanej przez DDP ZADANIA: 1. Dostosowanie, wyposa\u017cenie DDP 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie DDP WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.\u2013 15 2. L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku udzia\u0142u w proj. \u2013 15 3. L.os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 15 4. L. miejsc w obiekcie DDP wspartych w wyniku realizacji proj. \u2013 15 5. L.os., u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku obj\u0119cia us\u0142ugami opieku\u0144czymi i piel\u0119gnacyjnymi -15 6. L.os., kt\u00f3re naby\u0142y nowe umiej\u0119tno\u015bci manualno-artystyczne w wyniku udzia\u0142u w proj. -15 7.L. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 na rzecz us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. l", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DORZECZE WIS\u0141OKA\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-15", "DATA_START": "2020-09-15", "DOFINANSOWANIE": "211660.41", "WARTOSC": "667039.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem prezentowanego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci ludno\u015bci Gminy Bukowsko do systemu zaopatrzenia w wod\u0119. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na budowie sieci wodoci\u0105gowej dla miejscowo\u015bci Pobiedno w gminie Bukowsko. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej przesy\u0142owo- rozdzielczej. Projekt przewiduje zatrudnienie 2 nowych pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy obs\u0142ugiwa\u0107 b\u0119d\u0105 now\u0105 sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105. Produktem projektu jest: d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej \u2013 2,071 km. Z kolei do wska\u017anik\u00f3w rezultatu projektu zalicza si\u0119: - Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 \u2013 72 os\u00f3b; - Liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy \u2013 2 EPC - Liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 2 EPC - Liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy \u2013 kobiety \u2013 0 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWSKO", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Pobiedno gm. Bukowsko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1808227.40", "WARTOSC": "2145500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST na terenie woj. podkarpackiego oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JSTrozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 11 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 11 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 11 JST oraz ich pracownicy 300os (186K,114M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nie", "BENEFICJENT": "GMINA GA\u0106", "TYTUL": "Liderzy e-Rozwoju Podkarpacia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2829148.72", "WARTOSC": "3328410.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem projektu jest: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie wsparcia 60 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez treningi samodzielno\u015bci, poradnictwo specjalistyczne i inne formy aktywnej integracji w dw\u00f3ch mieszkaniach treningowych we Wr\u00f3bliku Kr\u00f3lewskim okresie od 01.2019 r.- 12.2021 r. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w istniej\u0105cych dw\u00f3ch mieszkaniach o charakterze wspomaganym oraz wzrostu kompetencji spo\u0142ecznych i psycho-fizycznych u co najmniej 80% uczestnik\u00f3w projektu. Grupa docelowa: Projektem zostanie obj\u0119tych co najmniej 60 os\u00f3b z orzeczon\u0105 niep\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym lub umiarkowanym . Zadania: 1. Dostosowanie dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych do zwi\u0119kszonej liczby uczestnik\u00f3w projektu. 2. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. 3.Specjalistyczne wsparcie uczestnik\u00f3w dw\u00f3ch mieszka\u0144 treningowych. Rezultaty: Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142ecznych - 50 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psychospo\u0142ecznej - 50", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "\"Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107 - 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1436669.23", "WARTOSC": "1690199.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, kondycji psycho\u2013fizycznej i poziomu sprawno\u015bci w zakresie podstawowej samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej u 46 z 54 ON poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w postaci mieszka\u0144 treningowych, przygotowuj\u0105cych 54 ON(24K) do prowadzenia samodzielnego \u017cycia od 04.2017r. do 12.2018r. 54 osoby (24K/30M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w gminach: Hacz\u00f3w, Brzoz\u00f3w, Dukla, Krosno, Iwonicz Zdr\u00f3j, Korczyna, Kro\u015bcienko W., Miejsce Piastowe, Ryman\u00f3w, Besko, Zarszyn, Bukowsko i miasta: Brzoz\u00f3w, Krosno, Dukla, Iwonicz Zdr\u00f3j, Ryman\u00f3w i posiadaj\u0105 orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w st. znacznym lub umiarkowanym z niepe\u0142. intelektualn\u0105. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami mieszkalnictwa wspomaganego w postaci trening\u00f3w mieszkalnictwa i poradnictwa specjalistycznego. Nie przewiduje si\u0119 odp\u0142atno\u015b\u0107 za udzia\u0142 w projekcie. ZADANIA: 1. Dostosowanie, wyposa\u017cenie budynku i jego otoczenia do potrzeb ON 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w postaci trening\u00f3w mieszkalnictwa, w tym udzia\u0142 w \u017cyciu kulturalnym 3. Dzia\u0142ania merytoryczne w postaci wsparcia specjalistycznego z psychologiem i seksuologiem WSKA\u0179NIKI: Liczba (L.) wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -18, L. ON obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost kompetencji spo\u0142., o co najmniej 40% - 46 L. ON obj\u0119tych wsparciem, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa kondycji psycho- spo\u0142., o co najmniej 40% - 46 L. ON, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu sprawno\u015bci w zakresie podst. samoobs\u0142ugi i samodzielno\u015bci \u017cyciowej o co najmniej 40% - 46 L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.- 54 L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb ON -1 L. wspartych plac\u00f3wek mieszkalnictwa wspomaganego -1 L. miejsc w plac\u00f3wce prowadzonej mieszkalnictwo wspomagane -18 L. ON obj\u0119tych wsparciem - 54 L. ON obj\u0119tych poradnictwem specjalistycznym - 54 L. ON bior\u0105ca udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142. i kulturalnym - 54", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "Mieszkania treningowe - szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "835025.90", "WARTOSC": "1180554.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko", "OPIS": "Celem Projektu jest upowszechnianie turystyki rowerowej w celu przysparzania klient\u00f3w istniej\u0105cym i przysz\u0142ym przedsi\u0119biorstwom turystycznym w Zag\u0142\u0119biu Ambitnej Turystyki. Temu ma s\u0142u\u017cy\u0107 powstanie Mobilnej Wypo\u017cyczalni Rower\u00f3w (nowy produkt na tym obszarze) oraz wytworzenie standardu turystyki rowerowej (tj. liczebno\u015b\u0107 grupy, przewodnik: jego kompetencje i wyposa\u017cenie, polecane trasy, kompozycja grupy, kompozycja rower\u00f3w: tradycyjne - \"elektryki\", cennik dla klienta) oraz stworzenie racjonalnie zarz\u0105dzanego zasobem 116 rower\u00f3w tradycyjnych i elektrycznych (g\u00f3rskich ujednoliconych graficznie) - mobilnie przesuwanych przez Partnera Wiod\u0105cego pomi\u0119dzy Partnerami. Projekt pozwoli te\u017c na wdro\u017cenie w praktyce zasad wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy Partnerami co jest absolutnie nowym przedsi\u0119wzi\u0119ciem. W wyniku realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie obs\u0142uga 3 grup autokarowych jednocze\u015bnie, w tym 3 grup z lokalizacji mobilnej w miejscu Zag\u0142\u0119bia Ambitnej Turystyki z dojazdem dla autokaru (np. Wola Wy\u017cna, Zapora w Sieniawie, Rudawka Rymanowska). Stworzony i wypromowany w ramach projektu innowacyjny produkt wzbogaci ofert\u0119 partner\u00f3w w projekcie, co umo\u017cliwi obs\u0142ug\u0119 wi\u0119kszej liczby klient\u00f3w jednorazowo. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba klient\u00f3w podmiot\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, co w rezultacie przyczyni si\u0119 do wzrostu ruchu turystycznego w Zag\u0142\u0119biu Ambitnej Turystyki i wzrostu dochod\u00f3w z turystyki wszystkich partner\u00f3w w sieci. Planowane dzia\u0142ania wraz z zakresem rzeczowym: zad 1. Zakup stacji diagnostycznej i stanowiska serwisowania zad 2. Zam\u00f3wienie us\u0142ugi przygotowania i uruchomienia (testu) strony www zad 3 -5. Zakup rower\u00f3w elektrycznych i g\u00f3rskich z osprz\u0119tem zad. 6 Zakup rower\u00f3w elektrycznych z osprz\u0119tem zad. 8-10 Zakup rower\u00f3w elektrycznych i g\u00f3rskich z osprz\u0119tem zad 11. Us\u0142ugi zwi\u0105zane z promocj\u0105 i reklam\u0105 produktu Projektu, w tym: - przygotowanie filmu wraz z jego emisj\u0105 w TV, - wynaj\u0119cie youtubera, - kwerenda lead\u00f3w sprzeda\u017cowych.", "BENEFICJENT": "MADEJ ANDRZEJ JAN MADEJ ANDRZEJ SPRZEDA\u017b I SERWIS ROWER\u00d3W - NART", "TYTUL": "Zag\u0142\u0119bie Ambitnej Turystyki \u2013 Mobilna Wypo\u017cyczalnia Rower\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.57}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 205000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 109014.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 24993.6}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 824755.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 780643.5499999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 670614.04}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 641384.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 639628.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 609933.8600000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 234792.33000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 201836.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 182752.15}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 176505.29000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 156198.12}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 154255.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 140290.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 129189.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 117664.22}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 104661.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 66684.18000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 61841.86}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 59787.38}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 56822.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50316.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 50086.18}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36632.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35570.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 29465.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28070.56}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 20169.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17998.330000000005}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14954.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14601.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11454.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10931.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10043.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9213.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8961.019999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7187.23}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6150.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5933.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5886.31}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4602.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4173.79}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4093.4}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3255.4300000000003}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2535.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1475.62}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1444.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1302.8000000000002}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 754.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 413.08}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 303.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 184.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1345071.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 303891.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 263994.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 234754.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 207936.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 107194.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 107106.97}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 101836.78}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 31169.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13854.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12718.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5386015.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2045596.2300000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 1142518.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 621898.99}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 536646.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 374642.44}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 354195.19999999995}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 279532.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 198506.67}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 160337.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 107324.26000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 87448.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 72571.27}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50494.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32810.130000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27510.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23719.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18659.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15960.36}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 14002.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10984.85}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 10137.73}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9523.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9473.57}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8720.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5930.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3714.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3634.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2740.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1111.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 51890.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 29660.12}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 281000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 253769.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 88608.24}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 57837.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3137.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6592664.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3452843.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 255866.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 226200.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 99270.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 89110.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82475.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 48976.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35180.29}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21150.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20763.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13958.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13409.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12420.78}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9620.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7043.19}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2107.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114378.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20765.23}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 192881.45}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5815.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1814.85}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 205000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 109014.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 24993.6}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1356721.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1151395.7200000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 782088.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 713024.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 641384.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 388369.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 312134.56}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 223384.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 223343.59999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 154255.03}, {"name": "Rodzina", "value": 138548.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 129189.38}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 104661.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28825.12}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20169.72}, {"name": "Informatyka", "value": 19607.870000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13990.140000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10043.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3255.4300000000003}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1345071.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 303891.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 263994.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 234754.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 220654.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 121049.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107106.97}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 101836.78}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 31169.28}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7982667.300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2156554.4899999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 965097.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 160337.65}, {"name": "Rodzina", "value": 148927.27999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 72571.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37722.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18700.36}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18659.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10584.57}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 10137.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9523.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8720.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6511.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5930.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3714.61}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 51890.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 29660.12}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 281000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 253769.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 88608.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 57837.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3137.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10271708.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 368510.27999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 226552.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 168183.19}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92096.57999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21150.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 800.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 113744.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 633.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 20657.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 107.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 192881.45}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5815.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1814.85}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10559184.330000002, "v": "10,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.66, "v_pc": "1901,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6652119.850000001, "v": "6,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3558290.1900000004, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 238487.65, "v": "238,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 59787.38, "v": "59,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 50086.18, "v": "50,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 413.08, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10020162.349999998, "v": "10,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.04, "v_pc": "1804,13 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6616387.300000003, "v": "6,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 1426287.3299999998, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 666292.54, "v": "666,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 473966.92, "v": "473,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 308093.21, "v": "308,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 210927.44999999998, "v": "210,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 140290.09, "v": "140,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100301.56, "v": "100,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 66684.18000000001, "v": "66,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10931.77, "v": "10,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3439295.7999999993, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.31, "v_pc": "619,25 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2956262.27, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220189.04, "v": "220,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 111926.68000000001, "v": "111,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 86387.23000000001, "v": "86,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39204.58, "v": "39,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.73}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2302730.37, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9, "v_pc": "414,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2134434.7399999998, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 110458.46, "v": "110,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 57837.17, "v": "57,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.51}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1563936.85, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68, "v_pc": "281,59 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1102244.2, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 309030.88, "v": "309,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 57323.50000000001, "v": "57,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 56822.63, "v": "56,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14954.77, "v": "14,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7383.94, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5933.53, "v": "5,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4093.4, "v": "4,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1503784.3399999999, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5, "v_pc": "270,76 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 713151.8000000002, "v": "713,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 424959.04, "v": "424,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 99270.0, "v": "99,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 90586.08, "v": "90,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67432.3, "v": "67,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 40919.0, "v": "40,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36632.42, "v": "36,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20763.04, "v": "20,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5886.31, "v": "5,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 184.35, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 728753.55, "v": "728,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18, "v_pc": "131,21 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 281000.0, "v": "281,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 248568.79, "v": "248,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 199184.75999999998, "v": "199,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.33}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 641384.04, "v": "641,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.92, "v_pc": "115,48 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "625.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 641384.04, "v": "641,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 554150.93, "v": "554,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66, "v_pc": "99,78 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 484265.45, "v": "484,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.38}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 61841.86, "v": "61,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1510.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3043.62, "v": "3,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1168.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 521711.68000000005, "v": "521,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56, "v_pc": "93,93 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 390707.51, "v": "390,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.88}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 101836.78, "v": "101,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.51}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 24993.6, "v": "24,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4173.79, "v": "4,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 363943.59, "v": "363,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "65,53 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 363943.59, "v": "363,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 339546.64, "v": "339,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "61,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "227.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 339546.64, "v": "339,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 262477.58, "v": "262,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78, "v_pc": "47,26 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 180001.82, "v": "180,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82475.76, "v": "82,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.42}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 192881.45, "v": "192,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "34,73 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 192881.45, "v": "192,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 114799.43, "v": "114,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "20,67 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "523.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1801.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 114799.43, "v": "114,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 109328.38, "v": "109,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "19,68 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 97073.84000000001, "v": "97,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.79}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11454.54, "v": "11,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47484.979999999996, "v": "47,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,55 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 46730.42, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.41}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 754.56, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34990.0, "v": "34,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33879.0, "v": "33,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1111.0, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29692.72, "v": "29,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,35 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 29692.72, "v": "29,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 19607.870000000003, "v": "19,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,53 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19607.870000000003, "v": "19,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}