{"gmina": "Zag\u00f3rz", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Zag\u00f3rz", "kod_gus": "061813317073", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "eurostat": "PL821", "ludnosc": 13066, "budzet": {"dochody": "78,16 mln z\u0142", "wydatki": "70,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 47952385.25000001, "dane1": 41584290.260000005, "dane2": 41584290.260000005, "dane3": 6368094.990000002}, {"label": "2017", "dane0": 53238181.54000001, "dane1": 51524377.92999997, "dane2": 51524377.92999997, "dane3": 1713803.6100000367}, {"label": "2018", "dane0": 64616358.160000004, "dane1": 62264988.939999975, "dane2": 62264988.939999975, "dane3": 2351369.2200000286}, {"label": "2019", "dane0": 72960131.94000001, "dane1": 75424943.19999999, "dane2": 72960131.94000001, "dane4": 2464811.2599999756}, {"label": "2020", "dane0": 78158163.57999998, "dane1": 70048403.56999995, "dane2": 70048403.56999995, "dane3": 8109760.010000035}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9938435.059999999, "dane1": 14321252.89}, {"label": "2017", "dane0": 10302725.47, "dane1": 15695039.640000002}, {"label": "2018", "dane0": 10948351.14, "dane1": 16762087.189999996}, {"label": "2019", "dane0": 11466825.39, "dane1": 17544381.210000012}, {"label": "2020", "dane0": 11144744.92, "dane1": 16829155.010000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,21 mln z\u0142", "wydatki": "2,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 59.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.368094990000002}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.368094990000002}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7138036100000367}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7138036100000367}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3513692200000285}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3513692200000285}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.4648112599999754}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.4648112599999754}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 8.109760010000036}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 8.109760010000036}], "dochod_ue": "8,67 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "53,63 mln z\u0142", "gmina_pc": "4104.6 z\u0142", "powiat": "28,98 mln z\u0142", "powiat_pc": "2217.8 z\u0142", "wojewodztwo": "10,96 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "760,34 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,01 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,81 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11144744.92, "wydatki": 16829155.010000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-08-17", "DATA_START": "2019-11-22", "DOFINANSOWANIE": "9095000.00", "WARTOSC": "13161000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest wykonanie dokumentacji projektowej z elementami Studium Wykonalno\u015bci dla projektu pn. \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 107 Nowy Zag\u00f3rz \u2013 \u0141upk\u00f3w (dokumentacja projektowa)\" . Efektem realizacji umowy na opracowanie dokumentacji projektowej b\u0119dzie zidentyfikowanie przez Wykonawc\u0119 wszelkich uwarunkowa\u0144 i wymaga\u0144 oraz zinwentaryzowanie i przeanalizowanie istniej\u0105cego stanu technicznego linii, a w konsekwencji wskazanie wariantu realizacyjnego i po zaakceptowaniu go przez Zamawiaj\u0105cego opracowanie dla niego dokumentacji projektowej wraz z ze wszystkimi decyzjami administracyjnymi (m.in. uzyskanie decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach, przygotowanie wniosku o wydanie decyzji o ustalanie lokalizacji linii kolejowej oraz wniosku o wydanie decyzji o pozwoleniu na budow\u0119, uzyskanie pozwole\u0144 wodno-prawnych) oraz przygotowanie materia\u0142\u00f3w przetargowych na og\u0142oszenie post\u0119powanie przetargowego na realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych zgodnie z wybranym wariantem realizacyjnym.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 107 Nowy Zag\u00f3rz - \u0141upk\u00f3w (dokumentacja projektowa).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-03-15", "DOFINANSOWANIE": "9858407.88", "WARTOSC": "12647222.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d realizowany w partnerstwie (Lider-Gmina Zag\u00f3rz, Partner \u2013 Gmina Dydnia). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 jednostek wywarzania energii z OZE: w Gminie Zag\u00f3rz:- panele fotowoltaiczne (od 0,54 do 7,56 kW/szt.) 263 szt.,- instalacje solarne (3,16 do 6,33 kW/szt.) 327 szt.,- pompy ciep\u0142a (od 3 kW) 80 szt.,- kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 (od 15 do 30 kW/szt.) 92 szt. W Gminie Dydnia:- panele fotowoltaiczne (od 3,24 do 4,86 kW/szt.) 65 szt.,- instalacje solarne (3,26 do 4,89 kW/szt.) 98 szt.,- kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 (od 15 do 25 kW/szt.) 15 szt. Lider projektu w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost produkcji energii pochodz\u0105cej z OZE i jej wykorzystanie w finalnym zu\u017cyciu energii w Gminie Zag\u00f3rz i Gminie Dydnia, dzi\u0119ki realizacji inwestycji w zakresie budowy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a, w systemie rozproszonym, dla odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w gospodarstw domowych po\u0142o\u017conych na terenie wskazanych gmin. W zwi\u0105zku z osi\u0105gni\u0119ciem cel\u00f3w projektu zwi\u0119kszy si\u0119 wytwarzanie energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszy si\u0119 poziom emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszty zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych.\u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 681 gospodarstw domowych, w tym 140 dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem energetycznym. Moc zadeklarowana z OZE wyniesie: panele fotowoltaiczne \u2013 1,17 MW, kolektory s\u0142oneczne \u2013 1,62 MW, pompy ciep\u0142a \u2013 0,24 MW, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 1,97 MW. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 2 584 321,07 PLN/MW.Projekt jest zgodny z PGN gmin partnerskich.Mieszka\u0144cy zadeklarowali wniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w wysoko\u015bci 15% netto plus podatek VAT kosztu instalacji OZE. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych.Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Zag\u00f3rz i Gminy Dydnia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 467.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2016-12-13", "DOFINANSOWANIE": "5314934.51", "WARTOSC": "8562142.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Cel bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury i dziedzictwa historycznego oraz poszerzenie oferty w tym zakresie w Zag\u00f3rzu.Cele og\u00f3lne to podniesienie walor\u00f3w regionalnego obiektu zabytkowego w celu wzrostu \u015bwiadomo\u015bci historycznej, wprowadzenie nowych narz\u0119dzi s\u0142u\u017c\u0105cych promowaniu walor\u00f3w historycznych i kulturowych regionu, poprawa atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Zag\u00f3rza i okolic; zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 d\u00f3br kultury.Przedmiotem projektu jest przebudowa, nadbudowa i rozbudowa oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 (informacji dla zwiedzaj\u0105cych, wystawowych, artystycznych, socjalnych i innych) foresterium w ruinach dawnego Klasztoru Karmelit\u00f3w Bosych wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania oraz nadbudowa cembrowiny istniej\u0105cej zabytkowej studni wraz z wykonaniem jej zadaszenia, na cele kulturalne, edukacyjne i spo\u0142eczne oraz wynikaj\u0105ce z za\u0142o\u017ce\u0144 dotycz\u0105cych ochrony obiekt\u00f3w dziedzictwa o istotnym znaczeniu dla kultury narodowej. Wy\u017cej wymienione prace pozwol\u0105 na zachowanie i udost\u0119pnianie zwiedzaj\u0105cym budynk\u00f3w dawnego Zespo\u0142u Klasztornego , jako cennego zasobu dziedzictwa kulturowego, stanowi\u0105cego atrakcj\u0119 regionu. W wyniku realizacji projektu budynek foresterium otrzyma now\u0105 jako\u015b\u0107 funkcjonaln\u0105, odpowiedni\u0105 dla planowanego rozwoju i upowszechniania zasob\u00f3w kultury i edukacji kulturalnej na rzecz wszystkich zdefiniowanych u\u017cytkownik\u00f3w. Studnia zostanie zabezpieczona przed bezpo\u015brednim dzia\u0142aniem niesprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w atmosferycznych. Jednocze\u015bnie zwi\u0119kszeniu ulegnie te\u017c bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w obiektu i odbiorc\u00f3w kultury. W odniesieniu do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w budynku foresterium zaplanowano rozwi\u0105zania podnosz\u0105ce u\u017cyteczno\u015b\u0107 obszarow\u0105 dla tej cz\u0119\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w. W planowanym obiekcie zaprojektowano m.in. muzeum, pomieszczenia promocji produkt\u00f3w regionalnych, restauracje wraz zapleczem gastronomicznym/ gospodarczym, sal\u0119 multimedialn\u0105, pomieszczenia socjalne wraz zapleczem sanitarnym, zaplecze magazynowe.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Kompleksowa ochrona dziedzictwa kulturowego na terenie MOF Sanok-Lesko \u2013 adaptacja ruin Zespo\u0142u Klasztornego Karmelit\u00f3w Bosych na centrum kultury w Zag\u00f3rzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 406.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2015-08-28", "DOFINANSOWANIE": "20804450.68", "WARTOSC": "35387601.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Pierwszorz\u0119dnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania transportu zbiorowego na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Sanok-Lesko. Do najwa\u017cniejszych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105: skr\u00f3cenie czasu podr\u00f3\u017cy pasa\u017cer\u00f3w, ograniczenie zator\u00f3w dla komunikacji miejskiej, poprawa komfortu podr\u00f3\u017cy, zmniejszenie zat\u0142oczenia \u015brodk\u00f3w komunikacji publicznej i lepszego ich wykorzystania poza godzinami szczytu, zwi\u0119kszenie znaczenia transportu publicznego, zwi\u0119kszenie integracji r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu, a tak\u017ce poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie niskiej emisji na terenie obszaru funkcjonalnego. Zakres rzeczowy projektu b\u0119dzie realizowany na terenie trzech gmin z terenu MOF Sanok-Lesko, kt\u00f3re zrealizuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania projektowe: Gmina Miasta Sanoka (Partner Wiod\u0105cy): budowa dworca multimodalnego umo\u017cliwiaj\u0105cego dogodn\u0105 zamian\u0119 \u015brodka transportu, zakup niskoemisyjnego taboru komunikacyjnego w postaci 5 autobus\u00f3w spalinowych spe\u0142niaj\u0105cych norm\u0119 emisji spalin EURO 6, a tak\u017ce 6 autobus\u00f3w hybrydowych, zakup gruntu na potrzeby budowy dworca. Gmina Zag\u00f3rz (Partner nr 1) zrealizuje budow\u0119 parkingu typu parkuj i jed\u017a umo\u017cliwiaj\u0105cego zmian\u0119 indywidualnego \u015brodka transportu na zbiorowy, a tak\u017ce przebuduje drog\u0119 gminn\u0105 prowadz\u0105c\u0105 do p\u0119tli autobusowej na terenie Gminy. Gmina Sanok (Partner nr 2) przebuduje infrastruktur\u0119 obs\u0142ugi komunikacji zbiorowej w postaci budowy chodnik\u00f3w oraz wymiany wiaty przystankowej w miejscowo\u015bci Czerte\u017c i remontem przystanku przy drodze wojew\u00f3dzkiej nr 886, a tak\u017ce wyremontuje przystanek w miejscowo\u015bci Sanoczek. Inwestycje te wchodz\u0105 w sk\u0142ad przebudowy linii autobusowej obs\u0142uguj\u0105cej Gmin\u0119 Sanok. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zakresu rzeczowego projektu znajduje si\u0119 w studium wykonalno\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA SANOKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanego systemu ograniczenia niskiej emisji w ramach systemu transportu w MOF Sanok-Lesko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 300.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2795288.20", "WARTOSC": "4830815.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "W ramach niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia Wnioskodawca zauwa\u017cy\u0142, \u017ce potrzeby klient\u00f3w s\u0105 coraz wi\u0119ksze. W zwi\u0105zku z tym zrodzi\u0142 si\u0119 pomys\u0142 na przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie. W zwi\u0105zku z tym wnioskodawca nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostk\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142a przeprowadzi\u0107 prace badawczo \u2013 rozwojowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0142yby zidentyfikowanie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej wprowadzenie:- nowych produkt\u00f3w - drewniane Eko - b\u0119bny kablowe o rozmiarach - wewn\u0119trzna \u015brednica 200mmm a zewn\u0119trzna \u015brednica 500 mm- ulepszenie dotychczasowej oferty \u2013 drewniane b\u0119bny kablowe o rozmiarach wewn\u0119trzna \u015brednica 200 mm a zewn\u0119trzna od 500 mm do 1200 mm ka\u017cdy b\u0119ben od 500mmm do 1200 mm b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 mie\u0107 \u015brednic\u0119 wewn. 200mmPoszerzenie oferty o znacz\u0105co ulepszony oraz nowy, innowacyjny produkt b\u0119dzie mia\u0142o pozytywny wp\u0142yw na dalszy rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym, jak i mi\u0119dzynarodowym. Przyczyni si\u0119 do stworzenia znacz\u0105cej przewagi konkurencyjnej Wnioskodawcy i wizerunku jako firmy nowoczesnej, innowacyjnej i ekologicznej. Cel projektu jest sp\u00f3jny zar\u00f3wno z celem g\u0142\u00f3wnym RPO WP 2014-2020 jakim jest wzmocnienie i efektywne wykorzystanie gospodarczych i spo\u0142ecznych potencja\u0142\u00f3w regionu dla zr\u00f3wnowa\u017conego i inteligentnego rozwoju wojew\u00f3dztwa jak i celem szczeg\u00f3\u0142owym wyznaczonym dla I osi priorytetowej RPO WP 2014 \u2013 2020 dla Dzia\u0142ania 1.4 Wsparcie M\u015aP, Poddzia\u0142anie 1.4.1 Dotacje bezpo\u015brednie, Typ 1 Rozw\u00f3j M\u015aP RPO WP 2014 \u2013 2020 jakim jest ograniczony spadek udzia\u0142u przedsi\u0119biorstw innowacyjnych w og\u00f3lnej liczbie przedsi\u0119biorstw. Projekt realizuje r\u00f3wnie\u017c priorytety inwestycyjne 3a oraz 3c (kt\u00f3re zosta\u0142y transponowane na dzia\u0142ania), tj.: \u201epromowanie przedsi\u0119biorczo\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez u\u0142atwianie gospodarczego wykorzystywania nowych pomys\u0142\u00f3w oraz sprzyjanie tworzeniu nowych firm, w tym r\u00f3wnie\u017c poprzez inkubatory przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d oraz \u201ewspieranie tworzenia i poszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug\u201d.", "BENEFICJENT": "FALLKLANDY STANIS\u0141AW I EDWARD FAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa FALLKLANDY STANIS\u0141AW I EDWARD FAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA dzi\u0119ki wdro\u017ceniu prac badawczo-rozwojowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4352154.05", "WARTOSC": "5120181.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym (CG) projektu (P) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 90 os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu oraz 30 opiekun\u00f3w faktycznych (OF) z terenu Gminy Zag\u00f3rz i Gminy Zarszyn poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug mobilnej opieki domowej dla 60 os. potrzeb wsparcia w codz. funkcjon oraz szkole\u0144 i doradztwa dla 30 OF na terenie Gminy Zag\u00f3rz i Gminy Zarszyn oraz utworzenie Dziennego Domu Pomocy (DDP) w Zag\u00f3rzu dla 30 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Zag\u00f3rz w okresie 01.01.2020-31.12.2022r Projekt zak\u0142ada: 1. Mobilne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Zag\u00f3rz i Gminy Zarszyn.: Realizacj\u0119 form wsparcia przewidzianych w kontraktach tr\u00f3jstronnych, tj. us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania na rzecz OS/OS.NS -Uczestnik\u00f3w projektu przez Opiekun\u00f3w Dziennych. 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze Konsultacje prawne z zakresu spraw prowadzonych przez NFZ, ZUS, PEFRON b) stacjonarne us\u0142ugi opieku\u0144cze w ramach DDP dla mieszka\u0144c\u00f3wGminy Zag\u00f3rz i Gminy Zarszyn Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 zindywidualizowane, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rodzaj i stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz oczekiwania UP. W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: \u25cf 90 potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, w tym os.niepe\u0142nosprawnych otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich jako\u015bci \u017cycia. \u25cf 30 opiekun\u00f3w faktycznych zostanie przeszkolonych z zakresu udzielania pierwszej pomocy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost bezpiecze\u0144stwa UP. 3. utworzone zostanie 1 DDP [KSD10] \u25cf 30 os. potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w DDP w Zag\u00f3rzu co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich jako\u015bci \u017cycia. Projekt przewiduje cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochodowego pomocy spo\u0142., za realiz. us\u0142ugi. Ww. dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad o. starszymi jak najd\u0142u\u017cej w miejscu zamieszkania i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad os. starszymi/ON", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM I M\u0141ODZIEZY CARITAS", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie opieku\u0144cze w Gminie Zag\u00f3rz i gminie Zarszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-11-25", "DOFINANSOWANIE": "2289378.03", "WARTOSC": "2711835.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest odbudowa tradycji prawos\u0142awnej na Podkarpaciu z jednoczesnym wsparciem rozwoju turystyki kulturowo-religijnej. Projekt nakierowany jest na rewaloryzacj\u0119 i upowszechnienie zdegradowanego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej wraz z jego otoczeniem oraz wykreowanie narodowego produktu turystyki kulturowej: szlaku \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d. Projekt dotyczy rewaloryzacji budowlano-konserwatorskiej zabytku kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej: Cerkiew pw. \u015aw. Archanio\u0142a Micha\u0142a \u2013 ul. Pi\u0142sudskiego 51, 38-540 Zag\u00f3rz, dzia\u0142ka nr 1028, obr\u0119b 0003 Zag\u00f3rz, gmina Zag\u00f3rz, powiat sanocki, wojew\u00f3dztwo podkarpackie Zakres prac obejmuje: - wymian\u0119 pokrycia po\u0142aci dachu wraz z he\u0142mami, - remontwi\u0119\u017aby dachu, - remont sygnaturki, - wzmocnienie element\u00f3w konstrukcyjnych stropu oraz konstrukcji wi\u0119\u017aby dachu, konstrukcji wie\u017cy, - remont detali wie\u017c nad prytworem, naw\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 (gzymsy, szalowania, kapinosy), - remont elewacji, przywr\u00f3cenie pierwotnego wygl\u0105du elewacji, - wykonanie izolacji \u015bcian, - remont posadzki nawy g\u0142\u00f3wnej oraz prytworu, - instalacj\u0119 ochrony odgromowej, - wewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0119 SAP, - instalacj\u0119 SSWiN, - konserwacj\u0119 element\u00f3w drewnianych, - wykonanie zabieg\u00f3w celem usuni\u0119cia zanieczyszcze\u0144 biologicznych, - zabezpieczenie element\u00f3w preparatami ogniochronnymi, - remont stolarki okiennej i drzwiowej, - prace konserwatorskie malowide\u0142 wewn\u0105trz cerkwi. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie przygotowanie narz\u0119dzi nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) obs\u0142ugiwanego za po\u015brednictwem og\u00f3lnodost\u0119pnych, darmowych aplikacji \u2013 multimedialny materia\u0142 filmowy o charakterze przewodnickim, dost\u0119pny na urz\u0105dzenia mobilne po zeskanowaniu kodu QR oraz \u015blad GPS dla wycieczek pieszych i rowerowych w ramach szlaku jako plik formatu gpx. Projekt stanowi dzia\u0142anie kompleksowe. W zakres wchodz\u0105 wszystkie niezb\u0119dne do zrealizowania prace budowlano-konserwatorskie na zabytku, dzi\u0119ki kt\u00f3rym obiekt zostanie przywr\u00f3cony do po\u017c\u0105danego stanu zacho", "BENEFICJENT": "PARAFIA PRAWOS\u0141AWNA PW. \u015aW. ARCHANIO\u0141A MICHA\u0141A W ZAG\u00d3RZU", "TYTUL": "Rewaloryzacja, zabezpieczenie i poprawa warunk\u00f3w udost\u0119pnienia zabytkowej cerkwi \u015awi\u0119tego Archanio\u0142a Micha\u0142a w Zag\u00f3rzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-03", "DATA_START": "2018-07-04", "DOFINANSOWANIE": "2220450.17", "WARTOSC": "2467166.86", "MIEJSCE": "WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Zag\u00f3rz Commune (LB) and the City of Dobromyl (B1) plan a project, the aim of which is to protect the resources of cross border natural heritage - basin of the San river (the Os\u0142awa river and the Wyrwa river). The Wyrwa River has its origin in Poland, and then flows to Ukraine. A few kilometers away it is Dobromyl, heading north into the Wiar river. Both rivers have sources in Poland and flow along the Polish-Ukrainian border. The Wiar river returns to Polish territory and flows into the San river. For both rivers state border does not constitute any barrier, so it should not be an obstacle to creating and consolidating good neighborly relations between communities and Dobromyl and Zag\u00f3rz. Only the joint implementation of the project will protect the Upper Basin of the San River (PLH180021), which is a place of occurrence of many valuable natural species, 9 of which are protected species and endangered species, including brook lamprey, or riffle minnow) and the East Beskidy Protected Landscape Area, Low Beskidy Protected Landscape Area and the Verhnodnistrovski Beskidy Landscape Park and International Biosphere Reserve the East Carpathians. Despite the attractiveness of the landscape and great tourist potential, as a result of water pollution natural resources of the area are poorly used, which results in a low level of development of the area. Not all households are equipped in watertight septic tanks and therefore some sewage may leak into the natural environment, the soil and the surface water causing its pollution. The overall objective of the project is to improve the attractivenes and use of the natural heritage of border areas of the Carpathians in the development of the tourist offer with the principles of sustainable development. It is planned 25.64% increase in the number of tourists that will visit objects of natural heritage located in the project area and in its immediate neighbourhood.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Nature without borders - maintaining a common natural heritage in Dobromyl (Ukraine) and Zagorz (Poland) communes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-20", "DATA_START": "2017-09-25", "DOFINANSOWANIE": "2214000.00", "WARTOSC": "4538700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w celu wprowadzenia do oferty DeF Szczepan D\u0119bi\u0144ski innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiata produktu - podobrazia malarskiego wzbogaconego o zupe\u0142nie nowe funkcjonalno\u015bci - powtarzalny i precyzyjny naci\u0105g p\u0142\u00f3tna na drewniane ramy po\u0142\u0105czone now\u0105 konstrukcj\u0105 czop\u00f3w z zastosowaniem plastikowych klin\u00f3w rozporowych. Innowacyjno\u015b\u0107 produktu polega na zastosowaniu technologii dzi\u0119ki kt\u00f3rej ramy nie b\u0119d\u0105 traci\u0142y w\u0142a\u015bciwo\u015bci z biegiem czasu (napi\u0119to\u015b\u0107 i spr\u0119\u017cysto\u015b\u0107), b\u0119d\u0105 odpowiednio dopasowane do rodzaju p\u0142\u00f3tna a nowe plastikowe kliny zabezpiecz\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 przed niepo\u017c\u0105danymi ruchami prowadz\u0105cymi do utraty stabilno\u015bci podobrazia malarskiego. Zlecone prace polega\u0142y na zbadaniu techniki naci\u0105gu p\u0142\u00f3tna podobrazi daj\u0105cej najwi\u0119ksz\u0105 precyzj\u0119 i powtarzalno\u015b\u0107 przy mo\u017cliwo\u015bci zmiany samej warto\u015bci naci\u0105gu. Wykonano testy nad metodami napinania p\u0142\u00f3tna w drewnianej ramie w zale\u017cno\u015bci od wielko\u015bci ramy oraz rodzaju p\u0142\u00f3tna, co daje podstaw\u0119 do zastosowania plastikowych klin\u00f3w, kt\u00f3rych zadaniem b\u0119dzie powstrzymanie przemieszczania si\u0119 p\u0142\u00f3tna. Pozwoli to na stworzenie zindywidualizowanej linii technologicznej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi automatyzacj\u0119 produkcji nowych podobrazi. Przeprowadzone prace B+R zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci gosp. poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1)Monta\u017c systemu wentylacji w celu odci\u0105gu i filtracji py\u0142\u00f3w powsta\u0142ych w procesie produkcyjnym 2)zakup linii technologicznej-system napinania i ostrzeliwania ram p\u0142\u00f3tnem malarskim 3)zakup centrum obr\u00f3bczego do frezowania. W wyniku realizacji proj. utworzone zostan\u0105 2 nowe miejsca pracy dla pracownik\u00f3w technicznych (obs\u0142uga nowych maszyn). Proj. wpisuje si\u0119 w cele i za\u0142o\u017cenia Powi\u0105zania Kooperacyjnego \u201eRozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy przemys\u0142u wytw\u00f3rczego\u201d, kt\u00f3rego DeF Szczepan D\u0119bi\u0144ski jest koordynatorem. Analiza ekonomiczna proj. wskazuje na wysok\u0105 op\u0142acalno\u015b\u0107 (patrz: tabele finansowe) z ukierunkowaniem na eksport (% w dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci), firma zdob\u0119dzie trwa\u0142\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "SZCZEPAN D\u0118BI\u0143SKI FIRMA D E F", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w firmie DeF Szczepan D\u0119bi\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1724010.00", "WARTOSC": "3314950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Cel realizacji projektu: wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R celem usprawnienia proces\u00f3w produkcyjnych zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 podobrazi malarskich Zastosowanie, b\u0119d\u0105cej w wy\u0142\u0105cznym posiadaniu firmy DEF, Nieopatentowanej Wiedzy Technicznej w 2 obszarach (etapach) procesu produkcyjnego podobrazia malarskiego, pozwoli realizowa\u0107 dzia\u0142ania produkcyjne cechuj\u0105ce si\u0119 niespotykanymi dotychczas w ofertach konkurencyjnych, parametrach produkcyjnych takich jak mi\u0119dzy innymi: Skr\u00f3cenie cyklu produkcyjnego na etapie prac strugarskich oraz monta\u017cu Znaczna eliminacja pracy ludzkiej Ograniczenie kosztu jednostkowego wynagrodze\u0144 i energii Poprawa bezpiecze\u0144stwa pracy Zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w produkcyjnych na etapie prac strugarskich W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta pe\u0142na zdolno\u015b\u0107 produkcyjna, niezb\u0119dna do zaoferowania innowacji procesowej b\u0119d\u0105cej efektem wdro\u017cenia posiadanej przez firm\u0119 DEF Nieopatentowanej Wiedzy Technicznej powsta\u0142ej w wyniku zewn\u0119trznie prowadzonych prac badawczo rozwojowych. Inwestycja przyczyni si\u0119 w spos\u00f3b pozytywny do rozwoju gospodarczego firmy a tak\u017ce regionu. Ukierunkowanie sprzeda\u017cy na eksport przyczyni si\u0119 do poprawy bilansu handlowego Polski.", "BENEFICJENT": "FIRMA DEF SZCZEPAN D\u0118BI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii automatyzuj\u0105cej procesy produkcji podobrazi malarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1652210.69", "WARTOSC": "2061532.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w:1. Szko\u0142y Podstawowej im. \u015bw. Kazimierza i Jana Paw\u0142a II w Zag\u00f3rzu;2. \u015awietlica Miejska Osiedla Wielopole Zag\u00f3rz;3. Urz\u0105d Miasta i Gminy w Zag\u00f3rzu.Realizacja projektu wygeneruje dla wskazanych grup docelowych, Beneficjenta oraz \u015brodowiska naturalnego powy\u017csze korzy\u015bci:-Wi\u0119kszy komfort korzystania z oferty Szko\u0142y Podstawowej, \u015awietlicy oraz Urz\u0119du Miasta i Gminy.-Korzy\u015bci ekonomiczne: -Zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; -Zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w poprzez ograniczenie zu\u017cycia energii; -Wzrost warto\u015bci rynkowej nieruchomo\u015bci;-Poprawa wygl\u0105du budynku;-Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego dzieci oraz pracownik\u00f3w. Dzi\u0119ki wykonanym pracom, zwi\u0119kszony zostanie komfort os\u00f3b korzystaj\u0105cych poprzez zmniejszenie wilgoci, ocieplenie, zmniejszenie ryzyka wyst\u0105pienia ple\u015bni i innych problem\u00f3w z tym zwi\u0105zanych;-Wi\u0119kszy komfort u\u017cytkowania budynk\u00f3w. Celem bezpo\u015brednim jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez docieplenie budynk\u00f3w, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej, wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych, wymian\u0119 instalacji grzewczej w zakresie wynikaj\u0105cym z przeprowadzanych audyt\u00f3w energetycznych. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3re wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 ze zwi\u0119kszeniem funkcjonalno\u015bci obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez: docieplenie budynk\u00f3w, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej, wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych, wymian\u0119 instalacji grzewczej w zakresie wynikaj\u0105cym z przeprowadzanych audyt\u00f3w energetycznych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci budynk\u00f3w trzeb budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Zag\u00f3rz. Planowane prace modernizacyjne spowoduj\u0105 zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej oraz energii cieplnej, co b\u0119dzie mia\u0142o pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, komfort u\u017cytkowania budynk\u00f3w oraz redukcje koszt\u00f3w ich utrzymania.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Zag\u00f3rzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-20", "DATA_START": "2019-02-21", "DOFINANSOWANIE": "1480000.00", "WARTOSC": "2681400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Zmieniaj\u0105ce si\u0119 uwarunkowania oraz wzrastaj\u0105ce potrzeby rynku generuj\u0105 konieczno\u015b\u0107 podniesienia konkurencyjno\u015bci, kt\u00f3ra obecnie rozumiana jest jako zdolno\u015b\u0107 do oferowania klientom produkt\u00f3w ponadprzeci\u0119tnych i nietuzinkowych. W tym celu firma zleci\u0142a przeprowadzenie kompleksowych, indywidualnych, profilowanych pod Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug audytu wzorniczego oraz opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej (SW). Strategia wzornicza pozwoli\u0142a zarekomendowa\u0107 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wykorzystaniem proces\u00f3w projektowania wzorniczego, kt\u00f3rych ko\u0144cowym rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnych mebli dzieci\u0119cych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wpisywa\u0107 si\u0119 w okre\u015blone w strategii g\u0142\u00f3wne trendy panuj\u0105ce w bran\u017cy produkt\u00f3w dla dzieci. Maj\u0105c na uwadze powy\u017csze, okre\u015blono katalog niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re dotycz\u0105 bezpo\u015brednio wdro\u017cenia innowacji produktowej, organizacyjnej i marketingowej, kt\u00f3rych realizacja pozwoli firmie zwi\u0119kszy\u0107 sw\u00f3j potencja\u0142 rozwojowy, tj.: I.Zaprojektowanie nowej linii produktowej submarki Bellamy Premium oferuj\u0105cej produkty premium o podwy\u017cszonym standardzie i odbiegaj\u0105ce od konkurencji designem oraz jako\u015bci\u0105 wykonania (innowacja produktowa) wraz z lini\u0105 opakowa\u0144 dostosowan\u0105 do nowego produktu (innowacja marketingowa). II.Stworzenie nowej marki - NOWA LINIA PRODUKTOWA (innowacja marketingowa). III.Wyposa\u017cenie ci\u0105gu technologicznego w \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji produktowej. Ww. dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost z zapis\u00f3w Strategii Wzorniczej i s\u0105 niezb\u0119dne do kompleksowego wdro\u017cenia zawartych w niej rekomendacji.", "BENEFICJENT": "RITA SUCHOCKA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE DZIECKO", "TYTUL": "Wprowadzenia na rynek innowacji produktowych firmy PPHU DZIECKO Rita Suchocka poprzez wdro\u017cenie rekomendacji strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-06-21", "DOFINANSOWANIE": "1403639.00", "WARTOSC": "2031504.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Zag\u00f3rz, dotyczy budowy jednostek wytwarzania energii z OZE na 18 obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142o\u017conych na terenie gminy: -instalacje fotowoltaiczne\u201318 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 209,55 kW (moc jednostkowa od 1,1 kW do 35,75 kW) -kot\u0142y na biomas\u0119\u20132 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 330,00 kW (moc jednostkowa od 30 do 300 kW). Cel g\u0142\u00f3wny projektu:Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii pochodz\u0105cej z OZE i jej wykorzystanie w finalnym zu\u017cyciu energii w Gminie Zag\u00f3rz,dzi\u0119ki budowie jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a dla budynk\u00f3w u.p. gminy. Realizacja projektu spowoduje \u2022zwi\u0119kszenie zu\u017cycia energii pochodz\u0105cej z OZE w b.u.p. gminy, dzi\u0119ki produkcji z nowowybudowanych jednostek, energii elektrycznej:178,11 MWhe/rok oraz energii cieplnej: 390,72 MWht/rok \u2022zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2022zmniejszenie obci\u0105\u017cenia bud\u017cetu gminy, przez obni\u017cenie koszt\u00f3w/rok zu\u017cycia energii b.u.p. obj\u0119tych projektem o 138 649,64 z\u0142 \u2022zapobieganie zjawisku ewentualnego lokalnego niedoboru energii, dzi\u0119ki dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii z OZE 0,53 MW (energii elektrycznej: 0,20 MWe, energii cieplnej: 0,33 MWt) \u2022poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w przez zredukcj\u0119 emisji CO2 o 257,77 ton/rok. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 3 834 443,77 MW/z\u0142. Projekt jest zgodny z PGN Gminy Zag\u00f3rz. Projekt wymaga uzyskania pozwolenia na budow\u0119 dla rob\u00f3t budowlanych towarzysz\u0105cych monta\u017cowi kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami projektowania uniwersalnego.\u017baden z dach\u00f3w obiekt\u00f3w, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 montowane instalacje OZE nie jest pokryty materia\u0142ami zawieraj\u0105cymi azbest.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju OZE na terenie Gminy Zag\u00f3rz poprzez wyposa\u017cenie budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w kot\u0142y na biomas\u0119 i panele fotowoltaiczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1255880.06", "WARTOSC": "2000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy, poprzez wdro\u017cenie do produkcji w\u0142asnej nowej technologii b\u0119d\u0105cej wynikiem w\u0142asnych prac B+R (innowacji technologicznej) oraz uruchomieniu na jej podstawie produkcji znacz\u0105co ulepszonych mebli, w bud\u017cecie 2 000 000,00 z\u0142 netto i terminie do 31.12.2019 r. W wyniku realizacji projektu (wdro\u017cenia nowej w\u0142asnej technologii) nast\u0105pi dywersyfikacja oferty produktowej Rita Suchocka Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowe Dziecko wzbogacenie oferty o nowy rodzaj mebli dla dzieci posiadaj\u0105cych udoskonalone parametry u\u017cytkowe. Ponadto oczekuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cych efekt\u00f3w bezpo\u015brednich projektu: \u2022 wzrost produkcji nowej gamy mebli dla dzieci odpornych na zarysowanie w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu, \u2022 wzrost sprzeda\u017cy (innowacyjno\u015b\u0107 tworzy siln\u0105 pozycj\u0119 przetargow\u0105 w negocjacjach z odbiorcami oraz pozwala budowa\u0107 presti\u017c firmy w \u015brodowisku krajowym i zagranicznym), \u2022 utrzymanie wysokiego poziomu rentowno\u015bci sprzeda\u017cy, \u2022 wzrost potencja\u0142u produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "RITA SUCHOCKA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE DZIECKO", "TYTUL": "Wdro\u017cenie udoskonalonej technologii produkcji mebli dla dzieci odpornych na zarysowanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "7660636.78", "WARTOSC": "18117575.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci oferty us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, choroby lub starszego wieku, zamieszkuj\u0105cych obszary rewitalizacji na terenie MOF Sanok-Lesko.Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 zada\u0144 realizowanych przez 5 partner\u00f3w \u2013 Gmina Miasta Sanoka, Gmina Sanok, Gmina Lesko, Gmina Zag\u00f3rz, Caritas Archidiecezji Przemyskiej. Gmina Miasta Sanoka jest Partnerem Wiod\u0105cym. Przedmiotem projektu jest rewitalizacja niezagospodarowanych obiekt\u00f3w i przestrzeni z nimi zwi\u0105zanych funkcjonalnie obejmuj\u0105ca:Zadanie 1:Stworzenie Domu Pomocy Spo\u0142ecznej i O\u015brodka Wsparcia Dziennego dla os\u00f3b, niepe\u0142nosprawnych, samotnych oraz w podesz\u0142ym wieku w miejscowo\u015bci Raczkowa w Gminie SanokPrzedmiotem zadania jest rozbudowa, przebudowa i nadbudowa budynku w cz\u0119\u015bci po dawnej szko\u0142y w Raczkowej ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na Dom Pomocy Spo\u0142ecznej.Zadanie 2:Rewitalizacja budynku dawnej \u015bwi\u0105tyni ormia\u0144skiej w Lesku w celu adaptacji na Klub Seniora i Regionaln\u0105 Izb\u0119 Pami\u0119ciPrzedmiotem zadania jest przebudowa cz\u0119\u015bci budynku dawnej \u015awi\u0105tyni Ormia\u0144skiej zlokalizowanej w Lesku ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na Klub Seniora i Regionaln\u0105 Izb\u0119 Pami\u0119ci. Zadanie 3:Nadanie nowej funkcji cz\u0119\u015bci budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu w Zag\u00f3rzu wraz z popraw\u0105 atrakcyjno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa i funkcjonalno\u015bci terenu funkcjonalnie zwi\u0105zanego z obiektemPrzedmiotem zadania jest adaptacja pomieszcze\u0144 w budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu (MGOKiS) z przeznaczeniem na Klub Aktywnego Seniora wraz z zagospodarowaniem terenu funkcjonalnie zwi\u0105zanego z budynkiem.Zadanie 4: Rewitalizacja dawnego Domu Kultury na cele dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej, opieku\u0144czej i wychowawczej wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 obiektuPrzedmiotem zadania jest rozbudowa, przebudowa, dobudowa i nadbudowa istniej\u0105cego budynku Domu Kultury w Sanoku z przeznaczeniem na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej - Caritas.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA SANOKA", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja na terenie MOF Sanok-Lesko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2016-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1202996.73", "WARTOSC": "1650818.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "W momencie, gdy O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej zosta\u0142 przeniesiony do obecnego budynku realizowa\u0142 zadania tylko z zakresu ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. Zatrudnia\u0142 4 pracownik\u00f3w socjalnych, ksi\u0119gow\u0105 oraz dyrektora. Obecnie zatrudnionych jest 14 os\u00f3b kt\u00f3re realizuj\u0105 zadania z zakresu pomocy spo\u0142ecznej, \u015bwiadcze\u0144 rodzinnych, funduszu alimentacyjnego, stypendi\u00f3w, pieczy zast\u0119pczej, przemocy w rodzinie, Karty Du\u017cej Rodziny. W zwi\u0105zku z brakiem infrastruktury lokalowej wszystkie te zadania realizowane s\u0105 w pomieszczeniach budynku, kt\u00f3ry nie pe\u0142nia podstawowych standard\u00f3w dost\u0119pno\u015bci.(brak windy, \u015bliska powierzchnia klatki schodowej, zawilgocone pomieszczenia). Celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa i funkcjonalno\u015bci budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej od strony technicznej, a tak\u017ce podniesienie poziomu estetyki pomieszcze\u0144 oraz wyposa\u017cenie klubu samopomocy. Planowane s\u0105 dzia\u0142ania z zakresu modernizacji energetycznej budynku, a tak\u017ce dostosowania budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w zakresie budowy windy wewn\u0119trznej i dostosowania sanitariat\u00f3w. Infrastruktura powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie zatem bezpo\u015brednio zwi\u0105zana z celami spo\u0142ecznymi. B\u0119dzie ona wykorzystywana przez osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142eczno-ekonomicznym, a tak\u017ce pracownik\u00f3w MGOPS. Przebudowa budynku umo\u017cliwi klientom \u0142atwiejszy i bezpieczny dost\u0119p do us\u0142ug oferowanych przez OPS przede wszystkim osobom niepe\u0142nosprawnym i starszym oraz rodzinom z dzie\u0107mi. Prowadzone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do: poprawy fizycznego i psychicznego komfortu os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadczonych us\u0142ug i niwelowania b\u0105d\u017a zmniejszenia poziomu marginalizacji spo\u0142ecznej poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do us\u0142ug wszystkim grupom spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez przebudow\u0119 budynku MGOPS w Zag\u00f3rzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-17", "DOFINANSOWANIE": "994163.81", "WARTOSC": "1478248.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich gminy Zag\u00f3rz korzystaj\u0105cych z systemu zaopatrzenia w wod\u0119 o wysokich parametrach fizyko-chemicznych i bakteriologicznych. Do cel\u00f3w og\u00f3lnych projektu nale\u017c\u0105: racjonalizacja koszt\u00f3w zaopatrzenia w wod\u0119 pitn\u0105 o znanych, wysokich parametrach, ograniczona zachorowalno\u015b\u0107 na choroby zwi\u0105zane ze stosowaniem wody o niekorzystnym sk\u0142adzie fizyko-chemicznym i bakteriologicznym, poprawa warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym turystycznej i rolniczej, wzrost konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci spo\u0142eczno-gospodarczej gminy Zag\u00f3rz i ca\u0142ego regionu Podkarpacia oraz poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy.Projekt obejmuje zadania zwi\u0105zane z budow\u0105 podstawowej infrastruktury zaopatrzenia w wod\u0119, kt\u00f3re w dokumentach planistycznych Gminy zosta\u0142y okre\u015blone, jako zadania o najwy\u017cszym priorytecie oraz wymagaj\u0105ce podj\u0119cia zdecydowanych dzia\u0142a\u0144. Projekt ten jest jedn\u0105 z kluczowych inwestycji w aspekcie dalszego rozwoju Gminy Zag\u00f3rz.Przedmiotem projektu jest przebudowa znajduj\u0105cej si\u0119 w z\u0142ym stanie technicznym kompletnej infrastruktury wodoci\u0105gowej w m. Kalnica i \u015arednie Wielkie. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej 2,77 km w technologii tworzyw sztucznych z PE z uzbrojeniem w miejscowo\u015bciach Kalnica oraz \u015arednie Wielkie, przebudow\u0119 2 Stacji Uzdatniania Wody wraz infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 (zaprojektowano nowe stacje kontenerowe w technologii stalowej, wyposa\u017cone w automatyczne stacje filtracji wody, z\u0142o\u017ce filtracyjne w w\u0119gla aktywnego, stacj\u0119 dozowania chemicznego, zbiornik na wod\u0119 uzdatnion\u0105 oraz armatur\u0119 technologiczn\u0105) w miejscowo\u015bciach Kalnica oraz \u015arednie Wielkie, przebudow\u0119 2 uj\u0119\u0107 wody powierzchniowej (w tym pompowni i ruroci\u0105gu wody surowej, ruroci\u0105gu wody p\u0142ucznej, komory zasuw) oraz wymian\u0119 ich wyposa\u017cenia w miejscowo\u015bciach Kalnica oraz \u015arednie Wielkie.Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 w wyniku realizacji projektu wyniesie 200 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG TECHNICZNYCH SP. Z O.O. W ZAG\u00d3RZU", "TYTUL": "Przebudowa infrastruktury wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bciach Kalnica i \u015arednie Wielkie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-02-19", "DOFINANSOWANIE": "956266.34", "WARTOSC": "2077287.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia na poziomie podstawowym i gimnazjalnym w Gminie Zag\u00f3rz. Cele og\u00f3lne projektu to przede wszystkim poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia, poprawa warunk\u00f3w dydaktycznych w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania ICT w procesie kszta\u0142cenia. Zakres przedmiotowy projektu obejmuje przebudow\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury sportowej, niezb\u0119dnej do realizacji podstawy programowej w zakresie wychowania fizycznego dla szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych. Projekt swoim zakresem rzeczowym obejmuje tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia dydaktycznego (251 szt.). W ramach projektu zaplanowano przebudow\u0119 wy\u017cszych kondygnacji hali sportowej (kondygnacja 2,3,4) wraz utworzeniem pomieszczenia si\u0142owni, sali do \u0107wicze\u0144 ta\u0144ca oraz kortu tenisowego. Planowane prace obejm\u0105 tak\u017ce dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu zaplanowano zakupienie nowoczesnego wyposa\u017cenia sportowego zar\u00f3wno do sali gimnastycznej przy Gimnazjum w Zag\u00f3rzu jak i do zaplanowanej si\u0142owni co w znaczny spos\u00f3b wp\u0142ynie na uatrakcyjnienie zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego oraz podniesie jako\u015b\u0107 procesu edukacyjnego. Ponadto w ramach projektu zaplanowano zakup wyposa\u017cenia dydaktycznego do trzech pracowni Szko\u0142y Podstawowej, dw\u00f3ch pracowni przyrodniczych oraz do jednej matematycznej. Zakupione wyposa\u017cenie dydaktyczne, z uwagi na to, i\u017c obejmuje tak\u017ce zakup sprz\u0119tu ICT uatrakcyjni proces edukacyjny a zastosowanie nowoczesnych technologii wp\u0142ynie na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zakres przedmiotowego projektu, obejmie 4 obiekty edukacji og\u00f3lnej w tym jeden s\u0142u\u017c\u0105cy wzmacnianiu sprawno\u015bci fizycznej. \u0141\u0105czna liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z przebudowanej i doposa\u017conej infrastruktury edukacyjnej to 523 osoby. Ponadto, zamierza si\u0119 wykonanie inst. o\u015bwiet. za pomoc\u0105 opraw energooszcz\u0119dnych np. jarzeniowych, \u017carowych oraz ze \u015bwietl\u00f3wkami kompaktowymi. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wyk. inst. odzysku ciep\u0142a z went. ( rekuperator).", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Poprawa i doposa\u017cenie infrastruktury edukacyjnej w Zag\u00f3rzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "747627.70", "WARTOSC": "879562.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny na terenie gminy Zag\u00f3rz w terminie 1.04.2018 - 30.06.2020 poprzez poszerzenie oferty dotycz\u0105cej pomocy w opiece i wychowaniu 15 dzieci (6K,9M) oraz zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 24 opiekun\u00f3w (16K,8M), pochodz\u0105cych z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w gminy Zag\u00f3rz\u201d. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie pierwszej na terenie gminy Zag\u00f3rz plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie \u015bwietlicy o charakterze mieszanym (opieku\u0144czo - specjalistycznym), dzia\u0142aj\u0105cej zgodnie z ustaw\u0105 z dn. 9.06.2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. \u015awietlica b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 w czasie adekwatnym do potrzeb dzieci i rodzin tj. w dni powszednie od 15 do 20 I w soboty od 10 do 15. Wnioskodawca w ramach dzia\u0142a\u0144 plac\u00f3wki b\u0119dzie prowadzi\u0142 sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z plac\u00f3wkami o\u015bwiatowymi, podmiotami leczniczymi oraz innymi instytucjami istotnymi dla wsparcia dzieci i rodziny. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Utworzenie i wyposa\u017cenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego w gminie Zag\u00f3rz 2. Przygotowanie i realizacja Indywidualnego Planu Wsparcia uczestnik\u00f3w projektu 3. Pakiet zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe u 15 dzieci w zakresie kompetencji uczenia si\u0119, porozumiewania w j\u0119zyku angielskim oraz inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci. 4. Pakiet specjalistycznego wsparcia indywidualnego dla 15 dzieci. 5. Pakiet wsparcia dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w w ramach pracy z rodzin\u0105 G\u0142\u00f3wne rezultaty: -Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 15 -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu \u2013 3 osoby", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ZAG\u00d3RZU", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnanie szans na lepsze jutro - utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego w Gminie Zag\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "645394.37", "WARTOSC": "759287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie Zag\u00f3rz poprzez utworzenie nowego O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego w Zag\u00f3rzu, wygenerowanie 51 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz doposa\u017cenie i realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 w istniej\u0105cych OWP na terenie Gminy Zag\u00f3rz do 30.09.2019 r. Gr. docelowa: Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 113 dzieci (50DZ, 63CH) w wieku przedszkolnym (zgodnie z ustaw\u0105 prawo o\u015bwiatowe z dn. 14.12.2016 r.) zamieszka\u0142ych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze Miasta i Gminy Zag\u00f3rz. Rezultaty: ? utworzenie nowego OWP w Zag\u00f3rzu z 25 nowymi miejscami wychowania przedszkolnego ? powstanie 26 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cych OWP na terenie Gminy Zag\u00f3rz ? obj\u0119cie 113 dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej Zadania: Utworzenie nowego O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego w Zag\u00f3rzu Utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cych OWP w Pora\u017cu, Tarnawie Dolnej, Zahutyniu Zaj\u0119cia dodatkowe realizowane w OWP Okres realizacji projektu: 01.08.2017 do 30.09.2019 (w tym finans. bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 dodat. max 12 m-cy. w tym przerwa wakacyjna", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwe przedszkolaki w Gminie Zag\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "9024741.04", "WARTOSC": "13585156.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Miejsce Piastowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "W zakresie przedmiotowego wniosku o dofinansowanie celem projektu jest opracowanie dokumentacji przedprojektowej i projektowej kolejowej infrastruktury technicznej oraz uzyskanie pozwole\u0144 i uzgodnie\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych w przysz\u0142ym projekcie infrastrukturalnym pn. \u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 108 na odcinku Jas\u0142o-Nowy Zag\u00f3rz\u201d.Opracowanie dokumentacji przedprojektowej obejmowa\u0142o opracowanie Studium Wykonalno\u015bci w tym: prognozy spo\u0142eczno-gospodarcze i analizy rynku us\u0142ug transportowych, analiza stanu istniej\u0105cego infrastruktury kolejowej i taboru, analizy techniczno-marketingowe wariant\u00f3w inwestycyjnych projektu, analiza \u015brodowiskowa, analiza koszt\u00f3w i korzy\u015bci. Opracowanie dokumentacji projektowej obejmuje opracowanie: Inwentaryzacji Przyrodniczej; Koncepcji Programowo-Przestrzennej; Wniosku o wydanie decyzji o uwarunkowaniach \u015brodowiskowych oraz pozyskanie odpowiedniej decyzji administracyjnej; Wniosku o wydanie decyzji o ustaleniu lokalizacji linii kolejowej/wniosku o ustalenie lokalizacji inwestycji celu publicznego oraz pozyskanie odpowiedniej decyzji administracyjnej; Wniosku o wydanie zg\u00f3d wodnoprawnych wraz z pozyskaniem odpowiednich decyzji administracyjnych; Projektu budowlanego (w tym: dokumentacja geotechniczna i geologiczno-in\u017cynierska, mapy do cel\u00f3w projektowych, wymagane i niezb\u0119dne pozwolenia, zgody, uzgodnienia); Wniosku o wydanie pozwolenia na budow\u0119 wraz z pozyskaniem odpowiedniej decyzji administracyjnej lub zg\u0142oszenie rob\u00f3t budowlanych; Materia\u0142\u00f3w przetargowych niezb\u0119dnych do wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w rob\u00f3t budowlanych.Przysz\u0142o\u015bciowa realizacja rob\u00f3t w oparciu o wy\u017cej opisan\u0105 dokumentacj\u0119 pozwoli m.in. na podwy\u017cszenie pr\u0119dko\u015bci handlowej i podniesienie maksymalnego dopuszczalnego nacisku osiowego,popraw\u0119 punktualno\u015bci realizowanych po\u0142\u0105cze\u0144 przewoz\u00f3w, skr\u00f3cenie czasu jazdy, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportu, popraw\u0119 komfortu jazdy i obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w, popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego i przewo\u017conych \u0142adunk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 108 na odcinku Jas\u0142o - Nowy Zag\u00f3rz (dokumentacja projektowa + przedprojektowa)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "308456.42", "WARTOSC": "362889.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w terminie 01.01.2020-31.12.2021, dla 20 os\u00f3b (K13,M7), potrzebuj\u0105ce wsparcia w codziennym fukcjonowaniu, w wieku poprodukcyjnym, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacja w gm. Zag\u00f3rz, poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach Klubu Aktywnego Seniora (KAS). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie pierwszego na terenie gminy Zag\u00f3rz Klubu Aktywnego Seniora, funkcjonuj\u0105cego w czasie adekwatnym do potrzeb senior\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zapisami ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej oraz zgodnie ze standardem uj\u0119tym w Za\u0142\u0105czniku nr 1 \u201eMinimalne wymagania \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej\u201d. GRUPA DOCELOWA: 20 os\u00f3b starszych (K 60+, M 65+), potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym fukcjonowaniu, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (13 K, 7 M), w tym 10 os\u00f3b (7 K, 3 M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN), zamieszkuj\u0105cych rewitalizowane tereny w gminie Zag\u00f3rz (woj. podkarpackie). Zadania: 1. Utworzenie,wyposa\u017cenie i prowadzenie Klubu Aktywnego Seniora (KAS) z siedzib\u0105 w Zag\u00f3rzu w terminie 01.01.2020-31.12.2021. 2. Pakiet edukacyjny dla 20 senior\u00f3w z KAS. 3. Pakiet edukacyjny w zakresie zdrowia dla 20 senior\u00f3w. 4. Pakiet aktywno\u015bci spo\u0142ecznej dla 20 senior\u00f3w. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Rezultatu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 20. Produktu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 20; Miejsce realizacji: Zag\u00f3rz.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ZAG\u00d3RZU", "TYTUL": "Klub Aktywnego Seniora - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla senior\u00f3w w gminie Zag\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2014-12-20", "DOFINANSOWANIE": "296806.92", "WARTOSC": "432194.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie spe\u0142nienia podstawowych potrzeb os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, poprzez zapewnienie dost\u0119pu do mieszka\u0144 socjalnych. Cel ten bezpo\u015brednio koresponduje z celem szczeg\u00f3\u0142owym nr 2 w ramach VI Osi Priorytetowej Sp\u00f3jno\u015b\u0107 Przestrzenna i Spo\u0142eczna (RPO WP 2014-2020), tj. Lepsza dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug publicznych (w zakresie zapewnienia lepiej przygotowanej infrastruktury, b\u0119d\u0105cej uzupe\u0142nieniem us\u0142ug w zakresie pomocy spo\u0142ecznej). Za cele szczeg\u00f3\u0142owe uzna\u0107 nale\u017cy: -Rozw\u00f3j bazy lokalowej z zakresu mieszkalnictwa socjalnego z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; -Wsparcie procesu ekonomicznego i spo\u0142ecznego usamodzielnienia si\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez zapewnienie dost\u0119pu do mieszka\u0144 socjalnych (5 lokali); -Wsparcie procesu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem (powi\u0105zanie projektu ze wsparciem EFS na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym).", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Przebudowa budynku dworca PKP w miejscowo\u015bci Mokre w celu jego adaptacji na mieszkania socjalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SZCZEPAN D\u0118BI\u0143SKI FIRMA D E F", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Szczepan D\u0119bi\u0144ski firma DeF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1808227.40", "WARTOSC": "2145500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Rokietnica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Chork\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Jawornik Polski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST na terenie woj. podkarpackiego oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JSTrozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 11 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 11 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 11 JST oraz ich pracownicy 300os (186K,114M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nie", "BENEFICJENT": "GMINA GA\u0106", "TYTUL": "Liderzy e-Rozwoju Podkarpacia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-11", "DOFINANSOWANIE": "249999.99", "WARTOSC": "302235.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie ochrony przeciwpo\u017carowej oraz usprawnienie akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii na terenie gminy Zag\u00f3rz. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te na dzie\u0144 31.12.2022 roku. Zakres projektu obejmuje dostaw\u0119 lekkiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla potrzeb OSP w Tarnawie G\u00f3rnej. Partnerem w projekcie jest Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna w Tarnawie G\u00f3rnej. Produkty projektu: Liczba zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof: 1 szt. Liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof: 1 szt. Okres realizacji projektu: 15.01.2020 - 30.04.2021.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ", "TYTUL": "Zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego na potrzeby Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Gminie Zag\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "206968.50", "WARTOSC": "245572.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w MGOPS Zag\u00f3rz poprzez rozdzielenie zada\u0144 administracyjnych MGOPS od pracy socjalnej i us\u0142ug oraz poprzez optymalizacj\u0119 wykorzystania potencja\u0142u os\u00f3b zatrudnionych w MGOPS w okresie 01.06.2018r.-30.11.2019r. s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w MGOPS Zag\u00f3rz.Zmiany b\u0119d\u0105 wdra\u017cane zgodnie z art.110a ustawy o pomocy spo\u0142., zasadami wdra\u017cania usprawnie\u0144 org. w jednostkach oraz z wyk. rozwi\u0105za\u0144 modelowychoddzielenia procedury adm. od pracy socjalnej i us\u0142ug oferowanych przez OPS w MGOPS Zag\u00f3rz.W ramach zmiany struktury w MGOPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione stanowiska/zespo\u0142y:1. stan. ds. pierwszego kontaktu (1os.),2. stan. ds. pracy socjalnej (2 os.),3. zesp\u00f3\u0142 ds. us\u0142ug socjalnych (3 os.)4. stan. ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (1os.) ZADANIA:1. Przygotowanie do wdra\u017cania nowej struktury org. wraz z doposa\u017ceniem w sprz\u0119t MGOPS Zag\u00f3rz;2.Przeprowadzenie szkole\u0144 profesjonalizuj\u0105cych kadr\u0119 oraz przygotowuj\u0105cych do pracy zgodnie z zmianami modelu funkcjonowania MGOPS Zag\u00f3rz;3. Realizacja pracy socjalnej wg. nowej strukturyGRUPA DOCELOWA: personel MGOPS Zag\u00f3rz. W szkoleniu wprowadzaj\u0105cym wezm\u0105 udzia\u0142 wszyscy pracownicy. W szkoleniach i superwizji wezm\u0105 udzia\u0142 os.realizuj\u0105ce zad. merytoryczne i bezpo\u015br. zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 klienta.Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER:1. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142., w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powaniaadministracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych: 12. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego: 1", "BENEFICJENT": "GMINA ZAG\u00d3RZ/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ZAG\u00d3RZU", "TYTUL": "Nowa struktura MGOPS Zag\u00f3rz - efektywna pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FALLKLANDY STANIS\u0141AW I EDWARD FAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla FALLKLANDY STANIS\u0141AW I EDWARD FAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "112982.00", "WARTOSC": "163546.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wyposa\u017cenia Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych \u2013 1 obiekt, w miejscowo\u015bci Zag\u00f3rz, gmina Zag\u00f3rz. Zakres projektu obejmuje: \u2022 zakup dodatkowych kontener\u00f3w na odpady budowlane i rozbi\u00f3rkowe, \u2022 zakup pojemnik\u00f3w na odpady niebezpieczne (np. lekarstwa, baterie, pojemniki na \u015bwietl\u00f3wki), pojemnik\u00f3w na odpady segregowane (papier, plastik, \u2022 utworzenie stanowisk napraw (przygotowania do ponownego u\u017cycia).\u2022 zakup systemu monitoringowego sk\u0142adowanych odpad\u00f3w. W wyniku realizacji planowanych inwestycji w punkcie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonywania napraw (przygotowania do ponownego u\u017cycia): odpad\u00f3w wielkogabarytowych np. mebli oraz sprz\u0119tu elektrycznego i elektronicznego np. radia, telewizory, odkurzacze, itp., \u2022 monta\u017c monitoringu magazynowanych odpad\u00f3w . W ramach projektu prowadzona b\u0119dzie kampania informacyjno-edukacyjna. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w w gminie Zag\u00f3rz, dzi\u0119ki modernizacji i dodatkowemu wyposa\u017ceniu PSZOK w Zag\u00f3rzu, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie w wojew\u00f3dztwie podkarpackim i pozwoli na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska oraz komfortu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w gminie i regionie. Okres realizacji: I kwarta\u0142 2019 - I kwarta\u0142 2020 r. Produkty projektu: Liczba wspartych PSZOK\u2013 1szt.; Liczba kampanii informacyjno-edukacyjnych zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 odpadami\u20131szt. Projekt nie wymaga uzyskania decyzji \u015brodowiskowych, pozwolenia na budow\u0119 ani te\u017c zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Nie kwalifikuje si\u0119 do przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 mog\u0105cych oddzia\u0142ywa\u0107 na \u015brodowisko.Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG TECHNICZNYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie PSZOK w Zak\u0142adzie Us\u0142ug Technicznych Sp. z o.o. w Gminie Zag\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-10", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "52576.00", "WARTOSC": "79950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Niniejszy projekt ma na celu realizacj\u0119 kompleksowych, indywidualnych, profilowanych pod Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem audytu wzorniczego oraz opracowaniem na jego podstawie strategii wzorniczej dla przedsi\u0119biorstwa PPHU DZIECKO Rita Suchocka. Zakres dzia\u0142a\u0144 wykonanych przez wybrany na podstawie przeprowadzonego post\u0119powania ofertowego podmiot \u2013 Micha\u0142 Wujczak EXEON, z kt\u00f3rym Wnioskodawca podpisa\u0142 umow\u0119 warunkow\u0105 obejmuje przeprowadzenie przez ekspert\u00f3w wyznaczonych przez Wykonawc\u0119 tj. Dr Micha\u0142a Kracika, Micha\u0142a Wujczaka oraz Wojciecha Szkodlarskiego, w terminie nie przekraczaj\u0105cym 3 miesi\u0119cy audytu wzorniczego, wg poni\u017cszego harmonogramu: Etap I. Pozyskanie danych wst\u0119pnych \u2013 8 dni roboczych Etap II. Pozyskanie danych szczeg\u00f3\u0142owych \u2013 42 dni rob. Etap III. Konsultacje -1 dzie\u0144 rob. Etap IV. Raport z audytu \u2013 34 dni rob. Zakres audytu obejmuje: \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie oferty produktowej/us\u0142ugowej, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie modelu biznesowego, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie technologii, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie struktury organizacyjnej, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie proces\u00f3w komunikacji, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie strategii marketingowej, \u2022analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa trend\u00f3w bran\u017cowych, \u2022analiz\u0119 potrzeb Wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, \u2022analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Wnioskodawcy Rezultatem projektu, obrazuj\u0105cym prawid\u0142owy przebieg zrealizowanych us\u0142ug oraz zawieraj\u0105cym rekomendacje dalszych dzia\u0142a\u0144, opracowanym na podst. przeprowadzonego audytu b\u0119dzie dokument pn. \u201eStrategia wzornicza PPHU DZIECKO Rita Suchocka\u201d przygotowany zgodnie z wymogami okre\u015blonymi w Regulaminie Konkursu do Etapu I dz. 1.4\"Wz\u00f3r na konkurencj\u0119\" POWP.", "BENEFICJENT": "RITA SUCHOCKA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE DZIECKO", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci PPHU DZIECKO Rita Suchocka w oparciu o wykorzystanie proces\u00f3w wzorniczych w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2181752.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1424033.4200000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1072747.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 686922.5300000001}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 579376.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 512034.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 431946.62}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 395830.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 383193.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 338286.17000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 296323.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 275986.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 228199.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 193959.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 190966.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 186297.87}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 119615.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 103932.34}, {"name": "Cmentarze", "value": 97617.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89498.11000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 86271.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79616.48999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 74933.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69778.52}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65105.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 59073.509999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58105.61}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 58044.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 51131.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 47802.770000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46499.42}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 42606.119999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37706.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34814.31}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 32447.52}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 30600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28500.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25323.67}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18938.760000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16792.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14239.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12234.529999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 12138.26}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11486.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10522.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9321.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7950.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7649.880000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6863.3}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 6304.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5842.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 5081.59}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4618.31}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4064.55}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3930.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1571.94}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 935.41}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 783.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 364.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.17}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8462874.370000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2613716.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1071459.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 680357.95}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 597285.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 579014.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 488186.61000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 479286.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 463520.89999999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 328758.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 177366.06999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 161060.94999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159256.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 132063.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 83696.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 66355.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58406.48}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 52640.19}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 51898.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50809.619999999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50188.130000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35562.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 35248.06}, {"name": "Cmentarze", "value": 20644.089999999997}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18871.3}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 11716.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7370.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2722.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2474.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 956.4100000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 884.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 468.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 200.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1623972.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 801386.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 682000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 624790.49}, {"name": "Biblioteki", "value": 480000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 400000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 235904.67}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 187200.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 145517.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 134896.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44304.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 29470.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26942.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4350.33}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2458540.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 577114.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263589.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 218415.15}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 216023.29}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 117536.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 74900.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 58149.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 42304.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 31902.66}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1699201.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1121931.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 424190.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 236299.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145537.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 134007.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4041373.26}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 889679.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 447564.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180191.83}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 82340.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41847.61}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1677.9}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13478627.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5523796.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 467580.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 380553.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 302158.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155721.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148196.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 127542.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 85824.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 64928.39}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 52550.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 34898.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30438.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 28331.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26126.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17221.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15138.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3494.05}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3304.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 1000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 200.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 136.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 650000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 293119.97000000003}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 174290.9}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 170879.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 110111.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39847.64}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 179.02}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 234463.11}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 85000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 62500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122046.98999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13309.439999999999}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 245339.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 92664.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2971916.4099999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2443312.370000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1652124.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 905993.9500000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 831204.45}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 383193.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 348056.14999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 280422.22000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 277238.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 193959.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 162722.88}, {"name": "Rodzina", "value": 135862.22999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98555.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 67023.51}, {"name": "Informatyka", "value": 63692.86}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 30600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14239.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12094.79}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6304.49}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11164704.430000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3278619.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 966123.2599999998}, {"name": "Rodzina", "value": 703776.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 479286.07}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 63614.81999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60812.420000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 52640.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50809.619999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42618.329999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38036.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22549.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21529.07}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 200.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2589734.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1162000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 801386.4}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 400000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 187200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 145517.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 134896.13}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2458540.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 795529.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 263589.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 216023.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 164951.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 117536.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42304.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1699201.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1691658.5799999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 236299.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 134007.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4043051.1599999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1517435.4000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 82340.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41847.61}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19470004.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 627663.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 367814.33999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 335096.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 110480.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56205.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10500.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 650000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 281402.47000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 182596.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 174290.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 132807.33000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17152.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 179.02}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 234463.11}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 62500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 99567.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22479.119999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9342.539999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3966.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 245339.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 92664.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 20496842.769999996, "v": "20,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.26, "v_pc": "1568,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13582689.129999997, "v": "13,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6128134.960000001, "v": "6,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 538221.0100000001, "v": "538,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 187200.0, "v": "187,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 51131.0, "v": "51,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4618.31, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4064.55, "v": "4,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 783.81, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 334.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16829155.010000005, "v": "16,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.02, "v_pc": "1288,01 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10813856.920000002, "v": "10,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 2181930.389999999, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1191406.7099999997, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 829966.8300000001, "v": "829,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 742650.53, "v": "742,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 375753.8499999999, "v": "375,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 269994.04, "v": "269,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263969.0, "v": "263,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 108282.67, "v": "108,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 29470.48, "v": "29,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16792.0, "v": "16,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 5081.59, "v": "5,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10617236.1, "v": "10,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.15, "v_pc": "812,59 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7177118.99, "v": "7,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2231940.6599999997, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 650361.77, "v": "650,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 289623.34, "v": "289,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 211651.05999999997, "v": "211,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 32447.52, "v": "32,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 12138.26, "v": "12,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11954.5, "v": "11,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5344179.749999999, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.62, "v_pc": "409,01 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3965777.1599999997, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 533499.4199999999, "v": "533,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 270189.65, "v": "270,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 174469.91999999998, "v": "174,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 165043.82, "v": "165,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 161424.94999999998, "v": "161,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46499.42, "v": "46,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27275.41, "v": "27,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5297270.6000000015, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56, "v_pc": "405,42 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "156.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2490938.99, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 358.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1830437.86, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 495893.75, "v": "495,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.36}, {"name": "Biblioteki", "value": 480000.0, "v": "480,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4563304.739999999, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.51, "v_pc": "349,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3583927.8999999994, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.53}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 579376.84, "v": "579,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 400000.0, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.76}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2741650.239999999, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91, "v_pc": "209,83 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 800294.39, "v": "800,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 573196.07, "v": "573,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 425789.55999999994, "v": "425,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.53}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 380553.46, "v": "380,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.88}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 275986.86, "v": "275,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 127542.35, "v": "127,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 114324.49, "v": "114,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.16}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34814.31, "v": "34,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5842.0, "v": "5,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3306.75, "v": "3,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 829192.2, "v": "829,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "63,46 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 684933.7699999999, "v": "684,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 79705.43000000001, "v": "79,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2676.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.61}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 62079.0, "v": "62,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 359.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2474.0, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 656790.5100000001, "v": "656,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "50,27 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 555580.6200000001, "v": "555,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 64928.39, "v": "64,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 36281.5, "v": "36,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 528043.0700000001, "v": "528,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "40,41 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 528043.0700000001, "v": "528,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 446808.75, "v": "446,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "34,20 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "931.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3045.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 394910.14, "v": "394,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.38}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 51898.61, "v": "51,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 350919.42000000004, "v": "350,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "26,86 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 350919.42000000004, "v": "350,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 280422.22000000003, "v": "280,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "21,46 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153943.45, "v": "153,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.89}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 119615.47, "v": "119,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6863.3, "v": "6,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 234463.11, "v": "234,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,94 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 234463.11, "v": "234,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 234364.87000000002, "v": "234,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,94 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 130426.11, "v": "130,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.65}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 85000.0, "v": "85,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18938.760000000002, "v": "18,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.08}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 226556.45, "v": "226,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "17,34 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 160566.16999999998, "v": "160,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.87}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65990.28, "v": "65,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.12}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 177756.91, "v": "177,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,60 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 163517.0, "v": "163,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14239.91, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.01}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 90849.5, "v": "90,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,95 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 81944.15, "v": "81,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 90.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6183.35, "v": "6,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1136.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2722.0, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}]}, {"name": "Informatyka", "value": 63692.86, "v": "63,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,87 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63692.86, "v": "63,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 30600.0, "v": "30,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1474.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,34 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "481.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 30600.0, "v": "30,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1474.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6304.49, "v": "6,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 499.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 6304.49, "v": "6,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 499.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "350.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}