{"gmina": "Koma\u0144cza", "typ_gminy": "gmina wiejska Koma\u0144cza", "kod_gus": "061813317042", "kod_gus_powiatu": "061813317000", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "podregion_eurostat": "PL821", "ludnosc": 4676, "budzet": {"dochody": "18,73 mln z\u0142", "wydatki": "17,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17078794.659999996, "dane1": 15883871.760000007, "dane2": 15883871.760000007, "dane3": 1194922.8999999892}, {"label": "2017", "dane0": 17067413.109999996, "dane1": 16609499.509999994, "dane2": 16609499.509999994, "dane3": 457913.6000000015}, {"label": "2018", "dane0": 16917540.819999997, "dane1": 16843082.899999995, "dane2": 16843082.899999995, "dane3": 74457.92000000179}, {"label": "2019", "dane0": 18728663.160000008, "dane1": 17856002.75999999, "dane2": 17856002.75999999, "dane3": 872660.4000000171}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4090398.04, "dane1": 5735593.34}, {"label": "2017", "dane0": 3965569.54, "dane1": 5881275.059999999}, {"label": "2018", "dane0": 3829711.38, "dane1": 6102168.660000001}, {"label": "2019", "dane0": 3942433.25, "dane1": 6475395.090000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "527,04 tys z\u0142", "wydatki": "711,31 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 60.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 73.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1949228999999892}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1949228999999892}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4579136000000015}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4579136000000015}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.07445792000000179}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.07445792000000179}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8726604000000171}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8726604000000171}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,49 mln z\u0142", "gmina_pc": "1173.9 z\u0142", "powiat": "10,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "2217.8 z\u0142", "wojewodztwo": "3,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,47 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3942433.25, "wydatki": 6475395.090000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-08-17", "DATA_START": "2019-11-22", "DOFINANSOWANIE": "9095000.00", "WARTOSC": "13161000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest wykonanie dokumentacji projektowej z elementami Studium Wykonalno\u015bci dla projektu pn. \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 107 Nowy Zag\u00f3rz \u2013 \u0141upk\u00f3w (dokumentacja projektowa)\" . Efektem realizacji umowy na opracowanie dokumentacji projektowej b\u0119dzie zidentyfikowanie przez Wykonawc\u0119 wszelkich uwarunkowa\u0144 i wymaga\u0144 oraz zinwentaryzowanie i przeanalizowanie istniej\u0105cego stanu technicznego linii, a w konsekwencji wskazanie wariantu realizacyjnego i po zaakceptowaniu go przez Zamawiaj\u0105cego opracowanie dla niego dokumentacji projektowej wraz z ze wszystkimi decyzjami administracyjnymi (m.in. uzyskanie decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach, przygotowanie wniosku o wydanie decyzji o ustalanie lokalizacji linii kolejowej oraz wniosku o wydanie decyzji o pozwoleniu na budow\u0119, uzyskanie pozwole\u0144 wodno-prawnych) oraz przygotowanie materia\u0142\u00f3w przetargowych na og\u0142oszenie post\u0119powanie przetargowego na realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych zgodnie z wybranym wariantem realizacyjnym.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 107 Nowy Zag\u00f3rz - \u0141upk\u00f3w (dokumentacja projektowa).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "616840.00", "WARTOSC": "1087566.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza", "OPIS": "Celem projektu jest dywersyfikacja us\u0142ug poprzez wdro\u017cenie do oferty nowej, dotychczas nie\u015bwiadczonej us\u0142ugi przez Wnioskodawc\u0119 polegaj\u0105cej na stworzeniu bazy pobytowej w pe\u0142ni przystosowanej do przyjmowania rodzin z dzie\u0107mi autystycznymi lub grup zorganizowanych dzieci autystycznych z opiekunami na wypoczynek. Powsta\u0142a baza ma uwzgl\u0119dni\u0107 w kompleksowo potrzeby tej grupy w zakresie noclegu, wy\u017cywienia oraz organizacji czasu wolnego. Stworzone warunki pozwol\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodzinom/opiekunom na zminimalizowanie uci\u0105\u017cliwo\u015bci z jak\u0105 wi\u0105\u017ce si\u0119 opieka nad dzie\u0107mi dotkni\u0119tymi autyzmem. Opracowana us\u0142uga obecnie nie jest realizowana a terenie woj. podkarpackiego. Niezb\u0119dnym elementem do wprowadzenia tej us\u0142ugi jest przebudowa i przystosowanie obiektu Pod Kominkiem wraz z zagospodarowaniem terenu w znajduj\u0105cego si\u0119 Koma\u0144czy nr 133 . W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace budowalane oraz zakup wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia i \u015bwiadczenia w/w us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA MARIA \u0141ATACZ POD KOMINKIEM", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi do oferty firmy MAGDALENA MARIA \u0141ATACZ POD KOMINKIEM dywersyfikuj\u0105cej jej dzia\u0142alno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-05-09", "DOFINANSOWANIE": "460221.94", "WARTOSC": "722631.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odpad\u00f3w zebranych selektywnie w gminie Koma\u0144cza, a przez to poprawa jako\u015bci \u015brodowiska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie tak\u017ce na minimalizacj\u0119 zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z gospodarowaniem odpadami komunalnymi,wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa ,odzyskanie warto\u015bciowych surowc\u00f3w do ponownego u\u017cytkowania,ochrona zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Realizacja inwestycji wp\u0142ynie tak\u017ce na popraw\u0119 warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa pracy pracownik\u00f3w PSZOK oraz dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt dotyczy modernizacji Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie gminy Koma\u0144cza, kt\u00f3ra jest obj\u0119ta Programem Strategicznego Rozwoju Bieszczad oraz Programem Strategicznym \u201e B\u0142\u0119kitny San\u201d.W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziano zgodnie z Planem inwestycyjnym:\u2022 przystosowanie warsztatu do naprawy odpad\u00f3w wielkogabarytowych\u2022 przygotowanie punktu pomieszczenia do przyjmowania rzeczy u\u017cywanych celem ponownego u\u017cycia ( dzia\u0142ania prowadzone w tym zakresie polega\u0107 b\u0119d\u0105 na sprawdzeniu, czyszczeniu lub naprawie produkt\u00f3w lub cz\u0119\u015bci produkt\u00f3w, kt\u00f3re wcze\u015bniej s\u0142a\u0142y si\u0119 odpadami bez jakichkolwiek innych czynno\u015bci wst\u0119pnego przetwarzania) \u2022 utwardzenie placu\u2022 remont ogrodzenia\u2022 monta\u017c modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych\u2022 termomodernizacj\u0119 obiekt\u00f3wW celu ograniczenia powstania odpad\u00f3w, zmiany i utrwalenia eko nawyk\u00f3w zwi\u0105zanych z segregacj\u0105 odpad\u00f3w uwzgl\u0119dniono dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne skierowane do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. Realizacja inwestycji do ko\u0144ca 20 pa\u017adziernika 2018 roku. Wnioskodawca dysponuje wszystkimi pozwoleniami niezb\u0119dnymi do realizacji inwestycji.", "BENEFICJENT": "GMINNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP.Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) na dzia\u0142ce ewidencyjnej 18/5 w Szczawnem, gmina Koma\u0144cza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2015-11-17", "DOFINANSOWANIE": "3442620.00", "WARTOSC": "13244394.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie przez Nowy Styl Sp. z o.o. wyodr\u0119bnionej organizacyjnie jednostki w sp\u00f3\u0142ce - Centrum Badawczo-Rozwojowego. B\u0119dzie to interdyscyplinarny o\u015brodek, w kt\u00f3rym wyspecjalizowany personel B+R b\u0119dzie podejmowa\u0107 w spos\u00f3b systematyczny badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe, w celu zwi\u0119kszenia wiedzy Sp\u00f3\u0142ki Nowy Styl oraz wykorzystania ich do tworzenia nowych zastosowa\u0144 w pracach nad indywiduwalizacj\u0105 produkcji meblarskiej, wykorzystaniem w opracowaniu nowych prototyp\u00f3w oraz w zakresie usprawnienia i optymalizacji technologii produkcji mebli.", "BENEFICJENT": "NOWY STYL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego przez Nowy Styl Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "2743326.62", "WARTOSC": "5680386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 dost\u0119powej sieci szerokopasmowej \u015bwiat\u0142owodowej NGA w technologii GPON z wykorzystaniem nowobudowanej sieci napowietrznej. Sie\u0107 planowana do budowy oparta jest na technologii FTTX-GPON standard punkt \u2013 wielopunkt. Za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci GPON z 2 dedykowanymi w\u0119z\u0142ami g\u0142\u00f3wnymi OLT w obszarze projektu (m.Zarszyn i m.Falej\u00f3wka). Wybudowana b\u0119dzie dost\u0119powa sie\u0107 napowietrzna o d\u0142ugo\u015bci 74 km (zakres: podbudowa s\u0142upowa, kable \u015bwiat\u0142owodowe, urz\u0105dzenia pasywne i aktywne). Obszar obj\u0119ty zasi\u0119giem to miejscowo\u015bci w 3 gminach powiatu sanockiego. Nowobudowana sie\u0107 b\u0119dzie po\u0142\u0105czona \u015bwiat\u0142owodem do w\u0142asnej serwerowni w Kro\u015bnie. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie \u015bwiadczenie us\u0142ug takich jak:\u2022 us\u0142ugi detaliczne: - klient indywidualny : Internet, telewizja, VOIP, Pakiet us\u0142ug (3 us\u0142ugi), Pakiet us\u0142ug (2 us\u0142ugi), transmisja danych- klient instytucjonalny : Internet, VOIP, transmisja danych \u2022 us\u0142ugi hurtowe: us\u0142uga BSA, dost\u0119p do kanalizacji kablowej, dost\u0119p do ciemnych w\u0142\u00f3kien, us\u0142uga LLU, us\u0142uga VULA, Kolokacja. Wszystkie us\u0142ugi b\u0119d\u0105 zapewnia\u0107:o minimaln\u0105 gwarantowan\u0105 przepustowo\u015b\u0107 mierzon\u0105 na CPE w d\u00f3\u0142 od w\u0119z\u0142a dost\u0119powego do CPE \u2013 100 Mb/s,o minimaln\u0105 gwarantowan\u0105 przepustowo\u015b\u0107 mierzona na CPE w g\u00f3r\u0119 od CPE do w\u0119z\u0142a dost\u0119powego \u2013 30 Mb/s,o us\u0142ugi hurtowe (LLU, VULA, BSA i inne),o za\u0142o\u017cona na etapie planowania przep\u0142ywno\u015b\u0107 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami sieci \u2013 1Gb/s lub 10Gb/s.Realizacja projektu umo\u017cliwi w ww. obszarach obj\u0119cie zasi\u0119giem Internetu o przepustowo\u015bci minimalnej 100Mb/s minimum 1528 gospodarstw domowych. Na obszarze interwencji nie wyst\u0119puj\u0105 do pod\u0142\u0105czenia plac\u00f3wki edukacyjne i plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia. Parametry instalowanych urz\u0105dze\u0144 zapewni\u0105 \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z zachowaniem standard\u00f3w dla sieci NGA-POPC. Zasi\u0119g sieci b\u0119dzie zrealizowany zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA. Budowana sie\u0107 b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem sieci w\u0142asnej zbudowanej dla s\u0105siaduj\u0105cych obszar\u00f3w z dotacji POIG Dz.8.4.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO- US\u0141UGOWA \"COMP-SERWIS\" RADOS\u0141AW BILSKI", "TYTUL": "Internet \u015bwiat\u0142owodowy dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Besko, Zarszyn i Sanok.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-14", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "81237.50", "WARTOSC": "153750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu nowoczesnego pieca termoolejowego do naszej piekarni, zlokalizowanej w miejscowo\u015bci Koma\u0144cza, kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 do wprowadzenia na rynek nowych, dotychczas niewytwarzanych produkt\u00f3w piekarniczych.W naszym projekcie planujemy wprowadzi\u0107 na rynek regionalny now\u0105, innowacyjn\u0105 produkcj\u0119:- \u017cywno\u015bci funkcjonalnej (wzbogaconej o b\u0142onnik, aminokwasy, makro i mikroelementy, o du\u017cej zawarto\u015bci nasion i r\u00f3\u017cnych kie\u0142k\u00f3w w strukturze ciasta), - \u017cywno\u015bci specjalistycznej (pro-zdrowotnej) o obni\u017conym indeksie glikemicznym, skierowanej do diabetyk\u00f3w. Wprowadzanie tego rodzaju produkcji wymaga unowocze\u015bnienia aparatu wytw\u00f3rczego piekarni dla utrzymania wysokiego standardu produkcyjnego w powtarzalnej i r\u00f3\u017cnorodnej produkcji. Mamy nadziej\u0119, \u017ce unowocze\u015bniaj\u0105c park maszynowy o nowoczesny, specjalistyczny i stanowi\u0105cy innowacj\u0119 w skali \u015bwiata piec termoolejowy wprowadzimy nowe, innowacyjne produkty, a przez to wzmocnimy nasz\u0105 konkurencyjn\u0105 pozycj\u0119 na rynku pieczywa tradycyjnego i innowacyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINNA SP\u00d3\u0141DZIELNIA \"SAMOPOMOC CH\u0141OPSKA\"", "TYTUL": "\"Rozw\u00f3j pieczywa funkcjonalnego i specjalnego przeznaczenia \u017cywieniowego w piekarni Gminnej Sp\u00f3\u0142dzielni Samopomoc Ch\u0142opska z siedzib\u0105 w Koma\u0144czy poprzez innowacj\u0119 procesow\u0105 i produktow\u0105\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 559657.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 464380.0800000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 448651.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 358808.87999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 283586.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 269199.37}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 256986.59000000003}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 248892.27000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 187508.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101168.51}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 93400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85592.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 77825.74}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 66376.66}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 61995.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 56809.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45261.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31741.98}, {"name": "Gimnazja", "value": 27111.850000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21018.4}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 19928.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19056.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18287.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17914.99}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16560.489999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16456.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15810.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15805.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15737.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12986.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 12004.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11457.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11006.349999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10220.58}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8748.33}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7892.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7489.26}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6070.02}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4708.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4675.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4199.82}, {"name": "Cmentarze", "value": 3705.5800000000004}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3413.6000000000004}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3401.15}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2850.8100000000004}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2232.79}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1192.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1184.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 728.98}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 541.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17.43}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2848703.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1485385.4800000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 260661.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 234981.33}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 204794.49}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 190377.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 169016.25999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 158898.93000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 113175.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 109794.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 78254.26000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 65759.31}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 42375.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 30861.980000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23051.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21999.899999999998}, {"name": "Cmentarze", "value": 15583.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12589.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10696.769999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9222.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8287.189999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7036.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6186.5599999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3491.0200000000004}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2899.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1967.28}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1171.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 957.9300000000001}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 228.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47609.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26322.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10874.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4997.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2801711.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1254546.5699999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 159996.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 126600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 90205.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89202.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65656.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46753.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 30806.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 29600.51}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15624.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12320.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 10942.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9341.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8399.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6270.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2820.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2100.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 990.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 742.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 234.38}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 214359.55}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1033180.46}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 699240.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 231801.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 157141.35}, {"name": "Biblioteki", "value": 154056.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 131632.78}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 40568.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37792.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 29262.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6123.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 450.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 17860.0}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 5000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1246019.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 930759.9600000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 432933.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 348476.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 323232.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 248892.27000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 152277.52}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 86785.01000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 66376.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59041.93000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 48981.44000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33500.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22202.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19511.079999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6264.41}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3913229.5500000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1675762.9300000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 260661.44}, {"name": "Rodzina", "value": 139718.25999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34589.579999999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32829.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18467.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15583.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10696.769999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6948.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6186.5599999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2899.98}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 836.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47609.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26322.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10874.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4997.83}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4182858.1500000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 199466.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 195704.47999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 164943.30000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15624.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6270.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 214359.55}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1435701.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 856296.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 236251.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17860.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6475395.090000001, "v": "6,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.26, "v_pc": "1384,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4506260.609999999, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 362074.66000000003, "v": "362,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 324786.14, "v": "324,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 302298.49999999994, "v": "302,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 282742.69999999995, "v": "282,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 277611.81, "v": "277,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 164564.55000000005, "v": "164,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 120112.42999999998, "v": "120,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46305.810000000005, "v": "46,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 42375.13, "v": "42,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24038.090000000004, "v": "24,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 12004.08, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10220.58, "v": "10,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4371557.8500000015, "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.48, "v_pc": "934,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2841220.18, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1386778.6300000001, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 130820.0, "v": "130,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7489.26, "v": "7,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4708.01, "v": "4,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 541.77, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 251.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2284513.93, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.79, "v_pc": "488,56 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1864410.27, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.61}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 202125.90000000002, "v": "202,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 93402.40000000001, "v": "93,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79313.92, "v": "79,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45261.44, "v": "45,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1580568.93, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85, "v_pc": "338,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 711314.34, "v": "711,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 269199.37, "v": "269,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236206.37, "v": "236,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1592.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 235117.47999999998, "v": "235,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 77825.74, "v": "77,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.92}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 27058.33, "v": "27,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15810.0, "v": "15,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8037.3, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 926816.3999999999, "v": "926,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19, "v_pc": "198,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 702240.0, "v": "702,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.76}, {"name": "Biblioteki", "value": 154056.0, "v": "154,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 58306.84, "v": "58,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12213.56, "v": "12,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 621404.9600000001, "v": "621,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48, "v_pc": "132,89 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 294503.42, "v": "294,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101168.51, "v": "101,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 90205.38, "v": "90,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.51}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46753.5, "v": "46,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 30824.04, "v": "30,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 29600.51, "v": "29,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11457.0, "v": "11,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7892.6, "v": "7,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 355424.38, "v": "355,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99, "v_pc": "76,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 257215.34000000003, "v": "257,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.36}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 63166.14, "v": "63,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35042.9, "v": "35,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 571.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.85}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 324069.15, "v": "324,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81, "v_pc": "69,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227268.0, "v": "227,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.12}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 93400.0, "v": "93,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3401.15, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 255078.83000000002, "v": "255,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42, "v_pc": "54,55 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 255078.83000000002, "v": "255,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 214359.55, "v": "214,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2, "v_pc": "45,84 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 214359.55, "v": "214,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 157644.59000000003, "v": "157,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "33,71 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 143862.72000000003, "v": "143,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13781.87, "v": "13,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.74}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 66376.66, "v": "66,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "14,20 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "23.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 66376.66, "v": "66,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64041.93000000001, "v": "64,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "13,70 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 56809.14, "v": "56,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.7}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2232.79, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57931.93000000001, "v": "57,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "12,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29236.000000000004, "v": "29,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27738.000000000004, "v": "27,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 957.9300000000001, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50100.38, "v": "50,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "10,71 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 28916.21, "v": "28,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.71}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21184.17, "v": "21,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.28}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35094.200000000004, "v": "35,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "7,51 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 19288.7, "v": "19,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15805.5, "v": "15,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15624.0, "v": "15,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,34 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15624.0, "v": "15,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}