[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "143637651.42", "WARTOSC": "229834161.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie obwodnicy Sanoka w ci\u0105gu drogi krajowej nr 28 o parametrach drogi klasy GP o d\u0142ugo\u015bci 6,70 km. Projektowana obwodnica Sanoka w ci\u0105gu drogi krajowej nr 28, jest zlokalizowana na terenie miasta Sanok oraz w pocz\u0105tkowej cz\u0119\u015bci na niewielkim odcinku gminy Sanok w powiecie sanockim. Na projektowanej obwodnicy Sanoka w ci\u0105gu drogi krajowej nr 28 przewidziano przekr\u00f3j jednojezdniowy dwupasowy z dodatkowym naprzemiennym pasem ruchu do wyprzedzania o uk\u0142adzie 2+1, z pasem separuj\u0105cym przeciwne kierunki ruchu. Zaprojektowane w ramach przedmiotowej inwestycji skrzy\u017cowania, umo\u017cliwiaj\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g dojazdowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje swoim zakresem m.in.: budow\u0119 obwodnicy Sanoka w ci\u0105gu drogi krajowej nr 28 o d\u0142ugo\u015bci 6,699 km, budow\u0119 czterech skrzy\u017cowa\u0144 zapewniaj\u0105cych powi\u0105zania obwodnicy z istniej\u0105cym uk\u0142adem drogowym, budow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich (mosty, wiadukty, przepusty) w zakresie niezb\u0119dnym do sprawnego funkcjonowania zrealizowanej infrastruktury, budow\u0119 dr\u00f3g w liniach rozgraniczaj\u0105cych drogi krajowej o funkcji innej ni\u017c krajowa, w zakresie niezb\u0119dnym do prawid\u0142owego funkcjonowania zrealizowanej inwestycji oraz prawid\u0142owej obs\u0142ugi przyleg\u0142ych teren\u00f3w, budow\u0119 i przebudow\u0119 odcink\u00f3w innych dr\u00f3g poprzecznych (krajowych, wojew\u00f3dzkich, powiatowych, gminnych) krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z przedmiotow\u0105 inwestycj\u0105 ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 dostosowania istniej\u0105cego uk\u0142adu komunikacyjnego do przebiegu projektowanej drogi oraz jej przekroczenia, wykonanie dojazd\u00f3w do zbiornik\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 podczyszczaj\u0105cych, budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego, budow\u0119 kana\u0142u technologicznego zlokalizowanego w pasie drogowym obwodnicy b\u0119d\u0105cego elementem technicznym Systemu Zarz\u0105dzania Ruchem drogowym, itp.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa obwodnicy Sanoka w ci\u0105gu dk 28", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1507.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6024636.77", "WARTOSC": "7148358.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 44 % os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) oraz 59,5% os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do grupy os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, zarejestrowanych w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 r.\u017c. Wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 zostan\u0105 obj\u0119ci pracownicy oraz osoby samozatrudnione. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5996969.92", "WARTOSC": "6531240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 42 % os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) oraz 57% os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do grupy os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, zarejestrowanych w PUP Sanok.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4945498.00", "WARTOSC": "5381977.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 43 %os. ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie lub je\u015bli nale\u017c\u0105 do kategorii os. niepe\u0142n.\u201317%, os. d\u0142ugotrwale bezr.-35%, os\u00f3b o niskich kwalif.-48%, zarejestrowanych w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw.bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw.wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21827894.39", "WARTOSC": "25679875.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym PR jest udzielenie kompleksowego wsparcia: szkoleniowego, doradczego, inkubacyjnego, finansowego i animacyjnego, kt\u00f3re jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane bariery i problemy,1138 osobom fizycznym, w tym 693 osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 276 PES z terenu 3 subregionu woj. Podkarpackiego, w dzia\u0142aniach maj\u0105cych na celu utworzenie co najmniej 202 miejsc pracy w nowych i istniej\u0105cych PS oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu ich stabilizacj\u0119 na rynku pracy za pomoc\u0105 specjalnie dobranych narz\u0119dzi, w tym innowacyjnych. Celem projektu jest tak\u017ce prowadzenie uzgodnionych z ROPS Rzesz\u00f3w dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, maj\u0105cych na celu budowanie przyjaznego dla PS otoczenia oraz tworzenia sieci wsparcia z JST i biznesem. Dzia\u0142ania animacyjne przynios\u0105 efekt d\u0142ugofalowy w postaci stworzenia przyjaznego dla ES \u015brodowiska, co spowoduje jej dalszy rozw\u00f3j i powstanie miejsc pracy w sektorze ES. Dodatkowo realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania inkubacyjny w tym utworzenie 4 Inkubator\u00f3w Help Desk oraz opracowanie modelu franczyzy spo\u0142ecznej i jego wdro\u017cenie. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego poprzez powstanie 202 nowych miejsc pracy w sektorze ES i zapewni ich trwa\u0142o\u015b\u0107 przez okres co najmniej 12 m-cy. G\u0142. rezultaty: Liczba miejsc pracy utworzonych w PS - 202 Liczba NGO prowadz. dzia\u0142. gosp. lub odp\u0142atn\u0105 PP utworzonych w wyniki dzia\u0142. OWES -44 Liczba PES obj\u0119tych wsparciem - 276 Liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem - 693 Grupy docelowe: Osoby fizyczne i PES i osoby prawne zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. w sektorze ES, PES, w tym PS,Partnerstwa na rzecz ES i PS G\u0142. zadania: Szkolenia i doradztwo dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych uruchomi\u0107 DG w sektorze ES oraz dla pracownik\u00f3w PES, Animacja, Inkubacja, Inkubacja nowych miejsc pracy, Us\u0142ugi dla PES, w tym marketingowe, ksi\u0119gowe i prawne.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Podkarpacki O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20201420.41", "WARTOSC": "23766376.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142. PR jest wzmocnienie sektora ekonomii spo\u0142ecznej w latach 2020-22 poprzez:- utworzenie minimum 357 miejsc pracy w nowych i istniej\u0105cych PS dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. oraz prowadz. dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cychna celu ich stabilizacj\u0119 na rynku pracy za pomoc\u0105 specjalnie dobranych narz\u0119dzi, w tym innowacyjnych,- rozw\u00f3j Karpackiego Klastra Ekonomii Spo\u0142ecznej, skupiaj\u0105cego PES/PS/JST z terenu subregionu.Celem PR jest tak\u017ce prowadzenie w latach 2020-22 uzgodnionych z ROPS Rzesz\u00f3w dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, maj\u0105cych na celu budowanie przyjaznego dla PSotoczenia oraz tworzenia sieci wsparcia z JST i biznesem. Dzia\u0142ania animacyjne przynios\u0105 efekt d\u0142ugofalowy w postaci stworzenia, co spowoduje dalszy rozw\u00f3jsektora ES i powstanie kolejnych miejsc pracy.PR przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. poprzez powstanie 357 nowych miejsc pracy w sektorze ES i zapewnienie ich trwa\u0142o\u015bci przez okres co najmniej 18miesi\u0119cy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba miejsc pracy utworzonych w PS \u2013 min. 357Liczba NGO prowadz. dzia\u0142. gosp. lub odp\u0142atn\u0105 PP utworzonych w wyniki dzia\u0142. OWES -42. Liczba PES obj\u0119tych wsparciem \u2013 276Liczba grup inicjatywnych, kt\u00f3re w toku wsparcia wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES - 72Liczba os\u00f3b ZUWS obj\u0119tych wsparciem \u2013 692Grupy docelowe:Osoby fizyczne, PES/PS i inne osoby prawne, zainteres. za\u0142o\u017ceniem i/lub prowadzeniem/rozwini\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci w sektorze ES, w tym w formieprzedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, kt\u00f3re w przypadku:- Os\u00f3b fizycznych: ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego (WP) w rozumieniu przepis\u00f3w KC.,- PES/PS\u2013 posiadaj\u0105 jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego.G\u0142. zadania:Wsparcie doradczo szkoleniowe dla os\u00f3b fizycznych zainteres. utworzeniem PES/PSUs\u0142ugi wsparcia PES/PSAnimacja oraz regionalne i lokalne partnerstwa na rzecz rozwoju ES i PSInkubacja procesu ekonomizacji dla PESWsparcie finansowe na tworzenie miejsc pracy, finansowe wsparcie pomostowe,Program grantowy dla PES.Wsparcie biznesowe PS.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Podkarpacki O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3265380.59", "WARTOSC": "3841624.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUPSanok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 31 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tezostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 r.\u017c., nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych grup:\u2022 Osoby pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. osoby bezrobotne, zw\u0142aszcza:-osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej-osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-kobiety-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-osoby o niskich kwalifikacjach\u2022 Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin- osoby posiadaj\u0105ce nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105 lub cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnym i rentowym ztytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji iproblem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.27}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2567760.00", "WARTOSC": "2794385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 43% os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie lub je\u015bli nale\u017c\u0105 do kategorii os. niepe\u0142nosprawnych- 17%, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych -35%, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - 48%, zarejestrowanych w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (II)https://sl2014.gov.pl/Formatki/Projekty/FUmowyEdycja.aspx#", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.94}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2314700.00", "WARTOSC": "2519000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 43% os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie lub je\u015bli nale\u017c\u0105 do kategorii os. niepe\u0142nosprawnych -17%, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 35%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 36%, zarejestrowanych w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw.bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw.wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4384916.42", "WARTOSC": "5158725.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy poprzez wsparcie 123 os. starszych /niesamodzielnych (OS.NS), w tym niepe\u0142nosprawnych oraz 40 opiekun\u00f3w faktycznych poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug mobilnej opieki domowej oraz szkole\u0144 i doradztwa dla OF na terenie m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego i powiatu sanockiego w okresie 01.03.2019-30.11.2021r. Projekt zak\u0142ada: 1.realizacj\u0119 form wsparcia przewidzianych w kontraktach tr\u00f3jstronnych, tj. us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania na rzecz OS/OS.NS - Uczestnik\u00f3w projektu przez Opiekun\u00f3w Dziennych. 2. szkol. z pierwszej pomocy dla opiekun\u00f3w faktycznych 3. konsultacje prawne z zakresu spraw prowadzonych przez NFZ, ZUS, PEFRON Projekt przewiduje cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochodowego pomocy spo\u0142., za realiz. us\u0142ugi. Ww. dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad o. starszymi/ON jak najd\u0142u\u017cej w miejcu zamieszkania i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad os. starszymi/ON. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 zindywidualizowane, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rodzaj i stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz oczekiwania UP. W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: ? 123 os. starszych/niesamodzielnych, w tym os.niepe\u0142nosprawnych otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich standardu \u017cycia. ? 40 opiekun\u00f3w faktycznych zostanie przeszkolonych z zakresu udzielania pierwszej pomocy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost bezpiecze\u0144stwa UP.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Spokojna jesie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1668707.42", "WARTOSC": "1963185.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Naczelny cel projektu to zwi\u0119kszenie szans zatrudnienia do VII 2018 r u 58 os\u00f3b (35K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu PS poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach CIS. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 58 os\u00f3b (35K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych zostanie wsparciem w programie; 33 os\u00f3b (21K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy po opuszczeniu programu; 13 os\u00f3b (9K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. po opuszczeniu programu rozpocznie prac\u0119; u 58 os\u00f3b (35K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. wzro\u015bnie motywacja i i wiara we w\u0142asne si\u0142y i mo\u017cliwo\u015bci, nast\u0105pi wzrost umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji i radzenia sobie ze stresem; 58 os\u00f3b (35K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Grupa docelowa to 58 os.(35K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej zamieszka\u0142ych na terenie PS zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy o zatrudnieniu socjalnym, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y w CIS. Wsparcie w szczeg\u00f3lno\u015bci skierowane zostanie do os\u00f3b, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w tzw. szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy- s\u0105 bezrobotne lub nieaktywne zawodowo, o niskich kwalifikacjach (bez wykszta\u0142cenia \u015bredniego), ma\u0142ym do\u015bwiadczeniu zawodowym. G\u0142\u00f3wne zadania obejmuj\u0105 szerokopoj\u0119t\u0105: a) reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzon\u0105 przez psychologa, terapeut\u0119, doradc\u0119 zawodowego, informatyka, prawnika, instruktora ta\u0144ca i r\u0119kodzie\u0142a artystycznego rozszerzon\u0105 o wyj\u015bcia do o\u015brodk\u00f3w kulturotw\u00f3rczych, udzia\u0142 w imprezach lokalnych oraz objazdach po inicjatywach lokalnych, b) reintegracj\u0119 zawodow\u0105 poprzez prac\u0119 w jednym z czterech warsztat\u00f3w zawodowych (technicznym, cateringowym, szwalniczym, lub ogrodn.-szk\u00f3\u0142kar. lub remon bud) oraz w warsztatch specjalis. tematycznych:barista, kelner, oklejanie aut, modelowanie krzew\u00f3w, pszczelarstwo, florysta. Wszyscy bed\u0105 mogli uczestn. w warsztacie ABC Przedsiebiorczo\u015bci. Dla najbardziej aktywnych przewidziane s\u0105 praktyki u przedsi\u0119b.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W SANOKU", "TYTUL": "CIS Nowe Perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1653271.26", "WARTOSC": "1945025.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP Sanok, znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy tj. o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu sanockiego w rozumieniu Kodeksu Cywilnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia poprzez udzia\u0142 w proponowanych formach wsparcia w ramach projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty : - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje zawodowe \u2013 66 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re na by\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe \u2013 71 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 36 Grupa docelowa: 90 os\u00f3b (50 kobiety(56%) i 40 m\u0119\u017cczyzn(44%)): - bezrobotnych, zarejestrowanych w PUP Sanok - powyzej 29 r. \u017c. - nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy, - o niskich kwalifikacjach Przydzielaj\u0105c punkty za: - kryt. merytoryczne(sta\u017c pracy,okres pozost. bez pracy,kwalifik.)-max.60pkt. - kryt. premiuj\u0105ce( prawo do zasi\u0142ku, obszar miejsca zamieszk.)-20pkt Proponowane formy wsparcia dla UP w ramach programu : 1. Identyfikacja potrzeb oraz IPD \u2013 dla 90 UP 2. Poradnictwo zawodowe \u2013 dla 90 UP 3. Szkolenia zawodowe \u2013 dla 74 UP 4. Po\u015brednictwo pracy \u2013 dla 90 UP 5. Sta\u017ce \u2013 dla 70 UP 6. Subsydiowane zatrudnienie \u2013 dla 10 UP 7. Wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy - 10 stanowisk dla UP po zako\u0144czonym sta\u017cu Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 39% - Zatrudnienie po opuszczeniu programu dla 36 UP. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma co najmniej 3 formy wsparcia w ramach programu tj. dla wszystkich uczestnik\u00f3w proponuj\u0119 si\u0119 Identyfikacje potrzeb + IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy oraz dla 74 UP - szkolenia zawodowe, dla 70 UP - sta\u017ce , dla 10 UP - subsydiowane zatrudnienie, dla 10 UP po sta\u017cu - wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy celem zatrudnienia po skorzystaniu z innych proponowanych form wsparcia w ramach projektu zgodnie zIdentyfikacj\u0105 potrzeb i IPD.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa szans\u0105 na rynku pracy dla os\u00f3b bezrobotnych o niskich kwalifikacjach powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu powiatu sanockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4729940.60", "WARTOSC": "5564636.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 75 os. starszych/niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych z terenu pow. kro\u015bnie\u0144skiego, p. M. Korosno, pow. bieszczadzkiego i pow. sanockiego poprzez utworzenie 3 Dziennych Dom\u00f3w Pomocy w okresie 01.03.2018-31.12.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 75 OS/niesamodzielnych, w tym ON z terenu pow. kro\u015bnie\u0144skiego, p. M. Krosno, bieszczadzkiego i sanockiego, kt\u00f3rych stan zdrowia nie wymaga leczenia w warunkach szpitalnych, uniemo\u017cliwia jednak samodzielne wykonywanie co najmniej jednej z podst. czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: ? utworzone zostanie 3 DDP ? 30 os. niesamodzielnych zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w Dziennym Domu Pomocy w Ustrzykach Dolnych, 30 os. w Korczynie i 15 os. w Zboiskach. ? u 60% uczestnik\u00f3w proj. nast\u0105pi poprawa jako\u015bci i kofortu \u017cycia.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Przyjazny dom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4141624.88", "WARTOSC": "4872499.86", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy poprzez wsparcie 174 os. starszych/niesamodzielnych oraz 80 opiekun\u00f3w faktycznych poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug mobilnej opieki domowej, opieki s\u0105siedzkiej, turnus\u00f3w wytchnieniowych oraz szkole\u0144 i doradztwa dla opiekun\u00f3w faktycznych na terenie pow. bieszczadzkiego, sanockiego, przemyskiego oraz m. Przemy\u015bl w okresie 01.06.2017-31.12.2018r. P zak\u0142ada: 1. finansowanie us\u0142ug wypo\u017cyczenia sprz\u0119tu rehab. 2. szkol. og\u00f3lne dla opiekun\u00f3w faktycznych m.in. komunikacja z podopiecznym, radzenie sobie z trudnymi zachowaniami podopiecznych, pierwsza pomoc 3. konsultacje prawne z zakresu spraw prowadzonych przez NFZ, ZUS, PEFRON 4. realizacj\u0119 form wsparcia przewidzianych w kontraktach tr\u00f3jstronnych. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w miejscu zamieszkania os. starszych/niesamodzielnych -Uczestnik\u00f3w projektu: ? us\u0142ugi asystenckie dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u015bwiadczone przez asystenta os. nspr./(AOON) ? us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone przez Opiekun\u00f3w dziennych (np. opiekun \u015brodowiskowy, piel\u0119gniarka) ? s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze 5. turnusy wytchnieniowe P przewiduje cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochodowego pomocy spo\u0142., za realiz. us\u0142ugi. Ww. dzia\u0142ania maj\u0105 na celu org. opieki nad o. starszymi/ON jak najd\u0142u\u017cej w miejcu zamieszkania i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad os. starszymi/ON. B\u0119d\u0105 to zaj\u0119cia zindywidualizowane, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rodzaj i stopie\u0144 nspr. oraz oczekiwania UP. W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych 80 opiekun\u00f3w faktycznych poniesie kompetencje z zakresu us\u0142ug opieku\u0144czych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost standardu \u017cycia 174 os\u00f3b starszych/niesamodzielnych, w tym os.niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Pogodna jesie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4385416.90", "WARTOSC": "5159314.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Proj.tworzy fundamenty pod funkcjonowanie \u015brodow.opieki zdrowotnej \u015bwiadczonej na rzecz os.z zaburzeniami psychicznymi, potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu poprzez ofert\u0119 dzia\u0142a\u0144 psychoprofilaktycznych i terapeutycznych. W ramach proj.powstan\u0105 4 Punkty Koordynacyjno \u2013 Zg\u0142oszeniowe, wspieraj\u0105ce os. z zaburzeniami psych.i ich rodziny/opiekun\u00f3w, kt. b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 jako Lokalne Centra Wsparcia \u015arodowiskowego Zaburze\u0144 Psychicznych w Przemy\u015blu, Kro\u015bnie, Sanoku i Le\u017cajsku. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. (zgodnie z Regulaminem konkursu pkt. 2.3) oraz rodziny os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zamieszkuj\u0105ce wsp\u00f3lne gospodarstwo domowe w m. Przemy\u015bl, Krosno lub powiatach: sanockim, le\u017cajskim, wykazuj\u0105ce potrzeby w zakresie zdrowia psychicznego. Wnioskodawca zakwalifikuje do udzia\u0142u w projekcie \u0142\u0105cznie 400 os\u00f3b, w tym 214 kobiet i 186 m\u0119\u017cczyzn. Dzia\u0142ania w projekcie na rzecz grupy docelowej obejmuj\u0105: zorganizowanie i koordynacj\u0119 odpowiedniej opieki, ocen\u0119 diagnostyczn\u0105 problem\u00f3w w funkcjonowaniu jednostki, wykszta\u0142cenie w jednostce strategii skutecznego radzenia sobie z obci\u0105\u017ceniami psychicznymi, tworzenie warunk\u00f3w \u017cycia sprzyjaj\u0105cych rozwijaniu zasob\u00f3w zdrowia psychicznego, oferowanie wsparcia psychospo\u0142ecznego umo\u017cliwiaj\u0105cego \u0142\u0105czenie r\u00f3l spo\u0142.: rodzinnych, opieku\u0144czych, zawodowych, diagnoz\u0119 potencja\u0142u opieku\u0144czego rodziny i jej funkcji, pomoc psychologa na 2 poziomach: dla cz\u0142onka rodziny, kt.jest chory, ale tak\u017ce dla rodziny\u2013 choruje rodzina/opiekunowie i pacjent, motywowanie os., rodzin, gr.i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych do zmiany w\u0142asnej sytuacji \u017cyciowej oraz tworzenie gr. wspieraj\u0105cych, samopomocowych.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "LOKALNE CENTRA WSPARCIA \u015aRODOWISKOWEGO ZABURZE\u0143 PSYCHICZNYCH W PRZEMY\u015aLU, KRO\u015aNIE, SANOKU I LE\u017bAJSKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4440871.45", "WARTOSC": "5224554.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 114 os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu (OPWWCF) oraz 20 opiekun\u00f3w faktycznych (OF)z terenu gm. Nowa Sarzyna, pow. jaros\u0142awskiego i powiatu przeworskiego poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug mobilnej opieki domowej dla 89 OPWWCF oraz szkole\u0144 i doradztwa dla 20 OF na terenie gm.Nowa Sarzyna, pow. jaros\u0142awskiego i powiatu przeworskiego wsparcia realizowanego w Dziennym Domu Pomocy (DDP) w Sanoku dla 25 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu sanockiego w okresie 01.02.2020-31.12.2022r Projekt zak\u0142ada: a)Mobilne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla mieszka\u0144c\u00f3w gm. Nowa Sarzyna, pow. jaros\u0142awskiego i powiatu przeworskiego tj.: 1.Realizacj\u0119 form wsparcia przewidzianych w kontraktach tr\u00f3jstronnych, tj. us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania na rzecz OPWWCF-Uczestnik\u00f3w projektu przez Opiekun\u00f3w Dziennych. 2.Szkol. z pierwszej pomocy dla OF 3.Konsultacje prawne z zakresu spraw prowadzonych przez NFZ,ZUS,PEFRON b) stacjonarne us\u0142ugi opieku\u0144cze w ramach DDP dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu sanockiego Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 zindywidualizowane, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce rodzaj i stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz oczekiwania UP.W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: ? 89 OPWWCF, w tym os.niepe\u0142nosprawnych otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich jako\u015bci \u017cycia ? 20 opiekun\u00f3w faktycznych zostanie przeszkolonych z zakresu udzielania pierwszej pomocy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost bezpiecze\u0144stwa UP ? kontynuowane wsparcia w ramach DDP ? 25 OPWWCF zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w DDP w Sanoku co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich jako\u015bci \u017cycia Projekt przewiduje cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryterium dochodowego pomocy spo\u0142.,za realiz.us\u0142ugi[KSD5].Ww.dzia\u0142ania maj\u0105 na celu organizacj\u0119 opieki nad OPWWCF jak najd\u0142u\u017cej w miejscu zamieszkania i odraczanie w czasie konieczno\u015bci ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "\u017byczliwa D\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1290247.77", "WARTOSC": "1517938.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla 150 os. (90K i 60M) niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych (min. 77 os. pow. 65 r.\u017c.) z terenu pow. sanockiego w okresie 09.2017-08.2021, poprzez \u015bwiadczenia geriatryczne, piel\u0119gnacyjne, opieku\u0144cze i rehabilitacyjne oraz kontynuacj\u0119 leczenia w ramach DDOM. Proj. obejmuje utworzenie DDOM w Sanoku, z kt\u00f3rego us\u0142ug skorzysta min. 150 os., kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ i AOS, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. B\u0119d\u0105 to: ? os. bezpo\u015brednio po hospitalizacji, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dziala\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrowotnej, a tak\u017ce doradztwa w zakresie org. opieki i leczenia os. niesamodzielnej; ? os., u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko hospitalizowania w najblizszym czasie lub kt\u00f3rym w okresie 12 m-cy udzielone zosta\u0142y \u015bwiadczenia zdrowotne z zakresu leczenia szpitalnego. W ramach DDOM pacj\u0119ci b\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105: ? opiek\u0119 piel\u0119gniarsk\u0105 ? edukacj\u0119 dot. samoopieki i samopiel\u0119gnacji ? doradztwo w doborze odpowiednich wyrob\u00f3w med. ? fizjoterapi\u0119 ? stymulacj\u0119 proces\u00f3w poznawczych ? zaj\u0119cia logopedyczne ? terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 ? wsparcie psychologiczne ? konsultacje lekarskie ? wy\u017cywienie dostosowane do indywid. potrzeb zdrow. ? przygotowanie rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta do kontynuacji opieki (dzia\u0142ania edukacyjne) Rodzaj i d\u0142ugo\u015b\u0107 wsparcia b\u0119d\u0105 ustalane indywidualnie dla ka\u017cdego pacjenta przez wielodyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do: ? poprawy stanu zdrowia ONS ? zmniejszenie liczby i czasu trwania nieuzasadnionych medycznie hospitalizacji w\u015br\u00f3d ONS ? deinstytucjonalizacji miejsc opieki na os. zale\u017cnymi", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI RUCHOWEJ TUTMED ANNA TUTAK-WALAS", "TYTUL": "TUTMED ZDROWIE SANOK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1263583.91", "WARTOSC": "1486569.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b starszych i niesamodzielnych poprzez utworzenie DDOM w Sanoku dla 150 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym min. 75 os\u00f3b powy\u017cej 65 r.\u017c. z powiatu sanockiego w okresie 10.2018 - 09.2021. Grupa docelowa: 150os, w tym 95K zam. pow. sanocki, woj. podkarpackie dalej zwanymi pacjentami, w tym co najmniej 75os. w wieku 65+, kt\u00f3re w ocenie skal\u0105 Barthel otrzymali 40-65 pkt., maj\u0105 prawo do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych na zasadach okre\u015blonych w przepisach ustawy o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych i: - s\u0105 bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, a ich stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105,kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrowotnej, a tak\u017ce doradztwa w zakresie organizacji opieki i leczenia osoby niesamodzielnej lub - pacjenci, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko hospitalizowania w najbli\u017cszym czasie lub kt\u00f3rym w okresie ostatnich 12 miesi\u0119cy udzielone zosta\u0142y \u015bwiadczenia zdrowotne z zakresu leczenia szpitalnego. Zadania: 1. Dostosowania i doposa\u017cenia w sprz\u0119t DDOM w Sanoku. 2. Funkcjonowanie DDOM w Sanoku 3. Dzia\u0142ania edukacyjne G\u0142\u00f3wne zak\u0142adane wska\u017aniki: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 15 szt. 2. Poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej u co najmniej 80% os\u00f3b niesamodzielnych b\u0119d\u0105cych podopiecznymi DDOM w Sanoku \u2013 120 , w tym 78 kobiet 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie \u2013 150 os\u00f3b, w tym 95 kobiet 4. Liczba zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzone w ramach programu \u2013 15 szt. 5. Liczba pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144cz\u0105 ca\u0142y zaplanowany cykl usprawniania \u2013 135 os\u00f3b, w tym 88 kob", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROMOCJI ZDROWIA SANVIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Sanoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3983077.90", "WARTOSC": "4685974.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 75 os. starszych/niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych z terenu pow. \u0142a\u0144cuckiego, sanockiego, przemyskiego i m. Przemy\u015bl, poprzez utworzenie 3 Dziennych Dom\u00f3w Pomocy w okresie 01.01.2018-31.03.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 75 OS/niesamodzielnych, w tym ON z terenu pow. \u0142a\u0144cuckiego, sanockiego, przemyskiego i m. Przemy\u015bl, kt\u00f3rych stan zdrowia nie wymaga leczenia w warunkach szpitalnych, uniemo\u017cliwia jednak samodzielne wykonywanie co najmniej jednej z podst. czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: W rezultacie realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: ? utworzone zostanie 3 DDP ? 30 os. niesamodzielnych zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w Dziennym Domu Pomocy w \u0141a\u0144cucie, 30 os. w Przemy\u015blu i 15 os. w Sanoku. ? u 60% uczestnik\u00f3w proj. nast\u0105pi poprawa jako\u015bci i komfortu \u017cycia.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Bezpieczna przysta\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.75}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1195695.00", "WARTOSC": "1406700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP w Sanoku G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 41 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: - osoby od 50 roku \u017cycia - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - kobiety - osoby niepe\u0142nosprawne - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3088586.02", "WARTOSC": "3633630.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Cel G\u0142\u00f3wny Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 19 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON) poprzez zatrudnienie w Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej (ZAZ) dzia\u0142aj\u0105cego przy Polskim Stowarzyszeniu na Rzecz Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 Ko\u0142o w Rymanowie (PSONI) od 01.05.2017r. do 30.06.2019r. Grupa docelowa: Uczestnikami projektu (dalej UP) jest 19 ON (9K,7M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkarpackie, powiat: brzozowski, kro\u015bnie\u0144ski, sanocki osoby o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w wieku aktywno\u015bci zawodowej Zadania: 1. SZKOLENIA (bhp i edukacyjno - instrukta\u017cowe) w zakresie: zasad przygotowywania posi\u0142k\u00f3w i wyrob\u00f3w cukierniczych i dekorowania oraz z umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi klienta. 2. DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 LOKALU: Organizacja miejsc pracy dla ON poprzez utworzenie lokalu cukierniczo - gastronomicznego oraz dostosowanie go potrzeb ON i wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t wysokiej jako\u015bci.Zatrudnienie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wymiarze 0,8 etatu w nowopowsta\u0142ym lokalu przez 26 miesi\u0119cy 3. REHABILITACJA SPO\u0141ECZNO - LECZNICA: Organizacja i przeprowadzenie rehabilitacji spo\u0142ecznej, zawodowej i leczniczej poprzez opracowanie i realizacj\u0119 Indywidualnych Program\u00f3w Rehabilitacji (IPR) dla UP. G\u0142\u00f3wne rezultatu: 1) Odsetek uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podj\u0119li dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 \u2013 46% 2) Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie \u2013 12% 3)Odsetek Uczestnik\u00f3w projektu,kt\u00f3rzy po opuszczeniu programu b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0107 paracy - 56%", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W RYMANOWIE", "TYTUL": "ZAZ/SMAK - lokal cukierniczo -gastronomiczny Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w Rymanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5949405.00", "WARTOSC": "6999300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny p.: wzrost kwalifikacji zawodowych u min.720 (367K) z 1800 (918K) os\u00f3b doros\u0142ych ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na terenie subregionu \"SK\" \u00ad powiat kro\u015bnie\u0144ski grodzki, kro\u015bnie\u0144ski ziemski, jasielski, brzozowski, sanocki, leski, bieszczadzki, strzy\u017cowski \u00ad (woj. podkarpackie) poprzez uczestnictwo w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w okresie od 01.01.2019 r. do 31.12.2021 r. Gr. docelowa to 1800 os. (918 K) doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby starsze i o niskich kwalifikacjach. Min. 60% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach i/lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W.obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 18 rok \u017cycia maj\u0105ce miejsce zamieszkania (w rozum. Kodeksu Cywilnego), zatrudnienia lub pobierania nauki na terenie subregionu \"SK\", lub spoza subregionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansowania kurs na terenie obj\u0119tym projektem oraz zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. 918 UP to b\u0119d\u0105 K, 1080 (551K) to os. o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W. zak\u0142ada, i\u017c 25% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. niepracuj\u0105ce. W. przewidzia\u0142 realiz. szkole\u0144 (dost\u0119pnych w BUR i poza BUR), prowadz\u0105cych do uzyskania kwalifikacji w rozumieniu ustawy z dnia 22 grudnia 2015 r. o Zintegrowanym Systemie Kwalifikacji (Dz. U. z 2017 r. poz. 986 i 1475). \u015acie\u017cka uczestnictwa w p. dla ka\u017cdego UP przewiduje walidacj\u0119 i certyfikacj\u0119 nabytych na szkoleniach umiej\u0119tno\u015bci. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119cie w trakcie realizacji projektu: \u00ad W.i Partner zak\u0142adaj\u0105, \u017ce minimum 40% UP, tj. 720 os. (367K) nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na nowe kwalifikacje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "920692.80", "WARTOSC": "1083168.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP Sanok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 22 osoby zarejestrowane w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 r.\u017c. tj.: \u2022 Osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: -osoby od 50 r.\u017c. -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne -kobiety -osoby niepe\u0142nosprawne -osoby o niskich kwalifikacjach \u2022 Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do ww. grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4169352.69", "WARTOSC": "4905120.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym (CG) projektu (P) jest zmniejszenie wykluczenia spo\u0142ecznego i poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez reintegracj\u0119 zawod. i spo\u0142. 520 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., z terenu pow. bieszczadzkiego (PB), sanoskiego (PS), brzozowskiego (PBRZ), kro\u015bnie\u0144skiego (PK), przemyskiego (PP) i m. Przemy\u015bl (m.P) w okresie od 01.07.2018 do 31.03.2020 r. Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 CG przyczyni si\u0119 do \u0142agodzenia barier powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy ww. os. oraz do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP. CG P zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia, \u015bwiadczonego w zr\u00f3\u017cnicowanej formie: Wsparcia: ? psychologa ? doradcy zawod. ? prawnika ? doradcy klienta Udzia\u0142 w: ? treningu motywacyjnym ? treningu poszukiwania pracy i przedsi\u0119biorczo\u015bci ? warsztatach ABC profesjonalnego wizerunku ? CIS ? szkoleniach zawodowych i kompetencyjnych ? sta\u017cach ? zatrudniniu subsydiowanym W wyniku realizacji P: ? dzi\u0119ki szkoleniom/kursom: ? 50 os. otrzyma mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji ? 50 os. otrzyma mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kompetencji ? dzi\u0119ki udzi\u0142owi w CIS 20 os. zmniejszy oddalenie od rynku pracy ? 163 os. odb\u0119dzie sta\u017ce zawodowe ? 30 os. podejmie zatrudnienie subsydiowane Dzia\u0142ania zaplanowane w P charakteryzuj\u0105 si\u0119 wielop\u0142aszczyznowym podej\u015bciem zar\u00f3wno w wymiarze organizacyjnym, jak i instrumentalnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: ? podniesienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych Uczestnik\u00f3w Projektu ? poprawy zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem na otwartym rynku pracy ? podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci interpersonalne ? pe\u0142nego uczestnictwa os\u00f3b (upodmiotowienia) w \u017cyciu spo\u0142ecznym poprzez osi\u0105gni\u0119cie w\u0142a\u015bciwego: ? dochodu ? zatrudnienia ? nieskr\u0119powanego dost\u0119p do d\u00f3br i us\u0142ug", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Droga do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "5123010.14", "WARTOSC": "6858662.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Okres realizacji: 01.05.2017 \u2013 30.06.2019 Obszar realizacji: powiaty: kro\u015bnie\u0144ski ziemski i grodzki, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu kompetencji i kwalifikacji 337 przedsi\u0119biorc\u00f3w sektora M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119/oddzia\u0142/miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie subregionu \u201eSK\u201d woj. podkarpackiego tj. kro\u015bnie\u0144skiego grodzkiego i ziemskiego, jasielskiego, brzozowskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, strzy\u017cowskiego i ich 1045 os. (460K) pracownik\u00f3w, w terminie do VI.2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mikro (w tym os. samozatrudnione), ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa (i ich pracownik\u00f3w), kt\u00f3re maj\u0105 siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 albo miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na dzie\u0144 podpisania umowy promesy na obszarze subregionu \u201eSK\u201d woj. podkarpackiego tj.: kro\u015bnie\u0144skiego grodzkiego i ziemskiego, jasielskiego, brzozowskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, strzy\u017cowskiego. Oddzia\u0142/siedziba/miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b\u0119d\u0105 wpisane we w\u0142a\u015bciwym rejestrze lub ewidencji na moment z\u0142o\u017cenia wniosku. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: Liczba mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie -135 firm Zadania w ramach projektu: Projekt zak\u0142ada dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych wynikaj\u0105cych z diagnozy potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP. Zaplanowane zadania: ZAD. 1 WSPARCIE DLA SAMOZATRUDNIONYCH I MIKROPRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W ZAD. 2 WSPARCIE DLA MA\u0141YCH PRZEDSI\u0118BIORSTW ZAD. 3 WSPARCIE DLA \u015aREDNICH PRZEDSI\u0118BIORSTW ZAD. 4 WSPARCIE DLA GRUP PREFEROWANYCH ZAD. 5 WSPARCIE DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW UDZIELANE W RAMACH POMOCY PUBLICZNEJ ZAD. 6 WSPARCIE DORADCZE DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW UDZIELANE W RAMACH POMOCY PUBLICZNEJ ZAD. 7 PUNKTY OBS\u0141UGI PSF SUBREGIONU \u201eSK\u201d", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania Us\u0142ug Rozwojowych - subregion \"SK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5065473.83", "WARTOSC": "6819712.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu:Podmiotowy System Finansowania Us\u0142ug Rozwojowych - subregion \"SK\" Okres realizacji: 01.07.2019 \u2013 31.03.2022 Obszar realizacji: m. Krosno, powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu kompetencji i kwalifikacji 166 przedsi\u0119biorc\u00f3w sektora M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119/oddzia\u0142/miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie subregionu \u201eSK\u201d woj. podkarpackiego tj. m. Krosno, powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki i ich 513 (319K) pracownik\u00f3w, w terminie do III.2022 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mikro (w tym os. samozatrudnione), ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa (i ich pracownik\u00f3w), kt\u00f3re maj\u0105 siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 albo miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na dzie\u0144 podpisania umowy promesy na obszarze subregionu \u201eSK\u201d woj. podkarpackiego tj.: m. Krosno, powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki. Oddzia\u0142/siedziba/miejsce wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b\u0119d\u0105 wpisane we w\u0142a\u015bciwym rejestrze lub ewidencji na moment z\u0142o\u017cenia wniosku. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: Liczba mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie - 67 firm Zadania w ramach projektu: Projekt zak\u0142ada dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych wynikaj\u0105cych z diagnozy potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP. Zaplanowane zadania: ZAD. 1 WSPARCIE DLA SAMOZATRUDNIONYCH I MIKROPRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W W RAMACH POMOCY DE MINIMIS ZAD. 2 WSPARCIE DLA MA\u0141YCH PRZEDSI\u0118BIORSTW W RAMACH POMOCY DE MINIMIS ZAD. 3 WSPARCIE DLA \u015aREDNICH PRZEDSI\u0118BIORSTW W RAMACH POMOCY DE MINIMIS ZAD. 4 WSPARCIE DLA GRUP PREFEROWANYCH W RAMACH POMOCY DE MINIMIS ZAD. 5 WSPARCIE DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW UDZIELANE W RAMACH POMOCY PUBLICZNEJ ZAD. 6 WSPARCIE DORADCZE DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW UDZIELANE W RAMACH POMOCY PUBLICZNEJ ZAD. 7 PUNKTY OBS\u0141UGI PSF SUBREGIONU \u201eSK\u201d", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania Us\u0142ug Rozwojowych - subregion \"SK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-16", "DOFINANSOWANIE": "872639.75", "WARTOSC": "1026635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP Sanok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 19 os\u00f3b zarejestr. w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 r.\u017c. tj.: \u2022 Osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: -osoby od 50 r.\u017c. -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne -kobiety -osoby niepe\u0142nosprawne -osoby o niskich kwalifikacjach \u2022 Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do ww. grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "795914.50", "WARTOSC": "936370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP Sanok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 22 osoby zarejestrowane w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 r.\u017c., nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych grup: \u2022 Osoby pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. osoby bezrobotne, zw\u0142aszcza: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne -kobiety -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -osoby o niskich kwalifikacjach \u2022 Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin- osoby posiadaj\u0105ce nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105 lub cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnym i rentowym z tytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3184372.42", "WARTOSC": "3746320.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 90 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (54K/36M), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. podkarpackiego w 6 powiatach: bieszczadzkim, brzozowskim, jasielskim, kro\u015bnie\u0144skim, leskim, sanockim, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj.: osoby w wieku od 50 roku \u017cycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kobiety i osoby niepe\u0142nosprawne. Wsparciem r\u00f3wnie\u017c chcemy obj\u0105\u0107 os. o niskich kwalifikacjach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w 6 powiatach woj. podkarpackiego poprzez przygotowanie 90 bezrobotnych oraz biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy do prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Aby zrealizowa\u0107 ten cel Wnioskodawca zaplanowa\u0142 w projekcie takie instrumenty wsparcia (merytoryczne i finansowe), kt\u00f3re pozwol\u0105 na wyposa\u017cenie tych os\u00f3b w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje, aby wspiera\u0107 mo\u017cliwo\u015bci ich samorealizacji oraz rozw\u00f3j zawodowy poprzez prowadzenie w\u0142asnej firmy. Projekt przewiduje takie formy wsparcia jak: doradztwo przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142 gosp, szkolenie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje i wsparcie pomostowe (finansowe oraz indywidualne i grupowe doradztwo po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142 gosp). U\u0142atwi\u0105 one UP wyeliminowanie barier i problem\u00f3w oraz zagwarantuj\u0105 stabilno\u015b\u0107 na rynku pracy. Posiadanie zatrudnienia decyduje o samodzielno\u015bci finansowej i daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 samorealizacji. Rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie 75 miejsc pracy (72 nowe przedsi\u0119biorstwa oraz 3 etaty pracownik\u00f3w zatrudnionych przez UP). Przyczyni si\u0119 do poprawy sytuacji spo\u0142eczno - gospodarczej w regionie.Projekt b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 pozytywnie na sektor MM\u015aP w woj. podkarpackim i wzrost jego konkurencyjno\u015bci oraz wp\u0142ynie na popularyzacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie nowych miejsc pracy i budowanie postaw kreatywnych w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKIE FORUM EUROPEJSKIE", "TYTUL": "Skuteczny przedsi\u0119biorca - od pomys\u0142u do biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "653862.50", "WARTOSC": "769250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP Sanok nale\u017c\u0105ce do II profilu pomocy w rozumieniu ust. o promocji zatrud. i inst. rynku pracy/nale\u017c\u0105ce do okre\u015blonej grupy: -os.po 50r.\u017c. -kobiety -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne -os.niepe\u0142nosprawne -os. o niskich kwalifikacjach G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (r\u00f3wnie\u017c w postaci dzia\u0142.gosp.po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie) przez 44 osoby zarejestrowane w PUP Sanok. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zapewnione kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie trzech r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w (przygotowanie/aktualizacja IPD (1), po\u015brednictwo pracy(2) \u2013 dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu oraz sta\u017ce (3)lub prace interwencyjne (3)-w zale\u017cno\u015bci od potrzeb. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c pozytywny wp\u0142yw na sytuacj\u0119 kobiet i m\u0119\u017cczyzn, w tym r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; podzia\u0142 zasob\u00f3w w projekcie odpowiada na ich potrzeby i przyczyni si\u0119 do zachowania w\u0142a\u015bciwych proporcji udzia\u0142u kobiet i m\u0119\u017cczyzn. W razie potrzeby uczestnicy/-ki, otrzymaj\u0105 w trakcie trwania sta\u017cu wsparcie w postaci opieki nad dzieckiem lub osob\u0105 zale\u017cn\u0105-celem u\u0142atwienia im udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Druga szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4072802.62", "WARTOSC": "4791532.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Projekt ma na celu pobudzanie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie m. Rzesz\u00f3w i powiatu rzeszowskiego a tak\u017ce pow.sanockiego,kro\u015bnie\u0144skiego i ropczycko-s\u0119dziszowskiego przez aktywne wspieranie samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 os\u00f3b bezrobotnych - d\u0142ugotrwale bezrobotnych i kobiet. Do projektu b\u0119d\u0105 przyjmowani r\u00f3wnie\u017c bezrobotni rodzice/opiekunowie prawni posiadaj\u0105cy co najm. 3 dzieci w wieku do 18 roku \u017cycia oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin, prow. indywid. gosp. rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa b\u0119d\u0105cy Kobiet\u0105, os.d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, w wieku 50+ lub os. z niepe\u0142nsoprawno\u015bciami. W wyniku realizacji projektu 87 z 100 uczestnik\u00f3w/czek za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i otrzyma wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 87 os\u00f3b uzyska wsparcie pomostowe finansowe przyznawane przez okres od 6 do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia (uruchomienia)dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja projekt rozpocznie si\u0119 od dzia\u0142a\u0144 rekrutacyjnych i oceny wst\u0119pnych za\u0142o\u017ce\u0144 dzia\u0142alno\u015bci zapisanych w formularzu rekrutacyjnym. Kolejnym etapem b\u0119dzie realizacja bloku szkoleniowo-doradczego przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142. gosp. Z\u0142o\u017cony b\u0119dzie z doradztwa grupowego oraz indywidualnego - \u0142\u0105cznie 12 godz./osob\u0119. Ca\u0142o\u015b\u0107 uzupe\u0142ni blok szkoleniowy - 35 godz./osob\u0119 za zakresu prawa, marketingu oraz sporz\u0105dzania biznes plan\u00f3w. Kolejnym zadaniem b\u0119dzie przygotowanie wniosk\u00f3w o wsparcie wraz z biznes planami oraz praca Komisji Oceny Wniosk\u00f3w (skr\u00f3t KOW). Efektem prac KOW b\u0119dzie utworzona lista rankingowa Wniosk\u00f3w. Uczestnicy po podpisaniu um\u00f3w o wsparcie na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci oraz um\u00f3w na wsparcie pomostowe b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 i rozlicza\u0107 otrzyman\u0105 bezzwrotn\u0105 pomoc. Przez ca\u0142y okres 12 miesi\u0119cy od za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uczestnicy mog\u0105 korzysta\u0107 z doradztwa indywidualnego po za\u0142. dzia\u0142. gosp. Kwota dofinansowania projektu to 4 791 532,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 137 576,75 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.08.2016r. do 30.06.2018r.", "BENEFICJENT": "ISS PROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 - samozatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3462715.55", "WARTOSC": "4073783.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt \"DOTACJE NA START\"Okres real.: 01.07.2020r.- 30.09.2022 r.Obszar real.: powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, m.Krosno, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i zatrudnienia w ramach w\u0142asnej DG 71 os. bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku30lat i wi\u0119cej(od dnia 30 ur.), zamieszkuj\u0105cych na terenie1 z powiat\u00f3w wskazanych powy\u017cej,b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. wwieku50 lat i wi\u0119cej,os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os. o niskich kwalifikacjach,kobiet oraz bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku30-49 lat.Grup\u0105 docelow projektu b\u0119d\u0105 os. bezrobotne lub bierne zawodowo,zamieszkuj\u0105ce Podkarpacie(w rozumieniu KC) na terenie1 z powiat\u00f3w wskazanych powy\u017cej,zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenieDG, w wieku30 lat i wi\u0119cej b\u0119d\u0105ce w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy,tj.: os. w wieku50 lat i wi\u0119cej,os. d\u0142ugotrwale bezrobotne,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os. o niskich kwalifikacjach,kobiety oraz bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku30-49lat. Zrekrutowanych zostanie 84 os.fiz. (46K) spe\u0142niaj\u0105cych pow. kryteria.Priorytetowo traktowane b\u0119d\u0105 os. nale\u017c\u0105ce do pow. grupy,kt\u00f3re jednocze\u015bnie s\u0105 rodzicami/opiekunami prawnymi posiadaj\u0105cymi co najmniej3 dziecido18r.\u017c.oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezpieczeniom emerytalnymi rentowym z tytu\u0142u prowadzenia gospodarstwa rolnego,kt\u00f3rzy chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa. (spe\u0142nienie kryt. prem. 2). G\u0142\u00f3wny rezultat projektu:Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 71, w tym 40K, 31MZadania w ramach projektu:Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 indywidualnego i kompleksowego wsparcia odpowiadaj\u0105cego na potrzeby i oczek. grupy docelowej.Zadania:1. IDENTYFIKATOR PREDYSPOZYCJI PRZEDSI\u0118BIORCZYCH2. SZKOLENIA I DORADZTWO PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM DG3. SK\u0141ADANIE I OCENA WNIOSK\u00d3W O WSPARCIE FINANSOWE4. WSPARCIE FINANSOWE I POMOSTOWE NA ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "DOTACJE NA START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.35}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "581877.70", "WARTOSC": "684562.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP Sanok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 14 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Sanok. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj.: \u2022 osoby bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) z grup: - osoby od 50 roku \u017cycia - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - kobiety - osoby niepe\u0142nosprawne - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2022 rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do wy\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sanockim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3972120.12", "WARTOSC": "4673082.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu 90 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD, kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017cenia przez nich 72 mikroprzedsi\u0119biorstw i ich dalszego funkcjonowania (minprzez 12 m-cy). G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG\u2013 9 -Liczba os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG\u201372 Grupa docelowa 90 os fiz (50K, 40M) zam. w rozumieniu KC w woj. podkarpackim (powiaty bieszczadzki, brzozowski, jasielski , kro\u015bnie\u0144ski, m. Krosno, leski, przemyski,m.Przemy\u015bl, strzy\u017cowski kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zaw oraz pracuj\u0105ce w wieku 30 lat i wi\u0119cej (od dnia 30 urodzin) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142 gosp w tym: 1.Os w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj., os w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os d\u0142ugotrwale bezrobotne, osz niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os o niskich kwalifikacjach, kobiety,2.Os ubogie pracuj\u0105ce, osy zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych),3. Rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin osoby posiadaj\u0105ce nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105 lub cz\u0142onkowie ich rodzin podlegaj\u0105cy ubezp emerym i rent z tyt prowadz gospodrolnego, kt\u00f3re chc\u0105 odej\u015b\u0107 z rolnictwa,zamierz. rozp prowadz DG, z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrowanych w CEIDG, KRS lub prowadz dzia\u0142 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 mcy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105p do proj. G\u0142\u00f3w dzia\u0142ania1.Ocena predysp kandyd do proj2. Wsparcie szkol grupowe przed rozpocz dzia\u0142 gosp (tem: rozpocz i prowadz dzia\u0142 gosp,rozliczenia,biznes planny,analizy finans,rozliczenia podatkowe). 4.Szkol indyw poprawwiedz\u0119 UP.5 Udz \u015br. finansowych na przedsi\u0119 dla 72 UP. Wsp pomost dla 72 UP.Powstanie 72 mikroprzedsiebiorstw oraz utworzonych zostanie 7 nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 Twoj\u0105 Szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "549998.87", "WARTOSC": "647057.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci pracy szko\u0142y poprzez wzrost kompetencji kluczowych 270 uczni\u00f3w (110K, 160M) w zakresie TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz wzrost kompetencji zawodowych 16 nauczycieli (11K + 5M) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniu. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1.Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 16 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 270 3. Liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 1 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych -1 5. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy w ramach typu wsparcia nr 1 nabyli umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy \u2013 12 6. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy w ramach typu wsparcia nr 2 nabyli kompetencje w zakresie stosowania metody eksperymentu \u2013 4 7. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy w ramach typu wsparcia nr 3 nabyli kompetencje cyfrowe w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK \u2013 16 Grupy docelowe: 270 uczni\u00f3w klas I- IV technikum dziennego ZSCKR w Nowosielcach 16 nauczycieli przedmiot\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych ZSCKR w Nowosielcach Zadania: 1. Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. 2. Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu. 3. Wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w procesie nauczania.", "BENEFICJENT": "MINISTER ROLNICTWA I ROZWOJU WSI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO W NOWOSIELCACH", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w ZSCKR w Nowosielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "532830.99", "WARTOSC": "626859.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Wzrost zatrud.60 absolwent\u00f3w ZS2 w Sanoku prowadz\u0105cego kszta\u0142.zawod.poprzez popraw\u0119 jako\u015bci szkolnictwa zawod.poprzez dostosow.do potrzeb rynku pracy oraz wzbogacenie oferty eduk.szko\u0142y o nowy kierunek: operator obrabiarek skrawaj\u0105cych i innowacj\u0119 pedagogiczn\u0105 na kierunku technik mechanik w okresie od 08.2018 do 30.09.2020 oraz zwi\u0119ksz.kwalif.6N przez sta\u017ce u lok.pracodawc\u00f3w i w\u0142\u0105czenie pracod.do procesu kszta\u0142.zawod.i umo\u017cliwienie U odbywania sta\u017cy w lokalnych firmach. GD: ?ZS2 ?N i U nowoutworz.oraz moderniz.kierunku w ZS2 Dzia\u0142ania 1.doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci,kompetencji lub kwalifikacji N w tym N zawodu i instr.prakt.nauki zawodu poprzez sta\u017ce u pracodawc\u00f3w 2.podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci,kompetencji oraz uzyskiwanie kwalif.zawod.przez U ZS2 3.tworzenie w ZS2 warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w 4.rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy ZS2 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym Rezultaty ?Liczba N kszta\u0142cenia zawodow.oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,kt\u00f3rzy uzyskali kwal.lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-6N Produkty ?Liczba N kszta\u0142cenia zawod.oraz instrukt.prakt.nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie-6N ?Liczba U szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod.uczestnicz.w sta\u017cach i praktykach u pracod.-60U ?Liczba U szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe obj\u0119tych wsparciem w programie-60U ?otwarcie kszta\u0142cenia w nowym zawodzie:Operator obrabiarek skrawaj\u0105cych ?modernizacj\u0119 istniej\u0105cego kierunku:Technik mechanik ?partnerstwo z podmiotami z otoczenia spo\u0142-gosp., za\u015b pracodawcy-partnerzy proj.obejm\u0105 ten kierunek swoim patronatem ?powstanie i modyfikacj\u0119 progr. nauczania wypracowanych w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami ?obj\u0119cie sta\u017cami u pracodawcy\u2013partnera zar\u00f3wno nauczycieli i uczni\u00f3w w minimalnym wymiarze 160 godzin dla nauczycieli i 300 godzin dla uczni\u00f3w ?udzia\u0142 pracodawc\u00f3w\u2013partner\u00f3w lub ich pracownik\u00f3w w egzaminach potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje w zawodach nowoutworzonych/zmodyfikowanych", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 2 IM. GRZEGORZA Z SANOKA W SANOKU", "TYTUL": "Dostosowanie oferty Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Sanoku do potrzeb lokalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "509848.44", "WARTOSC": "599821.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP Sanok nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy w rozumieniu ust. o promocji zatrud. i inst. rynku pracy/nale\u017c\u0105ce do conajmniej jednej grupy os\u00f3b: \u2022 osoby od 50 roku \u017cycia. \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2022 kobiety, \u2022 osoby niepe\u0142nosprawne, \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych Przewidziany w projekcie program aktywizacji zawodowej wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe RPO WP, poprzez udzia\u0142 uczestnik\u00f3w/-ek w zaplanowanych formach wsparcia: sta\u017cach oraz Pracach interwencyjnych, kt\u00f3ry poprzedzony zostanie identyfikacj\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji, problem\u00f3w zawodowych i potrzeb danego uczestnika/-i (przygotowanie/aktualizacj\u0119 IPD oraz po\u015brednictwo pracy). Co w konsekwencji doprowadzi do podj\u0119cia zatrudnienia przez cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c pozytywny wp\u0142yw na sytuacj\u0119 kobiet i m\u0119\u017cczyzn, w tym r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; podzia\u0142 zasob\u00f3w w projekcie odpowiada na ich potrzeby i przyczyni si\u0119 do zachowania w\u0142a\u015bciwych proporcji udzia\u0142u kobiet i m\u0119\u017cczyzn. W razie potrzeby uczestnicy/-ki, otrzymaj\u0105 w trakcie trwania sta\u017cu wsparcie w postaci opieki nad dzieckiem lub osob\u0105 zale\u017cn\u0105-celem u\u0142atwienia im udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SANOKU", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4238440.00", "WARTOSC": "4986400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 1600 mieszka\u0144c\u00f3w m.Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosno w okresie 10.2017-12.2019 r. poprzez doposazenie 1 i utworzenie 3 nowych wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta oraz utworzeniu wypo\u017cyczalni w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 1600 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4209428.89", "WARTOSC": "4952269.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu (P) Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla co najmniej 2040 mieszka\u0144c\u00f3w pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w w okresie 1.2020-12.2022 r. poprzez doposa\u017cenie 4 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug szkoleniowych i doradczych dla ich opiekun\u00f3w faktycznych. Szkolenia/doradztwo zaplanowano dla 40 opiekun\u00f3w faktycznych, sprz\u0119t zostanie wypo\u017cyczony dla 2000 os\u00f3b niesamodzielnych Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki doposa\u017ceniu 4 wypo\u017cyczalni w Wysokiej k. \u0141a\u0144cuta, w Ustrzykach Dolnych, Kro\u015bnie i Przemy\u015blu. W ramach P zakupiony zostanie g\u0142\u00f3wnie sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy os. ci\u0119\u017cko i przewlekle chore, w tym os. le\u017c\u0105ce i organizacj\u0119 szkole\u0144/doradztwa dla ich opiekun\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie zdrowia, komfortu \u017cycia ich podopiecznych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: ? 2000 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym dzieci do 15 r.\u017c., z terenu pow. m. Przemy\u015bl, pow. przemyskiego, bieszczadzkiego, \u0142a\u0144cuckiego, brzozowskiego, sanockiego, jaros\u0142awskiego, przeworskiego, le\u017cajskiego, leskiego kro\u015bnie\u0144skiego i m. Krosno, oraz Gminy B\u0142a\u017cowa, miasto B\u0142a\u017cowa, Gmina Dyn\u00f3w i miasto Dyn\u00f3w, u kt\u00f3rych istnieje konieczno\u015b\u0107 korzystania ze sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego lub wspomagaj\u0105cego oraz ? ich 40 opiekun\u00f3w faktycznych kt\u00f3rzy zostn\u0105 przeszkoleni z zakresu opieki i rehabiliacji", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI PRZEMYSKIEJ", "TYTUL": "Sprawni d\u0142u\u017cej - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2485674.97", "WARTOSC": "2924323.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt \"WSPARCIE W STARCIE\" Okres realizacji: 01.07.2016 r. - 31.05.2018 r. Obszar realizacji: powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, m.Krosno, jasielski, brzozowski, strzy\u017cowski, sanocki, leski, bieszczadzki Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i zatrudnienia w ramach w\u0142asnej DG 71 os. bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku pow. 29r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych na terenie 1 z powiat\u00f3w: kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosna, jasielskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, brzozowskiego i strzy\u017cowskiego, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. od 50 r.\u017c, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 os. bezrobotne lub bierne zawodowo, zamieszkuj\u0105ce Podkarpacie (w rozumieniu KC) na terenie 1 z powiat\u00f3w: kro\u015bnie\u0144skiego, m.Krosna, jasielskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, brzozowskiego i strzy\u017cowskiego, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w wieku pow. 29 r.\u017c b\u0119d\u0105ce w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. od 50 r.\u017c, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety i os. niepe\u0142nosprawne. Zrekrutowanych zostanie 88os.fiz. (50K) spe\u0142niaj\u0105cych pow. kryteria. Priorytetowo traktowane b\u0119d\u0105 os. nale\u017c\u0105ce do pow. grupy, kt\u00f3re jednocze\u015bnie s\u0105 rodzicami/opiekunami prawnymi posiadaj\u0105cymi co najmniej 3 dzieci do 18r.\u017c. Os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y min. 20% GD (spe\u0142nienie kryt. prem. 1). G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: Liczba utworzonychmiejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 71, w tym 38K, 33M Zadania w ramach projektu: Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 indywidualnego i kompleksowego wsparcia odpowiadaj\u0105cego na potrzeby i oczekiwania grupy docelowej. Przewidziane zadania: 1. REKRUTACJA I PROMOCJA 2. SZKOLENIA I DORADZTWO PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM DG 3. SK\u0141ADANIE I OCENA WNIOSK\u00d3W O WSPARCIE FIN4. WSPARCIE FINANSOWE I POMOSTOWE NA ROZW\u00d3J PRZED W\u0142 DG mo\u017ce da\u0107 GD sz na akt zaw i sp, pop syt mat ich rodz oraz promocj\u0119 post przed w reg", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "WSPARCIE W STARCIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1383897.24", "WARTOSC": "1628114.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych, biernych zawodowo oraz poszukuj\u0105cych pracy w\u015br\u00f3d 72 os\u00f3b z powiat\u00f3w: bieszczadzkiego, kro\u015bnie\u0144skiego, leskiego, sanockiego oraz przemyskiego do 31.05.2018 roku Zak\u0142adane rezultaty: 1. 72 osoby uzyskaj\u0105 kwalifikacje po opuszczeniu programu 2. 72 osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 29 r. z. zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie 3. 72 osoby podnios\u0105 swoje kwalif. zawodowe zgodnie z potrzebami regionalnego rynku pracy (szkolenia+sta\u017ce) 4. 72 osoby podnios\u0105 swoje kompetencje mi\u0119kkie(poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe) 5. Wg poszczeg\u00f3lnych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej za\u0142o\u017conych w projekcie pomi\u0119dzy 30-39% znajd\u0105 zatrudnienie os. z poszczeg\u00f3lnych gr.: kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os 50+, os. o niskich kwalifikacjach, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne. Projekt skierowany jest do 72 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: bieszczadzkiego, leskiego, sanockiego, przemyskiego, kro\u015bnie\u0144skiego, os\u00f3b bezrobotnych, biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119p. grup - osoby od 50 roku \u017cycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych. Zadania w projekcie: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zawodowe: 1.1. Identyfikacja potrzeb UP poprzez indywidualne doradztwo zawodowe i psychologiczne 1.2.Poradnictwo zawodowe realizowane w formie: TRENINGU AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ 2. Szkolenia wg potrzeb (szkolenia specjalistyczne zako\u0144czone egzaminami wraz z praktycznym szkoleniem u pracodawcy) 3. Sta\u017c", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W ZIEMI BIESZCZADZKIEJ", "TYTUL": "Przejmij stery kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3341553.17", "WARTOSC": "3931239.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie 70 nowych trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw do ko\u0144ca marca 2018 r. przez osoby z obszaru podregionu kro\u015bnie\u0144skiego i przemyskiego wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 80 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) z obszaru podregionu kro\u015bnie\u0144skiego [pod.kr.] przemyskiego [pod.przem.] woj. podkarpackiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej powy\u017cej 29 roku \u017cycia b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku od 50 roku \u017cycia, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -kobiety, -osoby niepe\u0142nosprawne. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -utworzenie 73 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospod. -utworzenie 70 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospod. Zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu, w tym rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, w celu weryfikacja predyspozycji kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. 2. Wsparcie szkoleniowo\u2013doradcze dla max 80 os\u00f3b tj. Uczestniczek/Uczestnik\u00f3w Projektu (UP), umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod., uwzgl\u0119dniaj\u0105ce indywidualne potrzeby UP tj.: -szkolenie (24 godziny dydaktyczne) -doradztwo indywidualne- \u015brednio 6 h / UP. 3. Bezzwrotne dotacje- wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci - bezzwrotne wsparcie finansowe 22700,76 z\u0142 dla co najmniej 70 UP. 4. Wsparcie pomostowe dla co najmniej 70 UP, tj.: -finansowe wsparcie pomostowe \u2013 pomoc finansowa wyp\u0142acana miesi\u0119cznie w kwocie 1850,00 PLN do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia (uruchomienia) dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przeznaczona na bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105, -wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczych o charakterze specjalistycznym, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce indywidualne potrzeby.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie szans\u0105 na w\u0142asn\u0105 firm\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1943445.90", "WARTOSC": "2286406.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON) poprzez zatrudnienie w Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej (ZAZ) dzia\u0142aj\u0105cego przy Polskim Stowarzyszeniu na Rzecz Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 Ko\u0142o w Kro\u015bcie (PSONI) od 01.07.2018r. do 31.12.2019r. Grupa docelowa: Uczestnicy projektu (dalej UP) to 29 ON (14K,15M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. podkarpackie, powiat: brzozowski, kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, sanocki, strzy\u017cowski i M. Krosno i posiadaj\u0105 orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci w stopniu znacznym lub w stopniu umiarkowanym u kt\u00f3rych stwierdzono autyzm, upo\u015bledzenie umys\u0142owe lub chorob\u0119 psychiczn\u0105. Zadania: 1. SZKOLENIA (bhp i edukacyjno - instrukta\u017cowe) w zakresie: zasad przygotowywania wyrob\u00f3w cukierniczych i dekorowania, wykonywania prac porz\u0105dkowo- gospodarczych oraz z umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi klienta. 2. DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 LOKALU: Organizacja miejsc pracy dla ON poprzez rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci ZAZ w bran\u017cy handlowo- us\u0142ugowej oraz adaptacja pomieszcze\u0144 i wyposa\u017cenie obiekt\u00f3w w niezb\u0119dny sprz\u0119t sprz\u0119t wysokiej jako\u015bci do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. Zatrudnienie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wymiarze 4/7 etatu w ZAZ przez 16 miesi\u0119cy 3. REHABILITACJA ZAWODOWA - SPO\u0141ECZNA I LECZNICZA: Organizacja i przeprowadzenie rehabilitacji spo\u0142ecznej, zawodowej i leczniczej poprzez opracowanie i realizacj\u0119 Indywidualnych Program\u00f3w Rehabilitacji (IPR) dla UP. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno \u2013zatrudnieniowej, zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podj\u0119li dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 zgodnie z Wytycznymi - 10 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 7 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 17 4. Liczba", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Zatrudnienie w ZAZ moj\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2636701.16", "WARTOSC": "3102001.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do samozatrudnienia 72 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (40K i 32M), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG), pow. 29 roku \u017cycia, tj: kobiet, os\u00f3b od 50 r.\u017c., os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. niepe\u0142nosprawnych, w tym rolnic\u00f3w/cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin prowadz\u0105cych indywidualne gosp.rolne do 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa zamieszkuj\u0105cych na terenie WP. Rezultaty: 72 utworzonych miejsc pracy dla nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (40K i 32M) oraz 2 miejsca pracy dla os\u00f3b zatrudnionych w nowych mikroprzedsi\u0119biorstwach (1K i 1M). Grupy docelowe: osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo pow. 29 r\u017c. zamieszkuj\u0105ce na terenie WP, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, tj: kobiety, osoby od 50 r.\u017c., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. niepe\u0142nosprawne, w tym rolnicy/cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gosp.rolne do 2 ha, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. G\u0142\u00f3wne zadania: - doradztwo zawodowe (rozmowa z doradc\u0105, w tym test badaj\u0105cy predyspozycje do samodzielnego uruchomienia i prowadzenia DG), - wsparcie doradczo-szkoleniowe przed za\u0142o\u017ceniem DG, w tym: szkolenia przed za\u0142o\u017ceniem DG (informacje dotycz\u0105ce uruchomienia i prowadzenia DG), warsztaty pisania biznesplanu, indywidualne doradztwo z zakresu pisania biznesplanu, - wyp\u0142ata bezzwrotnych dotacji na uruchomienie DG dla najwy\u017cej ocenionych biznesplan\u00f3w, - wsparcie pomostowe wyp\u0142acane przez 12 m-cy w wysoko\u015bci 1.000 z\u0142/m-c, indywidualne doradztwo specjalistyczne po uruchomieniu DG zgodnie ze zg\u0142oszonymi potrzebami. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 i osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w, co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego SZOOP RPO WP.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI STREFY INWESTYCYJNEJ INNOWACYJNYCH TECHNOLOGII \"SZCZEPA\u0143COWA-LOTNISKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1662079.80", "WARTOSC": "1955388.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 70 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (42K/28M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. podkarpackiego w 7 powiatach: bieszczadzkim, brzozowskim, jasielskim, kro\u015bnie\u0144skim, leskim, sanockim i m. Krosno. Projekt skierowany jest do os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj.: do os\u00f3b w wieku od 50 roku \u017cycia,os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, do kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyposa\u017cenie os\u00f3b bezrob oraz biernych zawodowo, pow. 29 r.\u017c. (42K/28M), w umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacje oraz do\u015bwiadczenie zawod u\u0142atwiaj\u0105ce im wej\u015bcie na otwarty rynek pracy do ko\u0144ca I/2018. Aby zrealizowa\u0107 ten cel Wnioskodawca zaplanowa\u0142 w projekcie takie instrumenty wsparcia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wyposa\u017cenie tych os\u00f3b w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe, aby u\u0142atwi\u0107 im zaistnienie na rynku pracy, a co za tym idzie znalezienie przez nich stabilnego zatrudnienia. Projekt przewiduje takie formy wsparcia jak: indywidualne doradztwo zawodowe celem wypracowania IPD, szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia, podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, sta\u017ce zawodowe oraz spotkania z po\u015brednikiem pracy. U\u0142atwi\u0105 one uczestnikom wyeliminowanie barier i problem\u00f3w oraz zwi\u0119ksz\u0105 szanse na znalezienie zatrudnienia. Projekt przyczyni si\u0119 do powrotu GD b\u0105d\u017a wej\u015bciu na rynek pracy z nowymi, wi\u0119kszymi kwalifikacjami zawod. Przez wykorzystanie swoich nabytych umiej\u0119tno\u015bci na konkretnych stanowiskach pracy zwi\u0119ksz\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 w\u0142asnej warto\u015bci, nabior\u0105 \u015bmia\u0142o\u015bci w kontaktach zawod. Wzmocni\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 osobisty i zawod oraz konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy. Rezultatem projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia przez min. 26 os\u00f3b oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych certyfikatem przez min. 35 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKIE FORUM EUROPEJSKIE", "TYTUL": "B\u0105d\u017a kreatorem swojej przysz\u0142o\u015bci - wykorzystaj wszystkie mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1836773.77", "WARTOSC": "1998883.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Okres realiz.: 01.02.2016 r. - 30.06.2017 r. Obszar realiz.: woj. podkarpackie, pow.: bieszczadzki, leski, sanocki, kro\u015bnie\u0144ski, M. Krosno, jasielski, brzozowski, przemyski, M. Przemy\u015bl. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 24 r. \u017cycia, w tym szczeg\u00f3lnie z grupy tzw. NEET, dzi\u0119ki zdobyciu po\u017c\u0105danych przez pracodawc\u00f3w specyficznych umiej\u0119tno\u015bci pracy w ma\u0142ej firmie, szczeg\u00f3lnie mikroprzedsi\u0119biorstwie. Grupa docelowa: 130 os. (78K/52M) w wieku 15-24 lat, w tym niepe\u0142nosprawnych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze realizacji projektu (w rozumieniu KC), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu - 76, w tym 46K, 30M Zadania w ramach projektu:Rekrutacja \u2013 wyb\u00f3r 130 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d 200 przewidywanych zg\u0142osze\u0144,Identyfikacja predyspozycji zawodowych UP \u2013 sporz\u0105dzenie IPD dla 130 UPIdentyfikacja istniej\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rynku pracy i po\u015brednictwo pracy \u2013 indywidualne spotkanie z po\u015brednikiem pracy/doradc\u0105 zawodowym.\u015acie\u017cka Szko\u0142a Drugiej Szansy - przewidziana jest dla UP pozostaj\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji 10 os. (6 M, 4 K), innowacyjny model kszta\u0142cenia zawodowego dla m\u0142odzie\u017cy w wieku do 25 lat, kt\u00f3ra nie zako\u0144czy\u0142a procesu edukacji.Szkolenia zawodowe \u2013dla cz\u0119\u015bci os\u00f3b (20 UP, 12 K, 8 M), zaplanowane po uwzgl\u0119dnieniu potrzeb konkretnych przedsi\u0119biorc\u00f3w.Wsparcie zatrudnieniowe -subsydiowanego zatrudnienie, kt\u00f3rym zostanie obj\u0119te 10 os\u00f3b przez okres 12 miesi\u0119cy, dodatkowo dla 10 z tych os\u00f3b zastosowane zostanie doposa\u017cenie stanowiska pracy u ich pracodawc\u00f3w.Organizacja sta\u017cy \u2013 zasadnicze wsparcie w ramach projektu -przewidujemy 2 edycje sta\u017cy w wymiarze do 5 miesi\u0119cy, w kt\u00f3rych we\u017amie udzia\u0142 106 UP.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Praktyczne kwalifikacje Twoj\u0105 szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "842341.72", "WARTOSC": "999456.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu: Rozw\u00f3j alternatywnych form opieki nad osobami niesamodzielnymi (w tym osobami starszymi) na terenie powiatu brzozowskiego, kro\u015bnie\u0144skiego, sanockiego i bieszczadzkiego poprzez utworzenie dziennego domu opieki medycznej dla 105 os\u00f3b niesamodzielnych (7 edycji naboru), w tym minimum 79 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 65 lat w okresie 05.2016-04.2018. 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: a) l. podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi - 1 szt. b) l.zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzone w ramach programu - 15 szt. c) l. pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144cz\u0105 leczenie - 95 os\u00f3b d) odsetek os. korzystaj\u0105cych z us\u0142ug DDOM pozytywnie oceniaj\u0105cych funkcjonowanie domu opieki medycznej - 80% uczest. 3. Grupa docelowa projektu: a) NZOZ DAR-MED Jolanta Le\u0144, organizatorem DDOMu stanowi\u0105cego wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015b\u0107. b) 105 os., w tym 63 kobiety,w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b powy\u017cej 65 r.\u017c. (min. 79 os., w tym 48 kobiet), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ i ambulatoryjnej opieki specjal., a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: a) Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych na DDOM b) Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej c) Dzia\u0142ania edukacyjne:", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ DOMOWA OPIEKA PALIATYWNA DAR-MED JOLANTA LE\u0143", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Orzech\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1255440.73", "WARTOSC": "1476989.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 100 os. w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. bez zatrudnienia, w tym: 90 os. bezrob. (50K/40M), 10 os. biernych zaw. (6K/4M), a w\u015br\u00f3d nich 10 rolnik\u00f3w / cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin (6K/4M) bez zatrudn., prowadz\u0105cych indywid. gosp. rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa. Wszyscy nale\u017c\u0105cy do min. 1 z grup: \u2022 os. od 50 r.\u017c. \u2013 min. 10 os. (6K/4M), \u2022 os. d\u0142ugotrwale bezrob. \u2013 min. 10 os. (6K/4M), \u2022 K \u2013 min. 55 os., \u2022 OzN \u2013 min. 10 os. (6K/4M), \u2022 os. o niskich kwalifik. \u2013 min. 30 os. (17K/13M), i zamieszkuj\u0105cy (wg KC) na obsz. woj. podkarpackiego: podregion kro\u015bnie\u0144ski [PK], tj. powiaty: m. Krosno, kro\u015bnie\u0144ski, jasielski, brzozowski, sanocki, leski i bieszczadzki. CEL G\u0141OWNY: Zdobycie zatrudnienia przez min. 54% ze 100 uczestnik\u00f3w proj. (55K/45M), tj. os. powy\u017cej 29 r.\u017c. z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego bez zatrudnienia nale\u017c\u0105cych do gr. w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (K, 50+, OzN, os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych), w tym 90 os. bezrob. (50K/40M), 10 os. biernych zaw. (6K/4M), a w\u015br\u00f3d nich 10 os. niezatrudn. rolnik\u00f3w / cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin (6K/4M), prowadz. indywid. gosp. rolne do wielko\u015bci 2 ha, zamierz. odej\u015b\u0107 z rolnictwa w wyniku realizacji w okr. 01.09.2018-31.12.2020 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejm. wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne dla danej os. formy wsparcia, w\u015br\u00f3d nich m.in.: identyfik. potrzeb + poradn. zaw. z IPD, warsztaty aktywnego poszuk.pracy, po\u015bredn. pracy, szkolenia zaw., sta\u017ce. NAJWA\u017bNIEJSZE REZULTATY PROJ. zwi\u0105zane s\u0105 z realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w dot.: \u2022 liczby os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu wynosz\u0105cych 50% dla wszystkich GD wskazach w proj., \u2022 efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyra\u017caj\u0105cej bezpo\u015bredni efekt zatrudnieniowy proj. na poziomie min. 54% (kryterium premiuj\u0105ce).", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH W KRO\u015aNIE", "TYTUL": "Tw\u00f3j krok w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1774174.07", "WARTOSC": "1930758.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Projektu (PR): Celem g\u0142\u00f3wnym PR jest nabycie kompetencji mi\u0119kkich, nabycie, podwy\u017cszenie lub dostosowanie kompetencji i kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz nabycie lub uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania. danego zawodu, przez 138 UP (w tym 83 kobiety). G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 138, w tym 83 kobiety, - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie, zgodnie z wymogami dotycz\u0105cymi poziomu wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej 52, w tym 31 kobiet, - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych 138, w tym 83 kobiety. Grupa docelowa (GD) PR: GD w PR stanowi 138 os\u00f3b m\u0142odych (83K, 55M) w tym osoby niepe\u0142nospr. (ON), w wieku 15 - 29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestn. w kszta\u0142c. i szkoleniu - tzw. Strona - 15 z 45 Suma kontrolna: 00041B5/9/2/2/3/2/5/2/9/5/4/4/3/4/0/5/4/3 Wersja SOWA: 8.0 Numer wzoru wniosku: 1.0 m\u0142odzie\u017c NEET, bierne zawod., niezarejestr. w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105cz. grupy okre\u015bl. dla trybu konkursowego w poddzia\u0142. 1.3.1 zgodnie z SzOOP. PR jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b fiz. zamieszk. (zgodnie z kc) na obszarze woj. podkarpackiego, tj. powiaty: brzozowski, d\u0119bicki, jasielski, kro\u015bnie\u0144ski, m. Krosno, sanocki, strzy\u017cowski, przemyski, M. Przemy\u015bl, leski, bieszczadzki. GD w PR stanowi 80 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 5 % ON. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Rekrutacja, 2. Pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno \u2013 zawodowego (kariery zawodowej), 3. Po\u015brednictwo pracy, 4. Szkolenia zawodowe, 5. Sta\u017ce, 6. Refundacja wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracy oraz subsydiowane zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Uwierz w siebie ! Wsparcie udzielane z Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "793250.17", "WARTOSC": "933235.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Grupa docelowa: 90 os. (min.50K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.- b\u0119d\u0105ce os. korzyst. ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. zg. z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142n. co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015bl. w art. 7 ww. ustawy o pomocy spo\u0142. i/lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: w wieku 18-64l., zamieszkuj\u0105ce na obszarze podregionu kro\u015bnie\u0144skiego oraz b\u0119d\u0105ce os. biernymi zawod. lub bezrob. o III profilu- nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych gr: ? Os. do\u015bwiadcz. wielokrotnego wykluczenia, ? Os. o znacznym lub umiark. stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, ? Os. z niepe\u0142nospraw. sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi (w rozum.zg. z Mi\u0119dzyn. Klasyfik. Chor\u00f3b i Problem\u00f3w Zdrowotnych). Cel g\u0142.: zaktywizowanie spo\u0142eczno- zawodowe -w okresie 11.2018-03.2020r.- os. z ww. grupy docelowej- poprzez realizacj\u0119 indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj\u0105cej instrumenty kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej. Dzia\u0142ania: ? indywidualne spotkania z psychologiem i doradc\u0105 zawod. w celu utworz. \u015bcie\u017cki reintegracji i IPD, ? poradnictwo psycholog./psychospo\u0142. i prawne ? warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych ? szkolenia zawod. dostosowane do zdiagnozowanych predyspoz. uczestnika i potrzeb lokalnego r. pracy ? sta\u017ce, ? po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? min. 12% niepe\u0142nosprawnych UP i min. 25% pozosta\u0142ych uczestn. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudn. na min. 3 miesi\u0105ce (efektywno\u015b\u0107 zatrudn.) ? min. 80% uczestnik\u00f3w nab\u0119dzie kwalifikacje lub kompetencje zawod. zgodne z predyspoz. i potrzebami lokalnego r. pracy, ? min. 31%os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Od zale\u017cno\u015bci do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1926417.90", "WARTOSC": "2266374.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w programach zdrowotnych dotycz\u0105cych profilaktyki w zakresie nowotwor\u00f3w jelita grubego, zmierzaj\u0105ce do utrzymania aktywno\u015bci zawodowej grupy docelowej projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie: -340 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udz. w spotk. inf-eduk. -2400 os\u00f3b, (UP) w tym 1440 K i 960 M, u kt\u00f3rych zost. wyk. badanie: - zamieszkuj\u0105cych woj. podkarpackie na terenie powiat\u00f3w oznaczonych jako \"bia\u0142e plamy\" - spe\u0142niaj\u0105cych warunki uczestnictwa w programie z zakresu profilaktyki nowotworowej JG. Rezultatem projektu b\u0119dzie: - zwi\u0119kszenie o 2400 liczby os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - przeprowadzenia 34 spotka\u0144 infor.-eduk. o charakterze lokalnym polegaj\u0105cych na zach\u0119caniu os\u00f3b do bada\u0144 profil., - przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych u 2400 BO, Niniejszy projekt uwzgl\u0119dnia r\u00f3wnie\u017c koszty spo\u0142eczne tj. odpowiedni wykryte zmiany, w por\u0119 usuni\u0119te pozwol\u0105 na nieopuszczanie rynku pracy i nie spowoduj\u0105 ponoszenia dodatkowych koszt\u00f3w przez bud\u017cet pa\u0144stwa (tj. zwolnienia chorobowe, leki, rehabilitacja). Wp\u0142ywa to r\u00f3wnie\u017c na poprawienie jako\u015bci \u017cycia u pacjent\u00f3w i zapewnienie im spokoju psychicznego,- prze\u015bwiadczenie, \u017ce s\u0105 zdrowi, lub \u017ce uda\u0142o si\u0119 w por\u0119 wykry\u0107 i wyleczy\u0107 zmiany chorobowe.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY PRO-FAMILIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowoczesna Endoskopia-Program profilaktyki raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "1774783.68", "WARTOSC": "2087980.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w programie profilaktyki raka jelita grubego i zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 1920 os\u00f3b zam. na terenie tzw. \"bia\u0142ych plam\" w obr\u0119bie woj. podkarpackiego, w wieku 25 - 65 lat, (50 - 65 lat niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-49 lat maj\u0105ce krewnego I-go stopnia u kt\u00f3rego rozpoznano nowotw\u00f3r jelita grubego, 25-49 lat z rodziny z zesp. Lychncha). w tym wykonanie bada\u0144 profilaktycznych przez 1920 os\u00f3b do 31.12.2022r. Grupa docelowa w projekcie to 1920 os\u00f3b: w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka (zgodnie z Programem profilaktyki raka jelita grubego, spe\u0142niaj\u0105ce warunki uczestnictwa w Programie, zamieszka\u0142ych na terenie tzw. \"bia\u0142ych plam\" w obr\u0119bie woj. podkarpackiego. Realizacja proj. zak\u0142ada, \u017ce cz\u0119\u015bc gr. docelowej zostanie obj\u0119ta badaniami profilaktycznymi w zakresie raka jelita grubego 1920 os. Pozosta\u0142e osoby skorzystaj\u0105 ze wsparcia w postaci dzia\u0142a\u0144 informacyjnoedukacyjnych oraz edukacji prozdrowotnej 1920 os. Rezultay projektu: wykonanie bada\u0144 profilkatycznych u 1920 os\u00f3b w wieku 25 - 65 lat, (50 - 65 lat niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-49 lat maj\u0105ce krewnego I-go stopnia u kt\u00f3rego rozpoznano nowotw\u00f3r jelita grubego, 25-49 lat z rodziny z zesp. Lychncha). na obszarze tzw. \"bia\u0142ych plam\" zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilaktycznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez dostosowanie dzia\u0142a\u0144 informacyjnoedukacyjnych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilkatycznych poprzez zwrot koszt\u00f3w dojazdu i zwiekszenie dost\u0119pu dla os\u00f3b pracuj\u0105cych poprzez wyk. bada\u0144 popo\u0142udniami i w soboty. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144 profilaktycznych poprzez organizacj\u0119 opieki zast\u0119pczej dla os\u00f3b zale\u017cnych na czas uczestnictwa w programmie", "BENEFICJENT": "ZIG MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kolonoskopia - szansa na aktywne \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1754073.60", "WARTOSC": "2063616.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zwi\u0119kszenie do 31.12.2022r. uczestnictwa 2000 os\u00f3b w programie zdrowotnym z zakresu profilaktyki raka jelita grubego maj\u0105cego na celu utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej\u201d. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -wzrost \u015bwiadomo\u015bci z zakresu profilaktyki raka jelita grubego u 160 os\u00f3b do 31.12.2022r. poprzez udzia\u0142 w spotk. infor-eduk. - zapewnienie 2000 os\u00f3b bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wykrywania raka jelita grubego do 31.12.2022r. - podniesienie \u015bwiadomo\u015bci z zakresu profilaktyki prozdrowotnej chor\u00f3b nowotworowych w\u015br\u00f3d 80 lekarzy POZ do 31.12.2022r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 2000 - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 2000 -Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -1880 -Liczba uczestniczek / uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych badaniem przesiewowym raka jelita grubego (kolonoskopia przesiewowa) - 2000 -Liczba uczestniczek / uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych znieczuleniem - 2000 Zadania: 1. Program profilaktyki raka jelita grubego - badania kolonoskopowe 2.Program profilaktyki raka jelita grubego - dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE MEDYK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Profilaktyka zdrowotna - lepsza jako\u015b\u0107 \u017cycia i pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1677247.20", "WARTOSC": "1973232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Projekt pn. ,,Wspieranie aktywno\u015bci zawodowej poprzez program zdrowotny dotycz\u0105cy profilaktyki raka jelita grubego\u2019\u2019 dotyczy obj\u0119cia 1804 mieszka\u0144c\u00f3w (1083K, 721M) 17 powiat\u00f3w Podkarpacia w latach 2019-2022 programem profilaktycznym ukierunkowanym na zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci nowotworu jelita grubego i budowanie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w ww. zakresie. Wskazane powiaty to obszary wojew\u00f3dztwa podkarpackiego skategoryzowane jako bia\u0142e plamy w zakresie profilaktyki nowotworu jelita grubego. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107: 1. Bada\u0144 profilaktycznych 2. Promocji oraz informacji i edukacji na temat projektu i bada\u0144 profilaktycznych w zakresie kolonoskopii Projekt zgodny jest z RPO WP na lata 2014-2018 Na wszystkich etapach Projektu zachowana jest polityka r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dotycz\u0105cymi zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "BENEFICJENT": "NOWE TECHNIKI MEDYCZNE SZPITAL SPECJALISTYCZNY IMIENIA \u015aWI\u0118TEJ RODZINY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wspieranie aktywno\u015bci zawodowej poprzez program zdrowotny dotyczacy profilaktyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "782937.01", "WARTOSC": "928971.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "Projekt umo\u017cliwia wzrost aktywizacji zawodowej i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 84 uczestnik\u00f3w projektu poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.01.2019 roku do 31.05.2020 roku.Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 84 os.m\u0142ode(51K,33M) z obszaru powiat\u00f3w:\u0142a\u0144cuckiego,przeworskiego,jaros\u0142awskiego,przemyskiego,sanockiego i kro\u015bnie\u0144skiego, w wieku 18-29 lat,pozostaj\u0105ce bez pracy,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu,tzw. osoby z kategorii NEET(wy\u0142\u0105cznie os.bierne zawodowo)lub osoby z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych:osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny,tzw.ubodzy pracuj\u0105cy,osoby zatrudn.na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.Projekt jest skierowany w co najmniej 50% do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych(w roz.przepis\u00f3w KC)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze(\u0141a\u0144cut,Przeworsk,Jaros\u0142aw,Przemy\u015bl,Sanok,Krosno). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania:1. Identyfikacja Potrzeb UP w celu okre\u015blenia przez UP \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego2. warsztaty planowania kariery zawodowej,dzi\u0119ki kt\u00f3rym UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy3. po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami4. szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy5. sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy uczestnikom projektu naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodoweProjekt zak\u0142ada:-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie co najmniej 39%-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b na poziomie co najmniej 54%-realizacj\u0119 kryterium efektywno\u015bci zawodowej w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych na poziomie co najmniej 27%", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowani-na rynku pracy poszukiwani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "988125.00", "WARTOSC": "1162500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel projektu: Cel projektu: wzrost kompetencji w obszarze TIK u min. 280 (146K) z 350 (182K) os\u00f3b doros\u0142ych b\u0119d\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w: bieszczadzkiego, leskiego, sanockiego, kro\u015bnie\u0144skiego, m. Krosno, brzozowskiego, strzy\u017cowskiego, ropczycko-s\u0119dziszowskiego, d\u0119bickiego, przemyskiego, m. Przemy\u015bl, jasielskiego (woj. podkarpackie) w tym 141 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: a) osoby posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, b) osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) rodzice posiadaj\u0105cy Kart\u0119 Du\u017cej Rodziny przez obj\u0119cie wsparciem w formie szkole\u0144 komputerowych na poziomie A, B lub C i egz. w okresie od 01.09.2020 do 30.04.2022. Grupa docelowa: 350 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji cyfrowych. Co najmniej 40% uczestnik\u00f3w to b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przynajmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: a) osoby posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, b) osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) rodzice posiadaj\u0105cy Kart\u0119 Du\u017cej Rodziny. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem minimum 25 % os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego) miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (D\u0119bica, Jas\u0142o, Krosno, Przemy\u015bl, Ropczyce, Sanok). Zadania: szkolenie komputerowe zg. z ram\u0105 DIGCOMP (5 obszar\u00f3w,21 kompetencji) na poz.podstawowy, \u015bredniozaawansowanym i zaawansowanym. Szkolenia ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez Uczestnik\u00f3w okre\u015blonego poziomu kompetencji cyfrowych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: w wyniku realizacji projektu 280 os\u00f3b nab\u0119dzie kompetencje cyfrowe.", "BENEFICJENT": "INNOVO INNOWACJE W BIZNESIE SP. O.O.", "TYTUL": "Szkolenia komputerowe Twoj\u0105 szans\u0105 - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "459318.75", "WARTOSC": "540375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Projekt \"AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI TIK\" Okres realizacji: 01.03.2017r. - 30.06.2018r. Obszar realizacji: powiaty: kro\u015bnie\u0144ski, m.Krosno, jasielski, brzozowski, sanocki, leski, bieszczadzki, strzy\u017cowski. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie poziomu kompetencji TIK do poziomu B ( certyfikat ECDL w pe\u0142ni zgodny ze standardem DIGCOMP) przez min. 105 os. (60K) o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej i / lub os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego na terenie jednego z powiat\u00f3w: m. Krosna, kro\u015bnie\u0144skiego, jasielskiego, brzozowskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, strzy\u017cowskiego do VI.2018. Grupa docelowa: 150 os. (90K) wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 w zakresie TIK oraz posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji mieszcz\u0105ce si\u0119 w poni\u017cszych grupach: o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej i / lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podkarpackiego na terenie 1 z powiat\u00f3w (ORP): m. Krosna, kro\u015bnie\u0144skiego, jasielskiego, brzozowskiego, sanockiego, leskiego, bieszczadzkiego, strzy\u017cowskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 zdobyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nieniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w zakresie TIK. G\u0142\u00f3wny rezultat: Lb. os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 105 os (63K) Zadania: 1. Kursy \u201eECDL 16\u201d od poziomu 0 do B. 2. Egzaminy zewn\u0119trzne.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "699817.63", "WARTOSC": "830348.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszona aktywno\u015b\u0107 zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72UP (44K) w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z WP, stanowi\u0105cych GD projektu, poprzez obj\u0119cie UP kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem dostosowanym do ich potrzeb i predyspozycji, w okresie od 01.01.2019r do 30.09.2019r.Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 72 os.m\u0142odych [w tym 44K] w wieku 15-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych grup:-56 UP to OBZ, kt.nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020,-16 UP to os.z nast\u0119p.GD: os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny,tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os.zatrudn.na umowach kr\u00f3tkoterm.oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z defin.zawartymi w Wyt.w zakresie real.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze RP na lata 2014-2020z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015blonej dla trybu konkurs.w poddz.1.3.1.*Min.30%UP stanowi\u0105 osoby z niskimi kwalif.(do ISCED 3 max)*Min.5% UP stanowi\u0105 ONWsparcie przewidziane w projekcie:1. Diagnoza potrzeb UP (4h/UP)2. Poradnictwo zawodowe (\u015br.6h/UP)3. Szkolenia zawodowe (80h/gr.)4. Sta\u017c zawodowy (3m-ce/UP)5. Po\u015brednictwo pracy (\u015br.5h/UP)Efekty/rezultaty udzia\u0142u w projekcie:1. Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje - min. 44os.[60%]2.% os\u00f3b w najtrudniejszej syt.(w tym ON, os.d\u0142ugotr.bezrobotne, os.z niskimi kwalif.) obj\u0119tych wsparciem, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie-min.39%3.% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie w wyniku wsparcia w projekcie, nie uj\u0119tych w ramach innego wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudn. min.54%4.% os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, kt\u00f3re poprawi\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy w ramach efektywno\u015bci zawodowej-min.27%", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Wystartuj z POWERem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-01", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "53376.54", "WARTOSC": "59899.61", "MIEJSCE": "WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "The main objective of the project is collaborative promotion of the globally unique fish migrations and spawning in the mountain streams and rivers of both Sanok and Zhydachiv Districts. Implementation of the project will be commenced with a conference involving, among other things, a presentation of the project scope. This will be followed by trainings in water resources protection. From the 1st to 3rd quarters of the project, a promotional educational film will be produced and materials for a popular science book will be collected. Effects and results of the project will be summarized at a conference in the 4th quarter. Two main products will be made as part of the project, i.e. a publication promoting the nature of the mountain streams and rivers in the supported area, and a film. The main theme of the film will be the migration of the common nase to the spawning grounds located in the upper parts of mountain streams. By showing the effective spawning of this fish species, the project will promote the natural values of the water reservoirs located within the two districts, increasing the attractiveness of the region", "BENEFICJENT": "POWIAT SANOCKI", "TYTUL": "The Carpathian Mountains \u2013 the land of migratory fishes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "57299.40", "WARTOSC": "63666.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Ivano-Frankivska oblast | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki", "OPIS": "TThe project is located in Poland, in the province of Western Carpathians in the eastern part of the Low Beskids and in Ukraine in the part of the Eastern Carpathians - Czyzczy\u0144sko-Hryniawskie Mountains. On the Polish side, the project is located in the Natura 2000 area and runs through two reserves (Kamie\u0144, \u0179r\u00f3dliska Jasio\u0142ki). It includes basin of one of the cleanest mountain rivers of Podkarpacie: Jasio\u0142ka and Wis\u0142ok. On the Ukrainian side, the project is located in the area in the Czywczyny and Hryniawy Mountains in the area covered by legal protection by Verkhovynski National Park. Both areas, due to their natural richness, can be a unique tourist attraction, but they do not attract a lot of tourists due to the poorly developed tourist offer, a very small number of organized tourist events based on local natural values. There are no events promoting biodiversity in the area of the project implementation both on the Polish and Ukrainian side. The overall objective is to get promoted natural wealth of the Low Beskids and the Czywczy\u0144sko-Hryniawskie Mountains as a unique tourist attraction and the opportunity to explore the biodiversity of the Carpathians. The target groups of the project are participants of events organized as part of the project, i.e. horse rallies and study visits: journalists from the tourist industry, representatives of tour operators, employees of nature protection institutions. The final beneficiaries of the project are: - tourists who will benefit from the offer created thanks to the implementation of the project in Poland and Ukraine; - inhabitants of the project implementation areas; - entrepreneurs conducting activities related to tourism in the area of project implementation. The anticipated actions fall into the Programme strategy aiming to promote and preserve natural heritage of the Beskid Niski, Czywczyny and Hryniawy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HODOWC\u00d3W I MI\u0141O\u015aNIK\u00d3W KONIA HUCULSKIEGO", "TYTUL": "We get to know the natural wealth of the Carpathians with the Hucul horse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "320131.25", "WARTOSC": "376625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Podkarpacka cyfrowa wie\u015b\" jest nabycie przez 153 osoby (90 K/63 M) spo\u015br\u00f3d 170 UP (100 K/70 M) powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach z obszar\u00f3w wiejskich woj. podkarpackiego, kwalifikacji w zakresie podstaw obs\u0142ugi komputera zgodnie ze standardem ECDL w okresie do 30.09.2018 r. Projekt adresowany jest do os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub mieszkaj\u0105cych na terenach wiejskich woj. podkarpackiego zgodnie z klasyfikacj\u0105 Degurba 3. Projekt zak\u0142ada wy\u0142\u0105cznie realizacj\u0119 szkole\u0144 w zakresie kompetencji cyfrowych zgodnie ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w Za\u0142\u0105czniku nr 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014-2020. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 17 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (B1 Podstawy pracy z komputerem, B2 Podstawy pracy w sieci, B3 Przetwarzanie tekst\u00f3w, S3 IT Security, S9 Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Podkarpacia, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluzowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 21 kompetencji zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w 5 obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Rezultat projektu: Za\u0142o\u017cono, i\u017c ok. 90% UP tj. 153 osoby (90 K/63 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "KONSTAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podkarpacka cyfrowa wie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]