{"gmina": "Tyrawa Wo\u0142oska", "typ_gminy": "gmina wiejska Tyrawa Wo\u0142oska", "kod_gus": "061813317062", "kod_gus_powiatu": "061813317000", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "podregion_eurostat": "PL821", "ludnosc": "1'977", "budzet": {"dochody": "11,58 mln z\u0142", "wydatki": "11,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8278717.27, "dane1": 7674702.079999998, "dane2": 7674702.079999998, "dane3": 604015.1900000013}, {"label": "2017", "dane0": 9686831.300000003, "dane1": 8989682.820000004, "dane2": 8989682.820000004, "dane3": 697148.4799999986}, {"label": "2018", "dane0": 10569230.019999998, "dane1": 10135018.67, "dane2": 10135018.67, "dane3": 434211.34999999776}, {"label": "2019", "dane0": 11579822.07, "dane1": 11256918.16, "dane2": 11256918.16, "dane3": 322903.91000000015}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2273404.3, "dane1": 2479175.6399999997}, {"label": "2017", "dane0": 2362390.83, "dane1": 2575962.920000001}, {"label": "2018", "dane0": 2602805.8, "dane1": 2517740.4499999997}, {"label": "2019", "dane0": 2647342.1900000004, "dane1": 2780060.869999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "274,70 tys z\u0142", "wydatki": "262,48 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 110.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6040151900000014}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6040151900000014}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6971484799999986}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6971484799999986}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4342113499999978}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4342113499999978}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3229039100000001}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3229039100000001}], "dochod_ue": "306,45 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,67 mln z\u0142", "gmina_pc": "4890.8 z\u0142", "powiat": "4,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "2217.8 z\u0142", "wojewodztwo": "1,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "208,78 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,95 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2647342.1900000004, "wydatki": 2780060.869999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "146210751.00", "WARTOSC": "349081062.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Hermanowice-Strachocina. Projekt jest zlokalizowany na terenie gmin Sanok, Tyrawa Wo\u0142oska, Dydnia, Bircza, Fredropol, Przemy\u015bl, Ustrzyki Dolne nale\u017c\u0105cych do wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: budowa gazoci\u0105gu Hermanowice - Strachocina o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: \u015brednica nominalna: 700 mm, ci\u015bnienie robocze:8,4 MPa, d\u0142ugo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu: L= 71,7 km, a tak\u017ce: pi\u0119ciu zespo\u0142\u00f3w zaporowo \u2013 upustowych, uk\u0142adu przy\u0142\u0105czeniowego do w\u0119z\u0142a Hermanowice, uk\u0142adu regulacyjnego/redukcyjnego i pomiarowego na terenie w\u0119z\u0142a Hermanowice, \u015bluzy nadawczo \u2013 odbiorczej t\u0142oka na terenie w\u0119z\u0142a Hermanowice, uk\u0142ad\u00f3w, systemu ochrony katodowej, w tym stacji ochrony katodowej oraz uk\u0142ad\u00f3w zasilania (AKPiA) elektroenergetycznego wraz z przy\u0142\u0105czami.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Hermanowice Strachocina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1651.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2572715.10", "WARTOSC": "5290917.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "W ramach realizacji projektu Drewex planuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, wynikaj\u0105ce z rekomendacji wskazanych w Strategii Wzorniczej: - We wsp\u00f3\u0142pracy z projektantem wzornictwa stworzenie projektu serii produkt\u00f3w Heritage oraz wdro\u017cenie ich do produkcji w efekcie inwestycji w lini\u0119 technologiczn\u0105 (innowacja produktowa); - optymalizacja wszystkich najwa\u017cniejszych proces\u00f3w, w tym szczeg\u00f3lnie tych zwi\u0105zanych ze sprzeda\u017c\u0105 oraz wdro\u017cenie element\u00f3w systemu ERP \u2013 (innowacja procesowa); - Wdro\u017cenie serii produkt\u00f3w opartych na nowoczesnych rozwi\u0105zaniach sprz\u0119towych \u2013 innowacja w obszarze technologii - Wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w obszarze projektowania innowacji produktowej, poszerzenie mo\u017cliwo\u015bci technologicznych (nowe urz\u0105dzenia \u2013 maszyny, komputery, oprogramowanie CAD/CAM); - Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u technologii informatycznych w procesach produkcji i zarz\u0105dzania zasobami przedsi\u0119biorstwa; - Zmiana wizerunkowa (opracowanie nowoczesnego systemu identyfikacji oraz komunikacji poprzez stron\u0119 www i social media); - Opracowanie Corporate Identity, zaprojektowanie materia\u0142\u00f3w przekazu elektronicznego, opracowanie strategii marketingowej i strategii sprzeda\u017cy (rekomendacja w obszarze marketingu). Projekt ukierunkuje firm\u0119 na wy\u017cszy poziom rozwoju wzorniczego, innowacyjnych produkt\u00f3w w pe\u0142ni zaspokajaj\u0105cych zdiagnozowane potrzeby odbiorc\u00f3w. Doprowadzi do od\u015bwie\u017cenia wizerunku firmy, jej pozycji rynkowej, wzmocnienia marki m.in. poprzez wykorzystanie nieuruchomionego dot\u0105d potencja\u0142u firmy. Firma b\u0119dzie prowadzi\u0107 inwestycje zgodnie z wytycznymi Strategii Wzorniczej i jej rekomendacjami na poszczeg\u00f3lne kierunki dzia\u0142a\u0144, jego wzorniczych i biznesowych zmian, tak aby skutecznie umacnia\u0107 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107. Dzi\u0119ki realizacji przedmiotowego projektu Drewex ma szans\u0119 unowocze\u015bni\u0107 i urozmaici\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105, kt\u00f3ra stanie si\u0119 filarem jego dzia\u0142alno\u015bci i wzmocni jego pozycj\u0119 na rynku.", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF KUCHARSKI \"DREWEX\" ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY", "TYTUL": "Wzmocnienie pozycji rynkowej przedsi\u0119biorstwa Drewex dzi\u0119ki wdro\u017ceniu za\u0142o\u017ce\u0144 Strategii Wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1301.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1698581.52", "WARTOSC": "1998331.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie opieki nad co najmniej 24 (16K/8M) osobami starszymi i/lub niesamodzielnymi z terenu gminy Tyrawa Woloska poprzez zapewnienie funkcjonowania Dziennego Domu Pobytu w gminie Tyrawa Wo\u0142oska (DDP) w okresie 05.2018 -12.2020r. GRUPA DOCELOWA: co najmniej 24 os. (24K), kt\u00f3re zamieszka\u0142ych w gminie Tyrawa Wo\u0142oska w woj. podkarp., zaliczanych do grupy os\u00f3b starszych/niesamodzielnych w wieku 60+ lub os. niesamodzielne z orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i/lub os. niesamodzielne, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryt. dochodowego (na os. samotnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na os. w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w Ust. z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142. Przewiduje si\u0119 cz\u0119\u015bciow\u0105 odp\u0142atno\u015b\u0107 UP, kt\u00f3rych doch\u00f3d przekracza 150% kryt. dochodowego pomocy spo\u0142., za realizowane us\u0142. oferowanej przez DDP ZADANIA: 1. Dostosowanie, wyposa\u017cenie DDP 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie DDP WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.\u2013 24 2. L. miejsc w obiekcie DDP wspartych w wyniku realizacji proj. \u2013 24 3. L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku udzia\u0142u w proj. \u2013 22 4. L.os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 24 5. L.os., u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa jako\u015bci \u017cycia w wyniku obj\u0119cia us\u0142. opieku\u0144czymi -22 6. L.os., kt\u00f3re naby\u0142y nowe umiej\u0119tno\u015bci manualno-artystyczne w wyniku udzia\u0142u w proj. -22 7.L. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 na rzecz us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej w progr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA W TROSCE O \u017bYCIE", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w gminie Tyrawa Wo\u0142oska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 859.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-09-26", "DOFINANSOWANIE": "1090469.75", "WARTOSC": "1530397.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "Analizowany projekt realizowany b\u0119dzie przez gmin\u0119 Tyrawa Wo\u0142oska. W ramach projektu zakupionych zostanie 75 szt. przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz przeprowadzona zostanie kampania ekologiczna. Cel g\u0142\u00f3wny: Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w Gminie Tyrawa Wo\u0142oska poprzez wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - usuni\u0119cie lub ograniczanie wyst\u0119puj\u0105cych zagro\u017ce\u0144 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej; - podniesienie wiedzy mieszka\u0144c\u00f3w oraz ukszta\u0142towanie postaw i aktywno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego na rzecz ochrony i zr\u00f3wnowa\u017conego u\u017cytkowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej; - zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie potrzeby powi\u0105zania ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej z rozwojem spo\u0142eczno-gospodarczym regionu Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: zakup i monta\u017c przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c kampanii promocyjnej ekologicznej. Rezultaty projektu osi\u0105gni\u0119te przez partner\u00f3w w ramach projektu: - Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 348 RLM; - Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 348 RLM; - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych kampani\u0105 informacyjno-edukacyjn\u0105 na rzecz postaw proekologicznych - 1578 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA TYRAWA WO\u0141OSKA", "TYTUL": "Budowa przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na terenie Gminy Tyrawa Wo\u0142oska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 551.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "240991.87", "WARTOSC": "283519.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie 23 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w budynku zlokalizowanym w miejscowo\u015bci Rozpucie 2. Miejsca te jak i budynek b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dodatkowo w OWP b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w edukacji przedszkolnej. W pierwszym roku funkcjonowania OWP planuje si\u0119 przyj\u0105\u0107 23 dzieci (13 dziewczynek i 10 ch\u0142opc\u00f3w) i zapewni\u0107 im w\u0142a\u015bciwie wyszkolon\u0105 kadr\u0119 dydaktyczn\u0105 (nauczyciele ). OWP b\u0119dzie czynny od godziny 7.00 do godziny 17.00 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku celem realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla dzieci a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci dostosowania odbioru dzieci z OWP przez rodzic\u00f3w/prawnych opiekun\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.05.2019 do 31.08.2020 na terenie Gminy Tyrawa Wo\u0142oska. Podzielony b\u0119dzie na 4 zadania: 1. Przystosowanie budynku do potrzeb OWP (w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) poprzez mi.in budow\u0119 podjazdu dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wyposa\u017cenie sal edukacyjno - wychowawczych, szatni, kuchni, sanitariat\u00f3w. 2. Wzrost kwal. nauczycieli zatrudnionych w plac\u00f3wce poprzez w\u0142a\u015bciwe przygotowanie merytoryczne (podniesienie kwalifikacji) poprzez udzia\u0142 w kursach/szkoleniach/studia podyplomowe - ukierunkowanych na popraw\u0119 kompetencji w zakresie pedagogiki specjalnej. 3. Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci w OWP poprzez zakup dedykowanych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych, zabawek rozwijaj\u0105cych zdolno\u015bci manualno - poznawcze dzieci i zatrudnienie odpowiednio wykwalifikowanej kadry 4. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug oferowanych przez OWP poprzez wyd\u0142u\u017cenie pracy OWP (zatrudnienie obs\u0142ugi) do pracy w zakresie godzinowym od 7.00 do 17.00 a tak\u017ce animowanie czasu i zaj\u0119\u0107 dla dzieci b\u0119d\u0105cych w OWP poprzez organizacj\u0119 wycieczek do og\u00f3lnodost\u0119pnych plac\u00f3wek kulturalno - o\u015bwiatowych takich jak: kina, muzea, centra nauki, ogrody zoologiczne itp. Kryt. og\u00f3l. meryt. hory. 3, Kryt. og\u00f3l. meryt. 1, Kryt. og\u00f3l. meryt. 3,", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE BIESZCZADZKIE DZIEDZICTWO KULTURY", "TYTUL": "Przedszkole nowych szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "238184.92", "WARTOSC": "280217.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. oraz us\u0142ug wsparcia rodz. poprzez utworzenie PWD prowadzonej w formie opiek. pn. \u015awietlica \u201eMr\u00f3wka\u201d, a tak\u017ce pomoc w opiece i wych. dzieci oraz wsparcie w postaci us\u0142ug specj. i asystentury 40 os\u00f3b zagr. ub\u00f3s. lub wykl. spo\u0142. zamieszk. GTW w okresie 1.03.2017r. -31.12.2018r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -obj\u0119cie wsparciem 20UP prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu r\u00f3l opieku\u0144czo - wychow. w formie us\u0142ug prawnych i psycholog. -wzmocnienie funkcji opiek. - wychow. poprzez prac\u0119 asystenta rodziny w 20 rodz. -utworzenie nowej PWD na terenie gminy, w kt\u00f3rej nie ma \u017cadnej PWD -wsparcie1 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych przez min. 2 lata po zako\u0144czonym proj. -obj\u0119cie wsparciem 20 dzieci w zakresie opieki i wychow., pomocy w nauce, organizacji czasu wolnego, zabaw\u0119 i zaj\u0119cia sportowe oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 w ramach PWD prowadzonej w formie opieku\u0144czej -poprawa syt. finan. 16 rodz. poprzez wyp\u0142at\u0119 zas. okresowych G\u0142\u00f3wne zad. i grupa doc.: -rekrutacja -porad. prawne i psycholog. dla 20UP -praca asystenta z 20 rodz. -zorganiz. treningu komp. rodzinnych \"Szko\u0142a dla dzieci\" dla 20 dzieci oraz \"Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w\" dla 20 doros\u0142ych -utworzenie PWD w GTW zgodnie z ustaw\u0105 o wspier. rodziny i systemie pieczy zast\u0119p. dla dzieci -realizacja dzia\u0142a\u0144 i zada\u0144 PWD zgodnie z w/w ustaw\u0105 oraz prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych co najmniej 2 z o\u015bmiu kompetencji kluczowych wskazanych w zaleceniu Parl. Europ. i Rady z 18.12.2006r. w spr. komp. kluczowych w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie i zgodnie z Wytycz. w zakre. reali. przed. w obszarze w\u0142\u0105cz. spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3st. z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (dzia\u0142ania skierowane b\u0119d\u0105 do 20 dzieci). Szczeg\u00f3\u0142owy opis zaj\u0119\u0107 opisany jest w pkt V wnios. (Zad.3) -pomoc finan. w post. zas. okres. dla 16 UP - rodz.(zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 4UP mo\u017ce nie kwalifikowa\u0107 si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia finans. ze wzgl\u0119du na kryterium dochodowe, ale ale korzysta ze wsparcia GOPS", "BENEFICJENT": "GMINA TYRAWA WO\u0141OSKA", "TYTUL": "\u015awietlica \"Mr\u00f3wka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "206101.62", "WARTOSC": "242472.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "Cel: Poszerzenie oferty wsparcia w ramach dzia\u0142aj\u0105cej \u015awietlicy \u201eMr\u00f3wka\u201d w Gminie Tyrawa Wo\u0142oska (GTW) w zakresie us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz poprawafunkcjonowania 8 rodzin (8 dzieci 4K, 4M i ich rodzic\u00f3w 7K, 3M) w okresie od 1.01.2019r. do 30.06.2020r zamieszkuj\u0105cych GTW, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. z powodu problem\u00f3w opieku\u0144czo wychowawczych. G\u0142. rezultaty: -wzmocnienie funkcji opiek. - wychow. poprzez prac\u0119 asys. rodz. w 8 rodz. -realizacja 8 kontrakt\u00f3w socjalnych zawartych z rodzinami -obj\u0119cie wsparciem 8 rodz. (10UP) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu r\u00f3l opiek. - wychow. w formie us\u0142ug prawnych, psycholog. i prozdrowotnych -utworzenie 8 nowych miejsc w PWD -obj\u0119cie wspar. 8 dzieci w zakresie opieki i wych., pomocy w nauce, organizacji czasu wolnego, zabaw\u0119 i zaj\u0119cia sportowe oraz rozw\u00f3j zainter. w ramach PWD prowadz. w formie opieku\u0144czej -realizacja dodatk. zaj\u0119\u0107 eduk. dla 8 dzieci -poprawa sytuacji finans. min. 5 rodz. poprzez wyp\u0142at\u0119 zas. okresowych G\u0142. zadania i grupa doc.: -rekrutacja -praca asystenta z 8 rodz. -poradnictwo prawne, psycholog. i prozdrowotne dla 10UP -zwi\u0119kszenie liczby miejsc w istniej\u0105cej WD poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w PWD dla dzieci w wieku 7-13 lat -realizacja dzia\u0142a\u0144 i zada\u0144 PWD zgodnie z w/w ustaw\u0105 o wspier. rodziny i systemie pieczy zast. oraz prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych co najmniej 2 z o\u015bmiu komp. kluczowych wskazanych w zaleceniu Parl. Europ. i Rady z 18.12.2006r. w spr. kompetencji kluczowych w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie i zgodnie z Wytycz. w zakresie realizacji przed. w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (dzia\u0142ania skierowane b\u0119d\u0105 do 8 dzieci) oraz rozszerzenie oferty wsparcia. -pomoc finansowa w postaci zas. okresowych dla min. 5 rodzin - rodz.(zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 5 rodzin mo\u017ce nie kwalifikowa\u0107 si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia finans. ze wzgl\u0119du na", "BENEFICJENT": "GMINA TYRAWA WO\u0141OSKA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MR\u00d3WCZY \u015aWIAT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "84150.00", "WARTOSC": "121770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia audytu wzorniczego (zako\u0144czonego opracowaniem strategii wzorniczej), polegaj\u0105cego na eksperckiej analizie ZPHU \u201eDrewex\u201d J\u00f3zef Kucharski, wskazuj\u0105cego na kierunki dzia\u0142a\u0144 pozwalaj\u0105cych najpe\u0142niej wykorzysta\u0107 potencja\u0142 do wzrostu konkurencyjno\u015bci wynikaj\u0105cy z zastosowania wzornictwa w oferowanych przez firm\u0119 produktach. Wnioskodawca to firma prowadz\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cy budownictwa i wyka\u0144czania wn\u0119trz; specjalizuje si\u0119 w produkcji suszonych i parzonych p\u00f3\u0142fabrykat\u00f3w, tarcicy bukowej, d\u0119bowej oraz parkiecie i deskach pod\u0142ogowych z litego drewna. Posiada uznan\u0105 mark\u0119 na rynku i du\u017c\u0105 grup\u0119 klient\u00f3w i kontrahent\u00f3w. W zwi\u0105zku z intensywnym rozwojem i stwierdzonym popytem, firma zamierza wprowadza\u0107 na rynek polski i zagraniczny nowe i ulepszone produkty, wpisuj\u0105ce si\u0119 w nowoczesne trendy wzornicze (odpowiednio dobrana kolorystyka i struktura) i spe\u0142niaj\u0105ce wymagane parametry u\u017cytkowe. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 post\u0119powanie w trybie zasady konkurencyjno\u015bci, w wyniku kt\u00f3rego wy\u0142oni\u0142 firm\u0119 wykonawcz\u0105 audytu oraz strategii wzorniczej, tj. firm\u0119 Idealia sp. z o.o. Zgodnie z wybran\u0105 ofert\u0105, analiz\u0119 przeprowadzi 4 wiod\u0105cych ekspert\u00f3w z du\u017cym do\u015bwiadczeniem w zakresie marketingu, wzornictwa, strategii sprzeda\u017cy, strategii biznesowych i organizacji. W realizacji audytu i wypracowaniu strategii aktywnie uczestniczy\u0107 b\u0119dzie kadra kierownicza firmy. Dzia\u0142ania audytowe sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z 7 etap\u00f3w (szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w pkt. Wykonawca Audytu): I. wst\u0119pne poznanie firmy, zakresu jej dzia\u0142ania, struktury zarz\u0105dczej, bran\u017cy, technologii itp.; II. weryfikacja/rozbudowa zespo\u0142u; III. analiza wewn\u0119trzna pod k\u0105tem designu; IV. analiza zewn\u0119trzna pod k\u0105tem designu; V. tworzenie bazy/kopalni rozwi\u0105za\u0144; VI. opracowanie rekomendacji; VII. uwzgl\u0119dnianie uwag. Harmonogram realizacji audytu zostanie przygotowany zgodnie z metodologi\u0105 i obejmowa\u0142 b\u0119dzie okres 149 dni. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.04.2018 \u2013 31.08.2018 roku.", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF KUCHARSKI \"DREWEX\" ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY", "TYTUL": "Strategia wzornicza wsparciem dla innowacyjnego rozwoju firmy Drewex", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1980244.98", "WARTOSC": "2339700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci podkarpackich park\u00f3w krajobrazowych poprzez opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 na potrzeby sporz\u0105dzenia plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zahamowania spadku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarach cennych przyrodniczo oraz pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cone korzystanie z zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego. Najwa\u017cniejsze cele szczeg\u00f3\u0142owe:- wzrost wiedzy o obszarze;- wzrost zaanga\u017cowania os\u00f3b i podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obr\u0119bie siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w chronionych w prace na rzecz opracowania dokumentacji;- ograniczenie presji inwestycyjnej i osadniczej na atrakcyjnych krajobrazowo i przyrodniczo terenach Park\u00f3w;- wypracowanie wzorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ochronnych;- kszta\u0142towanie postaw i zachowa\u0144 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego opartych na szacunku do przyrody;Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144: twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych na potrzeby opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej i Lasy Janowskie.Dla ka\u017cdego z w/w park\u00f3w krajobrazowych zostan\u0105 opracowane operaty:- ochrony \u015brodowiska abiotycznego i gleb,- ochrony le\u015bnych, niele\u015bnych, bagiennych i wodnych zbiorowisk ro\u015blinnych,- ochrony ro\u015blin i grzyb\u00f3w,- ochrony w\u00f3d,- ochrony zwierz\u0105t,- ochrony walor\u00f3w krajobrazowych,- ochrony warto\u015bci kulturowych,- uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych parku oraz jego udost\u0119pnienia,- zagospodarowania przestrzennego,- synteza.Ponadto zostanie opracowany i wdro\u017cony publiczny system informacji przestrzennej - geoportal (Interaktywne mapy tematyczne), kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z portalu mapowego oraz portalu informacyjnego (z informacjami tekstowymi, graficznymi, fotograficznymi) zawieraj\u0105cymi dane na temat element\u00f3w przyrodniczych, kulturowych i krajobrazowych park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej oraz Las\u00f3w Janowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 227880.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 218393.10999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 215979.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185690.04999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 180757.62}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 127296.38}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 110906.66}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 99992.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 65357.479999999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 61400.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 58081.79}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 46724.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45127.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33299.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31156.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28862.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28383.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20092.649999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16156.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15828.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14643.859999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13343.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12687.03}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9265.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 8823.82}, {"name": "Gimnazja", "value": 8258.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7889.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7734.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6281.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5200.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5166.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5155.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4120.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3791.3599999999997}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3371.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1810.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1659.05}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1655.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1495.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1153.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1136.2}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1100.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 801.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 394.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 353.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 257.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 200.49}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 150.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 63.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1498198.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1052017.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 281244.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 239230.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 236975.33999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 210236.12999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 140320.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 127237.70000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 107819.82999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71404.73}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 46065.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41858.71000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 34600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33070.07000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23327.41}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20684.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14400.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 13609.689999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6515.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4992.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1839.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1270.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 416.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 352.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 376639.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 260913.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 220848.04}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1953658.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1148023.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90090.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 88800.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86521.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 47946.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 30781.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28940.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19230.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11456.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11395.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 7450.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5931.09}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4050.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3112.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2258.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1674.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 870.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 710.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 455.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 257873.15}, {"name": "Biblioteki", "value": 94017.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24500.43}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3076.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 15786.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 83677.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48335.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 4922.2300000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4452.91}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 10000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76764.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7218.73}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 385337.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 359466.16000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 300626.49000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 286195.91000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 186815.38}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 127296.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 110906.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 73367.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46622.69}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28383.77}, {"name": "Rodzina", "value": 26354.09}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10318.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5166.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4377.71}, {"name": "Informatyka", "value": 2786.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2606.5099999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2217922.8400000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1486284.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 277292.74000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 151831.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14400.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 13609.689999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6515.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3526.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1703.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 597487.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 236431.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24481.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3190482.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114071.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 99633.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 94954.84999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28940.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11395.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8100.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 371890.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24500.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3076.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15786.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 83677.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 48335.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4922.2300000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4452.91}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 76764.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7218.73}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 3368667.77, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.92, "v_pc": "1703,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1979498.6600000001, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1263578.24, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 113937.59999999998, "v": "113,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11300.0, "v": "11,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 353.27, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 398.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2780060.869999999, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.69, "v_pc": "1406,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1765477.5899999999, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 303332.07999999996, "v": "303,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 250554.81999999998, "v": "250,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 156028.0, "v": "156,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 97423.82, "v": "97,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 707.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 58081.79, "v": "58,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 47908.18000000001, "v": "47,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 47673.0, "v": "47,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32553.12, "v": "32,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15828.47, "v": "15,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5200.0, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1881865.3800000004, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.71, "v_pc": "951,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1273522.9400000002, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 257938.05, "v": "257,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 140634.73, "v": "140,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101249.56999999998, "v": "101,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 93461.23, "v": "93,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14995.859999999999, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 324.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 63.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1022425.3799999999, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.08, "v_pc": "517,16 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 394983.26, "v": "394,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 510.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 286205.52, "v": "286,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.99}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 262480.95999999996, "v": "262,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 61400.32, "v": "61,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9265.0, "v": "9,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7889.83, "v": "7,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 774.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 200.49, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 636705.74, "v": "636,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.65, "v_pc": "322,06 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 286256.92, "v": "286,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236431.57, "v": "236,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 37.13}, {"name": "Biblioteki", "value": 94017.25, "v": "94,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.76}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 598065.9299999999, "v": "598,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31, "v_pc": "302,51 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 272061.01999999996, "v": "272,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136772.12999999995, "v": "136,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 87298.66, "v": "87,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41781.770000000004, "v": "41,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33299.37, "v": "33,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19230.28, "v": "19,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4992.0, "v": "4,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1136.2, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 394.5, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 286195.91000000003, "v": "286,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54, "v_pc": "144,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 215979.11, "v": "215,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 46724.8, "v": "46,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23492.0, "v": "23,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 188518.65000000002, "v": "188,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67, "v_pc": "95,36 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 99992.6, "v": "99,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86867.0, "v": "86,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1659.05, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 140906.07, "v": "140,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25, "v_pc": "71,27 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1987.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 140906.07, "v": "140,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 135388.52000000002, "v": "135,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "68,48 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 110906.66, "v": "110,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24481.86, "v": "24,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 96918.12, "v": "96,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "49,02 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 95423.12, "v": "95,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1495.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28940.0, "v": "28,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28940.0, "v": "28,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23968.75, "v": "23,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13711.750000000002, "v": "13,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.2}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 257.0, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,12 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15786.67, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 15786.67, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14232.810000000001, "v": "14,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,20 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6976.24, "v": "6,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.01}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6690.57, "v": "6,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 416.0, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 150.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10318.79, "v": "10,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,22 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10318.79, "v": "10,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5166.0, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5166.0, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 2786.8, "v": "2,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,41 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2786.8, "v": "2,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}