{"gmina": "Frysztak", "typ_gminy": "gmina wiejska Frysztak", "kod_gus": "061813519022", "kod_gus_podregionu": "061813500000", "eurostat": "PL823", "ludnosc": 10503, "budzet": {"dochody": "48,70 mln z\u0142", "wydatki": "49,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 36601734.41000002, "dane1": 36548266.74000004, "dane2": 36548266.74000004, "dane3": 53467.66999997944}, {"label": "2017", "dane0": 42120289.64999999, "dane1": 44112037.230000004, "dane2": 42120289.64999999, "dane4": 1991747.580000013}, {"label": "2018", "dane0": 48642276.28, "dane1": 50559234.109999985, "dane2": 48642276.28, "dane4": 1916957.8299999833}, {"label": "2019", "dane0": 49531829.56, "dane1": 51098043.46, "dane2": 49531829.56, "dane4": 1566213.8999999985}, {"label": "2020", "dane0": 48697478.57000001, "dane1": 49717166.93999998, "dane2": 48697478.57000001, "dane4": 1019688.369999975}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9319735.23, "dane1": 13578583.279999997}, {"label": "2017", "dane0": 8545726.450000001, "dane1": 14818990.549999995}, {"label": "2018", "dane0": 9283602.319999998, "dane1": 13739651.11}, {"label": "2019", "dane0": 9957248.72, "dane1": 15437250.589999994}, {"label": "2020", "dane0": 9919957.639999999, "dane1": 15634211.590000007}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,13 mln z\u0142", "wydatki": "2,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 205.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 180.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.053467669999979435}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.053467669999979435}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.991747580000013}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.991747580000013}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9169578299999832}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9169578299999832}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5662138999999986}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5662138999999986}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -1.019688369999975}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -1.019688369999975}], "dochod_ue": "920,32 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "36,91 mln z\u0142", "gmina_pc": "3514.6 z\u0142", "powiat": "10,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "1044.3 z\u0142", "wojewodztwo": "8,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "139,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9919957.639999999, "wydatki": 15634211.590000007}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236678000.17", "WARTOSC": "664471432.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Kro\u015bcienko Wy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa gazoci\u0105gu Strachocina \u2013 Pog\u00f3rska Wola. Inwestorem Projektu GAZ-SYSTEM S.A. Projekt jest zlokalizowany na obszarze wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego i podkarpackiego. Zakres prac obejmuje budow\u0119 nowego gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci ok. 97 km wraz z infrastruktur\u0105: -6 zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych DN 1000 na trasie gazoci\u0105gu, -1 zesp\u00f3\u0142 zaporowo-upustowy DN 1000 na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, w miejscu po\u0142\u0105czenia z gazoci\u0105giem DN1000 Pog\u00f3rska Wola \u2013 Tworze\u0144, -uk\u0142ad po\u0142\u0105czeniowy z instalacj\u0105 t\u0142oczni gazu w Pog\u00f3rskiej Woli, -\u015bluza uniwersalna do czyszczenia i diagnostyki gazoci\u0105gu na terenie w\u0119z\u0142a w Pog\u00f3rskiej Woli, -urz\u0105dzenia ochrony katodowej, -system \u0142\u0105czno\u015bci i sterowania \u2013 linia \u015bwiat\u0142owodowa, -przy\u0142\u0105cza energetyczne.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Strachocina-Pog\u00f3rska Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1185.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-15", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "9882110.19", "WARTOSC": "13271930.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d realizowany w partnerstwie (Lider-Gmina Wi\u015bniowa, Partner \u2013 Gmina Frysztak). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 jednostek wywarzania energii z OZE: w Gminie Wi\u015bniowa: panele fotowoltaiczne 141 szt., instalacje solarne 238 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 34 szt. oraz powietrzne i gruntowe pompy ciep\u0142a: 20 szt.W Gminie Frysztak: panele fotowoltaiczne 152 szt., instalacje solarne 266 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 45 szt. oraz powietrzne pompy ciep\u0142a 77 szt.Lider projektu w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost produkcji energii pochodz\u0105cej z OZE i jej wykorzystanie w finalnym zu\u017cyciu energii w Gminie Wi\u015bniowa i Gminie Frysztak, dzi\u0119ki realizacji inwestycji w zakresie budowy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a, w systemie rozproszonym, dla odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w gospodarstw domowych po\u0142o\u017conych na terenie wskazanych gmin. W zwi\u0105zku z osi\u0105gni\u0119ciem cel\u00f3w projektu zwi\u0119kszy si\u0119 wytwarzanie energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszy si\u0119 poziom emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszty zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 714 gospodarstw domowych, w tym 196 dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem energetycznym. Moc zadeklarowana z OZE wyniesie: panele fotowoltaiczne \u2013 1,07 MW, kolektory s\u0142oneczne \u2013 1,96 MW, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 1,63 MW oraz pompy ciep\u0142a - 0,29 MW. \u0141\u0105czna moc wszyskich instalacji wyniesienie 4,95 MW.Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 2 644 791,71 PLN/MW. Projekt jest zgodny z PGN gmin partnerskich. Mieszka\u0144cy zadeklarowali wniesienie wk\u0142adu zapewniaj\u0105cego pokrycie 15% wydatk\u00f3w kwalifikowanych oraz podatku VAT. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u015aNIOWA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminach Wi\u015bniowa i Frysztak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 528.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-05", "DOFINANSOWANIE": "4760273.92", "WARTOSC": "8797228.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa warunk\u00f3w spo\u0142eczno-gospodarczo-przyrodniczych poprzez budow\u0119 sieci kanalizacyjnej w miejscowo\u015bci Pu\u0142anki, Cieszyna, St\u0119pina i Glinik Dolny. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -podniesienie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w;-rozw\u00f3j obszar\u00f3w wiejskich gminy;-poprawa \u015brodowiska naturalnego przez ograniczenie przedostawania si\u0119 szkodliwych substancji dla zdrowia i \u017cyciu do w\u00f3d i gleb;-wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacyjnego na terenie gminy.Zakres inwestycji:-budowa sieci kanalizacji-23,97 km,-modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w:-wymiana mieszade\u0142-2 sztuki,-wymiana dmuchaw napowietrzaj\u0105cych reaktor biologiczny-3 sztuki,-wymiana pompy \u015bciek\u00f3w surowych, -poprawa systemu monitoringu pracy urz\u0105dze\u0144 oczyszczalni.Obecnie na terenie gminy Frysztak w du\u017cej cz\u0119\u015bci gospodarstwach domowych \u015bcieki bytowo-gospodarcze gromadzone s\u0105 w szambach, sk\u0105d co pewien czas wywo\u017cone s\u0105 do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Szamba w wielu przypadkach s\u0105 nieszczelne i \u015bcieki przedostaj\u0105 si\u0119 do grunt\u00f3w. Istnieje r\u00f3wnie\u017c zagro\u017cenie wyp\u0142ywu \u015bciek\u00f3w ze zbiornik\u00f3w do ciek\u00f3w wodnych powoduj\u0105c ich zanieczyszczenie. Konieczno\u015b\u0107 realizacji Projektu wynika ze z\u0142ej sytuacji w zakresie warunk\u00f3w bytowych mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci Pu\u0142anki, Cieszyna, St\u0119pina i Glinik Dolny jak r\u00f3wnie\u017c pogarszaj\u0105cego si\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego na obszarze obj\u0119tym inwestycj\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 do odpowiedniego funkcjonowania gospodarki \u015bciekowej, poprawy infrastruktury wiejskiej przez co zostan\u0105 zahamowane niekorzystne procesy,czyli degradacja ekosystemu w zwi\u0105zku z odprowadzanymi \u015bciekami bytowo-gospodarczymi. Projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci obszaru gminy i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Frysztak. Ma na celu zapewnienie infrastruktury sieci kanalizacyjnej zgodnej z prawem unijnym. Po zako\u0144czeniu inwestycji zostanie osi\u0105gni\u0119ty nast\u0119puj\u0105cy produkt: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej, warto\u015b\u0107 docelowa to 23,90 km, Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych, warto\u015b\u0107 docelowa to 1.", "BENEFICJENT": "GMINA FRYSZTAK", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w aglomeracji Pu\u0142anki z modernizacj\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 453.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-06", "DOFINANSOWANIE": "1991001.99", "WARTOSC": "2377656.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymi problemami, z jakim boryka si\u0119 Wnioskodawca, to brak dogrzania w zimie zabytkowego ko\u015bcio\u0142a oraz zabytkowej starej plebani. Ko\u015bci\u00f3\u0142 zabytkowy jest wykonany z drewna, pokryty jest gontem i nie posiada ocieplenia. To wszystko jest powodem, i\u017c w zimie jest w ko\u015bciele bardzo zimno a latem j gor\u0105co. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie prac budowlanych, konserwatorskich i zakup wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego i zabytkowej starej plebani oraz udost\u0119pnienia ich jako atrakcji kulturalnych regionu. St\u0105d celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego poprzez przywr\u00f3cenie ich dawnej \u015bwietno\u015bci, zabezpieczenie przed degradacj\u0105 w przysz\u0142o\u015bci oraz udost\u0119pnienie jako atrakcji kulturalnych regionu. Celem dodatkowym projektu jest zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza oraz racjonalne wykorzystanie energii, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, spowoduje popraw\u0119 wizerunku parafii i wzrost jej atrakcyjno\u015bci pod wzgl\u0119dem turystycznym, a co w d\u0142u\u017cszej perspektywie czasowej prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j parafii. Ko\u015bci\u00f3\u0142 w wyniku realizacji projektu zostanie udost\u0119pniony do zwiedzania turystom, w przedsionku zostanie zamontowana odpowiednia tablica informacyjno \u2013 promocyjna, opisuj\u0105ca projekt oraz histori\u0119 zabytku tak, aby turysta nie posiadaj\u0105cy przewodnika lub stosownej wiedzy historycznej m\u00f3g\u0142 zapozna\u0107 si\u0119 dok\u0142adniej ze zwiedzanym obiektem. Zabytkowa plebania zostanie udost\u0119pniona dla cel\u00f3w kulturalnych parafian, wycieczek, turyst\u00f3w (min. dla prowadzenia kurs\u00f3w np. przedma\u0142\u017ce\u0144skich, wyk\u0142ad\u00f3w na tematy wychowania w trze\u017awo\u015bci poprzez zapraszanie wybitnych os\u00f3b oraz cz\u0142onk\u00f3w z grupy AA, kursy przygotowania tradycyjnych potraw i wypiek\u00f3w z wykorzystaniem miodu z w\u0142asnej pasieki, kultywowania tradycyjnych potraw \u015bwi\u0105tecznych, wychowywanie dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez ukazywanie pi\u0119kna przyrody, \u015brodowiska naturalnego i poprzez nieinwazyjne korzystanie z jej dobrodziejstw).", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA P.W. \u015aW. MIKO\u0141AJA BP W LUBLI", "TYTUL": "Prace budowlane, konserwatorskie i zakup wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego i starej plebani PARAFII RZYMSKO-KATOLICKIEJ p.w. \u015bw. Miko\u0142aja bp w Lubli.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "33453666.19", "WARTOSC": "50030408.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Kolbuszowskim, Ropczycko-S\u0119dziszowskim i Strzy\u017cowskim. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 22.308 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 22.895 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko-S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2015-05-05", "DOFINANSOWANIE": "31603337.26", "WARTOSC": "52481970.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Projekt pn. \u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 106 na odcinku Boguchwa\u0142a - Czudec\u201d jest realizowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu kolejowym oraz jako\u015bci oferowanych us\u0142ug transportowych. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do spe\u0142nienia nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: \u2022 poprawy komfortu podr\u00f3\u017cy oraz zapewnienia podr\u00f3\u017cnym wysokiego poziomu bezpiecze\u0144stwa; \u2022 zwi\u0119kszenia wykorzystania transportu kolejowego w przewozach pasa\u017cerskich; \u2022 poprawy konkurencyjno\u015bci transportu kolejowego wzgl\u0119dem innych rodzaj\u00f3w transportu na terenie wojew\u00f3dztwa; \u2022 zmniejszenia emisyjno\u015bci transportu poprzez wzrost wykorzystania transportu kolejowego; \u2022 poprawy jako\u015bci us\u0142ug przewozowych dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu niezawodno\u015bci transportu kolejowego; \u2022 poprawy dost\u0119pno\u015bci \u015brodk\u00f3w komunikacji kolejowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Cele te mog\u0105 zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119te w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Dostosowanie infrastruktury technicznej linii do prognozowanych wielko\u015bci przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich i towarowych. 2) Osi\u0105gni\u0119cie parametr\u00f3w technicznych wymaganych (maj\u0105cymi zastosowanie w danym przypadku) regulacjami: Technicznymi Specyfikacjami Interoperacyjno\u015bci, Wytycznymi sieci TEN-T, innymi przepisami UE, przepisami krajowymi, stosowanymi normami oraz przepisami wewn\u0119trznymi PKP PLK S.A., (z zastrze\u017ceniem mo\u017cliwo\u015bci uzyskania odst\u0119pstw od wymaga\u0144, w przypadkach uzasadnionych uwarunkowaniami technicznymi i ekonomicznymi). 3) Zastosowanie element\u00f3w o wysokiej niezawodno\u015bci i trwa\u0142o\u015bci. 4) Zastosowanie element\u00f3w wandaloodpornych. 5) Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci systemu sterowania ruchem kolejowym na d\u0142ugo\u015bci ca\u0142ej linii. 6) Wyposa\u017cenie przejazd\u00f3w kolejowych w nowoczesne urz\u0105dzenia zabezpieczenia ruchu. 7) Zabudow\u0119 monitoringu wizyjnego \u2013 na cz\u0119\u015bci przejazd\u00f3w kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 106 na odcinku Boguchwa\u0142a - Czudec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-01-25", "DOFINANSOWANIE": "997199.75", "WARTOSC": "1842749.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje dzia\u0142ania ukierunkowane na rozw\u00f3j kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II miejscowo\u015bci St\u0119pina. Zakres projektu obejmowa\u0142 b\u0119dzie rozbudow\u0119 sali gimnastycznej i po\u0142\u0105czenie jej z istniej\u0105cym budynkiem \u0142\u0105cznikiem oraz utworzenie laboratorium odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w pracowni przyrodniczej. Bior\u0105c pod uwag\u0119 okre\u015blony w Regionalnym Programie Operacyjnym dla Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego 2014-2020 cel 3 Priorytetu inwestycyjnego (PI10): Inwestowanie w kszta\u0142cenie, szkolenie oraz szkolenie zawodowe na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej : \u201eLepsze warunki edukacji og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej wspieraj\u0105ce kluczowe umiej\u0119tno\u015bci\u201d, sformu\u0142owany zosta\u0142 cel og\u00f3lny projektu pn.\u201eRozw\u00f3j kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w St\u0119pinie poprzez rozbudow\u0119 sali gimnastycznej i powstanie laboratorium odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w pracowni przyrodniczej\u201d, kt\u00f3ry brzmi:\u201eStworzenie trwa\u0142ej i nowoczesnej plac\u00f3wki edukacyjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej r\u00f3wny dost\u0119p dzieci i m\u0142odzie\u017cy do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej\u201d. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1. Zapewnienie odpowiedniego standardu prowadzenia zaj\u0119\u0107 sportowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 w St\u0119pinie rozwijanie potencja\u0142u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. 2. Podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug edukacyjnych, poprzez modernizacj\u0119 i rozw\u00f3j infrastruktury dydaktycznej i wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczej w niezb\u0119dne materia\u0142y dydaktyczne oraz sprz\u0119t komputerowy. 3. Wprowadzenie na sta\u0142e nowych technologii do narz\u0119dzi edukacyjnych. 4. Ukierunkowanie zmian w edukacji pozwalaj\u0105cych szybciej osi\u0105gn\u0105\u0107 status spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego \u2013 spo\u0142ecze\u0144stwa funkcjonuj\u0105cego w realiach gospodarki opartej na wiedzy. 5. Podniesienie atrakcyjno\u015bci gminy, jako miejsca zamieszkania i pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA FRYSZTAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w St\u0119pinie poprzez rozbudow\u0119 sali gimnastycznej i powstanie laboratorium odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w pracowni przyrodniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "870107.80", "WARTOSC": "2576460.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem jest stworzenie lepszych warunk\u00f3w edukacji og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej wspieraj\u0105cej kluczowe umiej\u0119tno\u015bci przede wszystkim w zakresie edukacji dotycz\u0105cej wychowania fizycznego oraz w dziedzinach matematyczno-przyrodniczych z uwagi na utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 tendencj\u0119 wzrostow\u0105 liczby uczni\u00f3w korzystaj\u0105cych z obecnej infrastruktury Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego (SOSW) we Frysztaku (w roku 2012-166 uczni\u00f3w, w 2013-170 uczni\u00f3w, w 2014-174 uczni\u00f3w). Realizacja projektu jest zgodna z celem tematycznym 10 Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego (EFS) w obszarze edukacji, zgodnie z kt\u00f3rym nale\u017cy inwestowa\u0107 w kszta\u0142cenie na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej. SOSW we Frysztaku to plac\u00f3wka o\u015bwiatowa, w kt\u00f3rej uczniowie to dzieci wykazuj\u0105ce niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 ruchow\u0105 i intelektualn\u0105. Przebudowa i rozbudowa przyszkolnego obiektu sportowego, spe\u0142niaj\u0105cego wymogi boiska lekkoatletycznego, z przystosowaniem do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (likwidacja barier architektonicznych) przyczyni si\u0119 do polepszenia ju\u017c obni\u017conej sprawno\u015bci fizycznej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i r\u00f3\u017cnorakimi zaburzeniami somatycznymi. Nowoczesne \u015brodki i formy przekazu (zakup sprz\u0119tu ICT i pomocy dydaktycznych) pozwol\u0105 m\u0142odzie\u017cy, w atrakcyjny spos\u00f3b pozna\u0107 otaczaj\u0105cy nas \u015bwiat i przyswoi\u0107 wiedz\u0119 z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych dzi\u0119ki wykorzystaniu multimedialnych program\u00f3w. Realizacja projektu w partnerstwie z Gmin\u0105 Frysztak przyczyni si\u0119 do efektywniejszego wykorzystania obiektu i integracji dzieci. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego obiektu sportowego, rozbudow\u0119 o\u015bwietlenia terenu i budow\u0119 o\u015bwietlenia boisk, przebudow\u0119 kanalizacji deszczowej i sanitarnej, budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszych z miejscami do siedzenia dla widz\u00f3w przystosowanych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zgodnie z preferencjami terytorialnymi, projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze powiatu strzy\u017cowskiego (Gmina Frysztak).", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZY\u017bOWSKI", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa przyszkolnego obiektu sportowego w celu przystosowania do wymog\u00f3w boiska lekkoatletycznego Orlik lekkoatletyczny - wariant 200 m przy SOSW we Frysztaku - Powiat Strzy\u017cowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "734794.06", "WARTOSC": "1063351.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Glinik Dolny. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,712kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY KR\u00d3LOWEJ \u015aWIATA W WI\u015aNIOWEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Glinik Dolny XIV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "722303.45", "WARTOSC": "1045277.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Glinik Dolny . Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ MATKI BO\u017bEJ KR\u00d3LOWEJ POLSKI W B\u0141\u0118DOWEJ TYCZY\u0143SKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Glinik Dolny II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-20", "DOFINANSOWANIE": "718901.82", "WARTOSC": "1142390.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji Moderniazacji Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w przekazywanych przez mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Frysztak w spos\u00f3b selektywny i zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w trafiaj\u0105cych do systemu w formie zmieszanej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to:\u2022 Osi\u0105gni\u0119cie wysokiej jako\u015bci recyklingu poprzez zebranie frakcji odpad\u00f3w o du\u017cej czysto\u015bci,\u2022 Wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 ustawowych kierowanych zar\u00f3wno do gmin jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w,\u2022 Minimalizacja zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z niew\u0142a\u015bciwego zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych przez w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci (spalanie odpad\u00f3w, tworzenie dzikich wysypisk),\u2022 Minimalizacja ilo\u015bci wytwarzanych odpad\u00f3w poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz utworzenie punktu wymiany produkt\u00f3w co powoduje realizacje zada\u0144 zgodnie z hierarchia post\u0119powania z odpadami. Zakres projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142 m.in:- przebudow\u0119 budynku magazynowo technicznego wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania- utwardzenie placu, - budow\u0119 zjazd\u00f3w z drogi publicznej,- budow\u0119 ogrodzenia,- budow\u0119 wiaty,- budow\u0119 \u015bcie\u017cki edukacyjnej,- zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia (kontenery, pojemniki, waga itd.).", "BENEFICJENT": "GMINA FRYSZTAK", "TYTUL": "Modernizacja Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Frysztak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "713270.89", "WARTOSC": "1032206.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Glinik Dolny. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ NARODZENIA \u015aWI\u0118TEGO JANA CHRZCICIELA W G\u0141ADYSZOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Glinik Dolny V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "712356.08", "WARTOSC": "1030882.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Glinik Dolny. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ DOBREGO PASTERZA W FALISZ\u00d3WCE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Glinik Dolny IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "695489.75", "WARTOSC": "1006476.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Glinik Dolny. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY WNIEBOWZI\u0118TEJ W MA\u0141ASTOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Glinik Dolny IX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "691333.23", "WARTOSC": "1000461.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Glinik Dolny. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej -179,71kWhe/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ WNIEBOWZI\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W KRASNEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Glinik Dolny VII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "560000.00", "WARTOSC": "1273870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt jest elementem d\u0142ugofalowej strategii Firmy i polega na wdro\u017ceniu rezultat\u00f3w prac B+R, uprzednio zleconych Jednostce Naukowej, jak\u0105 jest Instytut Elektrotechniki Oddzia\u0142 Technologii i Materia\u0142oznawstwa Elektrotechnicznego we Wroc\u0142awiu i polegaj\u0105cych na opracowaniu i p\u00f3\u017aniejszym przebadanie nowego wyrobu - nanokalibracyjnej p\u0142ytki wzorcowej dla systemu korelacyjnej obserwacji powierzchni w mikro- i nanoskali oraz optymalizacji systemu korelacyjnej obserwacji do wsp\u00f3\u0142pracy z opracowanymi pr\u00f3bkami. Uzyskanie pozytywnych wynik\u00f3w bada\u0144 wykonanych przez Jednostk\u0119 Naukow\u0105 oraz przeprowadzenie dodatkowo w\u0142asnych bada\u0144 pozwoli\u0142o uzyska\u0107 produkt, kt\u00f3ry spe\u0142nia obecne oczekiwania rynkowe. Zakres projektu obejmuje zakup infrastruktury niezb\u0119dnej do przeprowadzenia pe\u0142nego procesu dotycz\u0105cego produkcji ma\u0142oseryjnej nowego produktu tj. zakup mikroskopu elektronowego skaningowego. W wyniku realizacji projektu firma wprowadzi na sta\u0142e do asortymentu nowy produkt. Pierwotny termin wdro\u017cenia planowany by\u0142 na wrzesie\u0144 2019 r. natomiast ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 dostosowania rozwi\u0105zania do aktualnego zapotrzebowania rynkowego, konieczne by\u0142o przeprowadzenie drobnych korekt w budowie produktu. Dodatkowo, op\u00f3\u017anienie we wdro\u017ceniu wynika z faktu niewystarczaj\u0105cych zasob\u00f3w technicznych u Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wnie dotyczy to mikroskopu, kt\u00f3rego udzia\u0142, przede wszystkim, w ko\u0144cowej fazie podczas weryfikacji jako\u015bci ka\u017cdej sztuki produktu, jest niezb\u0119dny. Dzi\u0119ki realizacji projektu Firma wdro\u017cy do oferty nowy produkt, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszy swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku.", "BENEFICJENT": "CORRESCOPY MICHA\u0141 DYKAS", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy nowego produktu - nanokalibracyjnej p\u0142ytki wzorcowej dla systemu korelacyjnej obserwacji powierzchni w mikro- i nanoskali.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-11", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt zak\u0142ada opracowanie i testowanie nowego wyrobu - komory hodowlano\u2013przep\u0142ywowej do aplikacji biologicznych dla systemu korelacyjnej obserwacji preparat\u00f3w w kom\u00f3rek, tkanek, mikroorganizm\u00f3w w mikro- i nanoskali. Wi\u0105\u017ce si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z dostosowaniem komory do wsp\u00f3\u0142pracy z istniej\u0105cymi produktami firmy. Ko\u0144cowy produkt b\u0119dzie mia\u0142 cechy innowacyjne, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce go od obecnie znanych rozwi\u0105za\u0144, tj.: - biozgodno\u015b\u0107 z \u017cywymi materia\u0142ami biologicznymi, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 kr\u00f3tko- i d\u0142ugoterminowe hodowle kom\u00f3rek/tkanek/mikroorganizm\u00f3w; do tej pory, produkty firmy nie by\u0142y badane pod k\u0105tem toksyczno\u015bci a jej brak umo\u017cliwi prowadzanie eksperyment\u00f3w nowej grupie odbiorc\u00f3w produktu z sektora nauk o \u017cyciu, - funkcjonalno\u015b\u0107, poprzez \u0142atwe instalowanie komory hodowlanej na wielu mikroskopach przeznaczonych do wizualizacji przy\u017cyciowej; umo\u017cliwi to prowadzenie obserwacji korelacyjnych \u017cywych mikroorganizm\u00f3w, kom\u00f3rek i tkanek, co obecnie jest nieosi\u0105galne dla badaczy nauk biologicznych, medycznych i biotechnologicznych; - dodatkowo, wprowadzenie przep\u0142ywu cieczy do komory hodowlanej umo\u017cliwi prowadzanie bada\u0144 z zakresu biomechaniki, np. wp\u0142ywu si\u0142 \u015bcieraj\u0105cych na mikroorganizmy, kom\u00f3rki itp.; badania b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe na mikroskopach innych typ\u00f3w ni\u017c mikroskopy optyczne, np. na mikroskopie si\u0142 atomowych czy w spektroskopie ramanowskim; - opracowana zostanie procedura sterylizacji istniej\u0105cych produkt\u00f3w firmy oraz nowo opracowanej komory. Wprowadzone innowacje b\u0119d\u0105 skutkowa\u0107 znacznym podniesieniem jako\u015bci i stosowalno\u015bci ca\u0142ego systemu korelacyjnej obserwacji. W wyniku realizacji projektu firma zaoferuje unikalny produkt na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 skierowany do nowoczesnych laboratori\u00f3w badawczych prowadz\u0105cych do\u015bwiadczenia w bran\u017cach: medycyna, biologia, biotechnologia, in\u017cynieria medyczna, biofizyka itp.Szacowany popyt na produkt kszta\u0142tuje si\u0119 na poziomie 500 podmiot\u00f3w w Polsce oraz 50 000 na \u015bwiecie", "BENEFICJENT": "CORRESCOPY MICHA\u0141 DYKAS", "TYTUL": "Opracowanie nowego wyrobu \u2013 biologicznej komory hodowlano \u2013 przep\u0142ywowej dla systemu korelacyjnej obserwacji preparat\u00f3w biologicznych w mikro- i nanoskali.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "331245.00", "WARTOSC": "479331.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest zakup dla Firmy Handlowo-Us\u0142ugowej \"Adnex\" us\u0142ugi B+R opracowanych przez jednostk\u0119 badawczo \u2013 naukow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na opracowaniu nowego wyrobu - urz\u0105dzenie b\u0119dzie mie\u0107 za zadanie kontrol\u0119 pogody w szczeg\u00f3lno\u015bci wy\u0142adowa\u0144 atmosferycznych. Przedmiotem projektu jest innowacja produktowa- nowy produkt b\u0119dzie zawiera\u0107 cechy odr\u00f3\u017cniaj\u0105ce go od konkurencji: b\u0119dzie informowa\u0107 o zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 burzy przez sms/email, a gdy wy\u0142adowania s\u0105 ju\u017c bardzo blisko b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 g\u0142\u00f3wne zasilanie do urz\u0105dzenia lub prze\u0142\u0105czy\u0107 samoczynnie np. na zasilanie akumulatorowe, awaryjne, a potem z powrotem w\u0142\u0105czy\u0107. Zakres projektu: Zadanie 1. Analiza teoretyczna problematyki budowanego urz\u0105dzenia. Zadanie 2. Opracowanie i stworzenie aplikacji wraz z systemem do monitorowania host\u00f3w. Zadanie 3. Opracowanie i stworzenie prototypu nowego produktu. Zadanie 4. W\u0142\u0105czenie u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych Zadanie 5. Testowanie prototypu. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty: rezultaty, jakie planujemy uzyska\u0107 w wyniku realizacji projektu to uzyskanie prototypu nowego wyrobu- urz\u0105dzenia AdnexPi o stopniu gotowo\u015bci wdro\u017ceniowej prowadz\u0105cym do jego wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie i rozpocz\u0119cia w przysz\u0142o\u015bci produkcji oraz uzyskane od jednostki naukowej opracowanie. Otrzymanie prototypu pozwoli nam wprowadzi\u0107 nowy produkt na rynek, poszerzy\u0107 nasza ofert\u0119 i zwi\u0119kszy\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 firmy co spowoduje wzrost przychod\u00f3w.Od 15 lat budujemy swoja pozycje na rynku, wdro\u017cenie nowego produktu pozwoli nam wyr\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 na tle konkurencji, ale tak\u017ce pozwoli postrzega\u0107 nas jako firm\u0119 innowacyjn\u0105 i stale si\u0119 rozwijaj\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"ADNEX\" JAN KO\u015a", "TYTUL": "Opracowanie prototypu nowego produktu dla Firmy Handlowo-Us\u0142ugowej Adnex.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "254991.50", "WARTOSC": "368987.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Projekt zak\u0142ada opracowanie i przebadanie nowego wyrobu - nanokalibracyjnej p\u0142ytki wzorcowej (dla systemu korelacyjnej obserwacji powierzchni w mikro- i nanoskali oraz optymalizacje systemu korelacyjnej obserwacji do wsp\u00f3\u0142pracy z opracowanymi pr\u00f3bkami. Finalny produkt b\u0119dzie mia\u0142 cechy innowacyjne wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce go od obecnie znanych rozwi\u0105za\u0144 tj. -funkcjonalno\u015b\u0107, poprzez uniwersalno\u015b\u0107 p\u0142ytki wzorcowej u\u017cytkownik mo\u017ce zastosowa\u0107 jedn\u0105 i t\u0105 sam\u0105 p\u0142ytk\u0119 wzorcow\u0105 w wielu urz\u0105dzeniach mikroskopowych (wykorzystuj\u0105cych np. \u015bwiat\u0142o czy wi\u0105zk\u0119 elektronow\u0105); -zwi\u0119kszona odporno\u015b\u0107 produktu na czynniki zewn\u0119trzne, poprzez wprowadzon\u0105 uniwersalno\u015b\u0107 p\u0142ytki, musi ona by\u0107 odporna na wiele czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych w kt\u00f3rych b\u0119dzie u\u017cywana, np. temperatur\u0119, \u015brodki chemiczne, czy dzia\u0142anie promieniowania; -precyzyjno\u015b\u0107 p\u0142ytki, przy produkcji wykonane zostan\u0105 nanomarkery, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 na znacz\u0105ce (nawet o rz\u0105d wielko\u015bci) zwi\u0119kszenie precyzji ustalania po\u0142o\u017cenia badanego preparatu oraz ulepszon\u0105 kalibracj\u0119 mikroskop\u00f3w pod k\u0105tem obrazowania korelacyjnego; -dodatkowo, wprowadzony b\u0119dzie tak\u017ce uk\u0142ad nanomarker\u00f3w na powierzchni refencyjnej uchwytu systemu korelacyjnej obserwacji, pozwalaj\u0105cy znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0107 precyzj\u0119 pozycjonowania pr\u00f3bki, w tym tak\u017ce ilo\u015bciowo oceni\u0107 odchylenie ortogonalno\u015bci ustawienia uchwytu. -opracowana zostanie procedura wprowadzania nastaw i obliczania wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w korekcyjnych pozycjonowania pr\u00f3bki. Nowe rozwi\u0105zanie mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 precyzj\u0119 pozycjonowania pr\u00f3bki kilkukrotnie, a nawet o rz\u0105d wielko\u015bci. Wprowadzone innowacje b\u0119d\u0105 skutkowa\u0107 znacznym podniesieniem jako\u015bci ca\u0142ego systemu k", "BENEFICJENT": "CORRESCOPY MICHA\u0141 DYKAS", "TYTUL": "Opracowania nowego wyrobu - nanokalibracyjnej p\u0142ytki wzorcowej dla systemu korelacyjnej obserwacji powierzchni w mikro- i nanoskali.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"SREBRNY\" KRYSTIAN SREBRNY", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Handlowo - Us\u0142ugowego \"SREBRNY\" Krystian Srebrny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "1302186.53", "WARTOSC": "1588275.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201cE-Us\u0142ugi Miast i Gmin Podkarpackich \u2013 II etap\u201d jest wdro\u017cenie nowych wydajnych narz\u0119dzi informatycznych, kt\u00f3re znacz\u0105co poprawi\u0105 jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych e- us\u0142ug w zakresie administracji na terenie Gminy Miasto Krosno, Gminy Frysztak i Gminy Ryman\u00f3w oraz poziom i dost\u0119pno\u015b\u0107 tych us\u0142ug. Zakres projektu obejmowa\u0142 b\u0119dzie zakup i wdro\u017cenie e-us\u0142ug w 3 jednostkach administracyjnych: Gmina Miasto Krosno (wdro\u017cenie 12 e-us\u0142ug, w tym: A2C \u2013 7 szt., w tym: 2 szt. 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci, 4 szt. 3 poz. dojrza\u0142o\u015bci, 1 szt. 2 poz. dojrza\u0142o\u015bci , A2B \u2013 1 szt. na 3 poz. dojrza\u0142o\u015bci, A2C/A2B \u2013 4, w tym 3 szt. 3 poz.dojrza\u0142o\u015bci i 1 szt. 1 poz. dojrza\u0142o\u015bci), Gmina Frysztak (wdro\u017cenie 10 e-us\u0142ug, w tym 9 e-us\u0142ug nowopowsta\u0142ych: A2C \u2013 6 szt., w tym 2 szt. 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci, 2 szt. 3 poz. dojrza\u0142o\u015bci, 1 szt. 2 poz. i 1 szt. 1 poz. dojrza\u0142o\u015bci, A2C/A2B \u2013 2 szt. na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, A2A - 1 szt. na 4 poz. dojrza\u0142o\u015bci oraz podniesienie poziomu dojrza\u0142o\u015bci istniej\u0105cej e-us\u0142ugi: A2C - 1 szt. z 2 na 3 poziom dojrza\u0142o\u015bci), Gmina Ryman\u00f3w (6 e-us\u0142ug - wszystkie A2C, w tym 2 szt. na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, 3 szt. na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i 1 szt. na 2 poziomie dojrza\u0142o\u015bci) oraz doposa\u017cenie ich w sprz\u0119t i oprogramowanie niezb\u0119dne do wdro\u017cenia/rozwini\u0119cia e-us\u0142ug.Cel g\u0142\u00f3wny projektu \u201cE-Us\u0142ugi Miast i Gmin Podkarpackich \u2013 II etap\u201d sformu\u0142owano jako: \"Zapewnienie mieszka\u0144com Podkarpacia lepszego dost\u0119pu do szerokiego zakresu us\u0142ug publicznych dost\u0119pnych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych e-Us\u0142ug\".Ze wzgl\u0119du na ograniczenie w ilo\u015bci znak\u00f3w cele szczeg\u00f3\u0142owe przedstawione zosta\u0142y w studium wykonalno\u015bci projektu.Zaplanowany do zakupu sprz\u0119t informatyczny jest wy\u0142\u0105cznie elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym w projekcie, niezb\u0119dnym do wdro\u017cenia e-us\u0142ug. Jest z nimi funkcjonalnie zwi\u0105zany, a jego specyfikacj\u0119 dobrano optymalnie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KROSNO", "TYTUL": "E-Us\u0142ugi Miast i Gmin Podkarpackich - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "436288.00", "WARTOSC": "628874.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w", "OPIS": "W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 i monta\u017c zestaw\u00f3w paneli fotowoltaicznych w celu wytworzenia energii elektrycznej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a w oparciu o energi\u0119 s\u0142o\u0144ca i tym samym obni\u017cenie dotychczasowych koszt\u00f3w ponoszonych na energi\u0119 w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Strzy\u017cowskiego. Zakres rzeczowy projektu realizowany b\u0119dzie na dzia\u0142kach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Strzy\u017cowskiego, na kt\u00f3rych po\u0142o\u017cone s\u0105 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej: - Specjalny O\u015brodek Szkolno-Wychowawczy w Strzy\u017cowie ul. Patryna 9, gm. Strzy\u017c\u00f3w, dzia\u0142ka ewidencyjna nr 1158, obr\u0119b ewidencyjny nr 0001 Strzy\u017c\u00f3w; - Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Dobrzechowie nr budynku 471 C, gm. Strzy\u017c\u00f3w, dzia\u0142ki ewidencyjne nr 1190/40 obr\u0119b ewidencyjny nr 0008 Dobrzech\u00f3w; - Specjalny O\u015brodek Szkolno-Wychowawczy we Frysztaku, ul. Wybickiego 25, gm. Frysztak, dzia\u0142ka s\u0105siaduj\u0105ce ze sob\u0105 o numerach: 471/2 - obr\u0119b 0002 Frysztak oraz 71/1 - obr\u0119b 0003 Glinik Dolny. Na terenie SOSW w Strzy\u017cowie przewiduje si\u0119 monta\u017c i instalacj\u0119 76 sztuk ogniw fotowoltaicznych o mocy 315 Wp zlokalizowanych na po\u0142udniowej po\u0142aci dachu budynku. Maksymalna moc u\u017cytkowa paneli fotowoltaicznych wynosi\u0107 b\u0119dzie 23,94 kWp. Na terenie CKP w Dobrzechowie planuje si\u0119 monta\u017c i instalacj\u0119 135 sztuk ogniw fotowoltaicznych o mocy 295 Wp otrzymuj\u0105c \u0142\u0105czn\u0105 moc zainstalowan\u0105 39,82 kWp. Zestaw paneli zamontowany b\u0119dzie na gruncie obok budynku CKP. Instalacja zostanie po\u0142\u0105czona z budynkiem za pomoc\u0105 kabla ziemnego. Na terenie SOSW we Frysztaku projektuje si\u0119 zamontowanie dw\u00f3ch oddzielnych zestaw\u00f3w paneli zlokalizowanych na s\u0105siaduj\u0105cych ze sob\u0105 dzia\u0142kach. Ka\u017cdy z zestaw\u00f3w zawiera\u0142 b\u0119die 133 sztuk ogniw fotowoltaicznych o mocy 300 Wp, co pozwoli wytworzy\u0107 39,90 kWp energii. \u0141\u0105czna moc zainstalowana w ramach projektu wyniesie 143,56 kW= 0,14 MW", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZY\u017bOWSKI", "TYTUL": "Budowa i monta\u017c farm fotowoltaicznych wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 dla potrzeb zasilania w energi\u0119 elektryczn\u0105 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Strzy\u017cowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "597189.22", "WARTOSC": "702575.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych min. 197 uczni\u00f3w i uczennic(UCZ) Gimnazjum w Przewrotnym (PRZ),Gimnazjum Bratkowicach (BRA),Gimnazjum w Po\u0142omii (POL) i Gimnazjum w St\u0119pinie (STE) w zakresie TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, wzrost kompetencji min. 53 nauczycieli (N) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniu oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w w/w szko\u0142ach poprzez realizacj\u0119 projektu edukacyjnego w okresie III. 2017-VI.2018. Grupa docelowa: 1) 4 Gimnazja PRZ, BRA, POL, STE 2) Nauczyciele: 53 osoby (35K/18M), co stanowi 75% og\u00f3\u0142u zatrudnionych N na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 75% N przyrody zatrudnionych w ka\u017cdej szkole. 3) Uczniowie: 282 os\u00f3b, w tym 140K/142M Zadania: 1. Pr.wsp. szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w i uczennic kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy (spo\u0142ecznych, inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci). 2. Pr.wsp. szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia. 3. Pr.wsp. szk\u00f3\u0142 w zakresie zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych z wykorzystaniem ICT w procesie kszta\u0142cenia. 4.Pr.wsp. szk\u00f3\u0142 w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem. 5. Pr.wsp. dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych Gimnazjum w Przewrotnem. 6. Pr.wsp. dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych Gimnazjum w Bratkowicach. 7. Pr.wsp. edukacyjnych Gimnazjum w Po\u0142omi G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 53 os. (35K, 18M) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 197 os. (98K, 99M) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 3 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141OG\u00d3W MA\u0141OPOLSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W PRZEWROTNEM", "TYTUL": "Razem do przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1258533.51", "WARTOSC": "1580293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 194 nauczycieli (N) (190K,4M) kl 1-3 publicznych 59 SP z terenu 18 gmin wiejskich i w-miejskich Rzeszowskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczneprowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu rzeszowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "89250.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w", "OPIS": "Projekt SP\u00d3\u0141DZIELNI ASPROD obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza przedsi\u0119biorstwa ASPROD, w tym: \u2022 analiza firmy w zakresie oferty produktowej, \u2022 analiza firmy w zakresie modelu biznesowego, \u2022 analiza firmy w zakresie technologii, \u2022 analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej, \u2022 analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji, \u2022 analiza firmy w zakresie strategii marketingowej, \u2022 analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w, \u2022 analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, \u2022 analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego SP\u00d3\u0141DZIELNI ASPROD. Powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez R. Poniedzia\u0142ek, K. \u015aliwa, K. Cyrulik, K. Bogomaz, B. Lipski i S. Chojkowski (czas realizacji: 4 miesi\u0105ce). Po przeprowadzeniu audytu wzorniczego eksperci z ERGO DESIGN SP. Z O. O. w sk\u0142adzie R. Poniedzia\u0142ek, K. \u015aliwa, K. Cyrulik, K. Bogomaz posiadaj\u0105cy szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu i opracuj\u0105 strategi\u0119 wzornicz\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 w rekomendacjach co najmniej: innowacj\u0119 produktow\u0105, procesow\u0105, marketingow\u0105 oraz organizacyjn\u0105. Strategia wzornicza zostanie opracowana w okresie 2 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA ASPROD", "TYTUL": "\"WZROST KONKURENCYJNO\u015aCI SP\u00d3\u0141DZIELNI ASPROD W WYNIKU PRZEPROWADZENIA AUDYTU WZORNICZEGO I OPRACOWANIA STRATEGII WZORNICZEJ\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1326627.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 380793.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 258426.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 204928.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 147178.81}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 88693.34999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 75099.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 57502.51}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 33892.520000000004}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16390.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1392765.3099999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1252317.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 660639.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 509021.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 445929.72000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 386789.27}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 366791.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 328127.02}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 268253.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 237610.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 165114.41999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 153739.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 150106.24}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 142952.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 139876.37999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 128343.31}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 84887.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 83474.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73229.12999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 53532.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 50968.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 41165.65000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38892.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37980.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34081.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29428.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27163.13}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 24309.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23549.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 22387.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22237.81}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21392.260000000002}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13159.81}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 13152.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13078.730000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12737.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10979.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10825.789999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9484.72}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 8039.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5723.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5240.88}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4719.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3369.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2161.65}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1864.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1591.4899999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1500.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 999.29}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 800.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 571.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 210.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 104.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 48.1}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 351970.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 114475.82}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30971.52}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8816249.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 1869644.3099999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1702109.4800000002}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 681765.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 627275.2500000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 514973.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 492057.43000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 486663.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 475989.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 306260.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 202448.27999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 178082.81999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 101183.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 85767.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 81769.94}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 73706.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54032.70999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45202.81}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38272.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38101.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21722.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18482.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13952.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2716.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2135.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1860.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1544.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1174.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 848.77}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 359.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10167725.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5068799.06}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 454010.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 379500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 302373.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 214722.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 199691.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 165600.62}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 114162.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 82699.31}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 65300.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 49500.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34574.44}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25321.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23374.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20552.32}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14469.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11363.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6469.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4845.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4080.29}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 876.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 635.97}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 604000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 400302.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 398456.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 195653.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 135000.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 93169.89}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 19852.079999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18057.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 445856.16}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 131176.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8040.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23823.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3594.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 638975.9299999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 529714.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66781.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 492640.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 307213.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43661.98}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1356627.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 636004.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 405605.79000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163792.96000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57502.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2270199.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1802194.66}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 950064.6699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 665252.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 484518.0200000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 390985.89999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 183098.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 181094.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 153739.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 153028.37999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 139153.3}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 50968.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34881.99}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29428.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23549.22}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 8039.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2209.75}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 999.29}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 371970.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 164475.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30971.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12192177.590000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2408176.6000000006}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 682939.27}, {"name": "Rodzina", "value": 627140.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 512441.43000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 306260.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85767.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46747.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40408.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20343.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13952.37}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15616024.530000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 664089.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 591376.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 316843.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 162802.61}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20552.32}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1034302.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 398456.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 208653.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 135000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 93169.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19852.079999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18057.11}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 445856.16}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 131176.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8040.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23823.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3594.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1235471.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 843515.09}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 16475488.22, "v": "16,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.13, "v_pc": "1568,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10262823.810000002, "v": "10,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5624938.47, "v": "5,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 418172.99999999994, "v": "418,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 93169.89, "v": "93,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 53532.0, "v": "53,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 22387.54, "v": "22,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 463.51, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15634211.590000007, "v": "15,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.44, "v_pc": "1488,55 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10936004.16, "v": "10,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 2356985.3899999997, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 956279.07, "v": "956,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 555359.46, "v": "555,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 232512.15, "v": "232,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 223296.34, "v": "223,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135770.0, "v": "135,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 113376.01, "v": "113,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85736.12000000001, "v": "85,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38892.89, "v": "38,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5044015.460000001, "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.14, "v_pc": "480,25 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2470249.4099999997, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 205.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.97}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1404647.52, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 1053.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.84}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 398456.0, "v": "398,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 333271.99, "v": "333,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237858.88000000003, "v": "237,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 142952.73, "v": "142,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30971.52, "v": "30,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22237.81, "v": "22,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3369.6, "v": "3,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3236231.380000001, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.5, "v_pc": "308,12 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2215976.4000000004, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 563544.44, "v": "563,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232161.8, "v": "232,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116026.9, "v": "116,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54032.70999999999, "v": "54,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27163.13, "v": "27,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2471167.6100000003, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.97, "v_pc": "235,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1987266.19, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.41}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 265115.87, "v": "265,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.72}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 144475.82, "v": "144,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.84}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 24309.73, "v": "24,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.98}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1869702.08, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76, "v_pc": "178,02 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 594467.4299999998, "v": "594,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.79}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 386789.27, "v": "386,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.68}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 222094.88, "v": "222,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 214722.91, "v": "214,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 203999.99999999997, "v": "204,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 165600.62, "v": "165,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 49500.0, "v": "49,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14337.840000000002, "v": "14,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12737.69, "v": "12,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5240.88, "v": "5,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 210.56, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1372718.1300000004, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76, "v_pc": "130,70 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1137250.0, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 146999.79, "v": "147,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.7}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 88178.34, "v": "88,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 290.0, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1245332.8900000001, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5, "v_pc": "118,57 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 604000.0, "v": "604,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 400302.0, "v": "400,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 197378.88999999998, "v": "197,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.84}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 43652.0, "v": "43,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 646653.08, "v": "646,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "61,57 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 344279.4, "v": "344,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 302373.68, "v": "302,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.75}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 638421.0200000001, "v": "638,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "60,78 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 600896.66, "v": "600,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.12}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10979.76, "v": "10,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 617.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1544.6, "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 496824.16, "v": "496,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99, "v_pc": "47,30 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 496824.16, "v": "496,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 183098.89, "v": "183,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "17,43 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166801.80000000002, "v": "166,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13159.81, "v": "13,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.18}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3137.2799999999997, "v": "3,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 167692.21, "v": "167,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "15,97 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 167692.21, "v": "167,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 107918.54, "v": "107,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 105734.54, "v": "105,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2184.0, "v": "2,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77725.33, "v": "77,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,40 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52564.869999999995, "v": "52,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.62}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2660.46, "v": "2,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29428.0, "v": "29,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,80 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29428.0, "v": "29,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "0,95 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 8039.06, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,77 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 8039.06, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1499.29, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "320.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1499.29, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}