{"gmina": "Czudec", "typ_gminy": "gmina wiejska Czudec", "kod_gus": "061813519012", "kod_gus_podregionu": "061813500000", "eurostat": "PL823", "ludnosc": 11801, "budzet": {"dochody": "64,43 mln z\u0142", "wydatki": "62,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 43947879.59, "dane1": 43832108.65999999, "dane2": 43832108.65999999, "dane3": 115770.9300000146}, {"label": "2017", "dane0": 47633211.37000001, "dane1": 44256868.70999997, "dane2": 44256868.70999997, "dane3": 3376342.660000041}, {"label": "2018", "dane0": 57223843.610000014, "dane1": 57295680.81000005, "dane2": 57223843.610000014, "dane4": 71837.20000003278}, {"label": "2019", "dane0": 57462342.460000016, "dane1": 58132741.13, "dane2": 57462342.460000016, "dane4": 670398.6699999869}, {"label": "2020", "dane0": 64426451.33, "dane1": 62211747.829999976, "dane2": 62211747.829999976, "dane3": 2214703.5000000224}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11703605.569999998, "dane1": 16635332.669999998}, {"label": "2017", "dane0": 13237993.049999999, "dane1": 16508487.960000005}, {"label": "2018", "dane0": 12542100.170000002, "dane1": 18195086.459999997}, {"label": "2019", "dane0": 13145731.890000002, "dane1": 19996189.580000006}, {"label": "2020", "dane0": 13671122.14, "dane1": 19399094.40999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,84 mln z\u0142", "wydatki": "2,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 48.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 64.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11577093000001461}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11577093000001461}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.376342660000041}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.376342660000041}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.07183720000003278}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.07183720000003278}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6703986699999869}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6703986699999869}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2147035000000224}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2147035000000224}], "dochod_ue": "2,98 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "114,51 mln z\u0142", "gmina_pc": "9703.6 z\u0142", "powiat": "12,32 mln z\u0142", "powiat_pc": "1044.3 z\u0142", "wojewodztwo": "9,90 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "519,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,55 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,85 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13671122.14, "wydatki": 19399094.40999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "72537047.17", "WARTOSC": "85435365.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest: - rozbudowa DW nr 988 na odcinku od skrzy\u017cowania z DK nr 19 w m. Babica do pocz\u0105tku planowanej obwodnicy m. Czudec \u2013 od km 0+052,83 (0+052,83 km istn.) do km ok. 1+838 (1+841 km istn.) wraz z odcinkiem nawi\u0105zania do istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej w kierunku centrum Czudca (1+895 km istn.), - budowa nowego odcinka DW nr 988 (obwodnicy m. Czudec) od km ok. 1+838 (1+841 km istn.) do km ok. 4+296 (5+290 km istn.), - rozbudowa DW nr 988 na odcinku od ko\u0144ca obwodnicy m. Czudec do granicy m. Czudec i Zabor\u00f3w (mostu na rz. Wis\u0142ok) \u2013 od km ok. 4+296 (5+290 km istn.) do km ok. 4+441 (5+435 km istn.) wraz z odcinkiem nawi\u0105zania do istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej w kierunku centrum Czudca (5+235 \u2013 km istn.) oraz wykonaniem rob\u00f3t zwi\u0105zanych z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 od km ok. 4+441 (5+435 \u2013 km istn.) do km ok. 4+475 (5+470 \u2013 km istn.). \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanego odcinka drogi to 2,46km, a odcinka rozbudowywanego: 1,93km. W ramach projektu przewidziana jest r\u00f3wnie\u017c m.in.: - budowa, rozbudowa skrzy\u017cowa\u0144 (w tym 2 rond) z istniej\u0105cymi drogami wraz z przebudow\u0105 tych dr\u00f3g w strefie skrzy\u017cowa\u0144, - przebudowa i rozbudowa dr\u00f3g wewn\u0119trznych, budowa dr\u00f3g dojazdowych - budowa mostu na potoku Wola wraz z odcinkowym umocnieniem koryta potoku, - budowa 2 estakad: EG-1 w km 2+078.57 oraz EG-2 w km 3+601.46 - budowa przepust\u00f3w - przebudowa, budowa zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych - budowa, przebudowa chodnik\u00f3w, \u015bcie\u017cek rowerowych, zatok autobusowych - budowa, przebudowa odwodnienia drogi wraz z odcinkow\u0105 budow\u0105 kanalizacji deszczowej - budowa o\u015bwietlenia drogowego, - budowa element\u00f3w ochrony \u015brodowiska. G\u0142\u00f3wnymi u\u017cytkownikami projektu b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy gminy Czudec i okolicznych gmin, przedsi\u0119biorcy prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 na tym terenie, pracownicy, dostawcy, klienci, a tak\u017ce pozostali u\u017cytkownicy dr\u00f3g z terenu wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci jego pd-zach cz\u0119\u015bci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Rozbudowa i budowa DW Nr 988 na odcinku Babica - Zabor\u00f3w wraz z budow\u0105 obwodnicy Czudca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6146.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12000000.00", "WARTOSC": "20920000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia technologicznej innowacji procesowej wytwarzania p\u0142yt meblowych przez firm\u0119 ICF WOOD Sp. z o.o. Sp. k. (dalej ICF WOOD). W ramach inwestycji firma ICF WOOD planuje zakupi\u0107 lini\u0119 technologiczn\u0105 o dotychczas niespotykanych funkcjonalno\u015bciach w \u015bwiecie poprzez zastosowanie szeregu maszyn o unikalnych parametrach. Planowana do zakupu linia zawiera szereg rozwi\u0105za\u0144 dobranych wg indywidualnego projektu firmy ICF WOOD. Unikalne rozwi\u0105zania zosta\u0142y stworzone na podstawie wielomiesi\u0119cznych analiz Zarz\u0105du Sp\u00f3\u0142ki wraz z technologami firmy ICF WOOD oraz konsultacjami z producentami maszyn do obr\u00f3bki drewna. W wyniku wdro\u017cenia technologicznej innowacji procesowej, przedsi\u0119biorstwo ICF WOOD rozpocznie proces produkcyjny p\u0142yty meblowej o wysokich parametrach jako\u015bciowych.", "BENEFICJENT": "ICF WOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologicznej innowacji procesowej wytwarzania p\u0142yty meblowej przez ICF WOOD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1016.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "18603664.37", "WARTOSC": "22525768.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci przestrzennej regionu oraz usprawnienie komunikacji, poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, a przede wszystkim zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i o\u017cywienie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Ponadto wykonanie zadania poprawi jako\u015b\u0107 komunikacji i zoptymalizuje po\u0142\u0105czenie Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z kierunku Gorlice do planowanej do budowy drogi ekspresowi S-19 w m. Babica oraz w kierunku po\u0142udniowym do m. Barwinek i p\u00f3\u0142nocnym w kierunku Lublina.Przedmiotem inwestycji jest przebudowa / rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 988 na odcinku od ko\u0144ca obwodnicy m. Zabor\u00f3w (km 7+650,00) do pocz\u0105tku obwodnicy m. Strzy\u017c\u00f3w (km 11+708,03). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 inwestycji to 4,05 km. Zakres rzeczowy projektu obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci: przebudow\u0119 / rozbudow\u0119 odcinka istniej\u0105cej drogi w celu osi\u0105gni\u0119cia przez ni\u0105 no\u015bno\u015bci 115 kN/o\u015b (klasa Z), budow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich (przepust\u00f3w i ma\u0142ych most\u00f3w) dostosowanych do przejazdu pojazd\u00f3w o ci\u0119\u017carze ca\u0142kowitym 50 ton, przebudow\u0119 / rozbudow\u0119 jednopoziomowych skrzy\u017cowa\u0144 z drogami przecinaj\u0105cymi w formie skrzy\u017cowa\u0144 zwyk\u0142ych, przebudow\u0119/budow\u0119 chodnik\u00f3w, przebudow\u0119 zatok autobusowych, zjazd\u00f3w, przebudow\u0119 / rozbudow\u0119 uk\u0142adu odwodnienia drogi, o\u015bwietlenia, budow\u0119, przebudow\u0119 lub zabezpieczenie wszystkich koliduj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 infrastruktury zewn\u0119trznej wyst\u0119puj\u0105cych w obszarze inwestycji oraz budow\u0119 wymaganych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska. W ramach projektu uwzgl\u0119dniono zastosowanie usprawnienia dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, m.in.: obni\u017cenia kraw\u0119\u017cnik\u00f3w na przeci\u0119ciu ci\u0105g\u00f3w pieszych z drogami i zjazdami, u\u0142atwiaj\u0105ce poruszanie si\u0119 osobom na w\u00f3zkach inwalidzkich.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Przebudowa/rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 988 Babica \u2013 Strzy\u017c\u00f3w \u2013 Warzyce na odcinku od m. Zabor\u00f3w do pocz\u0105tku obwodnicy m. Strzy\u017c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 570.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4070150.00", "WARTOSC": "7151835.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu do produkcji nowego produktu - systemu okiennego TCP. B\u0119dzie to system okienny o zmniejszonym wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a z polimerowym ko\u0142nierzem izolacyjnym TCP. Aby umo\u017cliwi\u0107 produkcj\u0119 nowego produktu konieczny jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych:1. Centrum obr\u00f3bcze CNC 5 osiowe, dedykowane do obr\u00f3bki poci\u0119tych profili polimerowych konstrukcji ko\u0142nierza. 2. Centrum obr\u00f3bcze CNC 3 osiowe, dedykowane do ram okien wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z ko\u0142nierzem polimerowym.3. Dwustronny automat tn\u0105cy do ci\u0119cia profili wraz z odci\u0105giem.4. Automat do obr\u00f3bki naro\u017cy konstrukcji ram PVC dedykowany do wsp\u00f3\u0142pracy z ko\u0142nierzami polimerowymi.5. Automat do \u0142\u0105czenia naro\u017cy konstrukcji ram PVC dedykowany do wsp\u00f3\u0142pracy z ko\u0142nierzami polimerowymi. W wyniku przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych opracowana zosta\u0142a innowacyjna w skali europejskiej technologia TCP, pozwalaj\u0105ca na uzyskanie znacznie lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyko- chemicznych oraz u\u017cytkowych okna. Prace badawcze ukierunkowane by\u0142y na eliminacj\u0119 podstawowych problem\u00f3w technologicznych zwi\u0105zanych z obecnie wyst\u0119puj\u0105cymi na rynku oknami. Dzi\u0119ki zastosowaniu ko\u0142nierza izolacyjnego, specjalnych wype\u0142nie\u0144 kom\u00f3r konstrukcji no\u015bnej, przy jednoczesnym wykorzystaniu zautomatyzowanej linii technologicznej, Wnioskodawca uzyska innowacyjne produkty o zmniejszonym wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a.W wyniku realizacji projektu, a tym samym wprowadzeniu innowacji produktowej, zostanie rozszerzona struktura asortymentowa firmy. Dzi\u0119ki wprowadzeniu na rynek nowego innowacyjnego produktu, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cego si\u0119 pod wzgl\u0119dem technologicznym oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych na tle konkurencji, nowy produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 element asortymentu gwarantuj\u0105cy zwi\u0119kszenie poziomu sprzeda\u017cy zar\u00f3wno na rynku krajowym jak i europejskim.", "BENEFICJENT": "KORPORACJA VIP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego systemu okiennego TCP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-04-13", "DOFINANSOWANIE": "87794851.85", "WARTOSC": "145989382.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niskoemisyjnego transportu na obszarze Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci na terenie 9 gmin zaanga\u017cowanych w jego realizacj\u0119, kt\u00f3re s\u0105 zrzeszone w ramach Zwi\u0105zku Gmin PKS. Nale\u017c\u0105 do nich gminy: Czarna, Czudec, Boguchwa\u0142a, Chmielnik, G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski, Krasne, \u015awilcza, Trzebownisko i Tyczyn. Zwi\u0119kszenie wykorzystania niskoemisyjnego transportu nast\u0105pi poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego na terenie ROF. W ramach projektu zaplanowano: zakup 54 niskoemisyjnych jednostek taboru pasa\u017cerskiego, budow\u0119 i przebudow\u0119 189,32 km linii komunikacji zbiorowej (poprzez budow\u0119 nowych \u0142\u0105cznik\u00f3w drogowych i most\u00f3w, przebudow\u0119 infrastruktury drogowej), budow\u0119 p\u0119tli, zatok autobusowych, chodnik\u00f3w i wiat przystankowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, budow\u0119 11 parking\u00f3w \"Park&Ride\" z 481 miejscami parkingowymi, w tym 31 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przebudow\u0119 dworc\u00f3w PKS i PKP oraz centrum przesiadkowego w celu nadania im funkcji w\u0119z\u0142a przesiadkowego, budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 12,45 km oraz 13 parking\u00f3w \"Bike&Ride\" a tak\u017ce budow\u0119 zaplecza technicznego (budynek warsztatowy, myjnia dla autobus\u00f3w i infrastruktura towarzysz\u0105ca).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN \"PODKARPACKA KOMUNIKACJA SAMOCHODOWA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki niskoemisyjnej oraz poprawa mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w poprzez usprawnienie zr\u00f3wnowa\u017conego transportu publicznego na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "2979100.00", "WARTOSC": "6150000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "W ramach projektu przedsi\u0119biorstwo ICF WOOD Pawe\u0142 F\u0105fara zamierza wdro\u017cy\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re stanowi\u0105 rekomendacj\u0119 opracowanej w Etapie I strategii wzorniczej: 1. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zaprojektowaniem w\u0142asnych p\u00f3\u0142produkt\u00f3w/produkt\u00f3w w dw\u00f3ch kolekcjach (innowacja produktowa). 2. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z identyfikacj\u0105 i wizualizacj\u0105 marki (innowacja marketingowa). 3. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem zalecanych w strategii dzia\u0142a\u0144 marketingowych nawi\u0105zuj\u0105cych do marki ICF WOOD (innowacja marketingowa). 4. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wyodr\u0119bnieniem dzia\u0142u rozwoju produkt\u00f3w i dzia\u0142u marketingu (innowacja organizacyjna). 5. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacji produktowej (innowacja procesowa/technologiczna). Strategia wzornicza wskazuje, \u017ce najlepszym kierunkiem rozwoju przedsi\u0119biorstwa b\u0119dzie zaoferowanie p\u00f3\u0142produkt\u00f3w i produkt\u00f3w, z kt\u00f3rych mo\u017cna zbudowa\u0107 2 kolekcji mebli (+ kolekcja Eco Line). Aby m\u00f3c zrealizowa\u0107 te cele konieczne jest zakupienie maszyn/urz\u0105dze\u0144, dedykowanych do produkcji nowego asortymentu, tak by jego wytworzenie nie kolidowa\u0142o z dotychczasow\u0105 produkcj\u0105. Dodatkowo strategia wskazuje na konieczno\u015b\u0107 opracowania m.in. branbooku marki ICF WOOD, katalogu oferty p\u00f3\u0142produkt\u00f3w/produkt\u00f3w wraz z opakowaniem i instrukcj\u0105, strony internetowej uwzgl\u0119dniaj\u0105cej now\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105 oraz materia\u0142\u00f3w promocyjnych. Zatem, wszystkie dzia\u0142ania wdra\u017cane w ramach II etapu wynikaj\u0105 wprost ze strategii, s\u0105 one wskazane w zaleceniach uj\u0119tych w strategii i s\u0105 niezb\u0119dne do ca\u0142o\u015bciowego wdro\u017cenia zawartych tam rekomendacji.", "BENEFICJENT": "ICF WOOD PAWE\u0141 F\u0104FARA", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORSTWA ICF WOOD W WYNIKU WDRO\u017bENIA STRATEGII WZORNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-05-28", "DOFINANSOWANIE": "62769599.65", "WARTOSC": "101081250.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie istotnych problem\u00f3w zidentyfikowanych w LPR na obszarach wyznaczonych do rewitalizacji w poszczeg\u00f3lnych gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ROF. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Gmina Boguchwa\u0142a: Rewitalizacja Miasta Boguchwa\u0142a - Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Gminie Boguchwa\u0142a; 2. Gmina Czarna: Rewitalizacja O\u015brodka Garncarskiego w Medyni G\u0142ogowskiej; 3. Gmina Czudec: Rewitalizacja miejscowo\u015bci Czudec prowadz\u0105ca do jego spo\u0142eczno-gospodarczego i przestrzennego rozwoju; 4. Gmina G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski: Przywr\u00f3cenie i nadanie nowych funkcji obszarom publicznym na terenie gminy G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski; 5. Gmina Krasne: Kompleksowa rewitalizacja wzg\u00f3rza Marii Magdaleny w miejscowo\u015bci Malawa prowadz\u0105ca do jej spo\u0142eczno-gospodarczego rozwoju; 6. Gmina Lubenia: Kompleksowa rewitalizacja so\u0142ectwa Straszydle w celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w; 7. Gmina \u0141a\u0144cut: Kompleksowa rewitalizacja Gminy \u0141a\u0144cut; 8. Miasto \u0141a\u0144cut: a) Rewitalizacja przestrzeni mi\u0119dzyblokowej na osiedlach mieszkaniowych na obszarze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i teren\u00f3w przyleg\u0142ych w \u0141a\u0144cucie; b) Rewitalizacja zabytkowego budynku przy ul. Pi\u0142sudskiego 70 w \u0141a\u0144cucie oraz nadanie mu nowych funkcji kulturalnych, edukacyjnych, rekreacyjnych i spo\u0142ecznych; c) Rewitalizacja i zagospodarowanie Lasu Ba\u017cantarnia w \u0141a\u0144cucie dla potrzeb Parku Wypoczynku i Rekreacji; 9. Gmina Miasto Rzesz\u00f3w: a) Rewitalizacja podw\u00f3rek i przestrzeni mi\u0119dzyblokowych na os. Andersa, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i Grota-Roweckiego w Rzeszowie; b) Zakup wyposa\u017cenia w celu utworzenia plac\u00f3wki wsparcia dziennego; 10. Gmina \u015awilcza: Rewitalizacja Gminy \u015awilcza-Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF; 11. Gmina Tyczyn: Rewitalizacja zespo\u0142u parkowego w Tyczynie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "33453666.19", "WARTOSC": "50030408.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Iwierzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt pn. \u201eBudowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego\u201d, realizowany przez Voice Net Sp. z o. o. Celem niniejszego studium wykonalno\u015bci jest analiza zasadno\u015bci realizacji projektu inwestycyjnego polegaj\u0105cego na budowie infrastruktury informatycznej, kt\u00f3ra zapewni dost\u0119p do us\u0142ug szerokopasmowego Internetu w powiatach: Kolbuszowskim, Ropczycko-S\u0119dziszowskim i Strzy\u017cowskim. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci szerokopasmowych z wykorzystaniem podbudowy s\u0142upowej (dzier\u017cawionej i w\u0142asnej). Trakty \u015bwiat\u0142owodowe budowane t\u0105 metod\u0105 wykorzystuj\u0105 kable \u015bwiat\u0142owodowe typu ADSS (ang. All Dielectric Self Supporting Cable). Zastosowane rozwi\u0105zanie typu FTTH (ang. Fiber To The Home \u2013 \u015bwiat\u0142ow\u00f3d do domu) daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnoszenia przepustowo\u015bci \u0142\u0105cza bez konieczno\u015bci rozbudowy infrastruktury pasywnej sieci, co jest niemo\u017cliwe przy sieciach wykorzystuj\u0105cych technologie radiowe. W wyniku realizacji projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze, gdzie obecnie brak jest infrastruktury tego typu. Na obszarze realizacji projektu znajduje si\u0119 22.308 punkty adresowe, kt\u00f3re obejmuj\u0105 22.895 lokali (gospodarstwa domowe), kt\u00f3rych obj\u0119cie zasi\u0119giem sieci pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie powiat\u00f3w: Kolbuszowskiego, Ropczycko-S\u0119dziszowskiego i Strzy\u017cowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2015-05-05", "DOFINANSOWANIE": "31603337.26", "WARTOSC": "52481970.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Projekt pn. \u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 106 na odcinku Boguchwa\u0142a - Czudec\u201d jest realizowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w ruchu kolejowym oraz jako\u015bci oferowanych us\u0142ug transportowych. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do spe\u0142nienia nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: \u2022 poprawy komfortu podr\u00f3\u017cy oraz zapewnienia podr\u00f3\u017cnym wysokiego poziomu bezpiecze\u0144stwa; \u2022 zwi\u0119kszenia wykorzystania transportu kolejowego w przewozach pasa\u017cerskich; \u2022 poprawy konkurencyjno\u015bci transportu kolejowego wzgl\u0119dem innych rodzaj\u00f3w transportu na terenie wojew\u00f3dztwa; \u2022 zmniejszenia emisyjno\u015bci transportu poprzez wzrost wykorzystania transportu kolejowego; \u2022 poprawy jako\u015bci us\u0142ug przewozowych dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu niezawodno\u015bci transportu kolejowego; \u2022 poprawy dost\u0119pno\u015bci \u015brodk\u00f3w komunikacji kolejowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Cele te mog\u0105 zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119te w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Dostosowanie infrastruktury technicznej linii do prognozowanych wielko\u015bci przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich i towarowych. 2) Osi\u0105gni\u0119cie parametr\u00f3w technicznych wymaganych (maj\u0105cymi zastosowanie w danym przypadku) regulacjami: Technicznymi Specyfikacjami Interoperacyjno\u015bci, Wytycznymi sieci TEN-T, innymi przepisami UE, przepisami krajowymi, stosowanymi normami oraz przepisami wewn\u0119trznymi PKP PLK S.A., (z zastrze\u017ceniem mo\u017cliwo\u015bci uzyskania odst\u0119pstw od wymaga\u0144, w przypadkach uzasadnionych uwarunkowaniami technicznymi i ekonomicznymi). 3) Zastosowanie element\u00f3w o wysokiej niezawodno\u015bci i trwa\u0142o\u015bci. 4) Zastosowanie element\u00f3w wandaloodpornych. 5) Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci systemu sterowania ruchem kolejowym na d\u0142ugo\u015bci ca\u0142ej linii. 6) Wyposa\u017cenie przejazd\u00f3w kolejowych w nowoczesne urz\u0105dzenia zabezpieczenia ruchu. 7) Zabudow\u0119 monitoringu wizyjnego \u2013 na cz\u0119\u015bci przejazd\u00f3w kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 106 na odcinku Boguchwa\u0142a - Czudec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "35728140.19", "WARTOSC": "45879196.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 2 828 nowych instalacji fotowoltaicznych przeznaczonych na u\u017cytek gospodarstw domowych na terenie gmin wchodz\u0105cych w obr\u0119b Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy nie mniejszej ni\u017c 3 kW ka\u017cda. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych mieszka\u0144com uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci finansowych z tytu\u0142u korzystania z energii na potrzeby w\u0142asnych budynk\u00f3w mieszkalnych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery oraz promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych mieszka\u0144c\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej oraz zmniejszenie emisji substancji szkodliwych do atmosfery. Produktem projektu b\u0119dzie 2 828 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 8,40 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do 30 pa\u017adziernika 2020 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 6 384 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 5094,38 tony ekwiwalentu CO2/rok. Projekt jest przygotowany do realizacji i nie posiada barier administracyjnych zagra\u017caj\u0105cych jego wykonaniu. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju OZE na terenie ROF - projekt parasolowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1136063.47", "WARTOSC": "2449099.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie kompleksowych i wysoce zaawansowanych prac B+R, celem opracowania innowacyjnego typoszeregu zbiornik\u00f3w procesowych, dedykowanych przemys\u0142owi spo\u017cywczemu. G\u0142\u00f3wnym powodem realizacji projektu jest odpowied\u017a na zaobserwowane problemy zwi\u0105zana z eksploatacj\u0105 zbiornik\u00f3w w liniach produkcyjnych bran\u017cy spo\u017cywczej. Nowy produkt b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0142: - wysok\u0105 sprawno\u015bci\u0105 ciepln\u0105, uzyskan\u0105 dzi\u0119ki m.in. ma\u0142ej bezw\u0142adno\u015bci cieplnej, r\u00f3wnomiernemu przep\u0142ywowi ciep\u0142a, wysokiemu ci\u015bnieniu i temperaturze pracy czynnika termicznego; - wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 (wsp\u00f3\u0142czynnik chropowato\u015bci powierzchni wewn\u0119trznej Ra 0,2 \u00b5m, opcjonalnie Ra 0,1 \u00b5m); - wysok\u0105 odporno\u015bci\u0105 dzi\u0119ki m.in. dwustronnemu spawaniu w\u0119\u017cownicy, obni\u017ceniu wsp\u00f3\u0142czynnika napr\u0119\u017ce\u0144 w\u0142asnych; - ma\u0142ej strefie wp\u0142ywu ciep\u0142a co ograniczy zagro\u017cenie korozj\u0105 chemiczn\u0105 i napr\u0119\u017ceniow\u0105; - modu\u0142owej konstrukcji; -szerszym zastosowaniem, m.in. mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji syntezy chemicznej, odbioru aromat\u00f3w. Poprzez zastosowane rozwi\u0105zania konstrukcyjno-technologiczne, powsta\u0142e w toku zaawansowanych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, produkt zostanie skierowany do perspektywicznej i wiedzoch\u0142onnego przemys\u0142u spo\u017cywczego, w szczeg\u00f3lno\u015bci sektora owocowo-warzywnego. Produkt, dzi\u0119ki wst\u0119pnie okre\u015blonym parametrom i cechom, b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 w przysz\u0142o\u015b\u0107 znale\u017a\u0107 r\u00f3wnie\u017c zastosowanie w innych bran\u017cach (m.in. chemiczna, farmaceutyczna). Celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i podniesienie poziom innowacyjno\u015bci FME Food Machinery Europe Sp. z o. o., poprzez: 1. Realizacj\u0119 programu badawczego - przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych, celem weryfikacji za\u0142o\u017ce\u0144, przetestowania oraz opracowania prototypu nowego produktu; 2. W przypadku pozytywnego wyniku projektu, przeprowadzenie przygotowania do wdro\u017cenia oraz wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R do dzia\u0142alno\u015bci FME (na terenie woj. podkarpackiego); 3. Optymalizacji aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych ze zr\u00f3wnowa\u017conym rozwojem na wszystkich etapach prac B+R.", "BENEFICJENT": "FME FOOD MACHINERY EUROPE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe zmierzaj\u0105ce do opracowania technologii zrobotyzowanego wytwarzania innowacyjnego typoszeregu zbiornik\u00f3w procesowych dla przemys\u0142u spo\u017cywczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1027356.00", "WARTOSC": "1208654.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych min. 743 uczni\u00f3w i uczennic (UCZ) 6 szk\u00f3\u0142 Gminy Czudec (GC) w zakresie TIK, nauk mat-przyrodniczych, wzrost kompetencji min. 152 nauczycieli (N) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wykorzystania metody eksperymentu oraz TIK poprzez realizacj\u0119 proj edukacyjnego w okresie 01.07.2018-30.06.2020. Grupa docelowa: GD1- 743 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 dla kt organem prowadz\u0105cym jest Gmina Czudec - GC GD2- 152 Nauczycieli - N zatrudnionych na podst. Karty Nauczyciela lub um. o prac\u0119 na terenie GC, GD3- 6 szk\u00f3\u0142 podstawowych zlokalizowanych na terenie WP, dla kt organem prowadz\u0105cym jest GC Zadania: 1. Bada\u0107 ka\u017cdy mo\u017ce... - przyroda w praktyce 2. Nowoczesna i bezpieczna e-Szko\u0142a 3. Napisz kod - programowanie w praktyce 4. Przez szachy do matematyki G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 152 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 667 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 6 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Gminie Czudec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "11159981.60", "WARTOSC": "20026382.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i uruchomienie 123 nowych instalacji fotowoltaicznych zlokalizowanych w obr\u0119bie i przeznaczonych na u\u017cytek instytucji celu publicznego na terenie gmin znajduj\u0105cy si\u0119 na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje fotowoltaiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zamiany energii s\u0142onecznej na energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy od 3,6 kW do 108 kW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji i wykorzystania energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznych) zamontowanych na terenie Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego. Jego osi\u0105gni\u0119ciu maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe: monta\u017c i uruchomienie instalacji fotowoltaicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ograniczenie zapotrzebowania plac\u00f3wek gminnych na zakup energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych; unowocze\u015bnienie procesu wytwarzania energii powoduj\u0105ce redukcj\u0119 poziomu emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery; promowanie monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w aspekcie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych. Produktem projektu b\u0119dzie 123 nowo wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 mocy zainstalowanej wyniesie 2,66 MWe. Projekt zostanie zrealizowany do ko\u0144ca 2018 r., co umo\u017cliwi roczn\u0105 produkcj\u0119 energii elektrycznej w wysoko\u015bci 1 824,09 MWh/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 1 455,61 tony ekwiwalentu CO2/rok. Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie ROF. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano na okres 2 lat, tj. 2017-2018.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "358636.74", "WARTOSC": "358636.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ICF WOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Poprawa p\u0142ynno\u015bci finansowej sp\u00f3\u0142ki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy zakupu us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu przez jednostk\u0119 naukow\u0105 innowacyjnego w\u00f3zka dla g\u00f3rskich s\u0142u\u017cb ratowniczych MRC (Mountain Rescue Cart) o znacz\u0105co poprawionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych i funkcjonalnych. Nowe podej\u015bcie do konstrukcji w\u00f3zka oraz zastosowanie nowych materia\u0142\u00f3w konstrukcyjnych umo\u017cliwi uzyskanie ko\u0144cowego produktu o wysokich walorach u\u017cytkowych wp\u0142ywaj\u0105cych na bezpiecze\u0144stwo transportowanych za jego pomoc\u0105 poszkodowanych. Projekt w\u00f3zka oraz sk\u0142ad materia\u0142owy jego konstrukcji wypracowany dzi\u0119ki przeprowadzeniu bada\u0144, b\u0119dzie stanowi\u0107 innowacyjny know-how i umo\u017cliwi okre\u015blenie skali inwestycji zwi\u0105zanych z finalnym wdro\u017ceniem wynik\u00f3w bada\u0144 do produkcji wieloseryjnej w postaci produktu finalnego jakim b\u0119dzie w\u00f3zek dla g\u00f3rskich s\u0142u\u017cb ratowniczych. Zakres projektu: 1. Analiza dost\u0119pnych aktualnie w\u00f3zk\u00f3w dla g\u00f3rskich s\u0142u\u017cb ratowniczych pod k\u0105tem mo\u017cliwo\u015bci wprowadzenia udoskonale\u0144 funkcjonalnych i materia\u0142owych. 2. Opracowanie wst\u0119pnych projekt\u00f3w w\u00f3zka dla g\u00f3rskich s\u0142u\u017cb ratowniczych z wykorzystaniem r\u00f3\u017cnorodnych konstrukcji, a tak\u017ce z wykorzystaniem r\u00f3\u017cnorodnych materia\u0142\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na opracowane konstrukcje 3. Wytypowanie oraz wykonanie prototypu w\u00f3zka dla g\u00f3rskich s\u0142u\u017cb ratowniczych 4. Badania weryfikacyjne prototypu w\u00f3zka dla g\u00f3rskich s\u0142u\u017cb ratowniczych z wykorzystaniem ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w 5. Weryfikacja kluczowych parametr\u00f3w u\u017cytkowych i konstrukcyjnych w\u00f3zk\u00f3w ratowniczych po testach przeprowadzonych przez u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa: opracowane i zweryfikowane pod k\u0105tem po\u017c\u0105danych w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych w warunkach rzeczywistych, w\u00f3zka dla g\u00f3rskich s\u0142u\u017cb ratowniczych. W wyniku realizacji projektu zostanie opracowany zakres materia\u0142\u00f3w wykorzystanych do budowy w\u00f3zka oraz docelowa konstrukcja w\u00f3zka - ostateczna forma produktu gotowa do komercjalizacji.", "BENEFICJENT": "FOTOACC GRZEGORZ \u0141OBODZI\u0143SKI", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego w\u00f3zka dla g\u00f3rskich s\u0142u\u017cb ratowniczych o znacz\u0105co poprawionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych i funkcjonalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "310571.80", "WARTOSC": "368500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy w ramach swojej jednostki organizacyjnej nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej oraz za\u0142o\u017ceniami do zmian do ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. W ramach zmiany struktury GOPS Wieprz zostan\u0105 wyodr\u0119bnione min. 3 Stanowiska/Zespo\u0142y:1. Stanowisko/Zesp\u00f3\u0142 ds. pierwszego kontaktu2. Zesp\u00f3\u0142/Stanowisko ds. pracy socjalnej i us\u0142ug3. Stanowisko/Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105Wdro\u017cenie ww. struktury nast\u0105pi w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2020 r. Realizacja projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki odpowiedniemu przeszkoleniu pracownik\u00f3w (szkolenia, superwizja), wdro\u017ceniu metod pracy socjalnej z r\u00f3\u017cnymi grupami klient\u00f3w zgodnie z nowymi standardami wskazanymi w ramach konkursu, zatrudnienie nowego pracownika, przystosowanie pomieszcze\u0144 GOPS. W celu prawid\u0142owego wype\u0142niania zada\u0144 z zakresu pomocy spo\u0142ecznej konieczna jest rzetelna identyfikacja os\u00f3b wymagaj\u0105cych obj\u0119cia pomoc\u0105, jak te\u017c nale\u017cyte wykonywanie obowi\u0105zk\u00f3w przez pracownik\u00f3w socjalnych, maj\u0105ce na celu monitorowanie sytuacji spo\u0142ecznej. Niekorzystanie b\u0105d\u017a korzystanie w niewielkim stopniu z mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy nie zapewnia pe\u0142nej i skutecznej identyfikacji i nast\u0119pnie oceny sytuacji os\u00f3b potrzebuj\u0105cych.Grup\u0105 docelow\u0105 realizacji projektu jest Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Czudcu, pracownicy socjalni O\u015brodka. W ramach realizacji projektu GOPSw Czudcu planuje przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/zadania:1. Przygotowanie do utworzenia nowej struktury Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Czudcu;2. Wdro\u017cony nowy model zarz\u0105dzania Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Czudcu;", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W CZUDCU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w GOPS w Czudcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-05-17", "DOFINANSOWANIE": "305400.00", "WARTOSC": "626070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 firmie RAF-BUD dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci poprzez wprowadzenie nowej us\u0142ugi - roboty ziemne oraz udoskonalenie dotychczasowych us\u0142ug budowlanych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD REMONTOWO - BUDOWLANY RAF-BUD RAFA\u0141 GURAK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Zak\u0142ad Remontowo-Budowlany RAF-BUD Rafa\u0142 Gurak dzi\u0119ki inwestycji w nowe maszyny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "285424.19", "WARTOSC": "335793.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "3.4. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego (OWP) w Gminie Czudec (GCZ) poprzez utworzenie 23 nowych miejsc, wychowania przedszkolnego w Publicznym Przedszkolu im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wy\u017cnem (PW), wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych min. 63 dzieci poprzez rozszerzenie oferty dla edukacyjnej PW o dodatkowe zaj\u0119cia i kulturalnej o dodatkowe imprezy oraz stworzenie warunk\u00f3w do prowadzenia jak najwy\u017cszej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w 3 oddzia\u0142ach PW poprzez ich doposa\u017cenie w okresie od 01.09.2016 do 31.12.2017. Grupy docelowe: GD1. Dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty pochodz\u0105ce z GCZ oraz gmin o\u015bciennych \u2013 63 dzieci GD2. Rodzice i prawni opiekunowie (R&O) dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty stanowi\u0105cych GD1. GD3. Przedszkole Publiczne im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wy\u017cnem W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. wska\u017aniki: Liczba nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych = 1 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie = 23 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej = 63 Zadania: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przedszkolnych 2. Doposa\u017cenie przedszkola w pomoce dydaktyczne, zabawki i sprz\u0119t multimedialny 3. Wykonanie placu zabaw 4. Organizacja zaj\u0119\u0107 przedszkolnych w ramach podstawy programowej w nowo utworzonej grupie przedszkolnej 5. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i wspomagaj\u0105cych prawid\u0142owy rozw\u00f3j dzieci 6. Realizacja wyjazd\u00f3w edukacyjnych i imprez kulturalnych", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W WY\u017bNEM", "TYTUL": "Radosna Kraina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-03-29", "DOFINANSOWANIE": "249863.25", "WARTOSC": "299740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu wyposa\u017cenia jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej na terenie Gminy Czudec. Aby zrealizowa\u0107 ten cel planuje si\u0119 zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego wyposa\u017conego w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych. Dzi\u0119ki realizacji projektu jednostka OSP b\u0119dzie posiada\u0107 niezb\u0119dny do pracy \u015brodek transportu. Doposa\u017cenie jednostki OSP w samoch\u00f3d znacz\u0105co zwi\u0119kszy jej efektywno\u015b\u0107 - stra\u017cacy b\u0119d\u0105 w stanie szybciej dojecha\u0107 na miejsce awarii czy wypadku i podj\u0105\u0107 skuteczniejsze dzia\u0142ania ratownicze ju\u017c w pierwszej fazie rozwoju zdarzenia. Pozwoli to na szybkie dotarcie do poszkodowanych. Z kolei wzrost poziomu bezpiecze\u0144stwa podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 regionu oraz przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w. Posiadanie nowoczesnego pojazdu wyposa\u017conego w niezawodny sprz\u0119t i oprzyrz\u0105dowanie ratowniczo-ga\u015bnicze podniesie sprawno\u015b\u0107 systemow\u0105 i wsp\u00f3\u0142prace jednostek ratowniczych na obszarze oddzia\u0142ywania projektu. W efekcie znacz\u0105co zwi\u0119kszy si\u0119 mobilno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 jednostki OSP. Pozwoli to zminimalizowa\u0107 straty powstaj\u0105ce w wyniku awarii, katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz zmniejszy\u0107 ich negatywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. W konsekwencji z jednej strony zmniejsza si\u0119 straty spo\u0142eczna \u2013 ekonomiczne, a z drugiej podniesie si\u0119 poziom bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z kolei wzrost poziomu bezpiecze\u0144stwa podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 regionu oraz przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i warunk\u00f3w z \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w.Zakup wyposa\u017cenia wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 wizerunku gminy oraz jednostki OSP, zwi\u0119kszy presti\u017c jednostki oraz mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby jej cz\u0142onk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC", "TYTUL": "Zakup pojazdu ratowniczo- ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem na potrzeby OSP Pstr\u0105gowa Dolna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "236414.85", "WARTOSC": "278135.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego (OWP) w Gminie Czudec (GCZ) poprzez utworzenie 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Publicznym Przedszkolu w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w Babicy (PB), wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych min. 65 dzieci poprzez rozszerzenie oferty dla edukacyjnej PB o dodatkowe zaj\u0119cia i kulturalnej o dodatkowe imprezy oraz stworzenie warunk\u00f3w do prowadzenia jak najwy\u017cszej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w 3 oddzia\u0142ach PB poprzez ich doposa\u017cenie w okresie od 01.09.2016 do 31.12.2017. Grupy docelowe: GD1. Dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty pochodz\u0105ce z GCZ oraz gmin o\u015bciennych \u2013 65 dzieci GD2. Rodzice i prawni opiekunowie (R&O) dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty stanowi\u0105cych GD1. GD3. Publiczne Przedszkole w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w Babicy W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. wska\u017aniki: Liczba nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych = 1 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie = 15 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej = 65 Zadania: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przedszkolnych 2. Doposa\u017cenie przedszkola w pomoce dydaktyczne, zabawki i sprz\u0119t multimedialny 3. Organizacja zaj\u0119\u0107 przedszkolnych w ramach podstawy programowej w nowo utworzonej grupie przedszkolnej 4. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i wspomagaj\u0105cych prawid\u0142owy rozw\u00f3j dzieci 5. Realizacja wyjazd\u00f3w edukacyjnych i imprez kulturalnych", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. JANA PAW\u0141A II W BABICY", "TYTUL": "Kreatywne przedszkole \u2013 nauka, pasja, zabawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"FME FOOD MACHINERY EUROPE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie firmy FME Food Machinery Europe Sp. z o.o. zapewniaj\u0105ce p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105 w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "203925.62", "WARTOSC": "239912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego (OWP) w Gminie Czudec (GCZ) poprzez utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego licz\u0105cego 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Szkole Podstawowej im. ks. Stanis\u0142awa Konarskiego w Zaborowie (SP) oraz rozszerzenie oferty nowo utworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego (NOP) o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 20 dzieci w okresie od 01.09.2016 do 31.08.2017. Grupy docelowe: GD1. Dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty pochodz\u0105ce z GCZ oraz gmin o\u015bciennych w NOP w SP \u2013 20 dzieci. GD2. Rodzice i prawni opiekunowie dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty stanowi\u0105cych GD1. GD3. Nowo utworzony oddzia\u0142 przedszkolny przy SP W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. wska\u017aniki: Liczba nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych = 1 Liczba dostosowanych pomieszcze\u0144 do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przedszkolnych w nowo utworzonym oddziale przedszkolnym = 1 Liczba nowo utworzonych plac\u00f3w zabaw = 1 Liczba dzieci, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej w nowo utworzonym oddziale przedszkolnym = 20 Liczba dzieci w nowo utworzonym oddziale przedszkolnym, kt\u00f3re zwi\u0119kszy\u0142y swoje kompetencje w wyniku prowadzonych zaj\u0119\u0107 dodatkowych = 20 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie = 20 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej = 20 Liczba zaj\u0119\u0107 dodatkowych: logopedycznych i rytmiki i teatralno-plastycznych zrealizowanych w nowo utworzonym oddziale przedszkolnym = 320 Zadania: 1. Dostosowanie pomieszczenia do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przedszkolnych w nowo utworzonym oddziale przedszkolnym w SP 2. Wykonanie placu zabaw przy SP 3. Organizacja zaj\u0119\u0107 przedszkolnych w ramach podstawy programowej w nowo utworzonym oddziale przedszkolnym w SP 4. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych w oddzia", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. STANIS\u0141AWA KONARSKIEGO W ZABOROWIE", "TYTUL": "Przedszkolaki dla przysz\u0142o\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "795879.29", "WARTOSC": "936328.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych min. 263 uczni\u00f3w i uczennic (UCZ) Szko\u0142y Podstawowej (SP) w Zaborowie (ZAB), SP w R\u00f3\u017cance i SP w Jaszczurowej (Gmina Wi\u015bniowa - GWI), SP w Mrowli (MRO) i SP w Po\u0142omi (POL) w zakresie TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, wzrost kompetencji min. 65 nauczycieli (N) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wykorzystania TIK w nauczaniu oraz rozwini\u0119cie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w w/w szko\u0142ach poprzez realizacj\u0119 projektu edukacyjnego w okresie III.2017-VI.2018. Grupa docelowa: 1) 5 SP: ZAB, GWI, POL, MRO 2) Nauczyciele: 65 os\u00f3b (52K/13M), co stanowi 75% og\u00f3\u0142u zatrudnionych N na dzie\u0144 sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie, w tym 75% N przyrody zatrudnionych w ka\u017cdej szkole. 3) Uczniowie: 375 osoby, w tym 194K/181M Zadania: 1. Pr. wsp. szk\u00f3\u0142 w zak rozwoju u UCZ klucz. kompetencji niezb. na rynku pracy (spo\u0142ecznych, inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci). 2. Pr. wsp. szk\u00f3\u0142 w zakr rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie programowania 3. Pr. wsp. szk\u00f3\u0142 w zakr zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych metod\u0105 eksperymentu w procesie kszta\u0142cenia. 4. Pr. wsp. szk\u00f3\u0142 w zakr zwi\u0119kszenia udzia\u0142u zaj\u0119\u0107 realizowanych z wykorzystaniem ICT w procesie kszta\u0142cenia. 5. Pr. wsp. dz. ed. Szko\u0142y Podstawowej w Zaborowie 6. Pr. wsp. dz. ed. w Gminie Wi\u015bniowa 7. Pr. wsp. dz. ed. Szko\u0142y Podstawowej w Po\u0142omi 8. Pr. wsp. dz. ed. Szko\u0142y Podstawowej w Mrowli G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 65 os. (52K, 13M) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 263 os. (135K, 128M) 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 5 szt. 4. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do pr", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. STANIS\u0141AWA KONARSKIEGO W ZABOROWIE", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "191018.06", "WARTOSC": "224727.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysok. jako\u015bci us\u0142. \u015bwiad w o\u015br. wych. przedszk (OWP) w Gminie Czudec (GCZ) poprzez utworz 15 nowych msc. wych przedszk. w Przedszkolu (PNW) przy Szkole Podstawowej im. ks. Jana Twardowskiego w Nowej Wsi (SP), wyr\u00f3wnanie szans eduk zwi\u0119k. umiej\u0119t spo\u0142 min. 40 dzieci pop. rozszerz oferty dla eduk PNW o dodat. zaj i o dodat imprezy oraz stworzenie warunk\u00f3w do prowadz jak najwy\u017cszej jako\u015bci eduk. przedsz. w 2 oddz PNW poprzez ich doposa\u017c. w okresie od 01.09.2017 do 31.12.2018. Grupy docelowe: GD1. Dzieci w wieku przedsz., okr. w ustawie o sys. o\u015bw. poch. z GCZ oraz gmin o\u015bciennych \u2013 65 dzieci GD2. Rodzice i prawni opiekunowie (R&O) dzieci w wieku przedsz., okr. w ust. o sys. o\u015bw. o\u015bwiaty stan. GD1. GD3. Oddzia\u0142 przedszkolny w Szkole Podstawowej im. ks. Jana Twardowskiego w Nowej Wsi W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. wska\u017aniki: Liczba nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych = 1 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie = 15 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej = 40 Zadania: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przedszkolnych 2. Doposa\u017cenie przedszkola w pomoce dydaktyczne, zabawki i sprz\u0119t multimedialny 3. Modernizacja i rozbudowa placu zabaw 4. Organizacja zaj\u0119\u0107 przedszkolnych w ramach podstawy programowej w nowo utworzonej grupie przedszkolnej 5. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i wspomagaj\u0105cych prawid\u0142owy rozw\u00f3j dzieci 6. Realizacja wyjazd\u00f3w edukacyjnych i imprez kulturalnych", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. KS. JANA TWARDOWSKIEGO W NOWEJ WSI", "TYTUL": "Kreatywne Maluchy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "168355.44", "WARTOSC": "298903.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odpad\u00f3w zbieranych selektywnie przeznaczonych do ponownego wykorzystania, poprzez utworzenie na terenie Gminy Czudec punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych, stanowi\u0105cego dope\u0142nienie systemu gospodarowania odpadami komunalnymi w gminie oraz poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w co do racjonalnych dzia\u0142a\u0144 w zakresie gospodarowania wytwarzanymi przez nich odpadami.Dodatkowymi celami projektu s\u0105:\u2022 zmniejszenie masy odpad\u00f3w kierowanych do sk\u0142adowania \u2022 wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w \u2022 zmniejszenie ryzyka zanieczyszczenia odpadami teren\u00f3w zielonych\u2022 zmniejszenie ryzyka zanieczyszczenia powietrza w wyniku nielegalnego spalania odpad\u00f3w\u2022 ochrona zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w przed negatywnym wp\u0142ywem niew\u0142a\u015bciwej gospodarki odpadami komunalnymi\u2022 poprawa wizerunku gminy.Przedmiotem inwestycji jest budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) w gm. Czudec maj\u0105ca na celu popraw\u0119 poziomu odzysku i zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych powstaj\u0105cych na terenie gminy.Planowana inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na:\u2022 utwardzeniu i wyasfaltowaniu powierzchni dzia\u0142ki (ok. 10 ar\u00f3w);\u2022 za\u0142o\u017ceniu wok\u00f3\u0142 placu ogrodzenia o wysoko\u015bci 1,5 m;\u2022 wykonaniu 1 wiaty (o pow. 35 m2), na konstrukcji drewnianej, pokrytej blach\u0105 trapezow\u0105;\u2022 zakupieniu 8 kontener\u00f3w;\u2022 zakupieniu pojemnika na przeterminowane leki;\u2022 ustawieniu na placu wagi samochodowej najazdowej do 15 t.Zastosowane rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na usprawnienie systemu gospodarki odpadami w Gminie Czudec oraz zwi\u0119kszenie poziom\u00f3w recyklingu.W projekcie przewidziane zosta\u0142y tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ce ostatecznie ograniczeniu powstawania odpad\u00f3w komunalnych oraz zmniejszeniu masy tych odpad\u00f3w, kt\u00f3re nie s\u0105 kierowane do ponownego wykorzystania. Planowana kampania informacyjna zapewnia\u0142a b\u0119dzie efekt synergii z dzia\u0142aniami, jakie przewidziano w cz\u0119\u015bci rzeczowej projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Czudec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5079424.93", "WARTOSC": "5387024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie i przetestowanie innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie planowania przestrzennego w ramach obszaru funkcjonalnego z uwzgl\u0119dnieniem nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 dla zwi\u0119kszenia partycypacji spo\u0142ecznej.Dzia\u0142ania w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych miejskiego obszaru funkcjonalnego, racjonalnego zagospodarowania oraz przyporz\u0105dkowania okre\u015blonych funkcji do poszczeg\u00f3lnych teren\u00f3w, co poprawi, jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug oraz wprowadzi mechanizm stabilno\u015bci planowania przestrzennego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci w zakresie potencja\u0142u partnerstwa poprzez: 1) Studia podyplomowe pracownik\u00f3w JST, Lidera oraz Stowarzyszenia ROF; 2) Doposa\u017cone jednostek w odpowiednie zaplecze techniczne i technologiczne. 2. Realizacja innowacyjnego modelu wsp\u00f3\u0142pracy w ramach ROF poprzez: 1) Powo\u0142anie Zespo\u0142u Eksperckiego; 2) Opracowanie Strategii Przestrzennej ROF (SP ROF); 3) Opracowanie narz\u0119dzia internetowego do konsultacji spo\u0142ecznych oraz wymiany danych planistycznych w ramach ROF. 3. W\u0142\u0105czenie do praktyki i upowszechnienie wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 poprzez opracowanie podr\u0119cznika dobrych praktyk i jego popularyzacja. Realizacja projektu spowoduje, \u017ce ROF stanie si\u0119 obszarem inkluzywnym, czyli reprezentuj\u0105cym potrzeby i interesy wszystkich obywateli. Jednym z kluczowych element\u00f3w projektu jest poprawa zarz\u0105dzania przestrzeni\u0105, w tym wolnymi gruntami oraz przeznaczenie tych grunt\u00f3w pod nowe inwestycje. Nowe inwestycje natomiast przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na nowe miejsca pracy oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwoju regionu, co niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do podniesienia, jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w ROF i usprawni dzia\u0142ania instytucji na p\u0142aszczy\u017anie planowania przestrzennego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Zintegrowany i uspo\u0142eczniony model planowania przestrzennego poprzez opracowanie Strategii Przestrzennej Rzeszowskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "152006.27", "WARTOSC": "178830.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "3.4. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w o\u015brodkach wychowania przedszkolnego (OWP) w Gminie Czudec (GCZ) poprzez utworzenie 12 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Publicznym Przedszkolu w Czudcu (PC), wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych min. 184 dzieci poprzez rozszerzenie oferty dla edukacyjnej PC o dodatkowe zaj\u0119cia i kulturalnej o dodatkowe imprezy oraz stworzenie warunk\u00f3w do prowadzenia jak najwy\u017cszej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w 7 oddzia\u0142ach PC poprzez ich doposa\u017cenie w okresie od 01.09.2016 do 31.12.2017. Grupy docelowe: GD1. Dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty pochodz\u0105ce z GCZ oraz gmin o\u015bciennych \u2013 184 dzieci GD2. Rodzice i prawni opiekunowie (R&O) dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty stanowi\u0105cych GD1. GD3. Pu Publiczne Przedszkole w Czudcu W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. wska\u017aniki: Liczba nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych = 1 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie = 12 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej = 184 Zadania: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przedszkolnych 2. Doposa\u017cenie przedszkola w pomoce dydaktyczne, zabawki i sprz\u0119t multimedialny z oprogramowaniem 3. Organizacja zaj\u0119\u0107 przedszkolnych w ramach podstawy programowej w nowo utworzonej grupie przedszkolnej 4. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 5. Realizacja wyjazd\u00f3w edukacyjnych i imprez kulturalnych", "BENEFICJENT": "GMINA CZUDEC/PUBLICZNE PRZEDSZKOLE", "TYTUL": "Rodzice pracuj\u0105 - dzieci harcuj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "112464.00", "WARTOSC": "112464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ICF WOOD PAWE\u0141 F\u0104FARA", "TYTUL": "Dofinansowanie kapita\u0142u obrotowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "87550.00", "WARTOSC": "126690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie ICF WOOD audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej wskazuj\u0105cej dalsze kierunki rozwoju firmy. Przedsi\u0119biorstwo w wyniku prowadzanych przez siebie prac B+R planuje wdro\u017cy\u0107 innowacyjne produkty - blaty z drewna litego o zmiennej szeroko\u015bci lameli z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykorzystania drewna pozaklasowego dzi\u0119ki nowoczesnej opatentowanej technologii produkcji. Innowacyjne blaty oraz sto\u0142y z modu\u0142owego drewna litego do samodzielnego monta\u017cu dla rynku masowego b\u0119d\u0105 wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 od oferty konkurencyjnych firm. Nie tylko same produkty ale r\u00f3wnie\u017c szeroko poj\u0119ty wizerunek i model biznesu firmy, spos\u00f3b dystrybucji maj\u0105 wp\u0142ywa\u0107 na jej wysok\u0105 pozycj\u0119 na rynku. Firma ICF WOOD stawia na rozw\u00f3j firmy pod k\u0105tem modelu biznesu w po\u0142\u0105czeniu z innowacyjnymi produktami wysokiej jako\u015bci, produkowanymi w oparciu o w\u0142asn\u0105 technologi\u0119 produkcji. W ramach audytu wzorniczego b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Analiza firmy w zakresie oferty produktowej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie modelu biznesowego \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie technologii \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie strategii marketingowej \u2013 czas realizacji 7 dni. - Analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie ICF WOOD trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 czas realizacji 14 dni. - Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy \u2013 czas realizacji 14 dni. - Opracowanie strategii wzorniczej Wskazane powy\u017cej dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez nast\u0119puj\u0105cych Ekspert\u00f3w z firmy ERGO DESIGN Sp. z o. o.: Andrzej \u015amia\u0142ek, Jadwiga Tynor, Ryszard Poniedzia\u0142ek, Katarzyna \u015aliwa.", "BENEFICJENT": "ICF WOOD PAWE\u0141 F\u0104FARA", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci ICF Wood Pawe\u0142 F\u0105fara poprzez wytyczenie kierunk\u00f3w rozwoju w kontek\u015bcie wzornictwa na podstawie przeprowadzonego audytu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1754300.36", "WARTOSC": "2663883.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nast\u0119puj\u0105cych jednostek administracyjnych:- Gmina Czudec,- Gmina \u0141a\u0144cut (gmina wiejska),- Gmina Lubenia,- Miasto Rzesz\u00f3w,- Gmina \u015awilcza,- Gmina Trzebownisko.W ramach analizy problem\u00f3w ustalono, \u017ce wskazane jest, aby projekt realizowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce cele:- poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, a tak\u017ce zmniejszenie negatywnych presji \u015brodowiskowych na obszary cenne przyrodniczo zlokalizowane zar\u00f3wno na obszarze ROF (powiecie \u0142a\u0144cuckim i rzeszowskim) jak i w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie podkarpackim;- poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w w Regionalnym Obszarze Funkcjonalnym, a tym samym zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej i pierwotnej, ograniczenie emisji dwutlenku w\u0119gla, py\u0142\u00f3w i innych substancji zanieczyszczaj\u0105cych;- obni\u017cenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej;- podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w, poprzez pokazanie dobrych praktyk zwi\u0105zanych ze stosowaniem wysokosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.W rama projektu planowane jest wybudowanie 15 instalacji fotowoltaicznych o mocy \u0142\u0105cznej 408,06 kW na terenie projektu ROF.Instalacje b\u0119d\u0105 realizowane na nast\u0119puj\u0105cych budynkach:1. Szko\u0142a Podstawowa w Czudcu,2. Hala Sportowa przy Gimnazjum w Czudcu,3. SUW Lubenia (Pompownia wody P1 w Straszydlu),4. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Wysokiej,5. \u017b\u0142obek nr 5,6. Szko\u0142a Podstawowa Nr 9,7. Szko\u0142a Podstawowa Nr 11,8. Przedszkole Publiczne Nr 4,9. Przedszkole Publiczne Nr 9,10. Stacja Uzdatniania Wody Bratkowice,11. Gminne Centrum Kultury Sportu i Rekreacji w Trzcianie,12. Dom Stra\u017caka w \u015awilczy,13. Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w \u0141\u0105ce,14. Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w Nowej Wsi,15. O\u015brodek Sportu i rekreacji w Nowej Wsi.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RZESZOWSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie ROF \u2013 Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1258533.51", "WARTOSC": "1580293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Cmolas | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Majdan Kr\u00f3lewski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 194 nauczycieli (N) (190K,4M) kl 1-3 publicznych 59 SP z terenu 18 gmin wiejskich i w-miejskich Rzeszowskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczneprowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Uniwersytet Rzeszowski, Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu rzeszowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2204068.41}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1967266.7999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1315962.0499999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1125405.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 522748.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 346347.26999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 332341.58999999997}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 285581.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 272168.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 267339.28}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 200665.53000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 137490.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 132218.95}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 122930.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 120933.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 112823.68999999999}, {"name": "Cmentarze", "value": 104001.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 103950.79}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 95993.53}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 87355.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 74659.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 64861.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 56475.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 54659.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50414.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47426.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 41534.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 39266.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25660.190000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24138.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22197.920000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19802.53}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19520.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19097.41}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15269.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13813.67}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 8093.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 4996.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4910.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4800.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4654.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3500.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3182.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2996.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2996.05}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2006.02}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 1980.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1979.37}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1525.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1407.59}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 748.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 116.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.12}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 519908.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 226157.71}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 180609.31}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 86264.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 71981.21}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49118.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 38638.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25500.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17411.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10846200.690000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 2835458.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2073191.1099999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 693300.0800000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 663759.54}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 632855.28}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 624044.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 592399.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 472951.30000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 455730.0800000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 413204.69}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 238613.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 129516.29999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 106105.48999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 102081.55999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74866.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 61088.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44244.85999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38708.020000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31006.07}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28327.21}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24052.100000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23457.879999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17604.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14040.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4849.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2986.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2474.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2419.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1136.78}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1469142.88}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 784957.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 783016.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 241660.63}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 136882.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 115316.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15832.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 942878.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 729040.5}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 315079.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152169.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 65913.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48419.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2953.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 229855.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21360.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3383.39}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13059918.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4756720.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 596133.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 483979.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 442945.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 243379.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 241966.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 176120.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 122951.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 112912.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42006.39}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 40300.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 38000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29216.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22205.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16658.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12203.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8070.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6349.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5550.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2199.39}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2008.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1734.27}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 249.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 216.48}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141558.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43352.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10224.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8086.150000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7295.18}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 619.1700000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 139619.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 135830.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48983.479999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 25356.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25335.120000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4684.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 700000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 660000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 153000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 138686.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 71736.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 53981.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 39195.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7461.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5050.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 4153.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3441.12}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 178869.14}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2483208.6999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2352036.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1765866.7200000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1468605.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1096734.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 346347.26999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 241166.69}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 199995.45}, {"name": "Rodzina", "value": 178628.03999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 158541.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 124433.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57885.56999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8496.41}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 8093.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4800.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3182.79}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 748.13}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 519908.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 406767.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 86264.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71981.21}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49118.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 38638.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17411.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15849496.400000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2751019.7999999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1351374.6499999997}, {"name": "Rodzina", "value": 1009724.3500000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 106105.48999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 78989.31999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46718.85999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30746.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29116.749999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14040.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4849.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2832.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1567974.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1469142.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 241660.63}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 136882.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 115316.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15832.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 942878.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 881209.9}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 315079.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65913.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 48419.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2953.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 229855.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24743.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18259833.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 911057.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 795731.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 243379.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182469.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29216.32}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2008.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 141558.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 43352.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10224.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8086.150000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7295.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 619.1700000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 139619.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 135830.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48983.479999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 25356.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25335.120000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4684.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1425981.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 156148.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 153000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 81736.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42636.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24153.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 5050.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 178869.14}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 19453235.66, "v": "19,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.26, "v_pc": "1648,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13184198.030000001, "v": "13,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5231547.580000001, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.89}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 505858.86000000004, "v": "505,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 486564.36, "v": "486,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24138.69, "v": "24,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19520.55, "v": "19,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1407.59, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19399094.40999999, "v": "19,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.18, "v_pc": "1643,85 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12783796.089999998, "v": "12,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 3319908.0399999996, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 907223.36, "v": "907,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 809965.5100000001, "v": "809,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 520817.41, "v": "520,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 325543.27, "v": "325,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 285950.91000000003, "v": "285,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 279210.59, "v": "279,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 112823.68999999999, "v": "112,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50414.42, "v": "50,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3441.12, "v": "3,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5467868.250000002, "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.78, "v_pc": "463,34 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2042133.1899999997, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.34}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1694607.31, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 945186.0, "v": "945,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 493496.99, "v": "493,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.02}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 138686.86, "v": "138,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 80821.45999999999, "v": "80,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 54659.0, "v": "54,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13252.720000000001, "v": "13,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3383.39, "v": "3,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1525.0, "v": "1,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 116.33, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4902969.39, "v": "4,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88, "v_pc": "415,47 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2640926.389999999, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1114050.5, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 685.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 657261.5000000001, "v": "657,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 189933.66999999998, "v": "189,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 166955.78999999998, "v": "166,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 61088.88, "v": "61,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47426.66, "v": "47,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3689702.2200000016, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.93, "v_pc": "312,66 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1052148.3000000003, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.51}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 824926.3999999999, "v": "824,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 770416.4800000001, "v": "770,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 485985.08, "v": "485,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 241966.6, "v": "241,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 102742.07, "v": "102,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 38000.0, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19802.53, "v": "19,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1979.37, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1735.3899999999999, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2915600.98, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 625.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68, "v_pc": "247,06 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "148.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2915600.98, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 625.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1703310.0399999998, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73, "v_pc": "144,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1130254.67, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.35}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 285581.55, "v": "285,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.76}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 229855.0, "v": "229,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57618.82, "v": "57,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1434478.07, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3, "v_pc": "121,56 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 700000.0, "v": "700,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 662996.41, "v": "663,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 55481.66, "v": "55,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 971870.55, "v": "971,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56, "v_pc": "82,35 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "340.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "168.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 971870.55, "v": "971,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 647182.37, "v": "647,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "54,84 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 487492.47, "v": "487,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.32}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 132218.95, "v": "132,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.42}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.09}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 4996.95, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2474.0, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 495213.02, "v": "495,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "41,96 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 318202.97000000003, "v": "318,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.25}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 155000.0, "v": "155,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22010.05, "v": "22,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 248179.46, "v": "248,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "21,03 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 248179.46, "v": "248,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 247638.56999999998, "v": "247,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "20,98 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146105.13999999998, "v": "146,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.99}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 86264.43, "v": "86,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15269.0, "v": "15,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 210838.65, "v": "210,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,87 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 106836.73, "v": "106,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.67}, {"name": "Cmentarze", "value": 104001.92, "v": "104,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.32}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 178869.14, "v": "178,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,16 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 178869.14, "v": "178,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 162626.91999999998, "v": "162,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,78 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 134973.91999999998, "v": "134,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.99}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.29}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 4153.0, "v": "4,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74229.0, "v": "74,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 71810.0, "v": "71,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2419.0, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 8093.0, "v": "8,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,69 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 8093.0, "v": "8,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 748.13, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 748.13, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}