{"gmina": "Lesko", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Lesko", "kod_gus": "061813321033", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "eurostat": "PL821", "ludnosc": 11467, "budzet": {"dochody": "62,73 mln z\u0142", "wydatki": "63,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 41476747.100000024, "dane1": 37856964.06000001, "dane2": 37856964.06000001, "dane3": 3619783.040000014}, {"label": "2017", "dane0": 47497521.10999999, "dane1": 46006157.60999998, "dane2": 46006157.60999998, "dane3": 1491363.500000015}, {"label": "2018", "dane0": 46866274.24999999, "dane1": 45967089.51999999, "dane2": 45967089.51999999, "dane3": 899184.7300000042}, {"label": "2019", "dane0": 51897229.980000004, "dane1": 53435708.63999999, "dane2": 51897229.980000004, "dane4": 1538478.659999989}, {"label": "2020", "dane0": 62726470.480000004, "dane1": 63433832.670000024, "dane2": 62726470.480000004, "dane4": 707362.19000002}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6855063.6400000015, "dane1": 11678906.190000001}, {"label": "2017", "dane0": 7416940.140000001, "dane1": 17204982.760000005}, {"label": "2018", "dane0": 7891153.23, "dane1": 12592445.859999996}, {"label": "2019", "dane0": 7969679.09, "dane1": 13737765.890000002}, {"label": "2020", "dane0": 8479892.850000001, "dane1": 14667574.860000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,82 mln z\u0142", "wydatki": "1,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.619783040000014}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.619783040000014}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.491363500000015}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.491363500000015}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8991847300000042}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8991847300000042}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.538478659999989}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.538478659999989}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.70736219000002}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.70736219000002}], "dochod_ue": "115,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "92,44 mln z\u0142", "gmina_pc": "8061.7 z\u0142", "powiat": "15,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "1308.4 z\u0142", "wojewodztwo": "9,62 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "152,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,29 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8479892.850000001, "wydatki": 14667574.860000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "58426102.64", "WARTOSC": "68773121.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci rejonu Bieszczad, w ruchu drogowym. Ponadto realizacja inwestycji doprowadzi do lepszego skomunikowania powiatu leskiego z pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wojew\u00f3dztwa, a co za tym idzie przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej tych teren\u00f3w i zwi\u0119kszenia sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej regionu.Projekt obejmuje przebudow\u0119/rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 894 na odcinku Hoczew \u2013 Pola\u0144czyk. Zakres projektu obejmuje 2 zadania:1. Budowa ronda w m. Pola\u0144czyk na skrzy\u017cowaniu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 894 z drogami gminnymi ul. Wiejsk\u0105 i ul. Zdrojow\u01052. Przebudowa/rozbudowa DW 894 na odcinku Hoczew \u2013 Pola\u0144czyk tj. od km ok. 0+000 (w rejonie skrzy\u017cowania z DW 893 w miejscowo\u015bci Hoczew) do km oko\u0142o 11+100 w miejscowo\u015bci Pola\u0144czyk (z projektu wy\u0142\u0105czono odcinek DW 894 ok. km 0+270 o d\u0142. ok. 0,05 km obejmuj\u0105cy most na rzece Hoczewka). Zakres prac przewidzianych dla przedmiotowej inwestycji obejmuje m.in.:- przebudow\u0119 / rozbudow\u0119 istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej do nast\u0119puj\u0105cych parametr\u00f3w: klasa drogi Z / G, no\u015bno\u015b\u0107 min. 100 kN/o\u015b;- przebudow\u0119 / budow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich \u2013 most\u00f3w i przepust\u00f3w na potokach g\u00f3rskich w celu dostosowania ich do klasy obci\u0105\u017cenia: A (50 ton) wraz z budow\u0105 obiekt\u00f3w objazdowych;- budow\u0119/rozbudow\u0119/przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 w tym: ronda w m. Pola\u0144czyk, skrzy\u017cowania dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich nr 893 i 894 w m. Hoczew, ronda w Myczkowie;- budow\u0119/przebudow\u0119/rozbudow\u0119 chodnik\u00f3w i zatok autobusowych;- budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 i element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych odwodnieniu drogi;- przebudow\u0119 / zabezpieczenie infrastruktury technicznej koliduj\u0105cej z inwestycj\u0105, budow\u0119/przebudow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Przebudowa/rozbudowa DW 895 na odcinku Solina - Myczk\u00f3w i DW 894 na odcinku Hoczew - Pola\u0144czyk - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3483.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-08-18", "DOFINANSOWANIE": "9999429.15", "WARTOSC": "24097319.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem inwestycji jest utworzenie infrastruktury zdrowotnej, dostosowuj\u0105c szpital do RMZ z 26.06.2012 r. Z powodu braku mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania istniej\u0105cej przestrzeni postanowiono przebudowa\u0107 budynek Szpitala w postaci dobudowy do istniej\u0105cego pawilonu szpitalnego budynku 4-ro kondygnacyjnego z cz\u0119\u015bciowym podpiwniczeniem. Pow. c. 3114 m2, pow. u. - 2891,10m2 , kubatura - 13954,40m3. W piwnicy i na ostatniej kondygnacji zlokalizowano przestrze\u0144 do monta\u017cu modu\u0142owych urz\u0105dze\u0144 technicznych dla Szpitala. Na parterze b\u0119dzie apteka szpitalna wraz z zapleczem magazynowym, tam te\u017c b\u0119d\u0105 usytuowane przyszpitalne poradnie (nie AOS w obecnym rozumieniu \u2013 zgodne z map\u0105 potrzeb). I pi\u0119tro budynku przeznaczone jest dla skalowalnego oddzia\u0142u rehabilitacyjnego z 34 \u0142\u00f3\u017ckami, a docelowo 44 \u0142\u00f3\u017ckami. Poziom drugiego pi\u0119tra przeznaczono na potrzeby boku operacyjnego i centralnej sterylizatorni. Blok sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch sal ze wsp\u00f3lnym pomieszczeniem mycia lekarzy i przygotowania pacjenta. Jedn\u0105 z sal uzupe\u0142niono o punkt piel\u0119gnacji noworodka. Przewidziano sal\u0119 wybudzeniow\u0105, dwustanowiskow\u0105, pomieszczenia personelu, magazynowe i gospodarcze. Utworzona zostanie centralna sterylizatornia, kt\u00f3rej dotychczas brak. Na III pi\u0119trze znajdzie lokalizacj\u0119 zaplecze socjalne. Komunikacj\u0119 w obiekcie zapewniaj\u0105 dwie klatki schodowe posiadaj\u0105ce bezpo\u015brednie wyj\u015bcie na zewn\u0105trz oraz d\u017awig . Transport pionowy na terenie apteki szpitalnej zapewni d\u017awig towarowy ma\u0142y, przystosowany do przewozu palet. Przewidziano oddzielny d\u017awig towarowy, ma\u0142y do przewozu odpadk\u00f3w pooperacyjnych. Ze wzgl\u0119du na znaczne wyniesienie poziomu parteru w zaprojektowanym budynku w stosunku do przyleg\u0142ego terenu zostanie zainstalowana winda zewn\u0119trzna-podno\u015bnik dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Og\u00f3\u0142em zaprojektowano 4 d\u017awigi. Wyposa\u017cenie, parter 109 szt., blok op. 153 szt., sterylizatornia 36 szt. O. Rehabilitacji - 241 szt. Informatyka: 54 szt., Sprz\u0119t do obs\u0142ugi projektu: 6 szt., Meble \u2013 13 komplet\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W LESKU", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa budynku Szpitala Powiatowego SPZOZ w Lesku wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w tym przebudowa koliduj\u0105cego uzbrojenia terenu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 872.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-11-22", "DOFINANSOWANIE": "8465312.60", "WARTOSC": "13538847.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest umo\u017cliwienie spe\u0142nienia wymaga\u0144 dyrektywy \u015bciekowej dotycz\u0105cej jako\u015bci oczyszczonych \u015bciek\u00f3w w Gminie Lesko.Celem og\u00f3lnym projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w gminie Lesko zgodnie z wymaganiami stawianymi przepisami prawnymi w tym zakresie, a tak\u017ce wi\u0105\u017c\u0105ca si\u0119 z tym poprawa jako\u015bci \u015brodowiska oraz warunk\u00f3w jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w terenu obj\u0119tego projektem.Przedmiotem projektu jest rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Lesko, kt\u00f3ra odbiera \u015bcieki z miejscowo\u015bci Manasterzec, \u0141ukawica, Bezmiechowa Dolna, Bezmiechowa G\u00f3rna, Huzele, \u0141\u0105czki, Weremie\u0144, Posto\u0142\u00f3w, teren miasta Leska, Jankowce i Glinne a po rozbudowie przejmie \u015bcieki z Dziurdziowa, Hoczwi, Bachlawy i \u015aredniej Wsi. Projektowana oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z mechanicznego i biologicznego stopnia oczyszczania \u015bciek\u00f3w oraz ci\u0105gu technologicznej przer\u00f3bki osad\u00f3w. W wyniku realizacji przedmiotowego wariantu przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni wyniesie 2016m3/d. Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, obejmuje wykonywanie rob\u00f3t budowlanych i instalacyjnych, w wyniku kt\u00f3rych nast\u0105pi zmiana parametr\u00f3w u\u017cytkowych i technicznych istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Lesku. W ramach projektu planowana jest r\u00f3wnie\u017c budowa instalacji fotowoltaicznej. Poprzez realizacj\u0119 projektu wzmocnione zostan\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu ochron\u0119 w\u00f3d podziemnych i powierzchniowych poprzez ograniczenie zanieczyszczenia ze \u017ar\u00f3de\u0142 punktowych i obszarowych. Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu wyniesie 14817 RLM.", "BENEFICJENT": "LESKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na terenie Aglomeracji Lesko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 738.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "8711610.00", "WARTOSC": "11601500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.05.2019-30.06.2021 przez konsorcjum 3 partner\u00f3w. Lider projektu - Relavia Sp. z o.o. G\u0142\u00f3wn\u0105 atrakcj\u0105 w projekcie jest oferta rekreacyjno-sportowa innowacyjnego produktu turystycznego na Zalewie Soli\u0144skim, w formie gier wodnych typu watercatching. B\u0119dzie to kompleksowa oferta zlokalizowana w 3 miejscach nad Zalewem Soli\u0144skim i w jego okolicy - u ka\u017cdego z 3 konsorcjant\u00f3w. Produkt turystyczny oparty jest na koncepcji gier terenowych typu LARP, ale rozgrywanych na wodzie, przy u\u017cyciu ICT. W wyniku realizacji projektu zakupione zostan\u0105 r\u00f3\u017cnego rodzaju jednostki p\u0142ywaj\u0105ce, kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone w monitory i/lub tablety umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie gier i zabaw przy u\u017cyciu technologii Augmented Reality (AR) oraz Virtual Reality (VR), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nieod\u0142\u0105cznym elementem zestawu. Innowacyjno\u015b\u0107 projektu b\u0119dzie polega\u0142a na tym, \u017ce p\u0142yn\u0105c \u0142\u00f3dk\u0105 lub innym pojazdem wodnym b\u0119dzie mo\u017cna \u201ezobaczy\u0107\u201d i odkry\u0107 to, co jest obecnie zatopione pod wod\u0105. Projekt jest Innowacyjny na skal\u0119 europejsk\u0105 i spe\u0142nia definicj\u0119 innowacyjnego produktu zgodnego z podr\u0119cznikiem z Oslo . Projekt wprowadza szereg rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re nie wyst\u0119puj\u0105 obecnie ani w Polsce, ani w Krajach UE oraz EOG/EFTA. Elementami projektu, kt\u00f3rych wdro\u017cenie powoduje, i\u017c produkt ma charakter sieciowy s\u0105: 1.Wdro\u017cenie wsp\u00f3lnych standard\u00f3w pos\u0142ugiwania si\u0119 mark\u0105 2.Wsp\u00f3lna promocja produktu markowego 3.Pakietyzowanie oferty dostarczanej na rynek pod wsp\u00f3ln\u0105 mark\u0105 4.Wsp\u00f3lny dla konsorcjum system sprzeda\u017cowy Bazuj\u0105c na potencjale turystycznym woj. podkarpackiego, przede wszystkim bogactwa przyrodniczo-krajobrazowego, ale r\u00f3wnie\u017c kulturowego Bieszczad, projekt wpisuje si\u0119 w zakres 2 RIS wsp\u00f3lnych dla co najmniej 2 woj. Polski Wschodniej: 1.Turystyka, medycyna, zdrowie \u2013 wprowadza na rynek nowy, markowy produkt turystyczny w Polsce Wschodniej. 2.Technologie informacyjno-komunikacyjne ICT - produkt jako pierwszy w Europie wprowadza technologi\u0119 ICT do realizacji gier typu watercatc", "BENEFICJENT": "RELAVIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Bieszczady - miejsce pe\u0142ne \u017cywio\u0142\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 454.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "4336440.73", "WARTOSC": "5287981.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Lesko. Nast\u0105pi to dzi\u0119ki podj\u0119ciu m.in. takich \u015brodk\u00f3w jak: termomodernizacja przegr\u00f3d budowlanych pionowych, termomodernizacja przegr\u00f3d budowlanych poziomych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne, instalacja OZE - pompy ciep\u0142a typu woda-powietrze, modernizacja system\u00f3w grzewczych, roboty remontowe komin\u00f3w, modernizacja instalacji elektrycznej, modernizacja instalacji CWU, wykonanie instalacji odgromowej oraz inne roboty towarzysz\u0105ce.Celami og\u00f3lnymi projektu jest poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiekt\u00f3w i likwidacja dyskomfortu cieplnego odczuwanego przez u\u017cytkownik\u00f3w, redukcja koszt\u00f3w zaopatrzenia budynk\u00f3w w energi\u0119 oraz zmniejszenie emisji CO2.Przedmiotem projektu jest termomodernizacja (roboty budowlane i instalacyjne) obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: budynku Powiatowej i Miejskiej Biblioteki Publicznej w Lesku, Gimnazjum i budynku kot\u0142owni Gimnazjum, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Lesku i Szko\u0142y Podstawowej w Hoczwi. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie obejmuj\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci: docieplenie budynku (przegrody zewn\u0119trzne i wewn\u0119trzne, stolarka drzwiowa i okienna), modernizacj\u0119, remont lub wymian\u0119 wewn\u0119trznej instalacji cieplnej, w tym wymiennikowni, wewn\u0119trznych w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych, zastosowanie odzysku ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w charakterze \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a lub/i energii elektrycznej. Produkty projektu: dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,037 MWt, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 2 szt., liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 5 szt., Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 6140,75 m2, liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 4 szt.Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Lesko na lata 2015-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA LESKO", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Lesko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 378.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "3356631.90", "WARTOSC": "4248095.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie zu\u017cycia energii (w postaci paliw i energii elektrycznej) w czterech budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu leskiego: Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego o powierzchni 2155,10 m2, Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego o powierzchni 1569,00 m2, budynku g\u0142\u00f3wnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Artystycznych o powierzchni 3249,70 m2 oraz budynku warsztat\u00f3w tej\u017ce szko\u0142y o powierzchni 1707,00 m2. Wszystkie w/w budynki zlokalizowane s\u0105 w miejscowo\u015bci Lesko. W stanie istniej\u0105cym budynki wymagaj\u0105 dostosowania do obowi\u0105zuj\u0105cych warunk\u00f3w technicznych, a instalacje sanitarne i elektryczne wymagaj\u0105 modernizacji. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia w budynkach przewiduje si\u0119 wykonanie: rob\u00f3t termoizolacyjnych przegr\u00f3d budowlanych z wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej, rob\u00f3t instalacyjnych system\u00f3w ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wraz z wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w gazowych, rob\u00f3t instalacyjnych elektrycznych polegaj\u0105cych na zastosowaniu energooszcz\u0119dnych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a w budynkach. Dodatkowo dla ka\u017cdego budynku przewiduje si\u0119 wykonanie instalacji paneli fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne budynk\u00f3w (w tym potrzeby o\u015bwietlenia). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zapotrzebowania energii finalnej w budynkach \u0142\u0105cznie o 4 256,18 GJ/rok, co spowoduje tak\u017ce redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyra\u017conych w ekwiwalencie CO2 \u0142\u0105cznie o 332,23 t/rok. W wyniku zmiany zapotrzebowania na energi\u0119 w budynkach zmniejsz\u0105 si\u0119 koszty zaopatrzenia w energi\u0119 \u0142\u0105cznie o 251 703,02 z\u0142 w skali roku. Dzi\u0119ki zastosowaniu instalacji paneli PV b\u0119dzie mo\u017cna wyprodukowa\u0107 rocznie \u0142\u0105cznie 47,98 MWh energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne przedmiotowych budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT LESKI", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie powiatu leskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 292.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "8333458.70", "WARTOSC": "13072433.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostawa i monta\u017c instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Lesko, Gminy Ja\u015bliska i Gminy Ryman\u00f3w. W Gminie Lesko projektem obj\u0119tych zostanie 275 gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych zainstalowanych zostanie 299 instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (81 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, 196 instalacji fotowoltaicznych, 22 kot\u0142y). W Gminie Ja\u015bliska projektem obj\u0119tych zostanie 69 gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych zostan\u0105 zainstalowane 82 instalacje wykorzystuj\u0105ce OZE (19 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, 42 instalacje fotowoltaiczne, 21 kot\u0142\u00f3w). W Gminie Ryman\u00f3w projektem obj\u0119te zostan\u0105 494 gospodarstwa domowe, w kt\u00f3rych zainstalowanych zostanie 536 instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (182 kolektory s\u0142oneczne, 263 instalacje fotowoltaiczne, 91 kot\u0142\u00f3w). Pozwoli to na dodatkow\u0105 zdolno\u015b\u0107 wytwarzania: - energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych = 1,65[MWe]; - energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych = 4,17 [MWt]. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania: - energii elektrycznej z OZE = 501 szt. - energii cieplnej z OZE = 416 szt. Celem bezpo\u015brednim projektu jest podwy\u017cszenie poziomu produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w generacji rozproszonej na terenie gmin Ja\u015bliska, Lesko i Ryman\u00f3w. Cele og\u00f3lne to: obni\u017cenie emisji zanieczyszcze\u0144 \u2013 zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza; poprawa efektywno\u015bci energetycznej w indywidualnych budynkach mieszkalnych - obni\u017cenie koszt\u00f3w zaopatrzenia w energi\u0119, promowanie postaw zwi\u0105zanych z oszcz\u0119dzaniem energii; zwi\u0119kszenie odpowiedzialno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w za stan \u015brodowiska i zanieczyszczenie powietrza; przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu i zwi\u0119kszanie odporno\u015bci lokalnych system\u00f3w energetycznych na zagro\u017cenia wynikaj\u0105ce z tych zmian. Projekt jest realizowany w partnerstwie 3 ww. gmin. Gmina Lesko b\u0119dzie liderem projektu i w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA LESKO", "TYTUL": "Wsparcie energetyki rozproszonej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gmin Ja\u015bliska, Lesko, Ryman\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 282.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3155244.74", "WARTOSC": "3846063.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Planowane dzia\u0142ania: - wykonanie prac budowlanych i modernizacyjnych, - zakup wyposa\u017cenia SOR; - dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W LESKU", "TYTUL": "Poprawa Bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w Bieszczad poprzez: doposa\u017cenie w aparatur\u0119 medyczn\u0105, modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury w tym instalacji, budow\u0119 gara\u017cy z pomieszczeniami socjalnymi dla Zespo\u0142\u00f3w Ratownictwa Medycznego przy Szpitalnym Oddziale Ratunkowym Szpitala Powiatowego w Lesku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 275.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "2998536.37", "WARTOSC": "3527689.89", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury w Lesku oraz ich oferty w zakresie kultury, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci i zwi\u0119kszenie zakresu oferowanych form dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej.Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci kulturalnej Leska i okolic, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci d\u00f3br kultury oraz wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej Leska i okolic.Projekt przewiduje dzia\u0142anie kompleksowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi wykorzystanie efekt\u00f3w projektu przez najszersz\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w. Zakres planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: przebudow\u0119 sali widowiskowej na sal\u0119 widowiskowo-kinow\u0105 w Bieszczadzkim Domu Kultury w Lesku, zakup wyposa\u017cenia sali widowiskowo-kinowej oraz systemu kinowego i nag\u0142o\u015bnienia dla BDK, monta\u017c pochylni zewn\u0119trznej i transportera schodowego dla obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci technicznych wykonania w tym miejscu sta\u0142ych urz\u0105dze\u0144 do poruszania si\u0119 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz prace konserwatorskie i zabezpieczaj\u0105ce w zabytkowym budynku leskiej Synagogi, b\u0119d\u0105cej w strukturze BDK w Lesku.Reasumuj\u0105c w projekcie przewidziano dzia\u0142ania zwi\u0105zane z: popraw\u0105 funkcjonalno\u015bci Sali widowiskowej BDK w Lesku, unowocze\u015bnieniem i rozszerzeniem wyposa\u017cenia Sali widowiskowej BDK w Lesku, popraw\u0105 stanu technicznego obiektu Synagogi leskiej pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 Galerii Sztuki, dostosowaniem zakresu i jako\u015bci oferty BDK w Lesku do oczekiwa\u0144 odbiorc\u00f3w oraz udost\u0119pnienie instytucji kultury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poprzez wykonanie w budynku BDK, pochylni zewn\u0119trznej i transportera schodowego.W wyniku realizacji przedmiotowego projektu powstanie nowoczesna oferta kulturalno-edukacyjna (zwi\u0105zana z otwarciem kina), kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do wzrostu udzia\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w regionu w \u017cyciu kulturalnym i budowy to\u017csamo\u015bci regionalnej.", "BENEFICJENT": "GMINA LESKO", "TYTUL": "Przebudowa Bieszczadzkiego Domu Kultury w Lesku oraz wykonanie prac konserwatorskich przy budynku synagogi w Lesku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 261.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1995908.07", "WARTOSC": "3080172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wdro\u017cenie efekt\u00f3w prac badawczo - rozwojowych (w\u0142asnych - w\u0142a\u015bciciel przedsi\u0119biorstwa posiada patent, jak i zleconych - raporty z bada\u0144 Politechniki Rzeszowskiej i Politechniki Wroc\u0142awskiej). Celem projektu jest inwestycja w urz\u0105dzenia umo\u017cliwiaj\u0105ce odwzorowywanie p\u0142askich obraz\u00f3w graficznych na powierzchniach przestrzennych (3D) w spos\u00f3b zautomatyzowany. Urz\u0105dzenia umo\u017cliwi\u0105 pe\u0142n\u0105 automatyzacj\u0119 procesu pokrywania powierzchni. Nanoszenie obraz\u00f3w graficznych na powierzchnie przedmiot\u00f3w przestrzennych wymaga przeprowadzenia szeregu podproces\u00f3w, kt\u00f3re maszyna przeprowadza w jednym ci\u0105gu technologicznym. Informacja (obraz) graficzny, musi zosta\u0107 nadrukowana na powierzchni\u0119 polimeru winylowego. Tak przygotowany wydruk zostaje u\u0142o\u017cony na powierzchni wody, a nast\u0119pnie jest spryskiwany chemicznym aktywatorem. Aktywator powoduje rozpuszczenie polimeru do postaci \u017celu, pozostawiaj\u0105c atrament na powierzchni wody. Nast\u0119pnie pokrywany przedmiot zostaje zanurzony tak, aby atrament pokry\u0142 dok\u0142adnie ca\u0142\u0105 powierzchni\u0119. W zale\u017cno\u015bci od kszta\u0142tu przedmiotu musi by\u0107 on zanurzony w okre\u015blony spos\u00f3b. Urz\u0105dzenie umo\u017cliwia zaprogramowanie (numeryczne) ruchu przedmiotu, aby zosta\u0142 on zanurzony automatycznie, po dok\u0142adnie okre\u015blonym przez operatora torze. Nast\u0119pnie przedmiot poddawany jest oczyszczaniu w wodzie o temperaturze 50\u00b0C. Wynalazek podgrzewa wod\u0119 do ustalonej temperatury, a tak\u017ce myje pokryty przedmiot, poprzez spryskanie dyszami ci\u015bnieniowymi lub kilkukrotne zanurzanie. Po umyciu przedmiot zostaje wysuszony strumieniem ciep\u0142ego powietrza. Aby pokrycie by\u0142o trwa\u0142e, odporne na warunki \u015brodowiskowe i uszkodzenia mechaniczne, zostaje finalnie natry\u015bni\u0119ta bezbarwna warstwa zabezpieczaj\u0105ca o du\u017cej twardo\u015bci. W ostatnim etapie przedmiot zostaje wysuszony przy u\u017cyciu gor\u0105cego powietrza.", "BENEFICJENT": "ATS SERWIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci ATS SERWIS Sp. z o.o. dzi\u0119ki wdro\u017ceniu efekt\u00f3w prac badawczo - rozwojowych i wprowadzaniu nowej us\u0142ugi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "7660636.78", "WARTOSC": "18117575.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci oferty us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, choroby lub starszego wieku, zamieszkuj\u0105cych obszary rewitalizacji na terenie MOF Sanok-Lesko.Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 zada\u0144 realizowanych przez 5 partner\u00f3w \u2013 Gmina Miasta Sanoka, Gmina Sanok, Gmina Lesko, Gmina Zag\u00f3rz, Caritas Archidiecezji Przemyskiej. Gmina Miasta Sanoka jest Partnerem Wiod\u0105cym. Przedmiotem projektu jest rewitalizacja niezagospodarowanych obiekt\u00f3w i przestrzeni z nimi zwi\u0105zanych funkcjonalnie obejmuj\u0105ca:Zadanie 1:Stworzenie Domu Pomocy Spo\u0142ecznej i O\u015brodka Wsparcia Dziennego dla os\u00f3b, niepe\u0142nosprawnych, samotnych oraz w podesz\u0142ym wieku w miejscowo\u015bci Raczkowa w Gminie SanokPrzedmiotem zadania jest rozbudowa, przebudowa i nadbudowa budynku w cz\u0119\u015bci po dawnej szko\u0142y w Raczkowej ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na Dom Pomocy Spo\u0142ecznej.Zadanie 2:Rewitalizacja budynku dawnej \u015bwi\u0105tyni ormia\u0144skiej w Lesku w celu adaptacji na Klub Seniora i Regionaln\u0105 Izb\u0119 Pami\u0119ciPrzedmiotem zadania jest przebudowa cz\u0119\u015bci budynku dawnej \u015awi\u0105tyni Ormia\u0144skiej zlokalizowanej w Lesku ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na Klub Seniora i Regionaln\u0105 Izb\u0119 Pami\u0119ci. Zadanie 3:Nadanie nowej funkcji cz\u0119\u015bci budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu w Zag\u00f3rzu wraz z popraw\u0105 atrakcyjno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa i funkcjonalno\u015bci terenu funkcjonalnie zwi\u0105zanego z obiektemPrzedmiotem zadania jest adaptacja pomieszcze\u0144 w budynku Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu (MGOKiS) z przeznaczeniem na Klub Aktywnego Seniora wraz z zagospodarowaniem terenu funkcjonalnie zwi\u0105zanego z budynkiem.Zadanie 4: Rewitalizacja dawnego Domu Kultury na cele dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej, opieku\u0144czej i wychowawczej wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 obiektuPrzedmiotem zadania jest rozbudowa, przebudowa, dobudowa i nadbudowa istniej\u0105cego budynku Domu Kultury w Sanoku z przeznaczeniem na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej - Caritas.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA SANOKA", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja na terenie MOF Sanok-Lesko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-02-05", "DOFINANSOWANIE": "878507.69", "WARTOSC": "1613257.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu infrastruktury przedszkolnej na terenie Gminy Lesko, poprzez rozbudow\u0119 budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Lesku wraz z wykonaniem placu zabaw na \u015bwie\u017cym powietrzu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc (76,72 szt.), poprawiaj\u0105c tym samym dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 opieki przedszkolnej na ternie Gminy Lesko. Wzrost liczby miejsc w plac\u00f3wce przedszkolnej, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ryzyka wykluczenia spo\u0142ecznego najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w gminy. W ramach zaplanowanych prac wykonana zostanie nadbudowa i adaptacja poddasza na cele u\u017cytkowe wraz z budow\u0105 nowego pokrycia dachowego oraz podniesieniem efektywno\u015bci energetycznej przedmiotowego obiektu. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce powstanie nowoczesnego placu zabaw wraz z monta\u017cem wyposa\u017cenia dydaktycznego oraz wymian\u0105 p\u0142yt chodnikowych na kostk\u0119 brukow\u0105. Realizacja projektu pozwoli na utworzenie nowych pomieszcze\u0144 dydaktycznych, wp\u0142ywaj\u0105c na polepszenie i poszerzenie oferty edukacyjnej dla najm\u0142odszych. Pozyskanie nowych pomieszcze\u0144 na cele dydaktyczne, umo\u017cliwi rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych, oddzia\u0142ywuj\u0105cych na harmonijny rozw\u00f3j ma\u0142ego dziecka. Wykonanie placu zabaw wraz z wyposa\u017ceniem, pozwoli na jak\u017ce wa\u017cne w rozwoju dziecka, zabawy ruchowe na \u015bwie\u017cym powietrzu, pozytywnie wp\u0142ywaj\u0105c na rozw\u00f3j i spo\u017cytkowanie ogromnej energii najm\u0142odszych. Reasumuj\u0105c, projekt swoim zakresem obejmuje wsparcie dla jednej plac\u00f3wki opieki przedszkolnej, dysponuj\u0105cej docelowo 225 miejscami. W wyniku realizacji projektu w znaczny spos\u00f3b ulegnie poprawie infrastruktura przedszkolna na terenie Gminy Lesko, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na polepszenie oferty edukacyjnej oraz efektywno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia.", "BENEFICJENT": "GMINA LESKO", "TYTUL": "Rozbudowa Przedszkola Samorz\u0105dowego w Lesku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "1063108.86", "WARTOSC": "1857050.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Lesku. Cele og\u00f3lne projektu to: poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych oraz innych os\u00f3b przebywaj\u0105cych na obszarze oddzia\u0142ywania projektu; obni\u017cone koszty ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych; ograniczone straty energii cieplnej oraz emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych. Przedmiotem inwestycji jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Lesku zlokalizowanych w Lesku przy ul. Smolki 3, 10, 12 14 oraz w Baligrodzie przy ul. Bal\u00f3w 4. Modernizacji energetycznej zostanie poddanych 5 budynk\u00f3w mieszkalnych o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 4854,51 m2. Zakres projektu we wszystkich budynkach obejmuje: 1. Docieplenie przegr\u00f3d budowlanych pionowych (\u015bciana fundamentowa i \u015bciany zewn\u0119trzne); 2. Docieplenie przegr\u00f3d budowlanych poziomych (strop nad piwnic\u0105 nieogrzewan\u0105 i stropodach); 3. Wymian\u0119 obr\u00f3bek blacharskich \u2013 koniecznych do zabezpieczenia warstw izolacji \u015bcian; 4. Wymian\u0119 cz\u0119\u015bci stolarki okiennej (piwnice); 5. Remont instalacji odgromowej; 6. Wymian\u0119 daszku nad wej\u015bciem (likwidacja mostka termicznego);7. Remont komin\u00f3w; 8. Remont balkon\u00f3w (likwidacja mostk\u00f3w termicznych); 9. Wymiana p\u0142ytki odbojowej.Ponadto w budynku przy ul. Bal\u00f3w 4 w Baligrodzie zaplanowano docieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, wymian\u0119 i utylizacj\u0119 starego pokrycia dachu oraz remont istniej\u0105cych szacht\u00f3w wraz z wymian\u0105 pokryw.Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Programu Ochrony Powietrza dla strefy podkarpackiej. Realizacja zada\u0144 wynikaj\u0105cych z Programu Ochrony Powietrza ma na celu zmniejszenie st\u0119\u017cenia substancji zanieczyszczaj\u0105cych w powietrzu w danej strefie do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowego i utrzymywania go na takim poziomie.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Lesku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-05-16", "DOFINANSOWANIE": "798329.99", "WARTOSC": "3250890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Biura Podr\u00f3\u017cy DZIKIE BIESZCZADY poprzez wdro\u017cenie na rynek innowacyjnego w skali kraju kompleksowego pakietu pobytowego z po\u0142\u0105czeniem edukacji nieformalnej w warunkach naturalnych poprzez realizacj\u0119 inwestycji polegaj\u0105cej na wybudowaniu i wyposa\u017ceniu Osady Podr\u00f3\u017cnika.Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Budow\u0119 i wyposa\u017cenie 10 domk\u00f3w oraz wiaty z zapleczem sanitarnym2. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Bezpo\u015brednim wynikiem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia w przedstawionym powy\u017cej zakresie b\u0119dzie wzbogacenie infrastruktury pozostaj\u0105cej w dyspozycji Wnioskodawcy o: obiekt noclegowy \u2013 Osad\u0119 Podr\u00f3\u017cnika, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 10 domk\u00f3w i wiaty z zapleczem sanitarnym, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, tj. studni\u0105 wiercon\u0105 (g\u0142\u0119binowa) oraz przydomow\u0105 oczyszczalni\u0105 \u015bciek\u00f3w i 10 miejscami postojowymi. Nowy produkt skierowany jest do kilku grup odbiorc\u00f3w \u2013 dzieci i m\u0142odzie\u017cy (w ramach zielonych szk\u00f3\u0142), grup os\u00f3b doros\u0142ych, a tak\u017ce rodzin z dzie\u0107mi.Realizacja projektu w znacz\u0105cy spos\u00f3b uatrakcyjni podkarpacki rynek us\u0142ug turystycznych, powsta\u0142a Osada Podr\u00f3\u017cnika, nie tylko w spos\u00f3b minimalny oddzia\u0142uj\u0105cej na otoczenie, ale tak\u017ce korzystaj\u0105cej z lokalnych zasob\u00f3w \u2013 np. dostawc\u00f3w nieprzetworzonej \u017cywno\u015bci pochodz\u0105cych z ekologicznych gospodarstw lokalnych prowadzonych przez mieszka\u0144c\u00f3w wsi Hoczew, a tak\u017ce przyci\u0105gaj\u0105cego nowych turyst\u00f3w zainteresowanych wspieraniem lokalnej spo\u0142eczno\u015bci korzystnie wp\u0142ynie na sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 w gminie Lesko i ca\u0142ym powiecie leskim. Bezpo\u015brednio wp\u0142yw ten nast\u0105pi tak\u017ce w zwi\u0105zku ze stworzeniem 1 nowego etatu. Co wi\u0119cej \u2013 jako jedyna tego rodzaju inwestycja na terenie wojew\u00f3dztwa, a tak\u017ce Bieszczad \u2013 nowoczesna Osada Podr\u00f3\u017cnika i jego innowacyjna oferta stanie si\u0119 kolejn\u0105 atrakcj\u0105 turystyczn\u0105 przyci\u0105gaj\u0105c\u0105 w ten turystyczny region wojew\u00f3dztwa nowych klient\u00f3w bez uszczerbku dla jego walor\u00f3w przyrodniczych.", "BENEFICJENT": "BIURO PODR\u00d3\u017bY DZIKIE BIESZCZADY JAKUB WA\u0141ACHOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego produktu turystycznego przez Biuro Podr\u00f3\u017cy DZIKIE BIESZCZADY Jakub Wa\u0142achowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "711187.75", "WARTOSC": "1345786.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Projekt pn.\"\u201eBieszczadzka innowacja - nowa us\u0142uga budowlana w ofercie firmy \u201eDARJAN\u201d z Hoczwi\" dotyczy zakupu maszyny wibracyjno-formuj\u0105cej do produkcji wyrob\u00f3w betonowych wraz z zestawem form, celem wprowadzenia na rynek nowej us\u0142ugi budowlanej - kompleksowego przygotowania terenu budowlanego wraz z dojazdem.W ramach projektu zakupionia zostanie maszyna do produkcji prefabrykat\u00f3w betonowych stosowanych w robotach publicznych, przemys\u0142owych oraz w infrastrukturze miejskiej. Maszyna b\u0119dzie wyposa\u017cona w nast\u0119puj\u0105ce formy: 1.P\u0142yta drogowa. 2.P\u0142yta jomb. 3.Blok lego. 4.Mur oporowy.", "BENEFICJENT": "\"DARJAN\" MATERIA\u0141Y BUDOWLANE, BETONIARNIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bieszczadzka innowacja - nowa us\u0142uga budowlana w ofercie firmy \u201eDARJAN\u201d z Hoczwi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700000.00", "WARTOSC": "1230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest dywersyfikacja us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa Maria Szelc FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA w zwi\u0105zku z wprowadzeniem do jego oferty czarteru nowoczesnych jacht\u00f3w na zalewie soli\u0144skim. W celu realizacji tych zamiar\u00f3w zakupione zostan\u0105 4 sztuki jacht\u00f3w, pozwalaj\u0105ce na skuteczne konkurowanie z innymi przedsi\u0119biorstwami na rynku lokalnym, jak i na zaspokojenie popytu na tego typu us\u0142ugi. Jednocze\u015bnie sytuacja finansowa przedsi\u0119biorstwa sprawia, i\u017c taka ilo\u015b\u0107 nowoczesnej floty p\u0142ywaj\u0105cej mo\u017cliwa b\u0119dzie do zakupu przy zaanga\u017cowaniu \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych w\u0142a\u015bcicielki, co dodatkowo potwierdza jej determinacj\u0119 oraz ch\u0119\u0107 skutecznej realizacji projektu. W ramach projektu planowany jest r\u00f3wnie\u017c zakup hali serwisowej s\u0142u\u017c\u0105cej do bie\u017c\u0105cych przegl\u0105d\u00f3w technicznych oraz napraw \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, natomiast poza sezonem turystycznym (w zimie) do bezpiecznego przechowywania jacht\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MARIA SZELC FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA", "TYTUL": "Turystyka wodna szans\u0105 rozwoju firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "618897.28", "WARTOSC": "728114.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 dzieci (w tym min. 25 K) z terenu gminy Lesko, kt\u00f3re zetkn\u0119\u0142y si\u0119 z trudno\u015bciami w zakresie uczestnictwa w opiece przedszkolnej, przed przyst\u0105pieniem do projektu oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych z zastosowaniem TIK. Grupa docelowa: - 50 nowych dzieci w wieku 3-4 lata (25K) \\ (25M) Celem jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w gminie Lesko w okresie IX\u201918-VIII\u201919 poprzez utworzenie nowego przedszkola w dostosowanym budynku. ZADANIA: - prace remontowe w zakresie dostosowania powierzchni na potrzeby opieki przedszkolnej - doposa\u017cenie nowych miejsc przedszkolnych w meble, sprz\u0119t, pomoce edukacyjne i oprogramowanie -realizacja podstawy programowej dla 50 DZ -realizacj\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 50 DZ W efekcie miejsca przedszkolne zostan\u0105 utrzymane przez co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia realizacja projektu, a zakupiony sprz\u0119t i oprogramowanie b\u0119dzie wykorzystywane (po zako\u0144czeniu proj) do dzia\u0142alno\u015bci statutowej przedszkola. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych PRPO 14-20 poprzez stworzenie warunk\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci korzystania z wychowania przedszkolnego dla nowych 50 miejsc w gminie kt\u00f3ra nie otrzyma\u0142a wsparcia oraz cechuje si\u0119 niskim wska\u017anikiem dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej, a kt\u00f3ra charakteryzuje si\u0119 dodatnim przyrostem naturalny wynosz\u0105cym 5. W 2015 roku urodzi\u0142o si\u0119 91 dzieci, w tym 52% dziewczynek i 48% ch\u0142opc\u00f3w. Wska\u017aniki: 1) Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej (osoby) 2) Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie (szt.) Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od III 2018 - VIII 2019 i trwa\u0107 b\u0119dzie 18 miesi\u0119cy (6 miesi\u0119cy na dostosowanie oraz 12 miesi\u0119cy bie\u017c\u0105cego funkcjonowania)\u201d", "BENEFICJENT": "GRUPA MIRO ROBERT MIROWSKI", "TYTUL": "Cyfrowe przedszkole - Utworzenie nowych miejsc opieki przedszkolnej z wykorzystaniem nowoczesnych technologii w edukacji malucha.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-13", "DOFINANSOWANIE": "602000.00", "WARTOSC": "1057800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie do oferty przedsi\u0119biorstwa trzech nowych produkt\u00f3w: bu\u0142ki dla diabetyk\u00f3w, bu\u0142ki owsianej oraz bu\u0142ki orkiszowej. W celu realizacji tych zamiar\u00f3w przedsi\u0119biorstwo zamierza kupi\u0107 lini\u0119 produkcyjn\u0105 dedykowan\u0105 dla produkcji bu\u0142ek. Produkty planowane do wdro\u017cenia do sprzeda\u017cy w wyniku zrealizowania przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105 nowo\u015bci\u0105 w skali firmy, a tak\u017ce na lokalnym rynku spo\u017cywczym, gdy\u017c \u017caden z konkurent\u00f3w nie posiada takowych w swojej ofercie.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA-CUKIERNIA \"SZELC\u00d3W\" LESKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA HALINA, ANDRZEJ, MARIA, ROMUALDA SZELC", "TYTUL": "Trzy nowe produkty kolejnym krokiem w rozwoju Piekarni-Cukierni \"SZELC\u00d3W\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-12", "DOFINANSOWANIE": "471775.94", "WARTOSC": "682687.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa PSZOK w Lesku, zlokalizowanego na dzia\u0142ce nr 1391/37 przy ul. Przemys\u0142owej do kt\u00f3rego mieszka\u0144cy Gminy Lesko przywo\u017c\u0105 odpady wytwarzane w gospodarstwach domowych. Zakres:Budow\u0119 2 wiat gara\u017cowych zamykanych do gromadzenia zabezpieczenia odpad\u00f3w wielkogabarytowych i elektro\u015bmieci o \u0142\u0105cznej pow. zabudowy 148m2:- roboty ziemne i betonowe pod konstrukcj\u0119 wiat,- wykonanie izolacji fundament\u00f3w,- monta\u017c konstrukcji stalowej wiat,- monta\u017c konstrukcji drewnianej dachu wiat,- malowanie antykorozyjne konstrukcji stalowej,- wykonanie obudowy \u015bcian i dachu,- wykonanie pod\u0142\u00f3g i posadzki wiat,- wykonanie odprowadzenia w\u00f3d opadowych do kanalizacji deszczowej,Przebudow\u0119 nawierzchni z asfaltu (drogi dojazdowej, dr\u00f3g wew. i placu manewrowego) na pow. 2000m2:- odtworzenie wierzchniej warstwy asfaltowej,Wymian\u0119 ogrodzenia oraz monta\u017c nowej bramy wjazdowej przesuwnej sterowanej:- wykonanie ogrodzenia,- monta\u017c nowej bramy wjazdowej przesuwnej sterowanej,Przebudow\u0119 infrastruktury na terenie PSZOK celem dostosowania do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych:- przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci chodnika celem likwidacji barier architektonicznych poprzez umo\u017cliwienie dost\u0119pu z ci\u0105gu drogi publicznej do obj\u0119tej przebudow\u0105 bazy PSZOK i budynku biurowego bez ogranicze\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,- wydzielenie miejsc postojowych w ramach zagospodarowania placu poprzez oznakowanie poziome miejsc postojowych dla niepe\u0142nosprawnych.Dostawy:- zakup dodatkowych kontener\u00f3w,- zakup belownicy do zgniatania odpad\u00f3w komunalnych: makulatury i tworzyw sztucznych- wyposa\u017cenie warsztatu do napraw i przygotowania wielkogabarytowych odpad\u00f3w zbieranych selektywnie do ponownego u\u017cycia.Us\u0142ugi:- kampania informacyjno-edukacyjna.Punkt b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 standardy i normy prawa krajowego i UE. Dobrze zaprojektowany i eksploatowany PSZOK nie b\u0119dzie emitowa\u0142 zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska. B\u0119dzie to obiekt funkcjonalny i bezpieczny. Lokalizacja zosta\u0142a wybrana w spos\u00f3b optymalny z dost\u0119pem dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LESKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Lesku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "307497.36", "WARTOSC": "307497.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA-CUKIERNIA \u201eSZELC\u00d3W\u201d LESKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA HALINA, ANDRZEJ, MARIA, ROMUALDA SZELC", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Piekarni-Cukierni \u201eSZELC\u00f3W\u201d Lesko sp\u00f3\u0142ka jawna Halina, Andrzej, Maria, Romualda Szelc.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "263929.88", "WARTOSC": "310505.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc przedszkolnych dla 22 dzieci w wieku przedszkolnym, wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 83 dzieci poprzez dodatkowe zaj\u0119cia realizowane w przedszkolu Weso\u0142y Ludek w Lesku a tak\u017ce doposa\u017cenie przedszkola w pomoce dydaktyczne i zabawki w okr. od 1.05.2020 do 31.08.2021. Projekt poprzez realizacj\u0119 zaplanowanego celu oraz form wsparcia w spos\u00f3b bezpo\u015bredni przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg. RPO WP 2014-2020,tj. Zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego. Cel g\u0142\u00f3wny proj. wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w i jest sp\u00f3jny z celem szczeg. Dzia\u0142. 9.1 oraz dokum. o charakterze strategicznym np. Stategia Rozw. Woj. Podk. PODKARPACKIE2020. WARTO\u015a\u0106 DODANA: -umo\u017cliwienie rodzicom opiekujacym si\u0119 dzie\u0107mi podj\u0119cie pracy -umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy kobietom wychowywuj\u0105cym dzieci -zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci nt potrzeby edukacji przedszkolnej -zwi\u0119kszenie poziomu motywacji do samorozwoju rodzic\u00f3w -sfinansowanie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re bez pomocy EFS nie zosta\u0142yby podj\u0119te w takim zakresie -promowanie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie Warto\u015b\u0107 projektu nie przekracza kwoty obliczonej, jako iloczyn okre\u015blonej we wniosku o dofinansowanie projektu warto\u015bci docelowej wska\u017anika \u201eLiczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie\u201d i kwoty 15 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "JOANNA PODSTAWSKA NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE WESO\u0141Y LUDEK", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w przedszkolu Weso\u0142y Ludek w Lesku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "359153.19", "WARTOSC": "776062.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje swoim zakresem realizacj\u0119 zadania 1. \u201ePrace przygotowawcze\u201d i zadania 2. \u201ePrace budowlane\u201d w terminie 27.02.2017 r. \u2013 30.06.2021 r. W ramach zadania 1 przewidziano opracowanie opisu techn. instalacji. W ramach zadania 2 zaplanowano dostaw\u0119 i budow\u0119 6 instalacji fotowoltaicznych o mocy: 19,32kW, 37,24kW, 15,96kW, 16,24kW, 26,88kW (x2). Instalacje zostan\u0105 przy\u0142\u0105czone do sieci energetycznych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie na podstawie Umowy Partnerstwa. W sk\u0142ad Grupy wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce podmioty: \"DARJAN\" MATERIA\u0141Y BUDOWLANE, BETONIARNIA Sp. z o.o. (Lider Projektu), Alicja Cienki Galicyjskie Gospodarstwo Go\u015bcinne Zajazd \"KARINO\", Firma Us\u0142ug Turystycznych \u201eBOWIPOL\u201d \u2013 Bogus\u0142awa Tkacz-Matuszewska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na dzia\u0142kach nale\u017c\u0105cych do firm Grupy Partnerskiej w gminach Lesko i Solina w powiecie leskim. Cel g\u0142\u00f3wny okre\u015blono jako: zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE na potrzeby przedsi\u0119biorstw i ograniczenie emisji CO2 do atmosfery. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji cel\u00f3w szczeg. projektu obejmuj\u0105cych prace bud. polegaj\u0105ce na budowie instalacji fotowolt. Zastosowanie instalacji fotowolt. dla potrzeb ww. 4 firm Grupy Partnerskiej pozwoli: obni\u017cy\u0107 koszty ponoszone przez firmy na zu\u017cycie energii elektr., wykorzysta\u0107 potencja\u0142 energii odnawialnych regionu pozwalaj\u0105cy m.in.zredukowa\u0107 emisj\u0119 CO2 do atmosfery, usamodzielni\u0107 si\u0119 energetycznie od dostaw energii elektr. od operator\u00f3w zewn. Pomiar energii wytworzonej w instalacji realizowany b\u0119dzie przez licznik energii elektr.wbudowany w falownik. Na ka\u017cd\u0105 instalacj\u0119 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce elementy: - panele polikrystaliczne, konstrukcja wsporcza, - falownik, - okablowanie DC, - rozdzielnica DC, - rozdzielnica AC, - instalacja uziemiaj\u0105ca, okablowanie AC, - konektory MC4, - inwertery, - monta\u017c, - wykonanie instalacji elektrycznej, - monitoring produkcji", "BENEFICJENT": "\"DARJAN\" MATERIA\u0141Y BUDOWLANE, BETONIARNIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eINSTALACJE FOTOWOLTAICZNE DLA FIRM \u201eDARJAN\u201d MATERIA\u0141Y BUDOWLANE, BETONIARNIA SP. Z O.O., GOSPODARSTWO GO\u015aCINNE ZAJAZD \u201eKARINO\u201d, EKO-RAD BIESZCZADY I \u201eBOWIPOL\u201d \u2013 BOGUS\u0141AWA TKACZ-MATUSZEWSKA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.41}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "229574.37", "WARTOSC": "270087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie przeciwdzia\u0142ania osamotnieniu i marginalizacji 30niesamodzielnych senior\u00f3w z terenu Gminy Lesko w okresie od 01.01.2021 r. do 31.03.2023 r. W budynku dawnej \u015bwi\u0105tyni ormia\u0144skiej zaadaptowanym napotrzeby dzia\u0142alno\u015bci klubu powstanie Klub Seniora z 30 miejscami dla niesamodzielnych os\u00f3b w wieku 60+, kt\u00f3re z uwagi na stan zdrowia, w tymniepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, wymagaj\u0105 opieki lub pomocy w zaspokajaniu potrzeb \u017cyciowych. Rezultatem projektu b\u0119dzie:Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 30 szt.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 30 os.G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie to:- utworzenie Klubu Seniora w Lesku,- dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu Seniora w Lesku.Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 w projekcie osoby niesamodzielne w wieku 60+ zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107:\u2022 aktywnego sp\u0119dzania czasu w grupie r\u00f3wie\u015bniczej, przeciwdzia\u0142aj\u0105c zjawisku osamotnienia i marginalizacji,\u2022 korzystania z zaj\u0119\u0107 edukacyjno-rozwojowych (m.in. wyk\u0142ady o tematyce zdrowotnej, warsztaty plastyczne, zaj\u0119cia ruchowe), usprawniaj\u0105ce proces my\u015bleniai kondycj\u0119 fizyczn\u0105,\u2022 udzia\u0142u w dzia\u0142aniach w ramach tzw. banku wymiany us\u0142ug, s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi idei samopomocy i wolontariatu, sprzyjaj\u0105cych wzmocnieniu aktywno\u015bcioraz poczucia przydatno\u015bci os\u00f3b starszych,\u2022 rozwoju zainteresowa\u0144 i pasji,odpowiadaj\u0105c na indywidualne potrzeby uczestnik\u00f3w, m.in. poprzez piecz\u0119 nad Regionaln\u0105 Izb\u0105 Pami\u0119ci w Lesku,\u2022 udzia\u0142u w wydarzeniach kulturalnych, wycieczkach i imprezach okoliczno\u015bciowych, s\u0142u\u017c\u0105cych wzmocnieniu procesu integracji spo\u0142ecznej,\u2022 pomoc psychologiczn\u0105, poradnictwo prawne i niezb\u0119dne wsparcie.", "BENEFICJENT": "GMINA LESKO", "TYTUL": "\"Aktywny Senior - utworzenie Klubu Seniora w Lesku\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "141750.00", "WARTOSC": "249075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu trzech maszyn niezb\u0119dnych do realizacji wska\u017anik\u00f3w projektu jakim jest pi\u0119\u0107 nowych ofert wyrob\u00f3w i us\u0142ug. Nowe wyroby to oferta na osprz\u0119t do instalacji solarnych \u2013 uchwyty monta\u017cowe projektowane indywidualnie, meble ogrodowe metalowe, wyposa\u017cenie ogrodowe metalowe, prz\u0119s\u0142a ogrodzeniowe dla wymagaj\u0105cych klient\u00f3w, meble i dekoracje industrialne do wn\u0119trz biurowych. Najbli\u017csza firma oferuj\u0105ca produkty w tej technologii znajduje si\u0119 w Sanoku. Przy wykonywaniu powy\u017cszych wyrob\u00f3w wykorzystane zostanie tak\u017ce dotychczas posiadane wyposa\u017cenie i maszyny. Aby m\u00f3c oferowa\u0107 powy\u017csze nowe wyroby niezb\u0119dnym jest zakup dodatkowych urz\u0105dze\u0144. Zakupione urz\u0105dzenia zostan\u0105 zainstalowane w lokalu firmy Weremie\u0144 39 w powiecie leskim. Planowany zakup jest konieczny do wykonywania wyrob\u00f3w i us\u0142ug, kt\u00f3re nie by\u0142y do tej pory oferowane przez moj\u0105 firm\u0119. Oferowane produkty b\u0119d\u0105 nowo\u015bci\u0105 na rynku lokalnym.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"TEI\" WOJCIECH KASPRZYK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej przez Firm\u0119 Handlowo-Us\u0142ugow\u0105 \"TEI\" Wojciech Kasprzyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "140000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest dywersyfikacja us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa Maria Szelc FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA w zwi\u0105zku z wprowadzeniem do jego oferty czarteru nowoczesnych \u0142odzi spacerowych do u\u017cytku dziennego na zalewie soli\u0144skim. W celu realizacji tych zamiar\u00f3w zakupione zostan\u0105 4 sztuki \u0142odzi, pozwalaj\u0105ce na skuteczne konkurowanie z innymi przedsi\u0119biorstwami na rynku lokalnym, jak i na zaspokojenie popytu na tego typu us\u0142ugi. Jednocze\u015bnie sytuacja finansowa przedsi\u0119biorstwa sprawia, i\u017c taka ilo\u015b\u0107 nowoczesnej floty p\u0142ywaj\u0105cej mo\u017cliwa b\u0119dzie do zakupu przy zaanga\u017cowaniu \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych w\u0142a\u015bcicielki, co dodatkowo potwierdza jej determinacj\u0119 oraz ch\u0119\u0107 skutecznej realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "MARIA SZELC FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA", "TYTUL": "Zakup 4 \u0142odzi spacerowych uzupe\u0142nieniem bogatej oferty turystycznej przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1980244.98", "WARTOSC": "2339700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci podkarpackich park\u00f3w krajobrazowych poprzez opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 na potrzeby sporz\u0105dzenia plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zahamowania spadku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarach cennych przyrodniczo oraz pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cone korzystanie z zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego. Najwa\u017cniejsze cele szczeg\u00f3\u0142owe:- wzrost wiedzy o obszarze;- wzrost zaanga\u017cowania os\u00f3b i podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obr\u0119bie siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w chronionych w prace na rzecz opracowania dokumentacji;- ograniczenie presji inwestycyjnej i osadniczej na atrakcyjnych krajobrazowo i przyrodniczo terenach Park\u00f3w;- wypracowanie wzorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ochronnych;- kszta\u0142towanie postaw i zachowa\u0144 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego opartych na szacunku do przyrody;Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144: twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych na potrzeby opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej i Lasy Janowskie.Dla ka\u017cdego z w/w park\u00f3w krajobrazowych zostan\u0105 opracowane operaty:- ochrony \u015brodowiska abiotycznego i gleb,- ochrony le\u015bnych, niele\u015bnych, bagiennych i wodnych zbiorowisk ro\u015blinnych,- ochrony ro\u015blin i grzyb\u00f3w,- ochrony w\u00f3d,- ochrony zwierz\u0105t,- ochrony walor\u00f3w krajobrazowych,- ochrony warto\u015bci kulturowych,- uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych parku oraz jego udost\u0119pnienia,- zagospodarowania przestrzennego,- synteza.Ponadto zostanie opracowany i wdro\u017cony publiczny system informacji przestrzennej - geoportal (Interaktywne mapy tematyczne), kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z portalu mapowego oraz portalu informacyjnego (z informacjami tekstowymi, graficznymi, fotograficznymi) zawieraj\u0105cymi dane na temat element\u00f3w przyrodniczych, kulturowych i krajobrazowych park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej oraz Las\u00f3w Janowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5314257.33", "WARTOSC": "6551198.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: \u017byrak\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Pruchnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Radymno - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Brzyska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Rani\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Grodzisko Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Radomy\u015bl Wielki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Tusz\u00f3w Narodowy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Harasiuki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Medyka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Stubno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: \u017burawica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ka\u0144czuga | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Sieniawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ostr\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Ropczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: B\u0142a\u017cowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Boguchwa\u0142a | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Chmielnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Krasne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Lubenia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: \u015awilcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Trzebownisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Tyczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Bojan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Czudec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gorzyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Gr\u0119b\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ePodkarpacki E-senior\u201d ma na celu nabycie i utrwalenie kompetencji cyfrowych przez1600 senior\u00f3w 65+ z min. 40% wojew\u00f3dztwa podkarpackiego w oparciu o dzia\u0142ania rozwojowe: szkoleniowe i animacyjne do 31.12.2020 roku (kryterium merytoryczne nr 3) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to: przygotowanie projektu; dzia\u0142ania rozwojowe jako cykl 15 szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia 8 kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w taksonomii funkcjonalnych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 rozwojowych jako cykl 3 animacji maj\u0105cych na celu utrwalenie nabytych kompetencji cyfrowych. Dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce to przeprowadzenie akcji informacyjno-promocyjnej skierowanej nie tylko do senior\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "RZESZOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "PODKARPACKI E-SENIOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2222710.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1740343.6300000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 906943.4400000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 818439.22}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 671488.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 622454.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 538850.1599999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411528.2400000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 385822.14999999997}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 315900.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 298628.98}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 293281.52999999997}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 264337.9}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 212806.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 212121.98000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 173359.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 171806.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 136700.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 123305.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 120139.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 86907.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83512.27}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 82273.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 75623.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74390.46}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 71826.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 64316.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61247.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 56247.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 54938.25}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 40207.97}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 38752.76}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 33187.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31824.139999999996}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 31140.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 29532.95}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28693.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24451.37}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20964.24}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17857.46}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15850.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15712.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15636.720000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12980.5}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 12825.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12506.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12250.82}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 12000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10494.869999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8884.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5700.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4680.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3796.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3208.4700000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2364.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2323.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1716.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1682.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1433.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1306.38}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 59.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 58.44}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2940353.72}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2051600.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1482023.85}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1437367.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 701708.6}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 496626.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 100000.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 99444.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 86553.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63999.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6116445.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2398625.9799999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 1873569.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 696165.5399999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 688201.8099999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 601506.85}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 514375.73}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 505202.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 448520.18}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 392212.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 236525.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66598.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62370.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 55908.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54933.590000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54932.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54638.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 48415.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 39423.1}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 36176.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33164.64}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24916.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 23768.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14461.34}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 10581.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10221.11}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2811.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2048.62}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1140.82}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1920715.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 778541.12}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 687000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 505000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 343973.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 286274.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 229998.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 217000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 187288.8}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 121526.59}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 68431.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 39351.16}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 15000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 11481.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 170000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6564.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3745.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1115.1100000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 698.6999999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118756.91}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23906.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4459.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 638.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9821682.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3943785.1}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 435342.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 332762.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 298580.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 207714.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 125627.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 119695.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 115210.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 98360.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87178.89}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 57300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26329.18}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 19903.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7251.54}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7250.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7200.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 6051.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4699.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3980.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3233.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2664.37}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1473.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 544.81}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 468.82}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 152908.8}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 612360.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1393697.73}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 891426.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 486988.57}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 329686.44}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1700005.4}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2587477.07}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2222710.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1667205.1399999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1038275.7500000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 955220.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 950042.64}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 538850.1599999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 325024.37999999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 314166.25}, {"name": "Rodzina", "value": 287042.66000000003}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 264337.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 171504.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 159579.86}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 135556.19}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 103069.19}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 33187.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21023.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20221.46}, {"name": "Turystyka", "value": 12825.08}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2940353.72}, {"name": "Rodzina", "value": 2051600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1978650.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1536812.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 765708.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 206553.84}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9375525.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3140353.7699999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1271656.1500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 560502.8799999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 392212.55}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66738.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64370.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57449.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43050.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 36176.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24916.54}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24328.82}, {"name": "Turystyka", "value": 10581.07}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3349783.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1192000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 286274.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 229998.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 217000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 121526.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 170000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6564.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3745.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1115.1100000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 698.6999999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23906.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3756.9099999999994}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4459.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 638.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14098230.379999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1095904.9300000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 195731.91999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 160060.88}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 125075.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26329.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 152908.8}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 612360.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1393697.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 891426.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 486988.57}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 329686.44}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1700005.4}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 16997375.919999998, "v": "17,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.79, "v_pc": "1482,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9909415.209999999, "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4448552.84, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2051600.0, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1951.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 390904.56000000006, "v": "390,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 120139.0, "v": "120,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 75623.49, "v": "75,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1140.82, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14667574.860000003, "v": "14,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.12, "v_pc": "1279,11 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8834276.5, "v": "8,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 2884136.409999999, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 943092.5399999999, "v": "943,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 903369.1299999999, "v": "903,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 372666.83999999997, "v": "372,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239966.8, "v": "239,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 218834.12, "v": "218,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 103947.79, "v": "103,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85872.28, "v": "85,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 68431.95, "v": "68,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12980.5, "v": "12,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5135750.33, "v": "5,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.09, "v_pc": "447,87 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1803013.83, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1429555.0, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.83}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 999940.6, "v": "999,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 238.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 472375.99, "v": "472,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 315900.0, "v": "315,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74433.35, "v": "74,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15850.66, "v": "15,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8884.8, "v": "8,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3796.1, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4291306.649999999, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76, "v_pc": "374,23 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3221046.0999999996, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 566918.48, "v": "566,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 249031.78, "v": "249,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 108855.18000000001, "v": "108,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104416.29000000001, "v": "104,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15712.82, "v": "15,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4030445.9600000004, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 139.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35, "v_pc": "351,48 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "121.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1860084.27, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 50308.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.15}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1584284.2999999998, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 505000.0, "v": "505,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81077.39, "v": "81,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2255.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3635835.13, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.73, "v_pc": "317,07 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 809130.7800000003, "v": "809,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 778965.6199999999, "v": "778,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 622454.8, "v": "622,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.11}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 435400.47000000003, "v": "435,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 300296.66, "v": "300,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 290631.2, "v": "290,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 207714.8, "v": "207,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 131599.53, "v": "131,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24458.18, "v": "24,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 781.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24451.37, "v": "24,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7250.0, "v": "7,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3481.7200000000003, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3482203.8800000004, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48, "v_pc": "303,67 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "204.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3482203.8800000004, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2910098.0399999996, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58, "v_pc": "253,78 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "198.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2621410.1799999997, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 217000.0, "v": "217,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71687.86, "v": "71,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2477816.54, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 163.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9, "v_pc": "216,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1511556.8, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 892.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 724432.88, "v": "724,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.23}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 170000.0, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.86}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 71826.86, "v": "71,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.89}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2222710.0, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.5, "v_pc": "193,84 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "128.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1117.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2222710.0, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1696392.09, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67, "v_pc": "147,94 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1477575.68, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114691.89, "v": "114,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 99444.52, "v": "99,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4680.0, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 538310.7999999999, "v": "538,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "46,94 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 415841.16, "v": "415,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 115210.64, "v": "115,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 59.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 300514.78, "v": "300,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "26,21 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "690.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2310.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 300514.78, "v": "300,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 258282.27000000002, "v": "258,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "22,52 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 170874.54, "v": "170,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.15}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 82273.38, "v": "82,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 928.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.85}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5134.35, "v": "5,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 483.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 207794.41, "v": "207,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "18,12 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 195403.59, "v": "195,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.03}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12250.82, "v": "12,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 154713.87, "v": "154,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,49 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 154713.87, "v": "154,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 152908.8, "v": "152,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,33 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 152908.8, "v": "152,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 135879.19, "v": "135,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,85 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71562.76, "v": "71,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 509.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.66}, {"name": "Cmentarze", "value": 64316.43, "v": "64,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.33}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 102438.0, "v": "102,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 100074.0, "v": "100,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2364.0, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}]}, {"name": "Turystyka", "value": 23406.15, "v": "23,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,04 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 23406.15, "v": "23,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12075.0, "v": "12,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,05 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12075.0, "v": "12,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}