{"gmina": "Solina", "typ_gminy": "gmina wiejska Solina", "kod_gus": "061813321052", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "eurostat": "PL821", "ludnosc": 5305, "budzet": {"dochody": "39,32 mln z\u0142", "wydatki": "44,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27605990.640000004, "dane1": 26983380.72, "dane2": 26983380.72, "dane3": 622609.9200000055}, {"label": "2017", "dane0": 40156944.49999999, "dane1": 39243169.72000001, "dane2": 39243169.72000001, "dane3": 913774.7799999788}, {"label": "2018", "dane0": 36601436.09000001, "dane1": 42062208.63000003, "dane2": 36601436.09000001, "dane4": 5460772.540000021}, {"label": "2019", "dane0": 39323564.54, "dane1": 44410125.980000004, "dane2": 39323564.54, "dane4": 5086561.440000005}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4282886.65, "dane1": 7744306.360000003}, {"label": "2017", "dane0": 4779610.35, "dane1": 8741931.809999999}, {"label": "2018", "dane0": 4970914.28, "dane1": 8592910.120000001}, {"label": "2019", "dane0": 5089853.1, "dane1": 9011901.089999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,42 mln z\u0142", "wydatki": "2,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 59.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6226099200000055}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6226099200000055}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9137747799999788}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9137747799999788}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.460772540000021}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.460772540000021}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.086561440000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.086561440000005}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "71,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "13394.3 z\u0142", "powiat": "6,94 mln z\u0142", "powiat_pc": "1308.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,45 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,47 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "68,45 tys z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 5089853.1, "wydatki": 9011901.089999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "58426102.64", "WARTOSC": "68773121.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci rejonu Bieszczad, w ruchu drogowym. Ponadto realizacja inwestycji doprowadzi do lepszego skomunikowania powiatu leskiego z pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wojew\u00f3dztwa, a co za tym idzie przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej tych teren\u00f3w i zwi\u0119kszenia sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej regionu.Projekt obejmuje przebudow\u0119/rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 894 na odcinku Hoczew \u2013 Pola\u0144czyk. Zakres projektu obejmuje 2 zadania:1. Budowa ronda w m. Pola\u0144czyk na skrzy\u017cowaniu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 894 z drogami gminnymi ul. Wiejsk\u0105 i ul. Zdrojow\u01052. Przebudowa/rozbudowa DW 894 na odcinku Hoczew \u2013 Pola\u0144czyk tj. od km ok. 0+000 (w rejonie skrzy\u017cowania z DW 893 w miejscowo\u015bci Hoczew) do km oko\u0142o 11+100 w miejscowo\u015bci Pola\u0144czyk (z projektu wy\u0142\u0105czono odcinek DW 894 ok. km 0+270 o d\u0142. ok. 0,05 km obejmuj\u0105cy most na rzece Hoczewka). Zakres prac przewidzianych dla przedmiotowej inwestycji obejmuje m.in.:- przebudow\u0119 / rozbudow\u0119 istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej do nast\u0119puj\u0105cych parametr\u00f3w: klasa drogi Z / G, no\u015bno\u015b\u0107 min. 100 kN/o\u015b;- przebudow\u0119 / budow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich \u2013 most\u00f3w i przepust\u00f3w na potokach g\u00f3rskich w celu dostosowania ich do klasy obci\u0105\u017cenia: A (50 ton) wraz z budow\u0105 obiekt\u00f3w objazdowych;- budow\u0119/rozbudow\u0119/przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 w tym: ronda w m. Pola\u0144czyk, skrzy\u017cowania dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich nr 893 i 894 w m. Hoczew, ronda w Myczkowie;- budow\u0119/przebudow\u0119/rozbudow\u0119 chodnik\u00f3w i zatok autobusowych;- budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 i element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych odwodnieniu drogi;- przebudow\u0119 / zabezpieczenie infrastruktury technicznej koliduj\u0105cej z inwestycj\u0105, budow\u0119/przebudow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Przebudowa/rozbudowa DW 895 na odcinku Solina - Myczk\u00f3w i DW 894 na odcinku Hoczew - Pola\u0144czyk - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3483.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-09", "DOFINANSOWANIE": "13598699.19", "WARTOSC": "30407011.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu odprowadzania i oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Pola\u0144czyk.Do cel\u00f3w og\u00f3lnych projektu nale\u017c\u0105: wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy, poprawa atrakcyjno\u015bci obszaru dla inwestycji gospodarczych, zmniejszone zanieczyszczenie \u015brodowiska naturalnego. Przedmiotem projektu jest budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz budowa 21,6 km kanalizacji \u015bciekowej w Aglomeracji Pola\u0144czyk. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu budow\u0119 gminnego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w dla Aglomeracji Pola\u0144czyk wraz z oczyszczalni\u0105 \u015bciek\u00f3w w Berezce, kt\u00f3ra w wyniku realizacji projektu przejmie \u015bcieki sanitarne z miejscowo\u015bci Berezka i Pola\u0144czyk (gdzie planuje si\u0119 likwidacj\u0119 istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w po realizacji przedmiotowego projektu), a docelowo Bere\u017anica Wy\u017cna i Wola Matiaszowa. Prace zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zakresu rzeczowego projektu b\u0119d\u0105 prowadzone w granicach Aglomeracji Pola\u0144czyk i Aglomeracji Solina, jednak\u017ce efekty realizacji projektu (produkty i rezultaty) b\u0119d\u0105 skierowane wy\u0142\u0105cznie do Aglomeracji Pola\u0144czyk. W ramach zadania przewiduje si\u0119 odprowadzenie \u015bciek\u00f3w sanitarnych z zabudowa\u0144 w systemie rozdzielczym grawitacyjno-t\u0142ocznym do projektowanej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w sanitarnych na dzia\u0142kach o numerach ewidencyjnych: 509, 510 Obr. Berezka o przepustowo\u015bci 1800m3/d. Trasa kanalizacji usytuowana b\u0119dzie w podw\u00f3rzach, placach, drogach, a tak\u017ce w rejonie row\u00f3w, jar\u00f3w i potoku.Zakres przedmiotowego projektu obejmuje: 1. Budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w Berezce o d\u0142ugo\u015bci 14 686m.2. Budow\u0119 sieci t\u0142ocznej w Berezce od przepompowni \u015bciek\u00f3w S1 na projektowan\u0105 oczyszczalni\u0119 \u015bciek\u00f3w (do studni rozpr\u0119\u017cnej) w Berezce o d\u0142ugo\u015bci 1110m.3. Budow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Berezce o przepustowo\u015bci 1800m3/d.4. Budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej z Pola\u0144czyka do Berezki (odcinek przechodz\u0105cy przez Aglomeracj\u0119 Solina) o d\u0142ugo\u015bci 5 890m.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki \u015bciekowej w Gminie Solina \u2013 budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz budowa kanalizacji \u015bciekowej w Aglomeracji Pola\u0144czyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2563.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2014-02-10", "DOFINANSOWANIE": "6676408.10", "WARTOSC": "11484002.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz budowa kanalizacji \u015bciekowej w Aglomeracji Solina. Celem bezpo\u015brednim projektu jest \"Rozwini\u0119ty system oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Solina\". Osi\u0105gni\u0119cie tego celu ma umo\u017cliwi\u0107 realizacji 3 zada\u0144 inwestycyjnych, kt\u00f3re wchodz\u0105 w zakres projektu, tj.: 1. Rozbudowa istniej\u0105cej mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zlokalizowanej w Solinie wykonanej w technologii \u017celbetowej. Zadanie obejmuje zakres prac, kt\u00f3ry wykonano w 2014 roku, w wyniku kt\u00f3rego zako\u0144czono rozbudow\u0119przedmiotowej oczyszczalni do przepustowo\u015bci Q\u015br.d=400m3/d przy Qmax.d=480m3/d. 2. Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Myczk\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci 18,04km, w systemie grawitacyjno-ci\u015bnieniowym (wykonanie w w okresie od 2014 do 2016 roku). 3. W zwi\u0105zku z przebudow\u0105 systemu kanalizacyjnego na G\u00f3rze Jawor (zast\u0105pienie istniej\u0105cych oczyszczalni \u201eEnergetyk\", \u201eG\u00f3ra Jawor\" t\u0142oczniami i przerzucie \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni w Solinie) w tym budow\u0105 kanalizacji dla miejscowo\u015bci Jawor i cz\u0119\u015bci m. B\u00f3brka, a tak\u017ce zwi\u0119kszonej ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w powstaj\u0105cych w sezonie turystycznym nast\u0105pi wzrost ilo\u015bci dop\u0142ywaj\u0105cych \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni w ilo\u015bci oko\u0142o Q\u015br.d- 520m3/d st\u0105d zaprojektowano kolejn\u0105 przebudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, w wyniku kt\u00f3rej osi\u0105gnie ona przepustowo\u015b\u0107 Q\u015br.d=920m3/d, przy Qmax.d=1196m3/d.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki \u015bciekowej w Gminie Solina \u2013 rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz budowa kanalizacji \u015bciekowej w aglomeracji Solina.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1258.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "5659248.01", "WARTOSC": "7924785.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci miejscowo\u015bci Myczk\u00f3w, jako miejsca zamieszkania i wypoczynku.Przedmiotem projektu jest rewitalizacja budynku po by\u0142ej szkole podstawowej w Myczkowie obejmuj\u0105ca rozbudow\u0119, przebudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 oraz zagospodarowanie otoczenia. Po realizacji inwestycji g\u0142\u00f3wn\u0105 funkcj\u0105 budynku b\u0119dzie przedszkole publiczne (dla 40 dzieci) zlokalizowane na parterze budynku. Posiada\u0107 b\u0119dzie dwie sale, szatni\u0119, pok\u00f3j socjalny, pok\u00f3j wychowawc\u00f3w oraz toalety. Na zewn\u0105trz utworzony zostanie plac zabaw dla dzieci. Nad przedszkolem zostanie dobudowana dodatkowa kondygnacja, gdzie powstanie Gminne Centrum Edukacji Ekologiczno-Turystycznej. B\u0119dzie to obiekt na oko\u0142o 18 miejsc noclegowych. Utworzone Centrum b\u0119dzie zarz\u0105dzane przez GOKSiT, kt\u00f3re przygotowywa\u0107 b\u0119dzie spakietyzowane programy pobytowe, nastawione na realizacj\u0119 turystyki g\u00f3rskiej. W cz\u0119\u015bci budynku pe\u0142ni\u0105cej opisan\u0105 funkcj\u0119 turystyczn\u0105 zostanie r\u00f3wnie\u017c wydzielone pomieszczenie z przeznaczeniem do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zwi\u0105zanej z funkcjonowaniem Centrum. Przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b\u0119dzie sprzeda\u017c materia\u0142\u00f3w promocyjnych, informacyjnych oraz pami\u0105tek, a tak\u017ce obs\u0142uga ruchu turystycznego. W drugim skrzydle budynku powstanie wielofunkcyjna sala o pow. 163 m2 oraz dwupoziomowa kuchnia z wyposa\u017ceniem. Kuchnia b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142a dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do przedszkola, a dodatkowo stanowi\u0107 b\u0119dzie zaplecze kuchenne dla KGW. Sala b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 \u015bwietlicy wiejskiej. Planowana przebudowa budynku obejmowa\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce budow\u0119 dw\u00f3ch gara\u017cy, a pomieszczenia, kt\u00f3re powstan\u0105 nad nimi b\u0119d\u0105 wykorzystane jako zaplecze Gminnego Centrum Koordynacji Ratownictwa. Siedzib\u0119 na sta\u0142e znajd\u0105 tam Pogotowie Ratunkowe oraz OSP z Myczkowa. Dodatkowo w sezonie letnim planowane jest umieszczenie siedziby Policji i Ratownictwa Wodnego. Budynek zostanie ogrodzony. Powstanie 20 miejsc parkingowych.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Rewitalizacja na terenie Gminy Solina - rewitalizacja budynku gminnego po by\u0142ej szkole podstawowej, usytuowanego na dzia\u0142ce nr 486/5 w m-ci Myczk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1066.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-10-13", "DOFINANSOWANIE": "3925499.53", "WARTOSC": "4618234.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci oferty turystyczno-rekreacyjnej w uzdrowisku Pola\u0144czyk.Cele og\u00f3lne:- poprawa struktury zatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci na obszarze uzdrowiska Pola\u0144czyk i gminy Solina oraz w otoczeniu;- wy\u017csza jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Solina i powiatu leskiego.Przedmiotem projektu jest utworzenie szlaku uzdrowiskowego \u201eOd Pola\u0144czanki do Solinianki\u201d wraz z budow\u0105 dw\u00f3ch pijalni w\u00f3d mineralnych i Centrum Informacji Uzdrowiskowej w Pola\u0144czyku. W ramach projektu zostan\u0105 wyremontowane prawie wszystkie aleje spacerowe przy ul. Zdrojowej. Strona prawa na odcinku 2 327m (1652m + 675m) oraz strona lewa d\u0142ugo\u015bci 1607m. Aleje b\u0119d\u0105 mia\u0142y zmienn\u0105 szeroko\u015b\u0107 od 2m do 4m. Powstanie bardzo dobrze urz\u0105dzony i zagospodarowany deptak wzd\u0142u\u017c ca\u0142ej ul. Zdrojowej z \u0142awkami i koszami na \u015bmieci. Ponadto przy deptaku zostanie przebudowana ziele\u0144 na powierzchni 2340m2 b\u0119d\u0105 to nasadzenia sta\u0142e ro\u015blinami bardzo d\u0142ugo kwitn\u0105cymi w r\u00f3\u017cnych porach roku i niewymagaj\u0105cymi du\u017cych zabieg\u00f3w piel\u0119gnacyjnych. Przy wje\u017adzie do uzdrowiska planuje si\u0119 lokalizacj\u0119 Centrum Informacji Uzdrowiskowo - Turystycznej. W przedmiotowym budynku opr\u00f3cz punktu informacji uzdrowiskowej, zosta\u0142a zaprojektowana pijalnia w\u00f3d mineralnych \u201ePola\u0144czanka\u201d. W s\u0105siedztwie Centrum Informacji Uzdrowiskowo-Turystycznej projektuje si\u0119 remont parkingu.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Utworzenie szlaku uzdrowiskowego wraz z budow\u0105 dw\u00f3ch pijalni w\u00f3d mineralnych i Centrum Informacji Uzdrowiskowej w Pola\u0144czyku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 739.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3414651.56", "WARTOSC": "4715201.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie zu\u017cycia energii potrzebnej do funkcjonowania 7 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Solina, s\u0105 to budynki : Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wo\u0142kowyi, Szko\u0142y Podstawowej w Berezce , Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w B\u00f3brce, G.Z.K w Pola\u0144czyku jako koszty niekwalifikowane, Urz\u0119du Gminy w Pola\u0144czyku, Szko\u0142y Podstawowej w Myczkowcach, Wiejskiego Domu Kultury w Myczkowcach . Projekt dotyczy ograniczenia zu\u017cycia energii cieplnej do ogrzewania budynku i CWU . Dodatkowym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii elektrycznej poprzez wykonanie instalacji fotowoltaicznej na potrzeby w\u0142asne 2 budynk\u00f3w, energii cieplej w postaci kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do CWU, pompy ciep\u0142a GHP oraz 4 kot\u0142owni biomasowych . W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 zakresu rzeczowego projektu zostan\u0105 zmniejszone koszty za dostarczan\u0105 do budynk\u00f3w energi\u0119 ciepln\u0105 oraz elektryczn\u0105. Budynki zlokalizowane s\u0105 na terenie Gminy Solina, ca\u0142kowita powierzchnia ogrzewana budynk\u00f3w wynosi 6 190,60 m2. W obecnym stanie budynki wymagaj\u0105 modernizacji, gdy\u017c przegrody budowlane oraz stolarka okienna i drzwiowa nie spe\u0142niaj\u0105 obowi\u0105zuj\u0105cych warunk\u00f3w technicznych co do izolacyjno\u015bci cieplnej. W ramach rzeczowej realizacji projektu planuje si\u0119 wykona\u0107 szereg modernizacji polegaj\u0105cych na: ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych i fundamentowych , ociepleniu stropodach\u00f3w i strop\u00f3w , wymian\u0119 starej stolarki okiennej i drzwiowej , modernizacji instalacji ogrzewania i CWU z nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a. Dodatkowo planuje si\u0119 wykonanie instalacji OZE w postaci fotowoltaiki o \u0142\u0105cznej mocy 10 KW, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy 21 KW, pompy ciep\u0142a GHP o mocy grzewczej 120 KW i 4 kot\u0142owni biomasowych o \u0142\u0105cznej mocy 565 KW. Wykonanie om\u00f3wionych prac budowlanych i instalacyjnych przyniesie efekt w postaci zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, zmniejszenie zu\u017cycia energii finalnej o 1172,72 MWh/rok, a tym samym ograniczenie emisji CO2 do atmosfery w ilo\u015bci 425,16 ton /rok.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Solina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 643.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "8711610.00", "WARTOSC": "11601500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.05.2019-30.06.2021 przez konsorcjum 3 partner\u00f3w. Lider projektu - Relavia Sp. z o.o. G\u0142\u00f3wn\u0105 atrakcj\u0105 w projekcie jest oferta rekreacyjno-sportowa innowacyjnego produktu turystycznego na Zalewie Soli\u0144skim, w formie gier wodnych typu watercatching. B\u0119dzie to kompleksowa oferta zlokalizowana w 3 miejscach nad Zalewem Soli\u0144skim i w jego okolicy - u ka\u017cdego z 3 konsorcjant\u00f3w. Produkt turystyczny oparty jest na koncepcji gier terenowych typu LARP, ale rozgrywanych na wodzie, przy u\u017cyciu ICT. W wyniku realizacji projektu zakupione zostan\u0105 r\u00f3\u017cnego rodzaju jednostki p\u0142ywaj\u0105ce, kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone w monitory i/lub tablety umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie gier i zabaw przy u\u017cyciu technologii Augmented Reality (AR) oraz Virtual Reality (VR), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nieod\u0142\u0105cznym elementem zestawu. Innowacyjno\u015b\u0107 projektu b\u0119dzie polega\u0142a na tym, \u017ce p\u0142yn\u0105c \u0142\u00f3dk\u0105 lub innym pojazdem wodnym b\u0119dzie mo\u017cna \u201ezobaczy\u0107\u201d i odkry\u0107 to, co jest obecnie zatopione pod wod\u0105. Projekt jest Innowacyjny na skal\u0119 europejsk\u0105 i spe\u0142nia definicj\u0119 innowacyjnego produktu zgodnego z podr\u0119cznikiem z Oslo . Projekt wprowadza szereg rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re nie wyst\u0119puj\u0105 obecnie ani w Polsce, ani w Krajach UE oraz EOG/EFTA. Elementami projektu, kt\u00f3rych wdro\u017cenie powoduje, i\u017c produkt ma charakter sieciowy s\u0105: 1.Wdro\u017cenie wsp\u00f3lnych standard\u00f3w pos\u0142ugiwania si\u0119 mark\u0105 2.Wsp\u00f3lna promocja produktu markowego 3.Pakietyzowanie oferty dostarczanej na rynek pod wsp\u00f3ln\u0105 mark\u0105 4.Wsp\u00f3lny dla konsorcjum system sprzeda\u017cowy Bazuj\u0105c na potencjale turystycznym woj. podkarpackiego, przede wszystkim bogactwa przyrodniczo-krajobrazowego, ale r\u00f3wnie\u017c kulturowego Bieszczad, projekt wpisuje si\u0119 w zakres 2 RIS wsp\u00f3lnych dla co najmniej 2 woj. Polski Wschodniej: 1.Turystyka, medycyna, zdrowie \u2013 wprowadza na rynek nowy, markowy produkt turystyczny w Polsce Wschodniej. 2.Technologie informacyjno-komunikacyjne ICT - produkt jako pierwszy w Europie wprowadza technologi\u0119 ICT do realizacji gier typu watercatc", "BENEFICJENT": "RELAVIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Bieszczady - miejsce pe\u0142ne \u017cywio\u0142\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 454.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-09-07", "DOFINANSOWANIE": "1841521.71", "WARTOSC": "2664790.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka mieszka\u0144c\u00f3w gminy Solina korzystaj\u0105cych z systemu zaopatrzenia w wod\u0119 o wysokich parametrach fizyko-chemicznych i bakteriologicznych.Do cel\u00f3w og\u00f3lnych projektu nale\u017c\u0105: racjonalizacja koszt\u00f3w zaopatrzenia w wod\u0119 pitn\u0105 o znanych, wysokich parametrach, ograniczona zachorowalno\u015b\u0107 na choroby zwi\u0105zane ze stosowaniem wody o niekorzystnym sk\u0142adzie fizyko-chemicznym i bakteriologicznym, poprawa warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (zw\u0142aszcza turystycznej) i rolniczej, podwy\u017cszenie jako\u015bci us\u0142ug turystycznych, wzrost konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci spo\u0142eczno-gospodarczej gminy Solina i ca\u0142ego regionu Podkarpacia oraz poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy.Przedmiotem projektu jest przebudowa infrastruktury wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Pola\u0144czyk. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 Stacji Uzdatniania Wody, kt\u00f3ra zosta\u0142a wykonana w 2017 roku i obj\u0119\u0142a: budow\u0119 fundamentu i zbiornik\u00f3w na wod\u0119, budow\u0119 kolektora w\u00f3d pop\u0142ucznych z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w, ustawienie toalety przeno\u015bnej, przebudow\u0119 drogi dojazdowej z placem manewrowym w miejscowo\u015bci Pola\u0144czyk na dzia\u0142kach o nr ewid. 99 i 94. Przebudowa s\u0142u\u017cy\u0142a uzupe\u0142nieniu istniej\u0105cego ci\u0105gu technologicznego na stacji o w\u0119ze\u0142 ultrafiltracji UF. W ramach projektu planuje si\u0119 mi\u0119dzy innymi budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej z rur PE O160mm o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 0,39 km na terenie miejscowo\u015bci Pola\u0144czyk (Osiedle Na G\u00f3rce, Osiedle Panorama i ul. Zielone Wzg\u00f3rze) wzd\u0142u\u017c istniej\u0105cego wodoci\u0105gu, kt\u00f3ry zostanie wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania, za po\u015brednictwem kt\u00f3rego woda b\u0119dzie tak\u017ce dostarczana do istniej\u0105cego wodoci\u0105gu na terenie miejscowo\u015bci Berezka i Myczk\u00f3w. W ramach przedmiotowego projektu powstanie sie\u0107 wodoci\u0105gowa wraz z uzbrojeniem, przebudowana zostanie hydrofornia i pompownia wody, kt\u00f3ra zapewni osi\u0105gni\u0119cie rezultatu dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 85 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Przebudowa pompowni i stacji uzdatniania wody wraz z budow\u0105 sieci wodoci\u0105gowej w Pola\u0144czyku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 347.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-03-21", "DOFINANSOWANIE": "8711113.58", "WARTOSC": "14315318.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d realizowany w partnerstwie (Lider-Gmina Ustrzyki Dolne, Partnerzy: Gmina Czarna, Olszanica, Solina, Cisna), dotyczy budowy jednostek wytwarzania energii z OZE: zestaw\u00f3w fotowoltaicznych (o mocy 2,04 do 5,10 kW), instalacji solarnych (o mocy 2,86 do 4,29 kW), kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (o mocy od 15 do 45 kW ka\u017cdy), pomp ciep\u0142a (o mocy od 6 do 13 kW), w Gminie Ustrzyki Dolne: panele fotowoltaiczne 145 szt., instalacje solarne 58 szt., pompy ciep\u0142a 22 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 44 szt. w Gminie Czarna: panele fotowoltaiczne 30 szt., instalacje solarne 25 szt., pompy ciep\u0142a 1 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 10 szt. w Gminie Olszanica: panele fotowoltaiczne 111 szt., instalacje solarne 53 szt., pompy ciep\u0142a 2 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 31 szt. w Gminie Solina: panele fotowoltaiczne 96 szt., instalacje solarne 63 szt., pompy ciep\u0142a 1 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 22 szt. w Gminie Cisna: panele fotowoltaiczne 24 szt., instalacje solarne 12 szt., pompy ciep\u0142a 14 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 9 szt. Lider projektu w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 645 gospodarstw domowych, w tym 108 dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem energetycznym. Moc zadeklarowana z OZE wyniesie: panele fotowoltaiczne \u2013 1,54 MW, kolektory s\u0142oneczne \u2013 0,82 MW, pompy ciep\u0142a \u2013 0,35, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 2,77 MW. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 2 692 101,61 z\u0142/MW. Projekt jest zgodny z PGN gmin partnerskich. Mieszka\u0144cy zadeklarowali wniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w wysoko\u015bci 30% netto plus podatek VAT warto\u015bci instalacji OZE. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Wsparcie energetyki rozproszonej w Gminach Bieszczadzkich poprzez instalacj\u0119 system\u00f3w energii odnawialnej dla gospodarstw domowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 272.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-02-08", "DOFINANSOWANIE": "873041.20", "WARTOSC": "1234362.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim Projektu jest poprawa standardu sportowej infrastruktury dydaktycznej przy obiektach o\u015bwiatowych w Gminie Solina. Cele og\u00f3lne to przede wszystkim wzrost atrakcyjno\u015bci i skuteczno\u015bci zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego, wzbogacenie oferty zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia zaj\u0119\u0107 rehabilitacyjnych. Wzrost poziomu rozwoju fizycznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy prowadz\u0105cy do niwelacji wad postawy i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci- uczni\u00f3w Gminy Solina. Przedmiotem niniejszego wniosku jest poprawa stanu infrastruktury szkolnej na terenie Gminy Solina, poprzez przebudow\u0119 infrastruktury sportowej i rekreacyjnej. Przebudow\u0105 obj\u0119te zostan\u0105 trzy boiska wielofunkcyjne. W wyniku prac powstan\u0105 nowoczesne obiekty o poliuretanowej nawierzchni oraz dostosowane dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych przy szko\u0142ach w miejscowo\u015bci Berezka, B\u00f3brka oraz Wo\u0142kowyja. Stworzenie nowoczesnej bazy sportowej s\u0142u\u017c\u0105cej celom dydaktycznym w znaczny spos\u00f3b uatrakcyjni zaj\u0119cia wychowania fizycznego, tak niezb\u0119dne do prawid\u0142owego rozwoju m\u0142odego organizmu. Zaj\u0119cia wychowania fizycznego s\u0105 niezwykle wa\u017cne dla prawid\u0142owego rozwoju, w szczeg\u00f3lno\u015bci je\u017celi s\u0105 przeprowadzane na \u015bwie\u017cym powietrzu. Realizacja zakresu rzeczowego projektu, obejmuje przebudow\u0119 trzech przyszkolnych boisk sportowych wraz z monta\u017cem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia ( 7 sztuk) oraz niezb\u0119dnej infrastruktury co wp\u0142ynie na atrakcyjno\u015b\u0107 oferty edukacyjnej zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego, zach\u0119caj\u0105c tak\u017ce m\u0142odzie\u017c do uczestniczenia w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych, wp\u0142ywaj\u0105cych na prawid\u0142owy rozw\u00f3j m\u0142odego cz\u0142owieka. Reasumuj\u0105c w wyniku realizacji projektu powstan\u0105 trzy nowoczesne boiska przyszkolne, podnosz\u0105c tym samym standard sportowej infrastruktury dydaktycznej w Gminie Solina oraz wp\u0142ywaj\u0105c na podwy\u017cszenie jako\u015bci prowadzonych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych w zakresie wychowania fizycznego. Z nowo powsta\u0142ej infrastruktury skorzysta 285 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedmiotowych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Przebudowa sportowej infrastruktury dydaktycznej przy obiektach o\u015bwiatowych Gminy Solina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "854000.00", "WARTOSC": "1500600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty oraz jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w \"Pensjonacie Alkmena\". W ramach projektu Wnioskowaca planuje: - rozbudow\u0119 pensjonatu, - zwi\u0119kszenie liczby miejsc noclegowych z 22 do 40, - monta\u017c klimatyzacji w pokojach oraz podniesieniu standardu obiektu, - dostosowaniu oferty do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz - utworzenie strefy SPA.", "BENEFICJENT": "FHU WIR-POL ROMAN STANIEWSKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci \"Pensjonatu Alkmena\" poprzez podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty turystycznej oraz stworzenie strefy SPA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "838114.19", "WARTOSC": "1718134.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zanej z budow\u0105 kompleksu wypoczynkowo \u2013 noclegowego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z czterech powtarzalnych dwu-apartamentowych budynk\u00f3w rekreacji indywidualnej zlokalizowanych na dzia\u0142kach 46/2 i 46/3 w miejscowo\u015bci Berezka w gminie Solina oraz zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Zak\u0142adanym rezultatem projektu b\u0119dzie dywersyfikacja dotychczasowej oferty us\u0142ugowej Wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie na rynek nowej, dotychczas nieoferowanej przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug pobytowej (noclegowej) umo\u017cliwiaj\u0105cej nie tylko komfortowy pobyt, ale r\u00f3wnie\u017c wypoczynek w urokliwym regionie Bieszczad. Przeprowadzenie inwestycji w planowanym zakresie pozwoli Wnioskodawcy zaistnie\u0107 na rynku us\u0142ug noclegowych, stanowi\u0105cym segment rynku us\u0142ug turystycznych, a wdro\u017cenie przedmiotowej us\u0142ugi charakteryzuj\u0105cej si\u0119 niskim wska\u017aniku sezonowo\u015bci (kontraktowanie pobyt\u00f3w przez ca\u0142y rok) zapewni stabilne funkcjonowanie firmy.", "BENEFICJENT": "PRYWATNA SPECJALISTYCZNA PRAKTYKA LEKARSKA ALICJA DRYJA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Prywatna Specjalistyczna Praktyka Lekarska Alicja Dryja poprzez dywersyfikacj\u0119 oferty us\u0142ugowej i wprowadzenie na rynek nowej us\u0142ugi turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "818968.00", "WARTOSC": "1643280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy 7 domk\u00f3w rekreacji indywidualnej (typu B, C), w tym 1 przystosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakupu wyposa\u017cenia, przygotowania miejsc postojowych w tym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w miejscowo\u015bci Pola\u0144czyk, gmina Solina, w celu wprowadzenia na rynek udoskonalonej us\u0142ugi - kr\u00f3tkotrwa\u0142ego zakwaterowania, w wyd\u0142u\u017conym sezonie (go\u015bcie przyjmowani b\u0119d\u0105 od V do X), w nowych 7 obiektach (1 przystosowany dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) o wysokim standardzie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zakwaterowania wi\u0119kszej liczby turyst\u00f3w (grup zorganizowanych). Dzi\u0119ki budowie 7 nowych domk\u00f3w rekreacji indywidualnej wnioskodawca b\u0119dzie mia\u0142 w ofercie \u0142\u0105cznie: mo\u017cliwo\u015bci zakwaterowania na polu namiotowym, w domkach kempingowych, w domkach turystycznych, w tym nowych, mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z wy\u017cywienia, mo\u017cliwo\u015bci cumowania w\u0142asnej/wypo\u017cyczonej jednostki p\u0142ywaj\u0105cej, mo\u017cliwo\u015bci wypo\u017cyczenia sprz\u0119tu wodnego, mo\u017cliwo\u015bci przyjazdu w\u0142asnym/po\u017cyczonym kamperem.Nowa us\u0142uga przyczyni si\u0119 do podniesienia atrakcyjno\u015bci gospodarczej regionu dzi\u0119ki rozwijanej dzia\u0142alno\u015bci w obszarze szerokorozumianej turystyki i jej promocji, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 przek\u0142ada\u0142a na promocj\u0119 12 gmin bieszczadzkich. Projekt jest zgodny z Regionaln\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0105 woj. Podkarpakiego: jako\u015b\u0107 \u017cycia.", "BENEFICJENT": "ZOFIA PACKANIK FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA", "TYTUL": "Wprowadzenie udoskonalonej us\u0142ugi w O\u015brodku Wypoczynkowym \u201eZJAWA\u201d w Pola\u0144czyku dzi\u0119ki budowie 7 domk\u00f3w rekreacji indywidualnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-18", "DOFINANSOWANIE": "805230.50", "WARTOSC": "1158654.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci Sanatorium Uzdrowiskowego \u201eATRIUM\u201d poprzez inwestycj\u0119 w infrastruktur\u0119 uzdrowiskow\u0105 oraz wyposa\u017cenie zwi\u0105zane z wprowadzeniem nowej us\u0142ugi w ramach lecznictwa uzdrowiskowego. Tak okre\u015blony cel w spos\u00f3b kompleksowy rozwi\u0105zuje problem rozwoju us\u0142ug uzdrowiskowych Wnioskodawcy. Cel projektu jest zbie\u017cny z celami wskazanymi w RPO i SZOOP. Projekt przewiduje zatrudnienie 1 osoby. Poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug uzdrowiskowych wzmocni konkurencyjno\u015b\u0107 samego Wn, a nast\u0119pnie przyczyni si\u0119 do powstawania nowych us\u0142ug powi\u0105zanych. Projekt obejmuje nast zad: 1) Przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych dotycz\u0105cych infrastruktury uzdrowiskowej - rozbudowa DW \u201eATRIUM\u201d \u2013 polegaj\u0105ca na wykonaniu dachu wielospadowego z u\u017cytkowym poddaszem 2) Zakup sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i wyposa\u017cenia, zwi\u0105zanego z wprowadzeniem nowej us\u0142ugi - Zestaw trzech urz\u0105dze\u0144 do treningu mi\u0119\u015bni g\u0142\u0119bokich tu\u0142owia \u2013 nowa us\u0142uga kinezyterapia Bezpo\u015bredni materialny efekt realizacji projektu przedstawiono za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu. Projekt jest zgodny z dokumentem strategicznym spe\u0142niaj\u0105cym wymogi lokalnego planu dzia\u0142ania, w kt\u00f3rym przedstawiono projekty z EFRR a tak\u017ce ich komplementarno\u015b\u0107 z projektami z EFS. Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 gotowo\u015b\u0107 do realizacji projektu. Do wykonania projektu nie jest wymagane uzyskanie zg\u00f3d administracyjnych. Projekt dotyczy sanatorium uzdrowiskowego, zlokalizowanego na terenie strefy ochrony uzdrowiskowej \u201eA\u201d. W wyniku realizacji projektu powstanie nowa dotychczas nie\u015bwiadczona us\u0142uga lecznictwa uzdrowiskowego- kinezyterapia. Poprawi si\u0119 wizerunek sanatorium w oczach potencjalnych kuracjuszy, wzro\u015bnie poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug, poprawie ulegn\u0105 warunki pracy.", "BENEFICJENT": "AMER-POL SP.Z O.O", "TYTUL": "Rozbudowa potencja\u0142u uzdrowiskowego Sanatorium uzdrowiskowego \u201eAtrium\u201d w Pola\u0144czyku poprzez modernizacj\u0119 infrastruktury uzdrowiskowej i turystyczno-rekreacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2017-10-12", "DOFINANSOWANIE": "798976.39", "WARTOSC": "1114448.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "G\u0142 celem proj jest poprawa konkurencyjno\u015bci SU \u201ePLON\u201d, poprzez inwestycj\u0119 w popraw\u0119 stanu bazy uzdrowiskowej oraz wyposa\u017cenie w wysokiej klasy specjalistyczny sprz\u0119t. Tak okre\u015blony cel w spos\u00f3b kompleksowy rozwi\u0105zuje problem rozwoju us\u0142ug uzdrowiskowych Wn. Cel projektu jest zbie\u017cny z celami wskazanymi w RPO. Projekt przewiduje zatr 1 osoby. Poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug uzdrowiskowych wzmocni konkurencyjno\u015b\u0107 samego Wn, a nast\u0119pnie przyczyni si\u0119 do powstawania nowych us\u0142ug powi\u0105zanych. Projekt obejmuje nast zad: 1) roboty budowlane i zwi\u0105zane z nimi trwale zainstalowane wyposa\u017cenie, dot infr uzdrow w tym: wykonanie instalacji przeciwpo\u017carowej, wykonanie rob\u00f3t elektrycznych 2) Zakup wyposa\u017cenia dotycz\u0105cego infrastruktury uzdrowiskowej: Dostawa i monta\u017c d\u017awigu osobowego, dostawa i monta\u017c drzwi p. po\u017carowych, dostawa i monta\u017c wymiennik\u00f3w ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i pomp obiegowych, dostawa i monta\u017c niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia do wykonywania zabieg\u00f3w leczniczych - dostawa i monta\u017c sprz\u0119tu rehabilitacyjnego na baz\u0119 zabiegow\u0105 3) Zakup wyposa\u017cenia zaplecza pobytowego, niezb\u0119dnego do \u015bwiadczenia us\u0142ug leczniczych \u2013 dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pralniczych. Bezpo\u015bredni materialny efekt realizacji projektu przedstawiono za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu. Projekt jest zgodny z dokumentem strategicznym spe\u0142niaj\u0105cym wymogi lokalnego planu dzia\u0142ania, w kt\u00f3rym przedstawiono projekty z EFRR a tak\u017ce ich komplementarno\u015b\u0107 z projektami z EFS. Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 gotowo\u015b\u0107 do realizacji projektu. Do wykonania projektu nie jest wymagane uzyskanie zg\u00f3d administracyjnych. Projekt dotyczy sanatorium uzdrowiskowego, zlokalizowanego na terenie strefy ochrony uzdrowiskowej \u201eA\u201d. W wyniku realizacji projektu powstanie nowa dotychczas nie\u015bwiadczona us\u0142uga lecznictwa uzdrowiskowego- Carbobed-sucha k\u0105piel CO2. Poprawi si\u0119 wizerunek sanatorium w oczach potencjalnych kuracjuszy, wzro\u015bnie poziom \u015bwiadczonych zabieg\u00f3w leczniczych, poprawie ulegn\u0105 warunki i bezpiecze\u0144stwo pracy.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SANATORIUM UZDROWISKOWE \"PLON\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa potencja\u0142u uzdrowiskowego NZOZ Sanatorium uzdrowiskowego \u201ePLON\u201d w Pola\u0144czyku poprzez modernizacj\u0119 infrastruktury uzdrowiskowej i turystyczno-rekreacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "780000.00", "WARTOSC": "1476000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Leszek Pleskacz FIRMA HANDLOWA '' BIEDRONKA'' n.s. F.H. '' BIEDRONKA poprzez wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi zakwaterowania w domach p\u0142ywaj\u0105cych zlokalizowanych na obszarze Jeziora Soli\u0144skiego. Zakres rzeczowy niniejszego projektu obejmuje: zakup 6 komfortowych dom\u00f3w p\u0142ywaj\u0105cych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego \u015bwiadczenia us\u0142ugi, a nast\u0119pnie wprowadzenia na rynek rezultatu projektu. Domy/apartamenty p\u0142ywaj\u0105ce b\u0119d\u0105 zarejestrowane jako jachty p\u0142ywaj\u0105ce i b\u0119d\u0105 zlokalizowane w nast\u0119puj\u0105cych cz\u0119\u015bciach jeziora: Solina, Pola\u0144czyk \u2013 Cypel, Pola\u0144czyk \u2013 Patelnia, Pola\u0144czyk Amfiteatr, Wyspa Zaj\u0119cza, Wyspa Skalista. Realizacja inwestycji nie wymaga pozyskania \u017cadnych dokument\u00f3w wynikaj\u0105cych z przepis\u00f3w szczeg\u00f3lnych. Produkt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby grupy docelowej, wype\u0142nia istotn\u0105 nisz\u0119 rynkow\u0105 oraz daje szanse na zbudowanie przewagi na coraz bardziej konkurencyjnym rynku us\u0142ug turystycznych. W szerszej perspektywie, realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia stanowi wa\u017cny krok w kierunku podniesienia konkurencyjno\u015bci regionu - 12 gmin wojew\u00f3dztwa podkarpackiego: Czarna, Lutowiska, Ustrzyki Dolne, Baligr\u00f3d, Cisna, Lesko, Olszanica, Solina, Koma\u0144cza, Tyrawa Wo\u0142oska, Zag\u00f3rz, Bircza, jako obszaru atrakcyjnego pod wzgl\u0119dem gospodarczym, inwestycyjnym, handlowym oraz do zwi\u0119kszenia jego rozpoznawalno\u015bci. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej wymienionych w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 oraz wpisuje si\u0119 w jedn\u0105 inteligentnych specjalizacji regionu - \"jako\u015b\u0107 \u017cycia.\"", "BENEFICJENT": "LESZEK PLESKACZ FIRMA HANDLOWA ''BIEDRONKA'' N.S. F.H. BIEDRONKA", "TYTUL": "\"Wzrost konkurencyjno\u015bci F.H. \u201eBIEDRONKA\u201d poprzez wdro\u017cenie do oferty nowej us\u0142ugi zakwaterowania\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "763700.00", "WARTOSC": "1341930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Us\u0142ugi Turystyczne \"G.A.D.A.\" Anna Traciak poprzez uruchomienie nowoczesnego kompleksu wypoczynkowego, nastawionego na obs\u0142ug\u0119 wszystkich klient\u00f3w w r\u00f3wnym stopniu, w \u017caden spos\u00f3b nie dyskryminuj\u0105cego os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W celu realizacji tych zamiar\u00f3w prace budowlane w wyniku kt\u00f3rych powstanie 6 nowoczesnych, autonomicznych domk\u00f3w wypoczynkowych, wiata rekreacyjna oraz basen. Ca\u0142o\u015b\u0107 obiektu zosta\u0142a zaplanowana oraz zaprojektowana zgodnie z zasadami uniwersalnego projektowania. Wspomniany kompleks wypoczynkowy powinien pozwoli\u0107 na zaspokojenie popytu na tego typu us\u0142ugi na rynku lokalnym. Plan zaanga\u017cowania \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych w\u0142a\u015bcicielki potwierdza jej determinacj\u0119 oraz wol\u0119 skutecznej iterminowej realizacji niniejszego projektu.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI TURYSTYCZNE \"G.A.D.A.\" ANNA TRACIAK", "TYTUL": "Nowoczesny kompleks wypoczynkowy bez barier uzupe\u0142nieniem oferty turystycznej Bieszczad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-30", "DATA_START": "2020-06-15", "DOFINANSOWANIE": "747169.80", "WARTOSC": "1561475.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 budynku rekreacji indywidualnej w miejscowo\u015bci Rajskie (gmina Solina). Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie do oferty firmy nowej us\u0142ugi noclegowej, kt\u00f3rych dotychczas firma nie oferowa\u0142a. Zgodnie z projektem budowlanym obiekt b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z 9 apartament\u00f3w 2 lub 3 pokojowych. W sk\u0142ad apartamentu wejdzie pok\u00f3j+salon, \u0142azienka, aneks kuchenny, a apartament b\u0119dzie mog\u0142o zajmowa\u0107 ok. 5-6 os\u00f3b. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszania promocji regionu Bieszczad jako obszaru atrakcyjnego pod wzgl\u0119dem turystycznym , tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci gospodarczej regionu Bieszczad", "BENEFICJENT": "JERZY PECKA FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"NAOMI\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych us\u0142ug w firmie Jerzy Pecka FHU \"NAOMI\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "728782.71", "WARTOSC": "973250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem projektu jest zminimalizowanie strat energii wyst\u0119puj\u0105cych na przesyle ciep\u0142a , jak r\u00f3wnie\u017c redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w skutek przebudowy starej sieci kana\u0142owej na osiedlu mieszkaniowym na now\u0105 sie\u0107 dwururow\u0105 preizolowan\u0105 wraz z przy\u0142\u0105czami i wymiennikami ciep\u0142a. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci cieplnej zmodernizowanej w ramach projektu wynosi 828 mb z czego sie\u0107 g\u0142\u00f3wna to: 496 mb siec przy\u0142\u0105czy do budynk\u00f3w : 332 mb. W budynkach wykonane zostan\u0105 w\u0119z\u0142y ciep\u0142ownicze wraz z nowymi dwufunkcyjnymi wymiennikami ciep\u0142a w ilo\u015bci 7 sztuk .projekt zak\u0142ada, \u017ce zostanie zaoszcz\u0119dzone 516,85 GJ energii rocznie oraz nast\u0105pi redukcja emisji CO2 na poziomie 29 ton/rok .", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Budowa sieci ciep\u0142owniczej preizolowanej dwuprzewodowej wraz z w\u0119z\u0142ami dwufunkcyjnymi dla Osiedla Mieszkaniowego \u201ePanorama\u201d w Pola\u0144czyku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-28", "DOFINANSOWANIE": "720801.03", "WARTOSC": "960778.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci Sanatorium Uzdrowiskowego \u201eAMER-POL\u201d, poprzez inwestycj\u0119 w popraw\u0119 stanu bazy zabiegowej oraz wyposa\u017cenie w wysokiej klasy specjalistyczny sprz\u0119t zabiegowy. Tak okre\u015blony cel w spos\u00f3b kompleksowy rozwi\u0105zuje problem rozwoju us\u0142ug uzdrowiskowych Wnioskodawcy. Cel projektu jest zbie\u017cny z celami wskazanymi w RPO i SZOOP. Projekt przewiduje zatrudnienie 1 osoby. Poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug uzdrowiskowych wzmocni konkurencyjno\u015b\u0107 samego Wn, a nast\u0119pnie przyczyni si\u0119 do powstawania nowych us\u0142ug powi\u0105zanych. Projekt obejmuje nast zad: 1) Zakup sprz\u0119tu na baz\u0119 zabiegow\u0105 2) Zakup sprz\u0119tu zwi\u0105zanego z wprowadzeniem nowej us\u0142ugi - Urz\u0105dzenie do stymulacji elektromagnetycznej- MagnetoStymBezpo\u015bredni materialny efekt realizacji projektu przedstawiono za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu. Projekt jest zgodny z dokumentem strategicznym spe\u0142niaj\u0105cym wymogi lokalnego planu dzia\u0142ania, w kt\u00f3rym przedstawiono projekty z EFRR a tak\u017ce ich komplementarno\u015b\u0107 z projektami z EFS. Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 gotowo\u015b\u0107 do realizacji projektu. Do wykonania projektu nie jest wymagane uzyskanie zg\u00f3d administracyjnych. Projekt dotyczy sanatorium uzdrowiskowego, zlokalizowanego na terenie strefy ochrony uzdrowiskowej \u201eA\u201d. W wyniku realizacji projektu powstanie nowa dotychczas nie\u015bwiadczona us\u0142uga lecznictwa uzdrowiskowego- MagnetoStym. Poprawi si\u0119 wizerunek sanatorium w oczach potencjalnych kuracjuszy, wzro\u015bnie poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug, poprawie ulegn\u0105 warunki pracy.", "BENEFICJENT": "HENRYK KOSZA\u0141KA - NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SANATORIUM UZDROWISKOWE AMER-POL", "TYTUL": "Rozbudowa potencja\u0142u uzdrowiskowego Sanatorium uzdrowiskowego \u201eAMER-POL\u201d w Pola\u0144czyku poprzez modernizacj\u0119 infrastruktury uzdrowiskowej i turystyczno-rekreacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-10", "DOFINANSOWANIE": "695863.10", "WARTOSC": "818662.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim Projektu jest wzrost atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci d\u00f3br kultury w gminie Solina.Celami og\u00f3lnym Projektu jest wzrost uczestnictwa w kulturze mieszka\u0144c\u00f3w regionu i turyst\u00f3w, poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug kulturalnych w Bieszczadach oraz wysoka atrakcyjno\u015b\u0107 oferty utworzonego Regionalnego Centrum Kultury w Myczkowie.Zakresem projektu obj\u0119ta jest instytucja kultury (Regionalne Centrum Kultury). W ramach projektu zostanie wykonana rozbudowa i przebudowa istniej\u0105cego budynku us\u0142ugowego w miejscowo\u015bci Myczk\u00f3w wraz z dostosowaniem cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 do funkcji Regionalnego Centrum Kultury.W ramach zadania zaprojektowano wsparcie funkcjonalne dla budynku muzeum, poprzez zwi\u0119kszenie powierzchni na cele kulturalne i wystawiennicze oraz dostosowanie obiektu do nowych funkcji kulturalno-edukacyjnych. Plac\u00f3wka instytucji kultury otrzyma now\u0105 jako\u015b\u0107 funkcjonaln\u0105, odpowiedni\u0105 dla planowanego rozwoju zasob\u00f3w kultury i edukacji kulturalnej na rzecz wszystkich zdefiniowanych u\u017cytkownik\u00f3w, m.in.: lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, turyst\u00f3w, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W budynku muzeum zaprojektowano rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne ograniczaj\u0105ce zu\u017cycie energii ko\u0144cowej i emisj\u0119 CO2 do atmosfery (wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 gazowy kondensacyjny, monta\u017c g\u0142owic termostatycznych, docieplenie strukturalne dobudowanej klatki schodowej, docieplenie kondygnacji poddasza). Na potrzeby u\u017cytkownik\u00f3w obiektu wykonana zostanie winda osobowa do komunikacji pionowej.Projekt ma przyczyni\u0107 si\u0119 do rozwi\u0105zania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z bardzo ograniczonymi warunkami lokalowymi Muzeum Kultury Bojk\u00f3w w Myczkowie, wysokim zu\u017cyciem energii w budynku muzeum, niewykorzystaniem nieu\u017cytkowanych przestrzeni do prowadzenia i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, brakami w wyposa\u017ceniu s\u0142u\u017c\u0105cym udost\u0119pnianiu i upowszechnianiu zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego, prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i edukacji kulturalnej, zagospodarowaniem otoczenia w obr\u0119bie muzeum.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa istniej\u0105cego budynku us\u0142ugowego w miejscowo\u015bci Myczk\u00f3w wraz z dostosowaniem cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 do funkcji Regionalnego Centrum Kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "660380.00", "WARTOSC": "1160382.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem projektu projektu jest podniesienie jako\u015bci oferowanych us\u0142ug w Hotelu Karino Spa poprzez zastosowanie nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 przy wsparciu dedykowanych narz\u0119dzi informacyjnych i komunikacyjnych w ca\u0142ym obiekcie hotelowym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy klienci korzystaj\u0105cy z us\u0142ug hotelowych. Niniejsza inwestycja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 3 g\u0142\u00f3wnych etap\u00f3w poprzedzaj\u0105cych etap \u015bwiadczenia udoskonalonych us\u0142ug hotelowych z wykorzystaniem nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 i technologii informacyjno-komunikacyjnych w Hotelu Karino Spa. Do tych etap\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107: (1) Zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - urz\u0105dze\u0144 do klimatyzacji, kt\u00f3re zostan\u0105 zamontowane w si\u0142owni i sali pub, cz\u0119\u015bci biurowej, sali restauracyjnej, na pi\u0119trze/poddaszu w pokoi hotelowych. Zakup nowego \u015brodka trwa\u0142ego - stanowi\u0105cego wyposa\u017cenie hotelowej kuchni. (2) Zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, takich jak: tablety, wyposa\u017cenie do tablet\u00f3w, telewizory. Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych - zakup licencji na aplikacj\u0119 mobiln\u0105 dla go\u015bci oraz aplikacj\u0119 na tablety i telewizory w pokojach hotelowych. (3) Zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - zakup drzwi do pokoi hotelowych (49 kpl.) i zamk\u00f3w z modu\u0142em ble do otwierania za pomoc\u0105 smartfonu. Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych - interfejsu do systemu PMS, u\u017cywanego w hotelu w zakresie wymiany danych o rezerwacjach i meldunkach z systemem wspierania us\u0142ug hotelowych. Okres realizacji projektu od 01.06.2020 do 31.05.2021. W wyniku realizacji projektu wdro\u017cony zostanie system do wspierania us\u0142ug hotelowych.", "BENEFICJENT": "ALICJA CIENKI - GALICYJSKIE GOSPODARSTWO GO\u015aCINNE ZAJAZD \"KARINO\"", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 us\u0142ug w Hotelu Karino Spa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-18", "DOFINANSOWANIE": "597349.99", "WARTOSC": "1319892.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny przedmiotowego projektu to rozszerzenie zakresu dzia\u0142ania Sp\u00f3\u0142ki Relavia poprzez doposa\u017cenie zaplecza infrastrukturalnego w nowy sprz\u0119t, kt\u00f3ry umo\u017cliwi \u015bwiadczenie nowych us\u0142ug w ofercie Wnioskodawcy w tym: bawialni\u0119 dla dzieci, innowacyjne (obj\u0119te patentem) urz\u0105dzenie do tworzenia tras narciarstwa biegowego, zestaw nart biegowych i skiturowych, profesjonalne lodowisko wraz z zestawem \u0142y\u017cew, komplet \u0142odzi \u017caglowych. W wyniku przeprowadzonych prac B+R zostanie wdro\u017cona innowacyjna na skal\u0119 krajow\u0105 z\u0142o\u017cona us\u0142uga turystyczna z wykorzystaniem mechanizm\u00f3w grywalizacji. Innowacyjno\u015b\u0107 us\u0142ugi potwierdza do\u0142\u0105czona do wniosku opinia o innowacyjno\u015bci. Rozszerzenie palety oferty us\u0142ug Wnioskodawcy umo\u017cliwi pozyskanie nowych segment\u00f3w rynku turystycznego a tym samym zniwelowania zjawiska sezonowo\u015bci turystycznej b\u0119d\u0105cej najpowa\u017cniejszym problemem dla podkarpackiej turystyki.", "BENEFICJENT": "RELAVIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 turystyki nad Solin\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "587452.00", "WARTOSC": "1062597.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. Wprowadzenie nowych us\u0142ug szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy Kamil Szurgoci\u0144ski \u201eRegionalny Przysmak\u201d jest wzrost poziomu konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie na \u201erynek bieszczadzki\u201d nowych us\u0142ug w zakresie zakwaterowania i us\u0142ug gastronomicznych . Wnioskodawca wprowadza na rynek us\u0142ug\u0119 wpisuj\u0105c\u0105 si\u0119 w zr\u00f3wnowa\u017con\u0105 turystyk\u0119 oferuj\u0105c kompletn\u0105 us\u0142ug\u0119 (now\u0105 i innowacyjnej w obr\u0119bie firmy) nocleg\u00f3w ca\u0142orocznych wraz z wy\u017cywieniem. Osi\u0105gni\u0119cie g\u0142\u00f3wnego celu zostanie poprzez realizacj\u0119 inwestycji w miejscowo\u015bci Pola\u0144czyk w na terenie Gminy Solina po\u0142o\u017conej nad jeziorem soli\u0144skim w Bieszczadach, obejmuj\u0105cej budow\u0119 budynku pensjonatowego z parkingiem. Zaplanowany obiekt pensjonatowy posiadaj\u0105cy w swojej ofercie 13 pokoi 2 osobowych i apartament 3 osobowy (\u0142\u0105cznie 29 miejsc) b\u0119dzie oferowa\u0142 us\u0142ugi noclegowe z wy\u017cywieniem a tak\u017ce b\u0119dzie oferowa\u0142 klientom mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z t\u0119\u017cni solankowej (montowanej w pokojach ) ale tak\u017ce dla go\u015bci pensjonatu poza pokojami i klientom gastronomii, gdy\u017c panel t\u0119\u017cni solankowej b\u0119dzie tak\u017ce na froncie przed wej\u015bciem lokalu gastronomicznego. Dodatkowo budynek b\u0119dzie pokryty dachem ekstensywnym zielonym poro\u015bni\u0119tym traw\u0105, mchem, rozchodnikami i kwiatami, czego nie ma w og\u00f3le w Bieszczadach, co pozwoli budynkowi wyr\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 na tle lokalnej architektury.", "BENEFICJENT": "KAMIL SZURGOCI\u0143SKI REGIONALNY PRZYSMAK", "TYTUL": "Wprowadzenie nowych us\u0142ug szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy Kamil Szurgoci\u0144ski Regionalny Przysmak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "305080.90", "WARTOSC": "435830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji zaplecza sportowo-rekreacyjnego na terenie kompleksu wypoczynkowego oraz wyposa\u017cenia zaplecza gastronomicznego, kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 wprowadzeniu jednej nowej oraz jednej znacz\u0105co udoskonalonej us\u0142ugi turystycznej. Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji turystycznej, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do rozwoju przedsi\u0119biorstwa turystycznego. Nowa oferta wp\u0142ynie dodatnio na zwi\u0119kszenie liczby klient\u00f3w firmy oraz jej przychodu. Znacz\u0105co udoskonalony produkt turystyczny obejmuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania przez Klien\u00f3w z basen\u00f3w, boiska sportowego, zewn\u0119trznego SPA oraz placu zabaw dla dzieci. Nowa us\u0142uga obejmuje wprowadzenie do oferty ca\u0142odziennego wy\u017cywienia. Inwestycja przyczyni si\u0119 do rozwoju lokalnego i regionalnego rynku turystycznego.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WYPOCZYNKOWY \"MATIASZ\u00d3WKA\" JUSTYNA \u0106MOK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa turystycznego poprzez wdro\u017cenie nowej oraz znacz\u0105co udoskonalonej us\u0142ugi turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2427332.88", "WARTOSC": "2855685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu zosta\u0142 okre\u015blony nast\u0119puj\u0105co: Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego - wzrost kompetencji w\u015br\u00f3d 1350 [626 K, 724 M] uczni\u00f3w oraz wzrost kompetencji 248 [168 K i 80 M] nauczycieli, zwi\u0119kszenia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnej w procesie nauczania oraz tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu - poprzez kursy, szkolenia, realizacj\u0119 interdyscyplinarnych projekt\u00f3w edukacyjnych, doposa\u017cenie w sprzet TIK oraz pomoce dydaktyczne plac\u00f3wek dydaktycznych zlokalizowanych na terenie gmin: Baligr\u00f3d, Fredropol, Przeworsk, Ustrzyki Dolne, Solina do dnia 30.06.2018 Wska\u017aniki rezultatu: Liczba uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 1350 os./ Liczba uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetncji kluczowych w programie 1350 os. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 248 os./ Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 248 os. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 18 Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 18 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 1350 uczni\u00f3w [626 K, 724 M] , ucz\u0119szczaj\u0105cych do 18 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3le (na poziomie podstawowym oraz gimnazjalnym) kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najni\u017csze wyniki edukacyjne oraz 248 [168 K i 80 M] zatrudnionych w nich nauczycieli - w nast\u0119puj\u0105cych gminach Fredropol, Baligr\u00f3d, Przeworsk, Solina, Ustrzyki Dolne. Zadania realizowane w projekcie: 1. Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci/postaw w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w oraz nauczycieli 2. Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3. Wsparcie na rzecz zwi\u0119kszenia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnej w procesie nauczania oraz rozwini\u0119cie kompetencji informatycznych w\u015br\u00f3d ucz", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "OMNIBUS -kompleksowy program rozwoju szko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-10", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "245831.59", "WARTOSC": "327819.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celami og\u00f3lnymi Projektu s\u0105: poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa w Gminie Solina pod wzgl\u0119dem zagro\u017ce\u0144 naturalnych i technologicznych, poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, zwi\u0119kszone bezpiecze\u0144stwo gospodarowania, wzrost konkurencyjno\u015bci Gminy Solina.Celem bezpo\u015brednim Projektu jest: poprawa stanu przygotowania Gminy Solina do podejmowania dzia\u0142a\u0144 ratowniczych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych ze zmian klimatu oraz katastrof technicznych i komunikacyjnymi.Przedmiotem projektu jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej (dopuszczalna masa ca\u0142kowita pojazdu 4500 kg) z wyposa\u017ceniem standardowym do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii dla Jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Pola\u0144czyku.Osoby zagro\u017cone po\u017carami las\u00f3w, dla kt\u00f3rych zagro\u017cenie zmniejszy si\u0119 w wyniku realizacji projektu to mieszka\u0144cy Gminy Solina w liczbie 5453 os\u00f3b.Do najwa\u017cniejszych korzy\u015bci scharakteryzowanych i oszacowanych w analizie ekonomicznej nale\u017c\u0105 nast\u0119puj\u0105ce (szczeg\u00f3\u0142owy opis w analizie ekonomicznej):- Zwi\u0119kszenie gminnego potencja\u0142u ochrony przed zagro\u017ceniami wynikaj\u0105cymi ze zmian klimatu.- Podniesienie standardu sprz\u0119towego do realizowania podstawowych i specjalistycznych dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. - Podniesienie jako\u015bci i funkcjonalno\u015bci wyposa\u017cenia jednostek ratowniczych.- Zwi\u0119kszenie liczby zagro\u017ce\u0144 obj\u0119tych dzia\u0142aniami ochronno-ratowniczymi - podniesienie standardu ratownictwa drogowego. - Poprawa systemu ratownictwa, ochrony ludno\u015bci i poczucia bezpiecze\u0144stwa w\u015br\u00f3d obywateli.", "BENEFICJENT": "GMINA SOLINA", "TYTUL": "Zakup lekkiego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego dla OSP Pola\u0144czyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-05-15", "DOFINANSOWANIE": "231595.00", "WARTOSC": "439848.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt pn. \u201eWzrost konkurencyjno\u015bci F.H.U. JUST-POL Justyna Pietrzkiewicz poprzez wdro\u017cenie nowych i ulepszenie dotychczasowych us\u0142ug turystyczno \u2013 rekreacyjnych\u201d dotyczy budowy dw\u00f3ch domk\u00f3w VIP wraz z wyposa\u017ceniem, budowy wiaty rekreacyjnej oraz zakupu urz\u0105dze\u0144 do strefy relaksu w miejscowo\u015bci Zaw\u00f3z w gminie Solina. Zadania te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wprowadzeniu na rynek nowych dotychczas nieoferowanych przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ug, a tak\u017ce ulepszeniu us\u0142ug dotychczasowych.Nowe us\u0142ugi to:\u2022 seans w \u0142a\u017ani parowej w beczce z drewna cedrowego z aromaterapi\u0105,\u2022 k\u0105piel zio\u0142owa w drewnianej wannie ogrodowej, \u2022 relaksacyjna k\u0105piel w podgrzewanej balii ogrodowej. Ulepszona pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym us\u0142uga to wynajem domk\u00f3w VIP.Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci, usprawnienie dzia\u0142ania oraz rozw\u00f3j F.H.U. JUST-POL Justyna Pietrzkiewicz poprzez wprowadzenie nowych us\u0142ug i ulepszenie dotychczasowych, dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu w nowoczesn\u0105 infrastruktur\u0119, zapewniaj\u0105c\u0105 najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 i funkcjonalno\u015b\u0107", "BENEFICJENT": "F.H.U. JUST-POL JUSTYNA PIETRZKIEWICZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci F.H.U. JUST-POL Justyna Pietrzkiewicz poprzez wdro\u017cenie nowych i ulepszenie dotychczasowych us\u0142ug turystyczno - rekreacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "1185154.84", "WARTOSC": "1402252.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do cyfrowej informacji sektora publicznego (dalej: ISP) przez gminy Sanok, Besko i Solina. Dodatkowo projekt ma na celu popraw\u0119 zarz\u0105dzania i uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci proces\u00f3w administracyjnych i \u015bwiadczonych us\u0142ug.Jednostki realizuj\u0105ce projekt udost\u0119pni\u0105 \u0142\u0105cznie 93 nowe e-us\u0142ugi zwi\u0105zane z: obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci na rzecz urz\u0119d\u00f3w JST, obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at, gospodark\u0105 przestrzenn\u0105, o\u015bwiat\u0105 (tzw. e-dziennik), partycypacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Ww. e-us\u0142ugi publiczne b\u0119d\u0105 si\u0119 cechowa\u0107 wysokim poziomem dojrza\u0142o\u015bci. B\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 one g\u0142\u00f3wnie cz\u0119sto za\u0142atwianych spraw, ich wyb\u00f3r poprzedzi\u0142o badanie potrzeb interesariuszy (w tym badanie ankietowe mieszka\u0144c\u00f3w). Dodatkowo zostan\u0105 uruchomione nowe us\u0142ugi informacyjne.W celu uruchomienia e-us\u0142ug zostanie zlecona integracja system\u00f3w informatycznych JST realizuj\u0105cych projekt (w celu utworzenia w ka\u017cdej z JST systemu zintegrowanego, dalej: ZSI), modernizacja system\u00f3w dziedzinowych i oprogramowania bazodanowego, zakup i wdro\u017cenie oprogramowania dedykowanego do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug (w tym specjalizowane portale) oraz sprz\u0119t niezb\u0119dny do realizacji zada\u0144 planowanych w projekcie (serwery baz danych, notebooki dla e-dziennika). Przewidziano ponadto niezb\u0119dn\u0105 modernizacj\u0119 infrastruktury sieciowej w budynku jednej z gmin i dw\u00f3ch budynkach szk\u00f3\u0142. W celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do cyfrowej ISP zostanie zlecona digitalizacja wybranych zasob\u00f3w ISP 2 JST, wyposa\u017ceniu JST w odpowiednie oprogramowanie zarz\u0105dzaj\u0105ce ISP, udost\u0119pnienie mieszka\u0144com zasob\u00f3w ISP na portalu, a tak\u017ce poprzez API w celu ponownego ich wykorzystania w innych systemach.Udost\u0119pniona cyfrowo ISP dotyczy\u0107 b\u0119dzie danych przestrzennych, rejestr\u00f3w publicznych oraz o charakterze sprawozdawczym. W poszczeg\u00f3lnych JST wybrano \u0142\u0105cznie 19 zagadnie\u0144 o du\u017cym potencjale wykorzystania informacji, zgodnie z potrzebami interesariuszy i mo\u017cliwo\u015bciami JST (w tym posiadanymi zasobami).", "BENEFICJENT": "GMINA SANOK", "TYTUL": "Zintegrowany system \u015bwiadczenia e-us\u0142ug publicznych wraz z us\u0142ugami wewn\u0105trz administracyjnymi w partnerstwie gmin Sanok, Solina, Besko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "128414.62", "WARTOSC": "243000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy dw\u00f3ch domk\u00f3w rekreacji indywidualnej o pow. zabudowy do 35 m2 ka\u017cdy, przystosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakupu wyposa\u017cenia, przygotowania miejsc postojowych, w miejscowo\u015bci Pola\u0144czyk, gmina Solina. W celu wprowadzeniu na rynek udoskonalonej us\u0142ugi - kr\u00f3tkotrwa\u0142ego zakwaterowania, w wyd\u0142u\u017conym sezonie (go\u015bcie przyjmowani b\u0119d\u0105 od IV do X), w nowych obiektach (dwa domki) przystosowanych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przyjmowania go\u015bci ze zwierz\u0119tami. Udoskonalona us\u0142uga b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a podniesieniu atrakcyjno\u015b\u0107 gospodarczej regionu dzi\u0119ki rozwijanej dzia\u0142alno\u015bci w obszarze szerokorozumianej turystyki i jej promocji, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 przek\u0142ada\u0142a na promocj\u0119 12 gmin bieszczadzkich. Projekt jest zgodny z Regionaln\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0105 woj. Podkarpackiego: jako\u015b\u0107 \u017cycia.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA GABRIELA BOKI\u0143CZUK", "TYTUL": "G\u00f3ry bez barier, domki dla ka\u017cdego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "359153.19", "WARTOSC": "776062.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje swoim zakresem realizacj\u0119 zadania 1. \u201ePrace przygotowawcze\u201d i zadania 2. \u201ePrace budowlane\u201d w terminie 27.02.2017 r. \u2013 30.06.2021 r. W ramach zadania 1 przewidziano opracowanie opisu techn. instalacji. W ramach zadania 2 zaplanowano dostaw\u0119 i budow\u0119 6 instalacji fotowoltaicznych o mocy: 19,32kW, 37,24kW, 15,96kW, 16,24kW, 26,88kW (x2). Instalacje zostan\u0105 przy\u0142\u0105czone do sieci energetycznych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie na podstawie Umowy Partnerstwa. W sk\u0142ad Grupy wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce podmioty: \"DARJAN\" MATERIA\u0141Y BUDOWLANE, BETONIARNIA Sp. z o.o. (Lider Projektu), Alicja Cienki Galicyjskie Gospodarstwo Go\u015bcinne Zajazd \"KARINO\", Firma Us\u0142ug Turystycznych \u201eBOWIPOL\u201d \u2013 Bogus\u0142awa Tkacz-Matuszewska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na dzia\u0142kach nale\u017c\u0105cych do firm Grupy Partnerskiej w gminach Lesko i Solina w powiecie leskim. Cel g\u0142\u00f3wny okre\u015blono jako: zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE na potrzeby przedsi\u0119biorstw i ograniczenie emisji CO2 do atmosfery. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji cel\u00f3w szczeg. projektu obejmuj\u0105cych prace bud. polegaj\u0105ce na budowie instalacji fotowolt. Zastosowanie instalacji fotowolt. dla potrzeb ww. 4 firm Grupy Partnerskiej pozwoli: obni\u017cy\u0107 koszty ponoszone przez firmy na zu\u017cycie energii elektr., wykorzysta\u0107 potencja\u0142 energii odnawialnych regionu pozwalaj\u0105cy m.in.zredukowa\u0107 emisj\u0119 CO2 do atmosfery, usamodzielni\u0107 si\u0119 energetycznie od dostaw energii elektr. od operator\u00f3w zewn. Pomiar energii wytworzonej w instalacji realizowany b\u0119dzie przez licznik energii elektr.wbudowany w falownik. Na ka\u017cd\u0105 instalacj\u0119 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce elementy: - panele polikrystaliczne, konstrukcja wsporcza, - falownik, - okablowanie DC, - rozdzielnica DC, - rozdzielnica AC, - instalacja uziemiaj\u0105ca, okablowanie AC, - konektory MC4, - inwertery, - monta\u017c, - wykonanie instalacji elektrycznej, - monitoring produkcji", "BENEFICJENT": "\"DARJAN\" MATERIA\u0141Y BUDOWLANE, BETONIARNIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eINSTALACJE FOTOWOLTAICZNE DLA FIRM \u201eDARJAN\u201d MATERIA\u0141Y BUDOWLANE, BETONIARNIA SP. Z O.O., GOSPODARSTWO GO\u015aCINNE ZAJAZD \u201eKARINO\u201d, EKO-RAD BIESZCZADY I \u201eBOWIPOL\u201d \u2013 BOGUS\u0141AWA TKACZ-MATUSZEWSKA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "215495.00", "WARTOSC": "378655.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Celem Projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do dzia\u0142aj\u0105cego przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy w postaci 3-ch p\u0142ywaj\u0105cych \u0142odzi, kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 zakres dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy o now\u0105 us\u0142ug\u0119 wynajmu innowacyjnego sprz\u0119tu p\u0142ywaj\u0105cego jakim jest party-boat.", "BENEFICJENT": "F.H.U. ROBERT KOWALCZYK S\u0141ONECZNA POLANA", "TYTUL": "Innowacyjna us\u0142uga szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy F.H.U Robert Kowalczyk S\u0142oneczna Polana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2065685.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 932118.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 545951.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 415836.51000000007}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 363089.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 339723.04999999993}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 320242.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 232773.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 225186.84}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 214734.62}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 197580.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 178102.75}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 171626.57}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 157010.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 133032.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 130421.57}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 121611.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 89859.13}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 89457.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 84996.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79848.82999999999}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 69431.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50240.810000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48013.21}, {"name": "Cmentarze", "value": 47878.619999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 45623.61}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 40756.05}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38800.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34064.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25687.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 24600.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22227.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21802.58}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 18750.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18267.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11947.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 11210.07}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11022.42}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10118.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10067.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10059.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9101.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6113.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3282.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3070.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2948.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2790.08}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2433.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1303.8}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 731.99}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 684.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 604.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 545.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 95.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16.79}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5066859.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1999443.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 981189.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 691055.5299999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 385665.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 314800.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 295626.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 254802.09000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 157732.38999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 150098.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 119689.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 91387.09}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 68886.81999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 47332.39}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42075.270000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41010.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34189.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 27659.460000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 25902.24}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 10902.59}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7989.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5403.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5243.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4809.71}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4782.58}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4557.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1950.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1169.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 950.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6267731.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1144295.43}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 286589.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 162182.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97720.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 78200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57839.399999999994}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 56334.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 50888.82}, {"name": "Cmentarze", "value": 24365.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17835.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 24111.08}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2859165.61}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1855934.51}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 751595.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2467962.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 853493.58}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 128245.37}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4070346.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1684987.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 243533.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 171822.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 162893.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 112539.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 105061.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88906.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 45209.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 34129.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 31707.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23969.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21731.81}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21200.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15120.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13335.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5472.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 5194.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4501.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3932.23}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1695.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 148.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 900000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 223000.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 193000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 90000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 57504.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 208652.62}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2986308.3400000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1462800.4499999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 783569.1499999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 604268.8200000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299953.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 250826.29}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 197580.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 178102.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 163155.59}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 157010.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134430.94999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99926.14000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 94291.84}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 89457.86}, {"name": "Turystyka", "value": 69431.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50287.880000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40756.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20668.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10118.08}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 731.99}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7127523.449999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2938045.5400000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 316750.26}, {"name": "Rodzina", "value": 227467.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 68886.81999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60131.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41010.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34189.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11195.57}, {"name": "Turystyka", "value": 10902.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5507.86}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1553.6399999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6386798.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1430884.46}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 162182.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 78200.0}, {"name": "Turystyka", "value": 56334.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 50888.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36494.1}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24365.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17835.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24111.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4715100.12}, {"name": "Turystyka", "value": 751595.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3321456.47}, {"name": "Turystyka", "value": 128245.37}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5927155.199999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 346237.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 335374.94000000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 208999.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23969.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4501.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 990000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 223000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 193000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57504.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 208652.62}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17469794.740000002, "v": "17,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.33, "v_pc": "3293,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "512.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "550.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11915103.05, "v": "11,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2709428.09, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 55891.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2113018.31, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 437443.93999999994, "v": "437,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 129600.86, "v": "129,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 89805.83, "v": "89,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75394.66, "v": "75,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9011901.089999998, "v": "9,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.29, "v_pc": "1698,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6260347.76, "v": "6,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1156820.0000000002, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 733973.3, "v": "733,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 273795.24000000005, "v": "273,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 228012.47000000003, "v": "228,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1565.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 161684.46, "v": "161,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 94335.11, "v": "94,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65798.47, "v": "65,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34064.28, "v": "34,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3070.0, "v": "3,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6248914.159999999, "v": "6,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.07, "v_pc": "1177,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4134223.9, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1854666.93, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 202271.53999999998, "v": "202,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38800.0, "v": "38,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18267.07, "v": "18,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 684.72, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 356.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4008814.1799999997, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.02, "v_pc": "755,67 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2636930.4000000004, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 553696.5799999998, "v": "553,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.81}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 347562.89999999997, "v": "347,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 258084.09000000003, "v": "258,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 127288.38, "v": "127,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 85251.82999999999, "v": "85,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2064772.22, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64, "v_pc": "389,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1359980.0499999998, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.86}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 654236.0900000001, "v": "654,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26445.0, "v": "26,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 24111.08, "v": "24,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1048287.88, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36, "v_pc": "197,60 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 925687.88, "v": "925,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.3}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 122600.0, "v": "122,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1016508.9400000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28, "v_pc": "191,61 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "955.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "708.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1016508.9400000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 952078.2799999999, "v": "952,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14, "v_pc": "179,47 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 366745.70000000007, "v": "366,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 225186.84, "v": "225,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 162893.39, "v": "162,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 113143.71, "v": "113,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 34129.8, "v": "34,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21748.600000000002, "v": "21,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15573.2, "v": "15,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10059.04, "v": "10,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1950.0, "v": "1,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 648.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 385589.91, "v": "385,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "72,68 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 193000.0, "v": "193,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 191191.11, "v": "191,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1303.8, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 95.0, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 373936.19000000006, "v": "373,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "70,49 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "162.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 353869.18, "v": "353,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10067.01, "v": "10,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.67}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 340284.75, "v": "340,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "64,14 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 340284.75, "v": "340,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 275191.89999999997, "v": "275,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "51,87 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "296.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 171626.57, "v": "171,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.36}, {"name": "Cmentarze", "value": 72244.23, "v": "72,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.25}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 18750.5, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12570.6, "v": "12,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 208652.62, "v": "208,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "39,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 208652.62, "v": "208,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 207899.79, "v": "207,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "39,19 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "111.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 207899.79, "v": "207,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 197580.0, "v": "197,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "37,24 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "158.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 197580.0, "v": "197,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 164709.23, "v": "164,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "31,05 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162275.5, "v": "162,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2433.73, "v": "2,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 156612.18, "v": "156,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "29,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120118.08, "v": "120,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36494.1, "v": "36,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.3}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 114144.06999999999, "v": "114,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "21,52 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 109642.87, "v": "109,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4501.2, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 89457.86, "v": "89,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "16,86 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "393.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1930.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 89457.86, "v": "89,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74263.99999999999, "v": "74,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "14,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37004.99999999999, "v": "37,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35545.0, "v": "35,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1169.0, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 545.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 731.99, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "199.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 731.99, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}