{"gmina": "Olszanica", "typ_gminy": "gmina wiejska Olszanica", "kod_gus": "061813321000", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "podregion_eurostat": "PL821", "ludnosc": "4`971", "budzet": {"dochody": "31,81 mln z\u0142", "wydatki": "35,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 79.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "691,10 tys z\u0142", "wydatki": "745,13 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 76.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 57.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2518818899999988}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2518818899999988}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1453600900000147}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1453600900000147}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3501886500000098}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3501886500000098}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.51494966}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.51494966}], "dochod_ue": "9,94 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "33,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "6769.9 z\u0142", "powiat": "6,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "1308.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,17 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "775,49 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,76 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,47 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "13675287.22", "WARTOSC": "21135327.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "Celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie Gminy Olszanica, zw\u0142aszcza wyeliminowanie przedostawania si\u0119 do gruntu \u015bciek\u00f3w gromadzonych w zbiornikach bezodp\u0142ywowych. Projekt obejmuje zadania bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z zagospodarowaniem \u015bciek\u00f3w tj. kanalizacji, usuwania i oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Uherce Mineralne. Do cel\u00f3w og\u00f3lnych projektu nale\u017c\u0105: poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Aglomeracji Uherce Mineralne, poprawa atrakcyjno\u015bci obszaru dla inwestycji gospodarczych, spadek zachorowalno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w na choroby zwi\u0105zane z zanieczyszczeniem \u015brodowiska, zmniejszone zanieczyszczenie \u015brodowiska naturalnego.Przedmiotem projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej i oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na terenie Aglomeracji Uherce Mineralne. W ramach projektu planowana jest budowa biologiczno-mechanicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Uhercach Mineralnych \u2013 Etap I o przepustowo\u015bci 637 m3/d, oraz budowa sieci kanalizacyjnej sanitarnej (grawitacyjnej (PCV o \u015brednicach: 315, 250, 200 i 160mm, PE o \u015brednicach: 250 i 160mm) i t\u0142ocznej (PE o \u015brednicach: 140 i 90mm) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 19,46 km wraz z przy\u0142\u0105czami oraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i obiektami technicznymi. W ramach zadania powstan\u0105: budynki technologiczne, budynki techniczne, budynek socjalno-administracyjny, pe\u0142na infrastruktura techniczna sieci i instalacje sanitarne, elektryczne i AKPiA, gazowe, sieci technologiczne, przy\u0142\u0105cze elektryczne, przy\u0142\u0105cze wodoci\u0105gowe od studni kopanej stanowi\u0105cej uj\u0119cie wody, doprowadzenie \u015bciek\u00f3w surowych do oczyszczalni, odprowadzenie \u015bciek\u00f3w oczyszczonych oraz w\u00f3d deszczowych z wylotem do odbiornika, kt\u00f3rym b\u0119dzie potok Kinia\u0144skiego, droga dojazdowa do oczyszczalni, wewn\u0119trzne drogi, place manewrowe i postojowe, oraz ogrodzenie terenu oczyszczalni.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZANICA", "TYTUL": "Budowa mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i sieci kanalizacji sanitarnej z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 oraz obiektami technicznymi dla aglomeracji Uherce Mineralne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2751.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9967459.37", "WARTOSC": "16399998.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 czterech, sp\u00f3jne i nierozerwalnie ze sob\u0105 powi\u0105zanych zada\u0144, kt\u00f3rych wsp\u00f3lna realizacja umo\u017cliwi nie tylko kompleksow\u0105 i trwa\u0142\u0105 rewitalizacj\u0119 obszaru zdegradowanego, ale zapewni tak\u017ce w kolejnych latach jego dalszy, sukcesywny i stabilny rozw\u00f3j, kt\u00f3ry zaowocuje w konsekwencji zdecydowan\u0105 popraw\u0105 perspektyw dla m\u0142odych ludzi (zmuszonych obecnie do opuszczenia tych teren\u00f3w w poszukiwaniu pracy), a tak\u017ce podniesieniem standard\u00f3w \u017cycia wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu obejmuje:1. Bieszczad-ski - Centrum Turystyki Aktywnej \u2013 budowa wyci\u0105gu krzese\u0142kowego z niezb\u0119dnym zapleczem technicznym, budowa wielofunkcyjnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem, systemem monitoringu oraz instalacjami typu OZE2. Bieszczad-ski O\u015brodek Wypoczynkowo- Szkoleniowy - nadanie nowych funkcji starej nieu\u017cywanej szkole poprzez jej przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 na rzecz obiektu hotelowo-szkoleniowego wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem, systemem monitoringu, instalacjami typu OZE oraz zagospodarowaniem terenu na rzecz strefy aktywno\u015bci na \u015bwie\u017cym powietrzu3. Zachowanie i promocja dziedzictwa kulturowego oraz lokalnych tradycji \u2013 remont zabytkowego ko\u015bcio\u0142a oraz instalacja systemu monitoringu4. Przystosowanie budynku by\u0142ej sto\u0142\u00f3wki szkolnej na siedzib\u0119 oraz zaplecze socjalne Centrum Integracji Spo\u0142ecznej Gminy Olszanica wraz z systemem monitoringu oraz instalacjami typu OZE", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROZWOJU INFRASTRUKTURY GMINY OLSZANICA PRI SP Z OO", "TYTUL": "Bieszczad-ski - rewitalizacyjne ko\u0142o zamachowe rozwoju Gminy Olszanica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2005.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3579170.00", "WARTOSC": "6289113.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "W ramach realizacji projektu przez FHU Uroczysko, opracowana oraz wdro\u017cona zostanie sieciowa innowacja produktowa w zakresie organizacji cyklu wydarze\u0144 skupionych wok\u00f3\u0142 szkole\u0144 w\u0119dkarstwa muchowego przy wykorzystaniu zaprojektowanego narz\u0119dzia casting pools, w ramach tzw. \u201eBieszczadzkiej Ku\u017ani W\u0119dkarstwa\u201d stanowi\u0105ca unikatowy ca\u0142oroczny produkt sieciowy oparty o potencja\u0142 w\u0119dkarski rejonu Bieszczad. W\u0105tek przewodni opiewa wok\u00f3\u0142 endogenicznych walor\u00f3w po\u0142udnia Polski, kt\u00f3re sprzyjaj\u0105 rozwojowi turystyki \u2013 bogactwo g\u00f3rskich potok\u00f3w umo\u017cliwia rozw\u00f3j w\u0119dkarstwa, za\u015b bogata historia zalewu soli\u0144skiego zach\u0119ca do pog\u0142\u0119bienia wiedzy o lokalnych dziejach. Elementy te zosta\u0142y wykorzystane w opracowanym produkcie sieciowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym ca\u0142oroczne korzystanie ze sposobno\u015bci nauki/szkolenia w\u0119dkarstwa, warsztat\u00f3w kulinarnych wraz z degustacj\u0105 lokalnych rybnych potraw, poznawaniu przy wykorzystaniu narz\u0119dzi IT podwodnego \u015bwiata Soliny, a tak\u017ce osobistemu do\u015bwiadczeniu za pomoc\u0105 kina 6 D i technologii VR historii jednej z najwi\u0119kszych elektrowni wodnych w Polsce. Elementami projektu, kt\u00f3rych wdro\u017cenie powoduje, i\u017c produkt ma charakter sieciowy s\u0105: stworzenie spakietyzowanej gotowej do sprzeda\u017cy oferty, funkcjonuj\u0105cej jako jedna wsp\u00f3lna koncepcja, posiadaj\u0105ca wsp\u00f3lny wiod\u0105cy wyr\u00f3\u017cnik (mark\u0119) produktu wykorzystuj\u0105cego histori\u0119 oraz walory przyrodnicze, w szczeg\u00f3lno\u015bci zwi\u0105zane z potencja\u0142em w\u0119dkarstwa muchowego rejonu Bieszczad. Na poszczeg\u00f3lne pakiety produktu sieciowego sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 : 1. Komponent szkoleniowy 2. Komponent kulinarno - rekreacyjny 3. Komponent edukacyjny Oferta zostanie wsparta przez podmioty wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce \u2013 Sp\u00f3\u0142ka Pawuk - pomoc w zakresie organizacji sp\u0142yw\u00f3w pontonowych, Restauracja Myczkowianka \u2013 przygotowanie warsztat\u00f3w kulinarnych.", "BENEFICJENT": "MACIEJ MAZURKIEWICZ FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA \"UROCZYSKO\"", "TYTUL": "\"Bieszczadzka Ku\u017ania W\u0119dkarstwa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 720.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2375426.12", "WARTOSC": "2794618.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "Naczelny cel projektu to zwi\u0119kszenie szans zatrudnienia do XII 2020 r u 48 os\u00f3b (32K) zag. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym z terenu Gminy Olszanica poprzez reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 w nowoutworzonym CIS. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 48 os\u00f3b (32K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych zostanie wsparciem w programie; w tym 27 os\u00f3b (18K) .b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy po opuszczeniu programu; 12 os\u00f3b (8K) po opuszczeniu programu efektywnie rozpocznie prac\u0119; u 17 os\u00f3b (12K) wzro\u015bnie motywacja i i wiara we w\u0142asne si\u0142y i mo\u017cliwo\u015bci, nast\u0105pi wzrost umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji i radzenia sobie ze stresem; 33 os\u00f3b (22K) rozwinie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 komputerem, Internetem; u 38 os\u00f3b (26K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. nast\u0105pi wzrost umiej\u0119tno\u015bci zawodowych Grupa docelowa to 48 os.(32K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Olszanica, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy o zatrudnieniu socjalnym. Wsparcie w szczeg\u00f3lno\u015bci skierowane zostanie do os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach (bez wykszta\u0142cenia \u015bredniego), w wieku 18-45 lat, niepe\u0142nosprawne, korzystaj\u0105ce z PO P\u017b G\u0142\u00f3wne zadania obejmuj\u0105 szerokopoj\u0119t\u0105: a) reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzon\u0105 przez psychologa, terapeut\u0119, doradc\u0119 zawodowego, informatyka, prawnika, instruktora r\u0119kodzie\u0142a. b) reintegracj\u0119 zawodow\u0105 poprzez prac\u0119 w jednym z trzech warsztat\u00f3w zawodowych (technicznym, gastronomicznym, szwalniczym) oraz w warsztatach zawodowych tematycznych kelner, barista, koralikarstwo, haft, artystyczne wyko\u0144czenie wn\u0119trz, modelowanie krzew\u00f3w, uk\u0142adanie kamienia. Wszyscy b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w warsztacie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dla najbardziej aktywnych przewidziane s\u0105 praktyki u przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZANICA", "TYTUL": "Nowe szanse - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 477.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-03-21", "DOFINANSOWANIE": "8711113.58", "WARTOSC": "14315318.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d realizowany w partnerstwie (Lider-Gmina Ustrzyki Dolne, Partnerzy: Gmina Czarna, Olszanica, Solina, Cisna), dotyczy budowy jednostek wytwarzania energii z OZE: zestaw\u00f3w fotowoltaicznych (o mocy 2,04 do 5,10 kW), instalacji solarnych (o mocy 2,86 do 4,29 kW), kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (o mocy od 15 do 45 kW ka\u017cdy), pomp ciep\u0142a (o mocy od 6 do 13 kW), w Gminie Ustrzyki Dolne: panele fotowoltaiczne 145 szt., instalacje solarne 58 szt., pompy ciep\u0142a 22 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 44 szt. w Gminie Czarna: panele fotowoltaiczne 30 szt., instalacje solarne 25 szt., pompy ciep\u0142a 1 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 10 szt. w Gminie Olszanica: panele fotowoltaiczne 111 szt., instalacje solarne 53 szt., pompy ciep\u0142a 2 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 31 szt. w Gminie Solina: panele fotowoltaiczne 96 szt., instalacje solarne 63 szt., pompy ciep\u0142a 1 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 22 szt. w Gminie Cisna: panele fotowoltaiczne 24 szt., instalacje solarne 12 szt., pompy ciep\u0142a 14 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 9 szt. Lider projektu w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 645 gospodarstw domowych, w tym 108 dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem energetycznym. Moc zadeklarowana z OZE wyniesie: panele fotowoltaiczne \u2013 1,54 MW, kolektory s\u0142oneczne \u2013 0,82 MW, pompy ciep\u0142a \u2013 0,35, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 2,77 MW. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 2 692 101,61 z\u0142/MW. Projekt jest zgodny z PGN gmin partnerskich. Mieszka\u0144cy zadeklarowali wniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w wysoko\u015bci 30% netto plus podatek VAT warto\u015bci instalacji OZE. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Wsparcie energetyki rozproszonej w Gminach Bieszczadzkich poprzez instalacj\u0119 system\u00f3w energii odnawialnej dla gospodarstw domowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 272.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "736950.00", "WARTOSC": "1066471.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszanie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w efekcie poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Projekt dotyczy budowy farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Uherce Mineralne. Podstawowe parametry instalacji fotowoltaicznej: 1. Moc-199,68kW 2. Ilo\u015b\u0107 energii wyprodukowanej - 179,71 MWhe/rok. 3. Szacowany roczny spadek emisji CO2-148,26 Mg/rok Budowa farmy fotowoltaicznej polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu i instalacji nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: -stela\u017cu pod panele fotowoltaiczne-768 paneli s\u0142onecznych o mocy jednostkowej 260Wp i \u0142\u0105cznej mocy 199,68kW-6 szt. falownik\u00f3w(inwerter\u00f3w) o mocy 30kW-pr\u0105d sta\u0142y (DC-direct current), pr\u0105d przemienny (AC-alternating current),-stacji transformatorowej monitorowanej na s\u0142upie o mocy 250kVA,- kabli sta\u0142opr\u0105dowych od paneli do falownik\u00f3w,-kabli zmiennopr\u0105dowych od falownik\u00f3w do transformatora,-kabla od transformatora do sieci \u015bredniego napi\u0119cia( przy\u0142\u0105cz \u015bredniego napi\u0119cia),-szaf rozdzielczych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia,-urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych i pomiarowych,- instalacja do monitoringu,-instalacja o\u015bwietleniowa.", "BENEFICJENT": "PARK ENERGII S\u0141ONECZNEJ PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ \u015aWI\u0118TEGO STANIS\u0141AWA BISKUPA W UHERCACH MINERALNYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Uherce Mineralne I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "421785.01", "WARTOSC": "496217.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost o 45 liczby miejsc wych. przedszkolnego w Przedszkolu w ZSP w Uhercach M., kt\u00f3re posiada\u0142o b\u0119dzie ofert\u0119 zaj\u0119\u0107 adekwatn\u0105 do potrzeb przedszkolak\u00f3w. Grupa docelowa to dzieci w wieku przedszkolnym zamieszka\u0142ych na terenie gminy Olszanica oraz gmin o\u015bciennych. Rezultaty: powstanie 45 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w Programie, 70 dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zrealizowane b\u0119d\u0105 w projekcie to: 1.Adaptacja /dostosowanie pomieszcze\u0144 do funkcjonowania OWP. 2 Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie przedszkoli. 3 Zaj\u0119cia dodatkowe wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZANICA", "TYTUL": "Bieszczadzkie Przedszkole Marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "348768.96", "WARTOSC": "827685.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska oraz zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Realizacja projektu polega na budowie trzech instalacji fotowoltaicznych off grid o mocy 38,4 kWp na potrzeby Centrum Konferencyjno-Wypoczynkowego w Olszanicy b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Podkarpackiej Instytucji Gospodarki Bud\u017cetowej \u201eCarpatia\u201d , przy\u0142\u0105czonych do budynk\u00f3w oraz budowy instalacji fotowoltaicznej o mocy 29,97 kWp, posadowionej na dachu budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej mieszcz\u0105cego Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Olszanicy. Inwestycja obejmuje nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy: Instalacja 38,4 kWp \u2022 konstrukcj\u0119 do monta\u017cu paneli fotowoltaicznych, posadowionych na gruncie, \u2022 panele fotowoltaiczne o mocy 300W w liczbie 128 sztuk, \u2022 inwerter\u00f3w 40,80 kW w liczbie 1 szt. \u2022 uk\u0142ad pomiarowy energii elektrycznej, \u2022 okablowania pr\u0105du sta\u0142ego (DC) i przemiennego (AC), \u2022 instalacji przepi\u0119ciowej dla w/w instalacji fotowoltaicznej, \u2022 instalacji odgromowej dla w/w instalacji fotowoltaicznej Instalacja 29,97 kWp \u2022 instalacji fotowoltaicznej w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105: \u2022 panele fotowoltaiczne o mocy 270 Wp w liczbie 111 sztuk \u2022 1 falownik fotowoltaiczny 28,60 kW \u2022 instalacja elektryczna AC, \u2022 instalacja elektryczna DC; \u2022 instalacji przepi\u0119ciowej dla w/w instalacji fotowoltaicznej, \u2022 instalacji odgromowej dla w/w instalacji fotowoltaicznej", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA INSTYTUCJA GOSPODARKI BUD\u017bETOWEJ CARPATIA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych o mocy do 40 kW na dzia\u0142kach nr ewid. 863, 1164 w miejscowo\u015bci Olszanica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "292684.92", "WARTOSC": "567400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie nowych oraz ulepszonych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Firm\u0119 ,,San-Glass\" w miejscowo\u015bci Uherce Mineralne, gdzie utworzony zostanie nowy oddzia\u0142 firmy. W ramach nowych us\u0142ug Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 do oferty firmy: mobilne \u0142adowanie pojazd\u00f3w elektrycznych i hybrydowych oraz regeneracj\u0119 filtr\u00f3w dpf. B\u0119d\u0105 to zupe\u0142nie nowe us\u0142ugi, kt\u00f3re nigdy wcze\u015bniej nie by\u0142y \u015bwiadczone przez firm\u0119 ,,San-Glass\". W ramach realizacji projektu wyposa\u017cony zostanie nowo wynaj\u0119ty lokal w miejscowo\u015bci Uherce Mineralne, kt\u00f3ry w ca\u0142o\u015bci przeznaczony zostanie pod zaplanowane us\u0142ugi. Dodatkowo Wnioskodawca planuje wprowadzi\u0107 ulepszon\u0105 us\u0142ug\u0119 diagnostyki i regeneracji wtryskiwaczy, kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wykonywa\u0107 dzi\u0119ki zakupie specjalistycznej maszyny. We wniosku przewidziano r\u00f3wnie\u017c zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia nowego warsztatu: st\u00f3\u0142 warsztatowy, w\u00f3zek narz\u0119dziowy z narz\u0119dziami, tester diagnostyczny, dwa laptopy.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA ,,SAN-GLASS\" ANDRZEJ SKULICH", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy F.H.U ,,San-Glass\u201d Andrzej Skulich poprzez wprowadzenie nowych oraz ulepszonych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-15", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "212994.66", "WARTOSC": "403051.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy dw\u00f3ch domk\u00f3w rekreacji indywidualnej o pow. zabudowy do 35 m2 ka\u017cdy, w tym 1 przystosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakupu wyposa\u017cenia, przygotowania miejsc postojowych w tym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w miejscowo\u015bci Rudenka, gmina Olszanica, w celu wprowadzeniu na rynek nowej us\u0142ugi - kr\u00f3tkotrwa\u0142ego zakwaterowania, w wyd\u0142u\u017conym sezonie (go\u015bcie przyjmowani b\u0119d\u0105 od IV do X), w nowych obiektach (dwa domki) przystosowanych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u017cywieniem uwzgl\u0119dniaj\u0105cym diety: wegetaria\u0144sk\u0105, wega\u0144sk\u0105, bezglutenow\u0105, inspirowan\u0105 lokalna tradycj\u0105, z warsztatami tematycznymi (kulinarne, tematyczne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy nt. tw\u00f3rczo\u015bci lokalnej poetki Marii Czerkawskiej), saun\u0105, altan\u0105 z grilem . Nowa us\u0142uga przyczyni si\u0119 do podniesienia atrakcyjno\u015bci gospodarczej regionu dzi\u0119ki rozwijanej dzia\u0142alno\u015bci w obszarzeszerokorozumianej turystyki i jej promocji, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 przek\u0142ada\u0142a na promocj\u0119 12 gmin bieszczadzkich. Projekt jest zgodny z Regionaln\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0105 woj. Podkarpakiego: jako\u015b\u0107 \u017cycia.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI CATERINGOWE GASTREO DAWID KONOPKA", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch budynk\u00f3w rekreacyjno-wypoczynkowych z zapleczem \u201eSielska osada\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1980244.98", "WARTOSC": "2339700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Bircza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Dubiecko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krasiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Krzywcza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci podkarpackich park\u00f3w krajobrazowych poprzez opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 na potrzeby sporz\u0105dzenia plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 po\u015brednio do zahamowania spadku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarach cennych przyrodniczo oraz pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cone korzystanie z zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego. Najwa\u017cniejsze cele szczeg\u00f3\u0142owe:- wzrost wiedzy o obszarze;- wzrost zaanga\u017cowania os\u00f3b i podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obr\u0119bie siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w chronionych w prace na rzecz opracowania dokumentacji;- ograniczenie presji inwestycyjnej i osadniczej na atrakcyjnych krajobrazowo i przyrodniczo terenach Park\u00f3w;- wypracowanie wzorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144 ochronnych;- kszta\u0142towanie postaw i zachowa\u0144 spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego opartych na szacunku do przyrody;Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji dotycz\u0105cej zasob\u00f3w i zagro\u017ce\u0144: twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych na potrzeby opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej i Lasy Janowskie.Dla ka\u017cdego z w/w park\u00f3w krajobrazowych zostan\u0105 opracowane operaty:- ochrony \u015brodowiska abiotycznego i gleb,- ochrony le\u015bnych, niele\u015bnych, bagiennych i wodnych zbiorowisk ro\u015blinnych,- ochrony ro\u015blin i grzyb\u00f3w,- ochrony w\u00f3d,- ochrony zwierz\u0105t,- ochrony walor\u00f3w krajobrazowych,- ochrony warto\u015bci kulturowych,- uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych parku oraz jego udost\u0119pnienia,- zagospodarowania przestrzennego,- synteza.Ponadto zostanie opracowany i wdro\u017cony publiczny system informacji przestrzennej - geoportal (Interaktywne mapy tematyczne), kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z portalu mapowego oraz portalu informacyjnego (z informacjami tekstowymi, graficznymi, fotograficznymi) zawieraj\u0105cymi dane na temat element\u00f3w przyrodniczych, kulturowych i krajobrazowych park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Pog\u00f3rza Przemyskiego, G\u00f3r S\u0142onnych, Po\u0142udnioworoztocza\u0144skiego, Puszczy Solskiej oraz Las\u00f3w Janowskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 745132.5700000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 568781.8099999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 451177.19999999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 262094.53999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253637.96999999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 229338.04000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 225373.26}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 192993.69999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 177596.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 166472.63999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 161571.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 159808.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 108682.26}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 91424.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 81655.28000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 71784.19}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 66326.35}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 46307.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 43885.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42751.32}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36928.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34432.869999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34232.270000000004}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 30886.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28854.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22841.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17646.82}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 16223.75}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12005.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10484.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8600.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7345.44}, {"name": "Cmentarze", "value": 6194.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5343.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4917.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4912.639999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3953.88}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2882.8199999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2866.44}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2216.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2196.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1966.58}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1700.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1285.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1059.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 799.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 737.37}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 595.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 23.66}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 200000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1101070.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 898754.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 135999.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 130359.12}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 101778.22}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 85793.05}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 51660.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 35000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28250.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 19900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16350.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14998.84}, {"name": "Cmentarze", "value": 13284.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 165.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8720843.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2017162.01}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 25509.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1538972.31}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 880195.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 2890.81}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3033442.8799999994}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1576599.7899999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 865208.2799999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 307856.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 292942.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 284507.85}, {"name": "Gimnazja", "value": 275865.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 178135.71}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 165806.68999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 143614.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 117032.62000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 104149.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 102531.59}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 55402.51000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54227.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47767.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44766.22}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 28545.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23446.77}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 22005.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15456.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 6940.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6856.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5696.6}, {"name": "Cmentarze", "value": 4763.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4557.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 3500.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3485.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1748.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 585.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 525.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3340450.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1564618.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 188985.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 148800.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 140450.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 136750.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119400.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88332.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 50057.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43200.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 33461.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14650.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 12284.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10060.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10007.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9857.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9364.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7982.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5716.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1488.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 847.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 750.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 112.5}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 40.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19330.29}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 145143.35}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 69500.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 200.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 55118.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 6246.27}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 447409.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 50702.22}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 272966.23000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 30933.73}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1344522.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1053298.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 637225.6699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 284436.89}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 226135.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 217923.30999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 161571.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 115572.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 108682.26}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 91424.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 53098.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36928.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36133.35}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30886.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24846.82}, {"name": "Rodzina", "value": 20364.850000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7879.32}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 200000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1202848.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 898754.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 267812.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 136164.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 35000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28250.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16350.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14998.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13284.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8720843.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2017162.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25509.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1538972.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 880195.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2890.81}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4660509.239999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2054530.9799999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299963.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 165806.68999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 153472.38000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 117032.62000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 107395.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 55402.51000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54227.39}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 28545.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28516.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23446.77}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13078.1}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 6940.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3485.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2113.48}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5060180.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 399410.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 194839.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 171372.14}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97696.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5716.42}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 112.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19330.29}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145143.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 69500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 200.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 55118.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6246.27}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 447409.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 50702.22}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 272966.23000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30933.73}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20000.0}]}, "children": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11780349.820000002, "v": "11,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 6322.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.34, "v_pc": "2369,81 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "2137.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "379.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11566229.21, "v": "11,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110146.3, "v": "110,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 101778.22, "v": "101,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2196.09, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6219770.320000002, "v": "6,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.6, "v_pc": "1251,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3621370.439999999, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 1147907.6099999999, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 570798.29, "v": "570,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 332036.14, "v": "332,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 259927.05, "v": "259,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179084.52, "v": "179,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67785.57, "v": "67,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28854.9, "v": "28,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12005.8, "v": "12,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5234017.710000001, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.81, "v_pc": "1052,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3388099.08, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1677367.8199999998, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 154156.0, "v": "154,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7345.44, "v": "7,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.0, "v": "6,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 737.37, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1255.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4203852.25, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 321.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.9, "v_pc": "845,68 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2897522.01, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 96484.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.92}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 745132.5700000001, "v": "745,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 302471.99, "v": "302,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 198687.9, "v": "198,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28416.55, "v": "28,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 16223.75, "v": "16,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10484.84, "v": "10,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4912.639999999999, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2878127.6299999994, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14, "v_pc": "578,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2168362.5799999996, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 297859.4, "v": "297,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 146580.71, "v": "146,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120685.6, "v": "120,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101263.01999999999, "v": "101,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 43336.32, "v": "43,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 40.0, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1875787.6399999997, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31, "v_pc": "377,35 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 891776.39, "v": "891,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 328800.11999999994, "v": "328,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 225373.26, "v": "225,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 188985.47, "v": "188,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 140450.0, "v": "140,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 50057.74, "v": "50,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22841.12, "v": "22,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15656.0, "v": "15,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9880.96, "v": "9,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1966.58, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 996586.5599999999, "v": "996,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82, "v_pc": "200,48 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 919886.5599999999, "v": "919,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 69500.0, "v": "69,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 525462.25, "v": "525,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "105,71 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 330525.29, "v": "330,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.9}, {"name": "Biblioteki", "value": 145143.35, "v": "145,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29793.61, "v": "29,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.66}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 497447.34, "v": "497,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4, "v_pc": "100,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 290167.94, "v": "290,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.33}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 155619.40000000002, "v": "155,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.28}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 51660.0, "v": "51,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.38}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 300431.24, "v": "300,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 284.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "60,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 212099.01999999996, "v": "212,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 70.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88332.22, "v": "88,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.4}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 245224.24, "v": "245,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69, "v_pc": "49,33 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 245224.24, "v": "245,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 184976.06999999998, "v": "184,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "37,21 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 184976.06999999998, "v": "184,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 120082.02, "v": "120,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "24,16 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "607.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 120082.02, "v": "120,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 94899.24999999999, "v": "94,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "19,09 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 48055.88, "v": "48,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.63}, {"name": "Cmentarze", "value": 24242.5, "v": "24,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.54}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 22600.87, "v": "22,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.81}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59580.119999999995, "v": "59,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "11,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57879.64, "v": "57,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1700.48, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49907.420000000006, "v": "49,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "10,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24300.48, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24022.940000000002, "v": "24,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1059.0, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 525.0, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 37827.37, "v": "37,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "7,61 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 37827.37, "v": "37,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19330.29, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 687.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,89 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19330.29, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 687.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}