{"gmina": "Baligr\u00f3d", "typ_gminy": "gmina wiejska Baligr\u00f3d", "kod_gus": "061813321012", "kod_gus_powiatu": "061813321000", "kod_gus_podregionu": "061813300000", "podregion_eurostat": "PL821", "ludnosc": "3'185", "budzet": {"dochody": "16,97 mln z\u0142", "wydatki": "15,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12754342.649999997, "dane1": 12502924.870000003, "dane2": 12502924.870000003, "dane3": 251417.77999999374}, {"label": "2017", "dane0": 14809268.9, "dane1": 14656176.029999994, "dane2": 14656176.029999994, "dane3": 153092.87000000663}, {"label": "2018", "dane0": 15852451.429999994, "dane1": 15452528.11000001, "dane2": 15452528.11000001, "dane3": 399923.31999998353}, {"label": "2019", "dane0": 16967744.32, "dane1": 15505324.069999998, "dane2": 15505324.069999998, "dane3": 1462420.2500000019}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2393786.44, "dane1": 4052679.52}, {"label": "2017", "dane0": 2702516.39, "dane1": 5643280.77}, {"label": "2018", "dane0": 2671255.5700000003, "dane1": 4162447.7800000026}, {"label": "2019", "dane0": 2798670.4, "dane1": 4279457.840000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "517,97 tys z\u0142", "wydatki": "571,94 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 50.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 58.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.25141777999999376}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.25141777999999376}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.15309287000000663}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.15309287000000663}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.39992331999998354}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.39992331999998354}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4624202500000019}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4624202500000019}], "dochod_ue": "480,22 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "15,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "4841.3 z\u0142", "powiat": "4,17 mln z\u0142", "powiat_pc": "1308.4 z\u0142", "wojewodztwo": "2,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "838.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "712,50 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,67 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2798670.4, "wydatki": 4279457.840000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "9231180.44", "WARTOSC": "14270611.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest Rewitalizacja Centrum Baligrodu. Zakres prac obejmuje:- Przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku mieszkalnego wielorodzinnego z cz\u0119\u015bci\u0105 us\u0142ugow\u0105- typ projektu: 1)- przywr\u00f3cenie funkcji gosp. i spo\u0142. (utworzenie mieszka\u0144 socjalnych) oraz 3)- roboty budowlane dotycz\u0105ce cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych- Przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku dawnej szko\u0142y oraz zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania na dom pomocy spo\u0142ecznej- typ projektu: 1) nadanie nowych funkcji spo\u0142.- Przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku mieszkalnego wielorodzinnego- typ projektu: 3)- roboty budowlane dotycz\u0105ce cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych,- Przebudow\u0119 placu targowego- typ projektu: 1 b)- przebudowa w celu nadania funkcji gosp. spo\u0142. obszaru przestrzeni publicznej,- Przebudow\u0119 istniej\u0105cej kot\u0142owni z olejowej na biomasow\u0105- 2 x251 kW- typ projektu: 2 b)- budowa podstawowej infrastruktury komunalnej, tj. urz\u0105dze\u0144 ciep\u0142owniczych jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy, poniewa\u017c kot\u0142ownia wraz z sieci\u0105 zasila bud. obj\u0119te proj.- Budow\u0119 sieci ciep\u0142owniczej- typ projektu: 2 B) - budowa podstawowej infrastruktury komunalnej, tj. urz\u0105dze\u0144 ciep\u0142owniczych- zakup wyposa\u017cenia do DPS- typ projektu: 2e) wyposa\u017cenie DPS jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy bezpo\u015brednio zwi\u0105zany z jego funkcj\u0105.W ramach projektu planuje si\u0119 zakup dot. system\u00f3w poprawy bezpiecze\u0144stwa publicznego do budynku DPS, budynku wielorodzinnego mieszkalnego, budynku wielorodzinnego mieszkalnego z cz\u0119\u015bci\u0105 us\u0142ugow\u0105, budynku Przedszkola- lokalizacja kot\u0142owni biomasowej), na plac targowy.Celami projektu s\u0105:- W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w,- Realizacja dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych s\u0142u\u017c\u0105cych mieszka\u0144com i sprzyjaj\u0105cych energooszcz\u0119dno\u015bci i ochronie \u015brodowiska,- Ograniczenie problem\u00f3w spo\u0142ecznych poprzez popraw\u0119 stanu infrastruktury spo\u0142ecznej i technicznej,- O\u017cywienie gospodarcze obszaru.Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 [ha] w ramach projektu wynosi: 3,94 ha.", "BENEFICJENT": "GMINA BALIGR\u00d3D", "TYTUL": "Rewitalizacja Centrum Baligrodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2898.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-13", "DOFINANSOWANIE": "7895769.00", "WARTOSC": "10186505.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d", "OPIS": "Projekt parasolowy\" realizowany w Gminach: Baligr\u00f3d i Wojasz\u00f3wka dotyczy budowy instalacji: -64 szt. zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich o \u0142\u0105cznej mocy 0,2897 MW na bud. miesz. w gminie Baligr\u00f3d, -86 szt. zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych pr\u00f3\u017cniowych o \u0142\u0105cznej mocy 0,3075 MW na bud. miesz. w gminie Baligr\u00f3d, -125 szt. zestaw\u00f3w paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 0,3616 MW na bud. miesz. w gminie Baligr\u00f3d, -77 szt. zestaw\u00f3w pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy 0,2441 MW w bud. miesz. w gminie Baligr\u00f3d, - 8 szt. zestaw\u00f3w kot\u0142\u00f3w klasy 5 na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 0,1600 MW (o mocy 20 kW ka\u017cdy) w bud. miesz. w gminie Baligr\u00f3d, -5 szt. zestaw\u00f3w kot\u0142\u00f3w klasy 5 na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 0,1500 MW (o mocy 30 kW ka\u017cdy) w bud. miesz. w gminie Baligr\u00f3d oraz 262 szt. zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich o \u0142\u0105cznej mocy 1,3677 MW na budynkach mieszkalnych w gminie Wojasz\u00f3wka, 148 szt. zestaw\u00f3w paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 0,2840 MW na bud. miesz. w gminie Wojasz\u00f3wka, 7 szt. zestaw\u00f3w pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy 0,0252 MW w bud. miesz. w gminie Wojasz\u00f3wka, 6 szt. zestaw\u00f3w kot\u0142\u00f3w klasy 5 na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 0,09 MW (o mocy 15 kW ka\u017cdy) w budynkach mieszkalnych w gminie Wojasz\u00f3wka, 10 szt. zestaw\u00f3w kot\u0142\u00f3w klasy 5 na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 0,2000 MW (o mocy 20 kW ka\u017cdy) w budynkach mieszkalnych w Gminie Wojasz\u00f3wka, 7 szt. zestaw\u00f3w kot\u0142\u00f3w klasy 5 na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 0,2100 MW (o mocy 30 kW ka\u017cdy) w bud. miesz. w gminie Wojasz\u00f3wka. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Gmina Wojasz\u00f3wka b\u0119dzie Liderem projektu i w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza w gminie Baligr\u00f3d i Wojasz\u00f3wka poprzez ograniczenie emisji CO2 o 2 270,22 ton r\u00f3wnowa\u017cnika/rok, Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii z OZE w generacji rozproszonej o 3 472,69 MWh i \u0142\u0105cznej mocy o 3,68 MW instalacji OZE, Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci gospodarstw domowych korzystaj\u0105cych z OZE poprzez monta\u017c 805 zestaw\u00f3w urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJASZ\u00d3WKA", "TYTUL": "Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, ogniw fotowoltaicznych, pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na pelet w gospodarstwach domowych na terenie Gmin: Baligr\u00f3d i Wojasz\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 634.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "957600.79", "WARTOSC": "1337302.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest uzyskanie wysokiego standardu infrastruktury i wyposa\u017cenia Gimnazjum Publicznego w Gminie Baligr\u00f3d. Cele og\u00f3lne projektu to w g\u0142\u00f3wnej mierze wysoka jako\u015b\u0107 edukacji na poziomie gimnazjalnym oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015bci prowadzenia zaj\u0119\u0107 dydaktycznych na wysokim poziomie oraz d\u0105\u017cenie do poprawy atrakcyjno\u015bci prowadzonych zaj\u0119\u0107. Przedmiotem niniejszego projektu jest poprawa stanu infrastruktury dydaktycznej w zakresie gimnazjum poprzez wykonanie prac budowlanych na pierwszym pi\u0119trze budynku Szko\u0142y Podstawowej w Baligrodzie i zaadaptowanie ich na potrzeby Gimnazjum Publicznego. Projekt swoim zakresem obejmuje jedn\u0105 plac\u00f3wk\u0119 o\u015bwiatow\u0105, dysponuj\u0105ca docelowo 193 miejscami, Zakres rzeczowy obejmuje przebudow\u0119 pierwszego pi\u0119tra budynku obj\u0119tego projektem tj. roboty przygotowawcze, monta\u017c windy, wykonanie posadzek, \u015bcian dzia\u0142owych, monta\u017c stolarki okiennej i drzwiowej oraz prace wyko\u0144czeniowe wraz z monta\u017cem wszelkich niezb\u0119dnych instalacji. Ponadto obiekt zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W zakres projektu, wchodzi tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia dydaktycznego w tym sprz\u0119tu ICT (463 szt). Doposa\u017cone zostan\u0105 dwie pracownie komputerowe (Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum) oraz osiem pracowni przedmiotowych na potrzeby gimnazjum. Nowo zakupione wyposa\u017cenie dydaktyczne wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci oraz atrakcyjno\u015bci procesu edukacyjnego uczni\u00f3w korzystaj\u0105cych z przebudowanej i wyposa\u017conej w wyniku udzielonego wsparcia infrastruktury edukacyjnej. Reasumuj\u0105c \u0142\u0105cznie zostanie doposa\u017conych 10 pracowni przedmiotowych. Realizacja przedmiotowego projektu, pozwoli na przeniesienie plac\u00f3wki gimnazjalnej do dotychczas nieu\u017cytkowanych pomieszcze\u0144 z nowoczesnym wyposa\u017ceniem, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na wzrost standard\u00f3w infrastruktury edukacyjnej w Gminie Baligr\u00f3d. W wyniku realizacji projektu, nieu\u017cytkowane obecnie pomieszczenia I pi\u0119tra zostan\u0105 zagospodarowane na potrzeby Gimnazjum Publicznego, docelowo tworz\u0105c Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Baligrodzie.", "BENEFICJENT": "GMINA BALIGR\u00d3D", "TYTUL": "Przebudowa drugiej kondygnacji istniej\u0105cej infrastruktury edukacyjnej wraz z wyposa\u017ceniem w nowoczesny sprz\u0119t ICT i materia\u0142y dydaktyczne w Baligrodzie na potrzeby Gimnazjum Publicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 300.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "851825.00", "WARTOSC": "1611915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie innowacyjnej us\u0142ugi noclegowej realizowanej w o\u015brodku wypoczynkowym w miejscowo\u015bci Jab\u0142onki gmina Baligr\u00f3d sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 z 10 budynk\u00f3w rekreacji indywidualnej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. W budynkach zostan\u0105 zastosowane innowacyjne i proekologiczne rozwi\u0105zania w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug noclegowych i obs\u0142ugi klient\u00f3w. Ramach realizacji projektu zostan\u0105 poniesione koszty na prace budowlane, zakup wyposa\u017cenia oraz zakup oprogramowania do zastosowania rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych.", "BENEFICJENT": "TOMASZ JANK\u00d3W TOM-JAN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych innowacyjnych us\u0142ug noclegowych w miejscowo\u015bci Jab\u0142onki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "724068.15", "WARTOSC": "1272291.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d", "OPIS": "Projekt pn.\"\u015awiadczenie nowych us\u0142ug w ofercie firmy TIK-TAK w miejscowo\u015bci Bystre\" ma na celu rozw\u00f3j firmy poprzez wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug: noclegi w pakiecie z saun\u0105 i ze \u015bniadaniem oraz naturalne spa - rytua\u0142 ruskiej bani. Wprowadzenie nowych us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki inwestycji w budow\u0119 budynku zakwaterowania turystycznego wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 techniczn\u0105: budow\u0105 wewn\u0119trznych instalacji: elektryczna, telefoniczna, internetowa, odgromowa, wody zimnej, ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, kanalizacji sanitarnej, centralnego ogrzewania, klimatyzacji, wentylacji mechanicznej wraz z budow\u0105 altany, oraz uk\u0142adem komunikacji wewn\u0119trznej obejmuj\u0105cej ci\u0105g pieszo jezdny, po\u0142\u0105czenie z drog\u0105 wewn\u0119trzn\u0105, miejsca postojowe na dzia\u0142ce nr 145 w miejscowo\u015bci Bystre. W ramach projektu zakupione zostanie r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie 5 sypialni i przedpokoju, salonu, kuchni, pralni oraz tarasu, \u0142azienek dla niepe\u0142nosprawnych, sauna z piecem, balia z piecem i jacuzzi, grill ogrodowy i plac zabaw.", "BENEFICJENT": "MARIUSZ MARZEC SKLEP \"TIK-TAK\"", "TYTUL": "\u015awiadczenie nowych us\u0142ug w ofercie firmy TIK-TAK w miejscowo\u015bci Bystre", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-09-09", "DOFINANSOWANIE": "470375.70", "WARTOSC": "789579.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa warunk\u00f3w technicznych budynku i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku mieszkalnego.Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na wykonaniu prac termomodernizacyjnych w wielorodzinnym budynku mieszkalnym wraz z budow\u0105 kot\u0142owni i instalacjami OZE wspomagaj\u0105cymi system grzewczy.Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na termomodernizacji budynku obejmuj\u0105cej docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu zewn\u0119trznego, dachu, wymian\u0119 stolarki okiennej w celu spe\u0142nienia warunk\u00f3w technicznych dla izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych dla 2021 roku. Dodatkowo wybudowana zostanie kot\u0142ownia, przebudowana zostanie wewn\u0119trzna instalacja centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, zamontowana zostanie pompa ciep\u0142a oraz instalacja solarna i fotowoltaiczna.Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu: Zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania infrastruktury mieszkaniowej co pozytywnie wp\u0142ynie na ich rozw\u00f3j spo\u0142eczny i ekonomiczny, Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, zmniejszone koszty ogrzewania budynk\u00f3w, Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii , Propagowanie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony \u015brodowiska, kreowanie postaw ekologicznych, Wzrost aktywno\u015bci ekologicznej ludno\u015bci wiejskiej, co pozytywnie wp\u0142ynie tak\u017ce na rozw\u00f3j ekonomiczny mieszka\u0144c\u00f3w, Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ekologicznej regionu.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA \u201eBALOWIE\u201d", "TYTUL": "Termomodernizacja wielorodzinnego budynku mieszkalnego wraz z budow\u0105 kot\u0142owni i instalacjami OZE wspomagaj\u0105cymi system grzewczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "1063108.86", "WARTOSC": "1857050.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Lesku. Cele og\u00f3lne projektu to: poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych oraz innych os\u00f3b przebywaj\u0105cych na obszarze oddzia\u0142ywania projektu; obni\u017cone koszty ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych; ograniczone straty energii cieplnej oraz emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych. Przedmiotem inwestycji jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Lesku zlokalizowanych w Lesku przy ul. Smolki 3, 10, 12 14 oraz w Baligrodzie przy ul. Bal\u00f3w 4. Modernizacji energetycznej zostanie poddanych 5 budynk\u00f3w mieszkalnych o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 4854,51 m2. Zakres projektu we wszystkich budynkach obejmuje: 1. Docieplenie przegr\u00f3d budowlanych pionowych (\u015bciana fundamentowa i \u015bciany zewn\u0119trzne); 2. Docieplenie przegr\u00f3d budowlanych poziomych (strop nad piwnic\u0105 nieogrzewan\u0105 i stropodach); 3. Wymian\u0119 obr\u00f3bek blacharskich \u2013 koniecznych do zabezpieczenia warstw izolacji \u015bcian; 4. Wymian\u0119 cz\u0119\u015bci stolarki okiennej (piwnice); 5. Remont instalacji odgromowej; 6. Wymian\u0119 daszku nad wej\u015bciem (likwidacja mostka termicznego);7. Remont komin\u00f3w; 8. Remont balkon\u00f3w (likwidacja mostk\u00f3w termicznych); 9. Wymiana p\u0142ytki odbojowej.Ponadto w budynku przy ul. Bal\u00f3w 4 w Baligrodzie zaplanowano docieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, wymian\u0119 i utylizacj\u0119 starego pokrycia dachu oraz remont istniej\u0105cych szacht\u00f3w wraz z wymian\u0105 pokryw.Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Programu Ochrony Powietrza dla strefy podkarpackiej. Realizacja zada\u0144 wynikaj\u0105cych z Programu Ochrony Powietrza ma na celu zmniejszenie st\u0119\u017cenia substancji zanieczyszczaj\u0105cych w powietrzu w danej strefie do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowego i utrzymywania go na takim poziomie.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Lesku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2427332.88", "WARTOSC": "2855685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Fredropol | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Przeworsk - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu zosta\u0142 okre\u015blony nast\u0119puj\u0105co: Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego - wzrost kompetencji w\u015br\u00f3d 1350 [626 K, 724 M] uczni\u00f3w oraz wzrost kompetencji 248 [168 K i 80 M] nauczycieli, zwi\u0119kszenia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnej w procesie nauczania oraz tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu - poprzez kursy, szkolenia, realizacj\u0119 interdyscyplinarnych projekt\u00f3w edukacyjnych, doposa\u017cenie w sprzet TIK oraz pomoce dydaktyczne plac\u00f3wek dydaktycznych zlokalizowanych na terenie gmin: Baligr\u00f3d, Fredropol, Przeworsk, Ustrzyki Dolne, Solina do dnia 30.06.2018 Wska\u017aniki rezultatu: Liczba uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 1350 os./ Liczba uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetncji kluczowych w programie 1350 os. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 248 os./ Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 248 os. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 18 Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 18 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 1350 uczni\u00f3w [626 K, 724 M] , ucz\u0119szczaj\u0105cych do 18 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3le (na poziomie podstawowym oraz gimnazjalnym) kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najni\u017csze wyniki edukacyjne oraz 248 [168 K i 80 M] zatrudnionych w nich nauczycieli - w nast\u0119puj\u0105cych gminach Fredropol, Baligr\u00f3d, Przeworsk, Solina, Ustrzyki Dolne. Zadania realizowane w projekcie: 1. Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci/postaw w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w oraz nauczycieli 2. Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3. Wsparcie na rzecz zwi\u0119kszenia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnej w procesie nauczania oraz rozwini\u0119cie kompetencji informatycznych w\u015br\u00f3d ucz", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INFORMATYKI I ZARZ\u0104DZANIA Z SIEDZIB\u0104 W RZESZOWIE", "TYTUL": "OMNIBUS -kompleksowy program rozwoju szko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "165693.48", "WARTOSC": "194933.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d", "OPIS": "Jednym z g\u0142\u00f3wnych zamierze\u0144 MEN jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku od 3 r. \u017cycia do rozpocz\u0119cia edukacji szkolnej. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do edukacji poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie gminy Baligr\u00f3d. W przypadku pojawienia sie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami SP Baligr\u00f3d jest gotowa na ich przyj\u0119cie (posiada odpowienio przygotowana kadr\u0119). Dane GUS dotycz\u0105ce o\u015bwiaty w r.s. 2018/2019 wskazuj\u0105, i\u017c wych. przedszkolnym obj\u0119tych by\u0142o 1392,9 tys. dzieci. Wska\u017anik dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wek przedszkolnych w uj\u0119ciu og\u00f3lnopolskim wynosi 77,7 % dla dzieci 3-letnich oraz 89,3 % dla dzieci 4-letnich, ale dla obszar\u00f3w wiejskich wska\u017anik dzieci korzystaj\u0105cych z r\u00f3\u017cnych form wych. przedszkolnego wynosi 55,2% dla dzieci 3-letnich i 68,4% dla dzieci 4-letnich. W ubieg\u0142ym roku na terenie Gminy funkcjonowa\u0142o Niepubliczne Przedszkole, kt\u00f3re zapewnia\u0142o edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 dla dzieci 3,4 letnich. W tym roku szkolnym przedszkole zosta\u0142o zlikwidowane. Obecnie rodzice chc\u0105cy skorzysta\u0107 z edukacji przedszkolnej mieliby do wyboru prywatna plac\u00f3wk\u0119 oddalon\u0105 ok. 25 km od miejsca ich zamieszkania. W ramach edukacji publicznej na terenie powiatu 2 najbli\u017cej funkcjonuj\u0105ce miejsca znajduj\u0105 si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci ok. 20 km od terenu Gminy Baligr\u00f3d, jednak z przeprowadzonej diagnozy wynika, \u017ce prawdopodobnie nie b\u0119d\u0105 posiada\u0142y wystarczaj\u0105cej liczby miejsc dla os\u00f3b ze swoich gminy, w zwi\u0105zku z tym nie przyjm\u0105 dzieci 3,4- letnich z terenu Gminy Baligr\u00f3d. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie utworzenie trwa\u0142ych 13 nowych miejsc edukacji przedszkolnej. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowych 13 miejsc wych. przedszkolnego w OWP przy SP w Baligrodzie 2. Adaptacja pomieszcze\u0144 3. Doposa\u017cenie OP w pomoce dydaktyczne 4. Wdro\u017cenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych 5. Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 13 miejsc edukacji przedszkolnej przez okres 11 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA BALIGR\u00d3D", "TYTUL": "Maluch u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "645502.84", "WARTOSC": "759415.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Stary Dzik\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest: Wzrost efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w 4 szk\u00f3\u0142 z terenu 3 gmin wiejskich, tj. Stary Dzik\u00f3w, Dzikowiec, Baligr\u00f3d do 30.06. 2018 r. w zakresie: - Rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 85% uczni\u00f3w i uczennic tych szk\u00f3\u0142 (z 304 U/ 146 dz), - Przygotowania zasob\u00f3w/ kadry nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142 do realizacji zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na: *stosowanie metod i form sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych: min. 90% nauczycieli uczestnicz\u0105cych w projekcie (z 25 N/ 16 K) *stosowanie metody eksperymentu w nauczaniu przedmiot\u00f3w przyrodniczych: min. 90% Nauczycieli (z 11 N/ 6 K) *korzystanie i w\u0142\u0105czanie narz\u0119dzi TIK w proces dydaktyczny: min. 90% Nauczycieli (z 37N/ 24 K). - Wyposa\u017cenie/ doposa\u017cenie 4 szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia i sprz\u0119t TIK, szkolnych pracowni do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych w pomoce dydaktyczne \u2013 jako elementu wspomagaj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i przyrodniczych G\u0142\u00f3wne zadania projektu to: 1/Realizacja 3 modu\u0142\u00f3w szkoleniowych dla Nauczycieli z zakresu: wykorzystywania w procesie dydaktycznym metod aktywnych , stosowania metody eksperymentu w nauczaniu przedmiotowym oraz korzystania z TIK w kszta\u0142ceniu uczni\u00f3w. Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci nabyte w trakcie szkole\u0144 zostan\u0105 wykorzystane do zaj\u0119\u0107 prowadzonych z uniami w ramach projektu, a nast\u0119pnie w realizacji podstawy programowej po zako\u0144czeniu rpoejktu. 2/ Doposa\u017cenie 4 szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK oraz materia\u0142y i pomoce do pracowni przedmiotowych, z za\u0142o\u017ceniem wykorzystania ich zar\u00f3wno do zaj\u0119\u0107 projektu jak i realizacji podstawy programowej. 3/ Obj\u0119cie 304 U zaj\u0119ciami rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe, w tym postawy potrzebna na rynku pracy \u2013 zaj\u0119cia w grupach 5-6 cio osobowych,prowadzone w atrakcyjnej formie. Planowana wycieczka edukacyjna podnosz\u0105ca i utrwalaj\u0105ca aspiracje edukacyjne U", "BENEFICJENT": "GMINA STARY DZIK\u00d3W", "TYTUL": "Samodzielni w nauce - samodzielni w pracy. Program podnosz\u0105cy jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w szko\u0142ach w gminach wiejskich wojew\u00f3dztwa podkarpackiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6144183.22", "WARTOSC": "7228450.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Pilzno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Laszki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Ko\u0142aczyce | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Kolbuszowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Nowa Sarzyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Wielkie Oczy | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: Markowa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Ga\u0107 | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Nowa D\u0119ba", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 1380 os\u00f3b/rodzin poch. z ter. woj. podkarpackiego, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki zagr. ub. lub wykluczeniem spo\u0142. zgodnie z art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej, w okresie od 01.03.2018r. do 28.09.2020r. Celem dzia\u0142alno\u015bci 92 utworzonych w ramach projektu plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej jest przede wszystkim wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka. Tym samym projekt znacz\u0105co przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 \u2013 celem tym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub. lub wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW PODKARPACKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Podkarpacka Sie\u0107 Wsparcia Wychowawczej Funkcji Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 523828.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 343832.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 313961.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 304683.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 260015.78999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 181956.61000000002}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 180726.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 172474.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159161.62000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 143899.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 114506.85}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 105930.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 74243.70000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 70103.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55969.420000000006}, {"name": "Gimnazja", "value": 55791.439999999995}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40347.979999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38914.520000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33493.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 33029.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24887.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 20425.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16605.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11760.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11727.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10110.480000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8558.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6218.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6100.2300000000005}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5800.0}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4838.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4326.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4202.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4011.21}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3999.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3474.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3245.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1907.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1841.36}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 1789.99}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 900.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 544.0999999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 238.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 232.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39.36}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 205570.69}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 104457.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 45593.47}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42976.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 30560.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15900.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 5166.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1418258.3399999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1035195.68}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 481070.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 249747.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 230151.78000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 163257.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 163123.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 140403.74000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 109620.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 98589.92000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 80947.26000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70233.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 67004.02}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 55391.170000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48109.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37818.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26969.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18215.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13784.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9565.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 8479.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8075.73}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3628.78}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3426.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3087.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 690.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2271872.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1047156.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 137000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 120175.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 99600.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89851.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 68540.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 65467.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42392.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41199.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39512.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19299.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11255.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8731.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8650.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6084.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 5605.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4184.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3648.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2300.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1322.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1140.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 87.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 712497.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 226514.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4305.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1110676.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 293688.13}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 220000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 197000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 74609.3}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8127.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3700.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119205.02}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 749195.2699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 676157.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 653563.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 412942.8299999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 260015.78999999998}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 180726.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 105930.17}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 100660.90000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 70103.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55969.420000000006}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37493.37}, {"name": "Rodzina", "value": 20172.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16605.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8529.199999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6218.29}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5382.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1789.99}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 900.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 205570.69}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 104457.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 45593.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42976.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30560.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15900.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5166.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2047016.1199999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1295656.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 711222.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 146698.96}, {"name": "Rodzina", "value": 121853.07}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 109620.3}, {"name": "Turystyka", "value": 55391.170000000006}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18215.89}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13784.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9565.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8075.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7745.41}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3437928.2800000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 410049.43}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 136427.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 86776.31}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 52384.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8731.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1140.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 87.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 712497.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 226514.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4305.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1492102.0599999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 417000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3700.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119205.02}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4279457.840000002, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.59, "v_pc": "1343,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2738302.0200000005, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 579578.4299999999, "v": "579,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.54}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 323160.35000000003, "v": "323,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 224519.95, "v": "224,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185953.83, "v": "185,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 95035.12, "v": "95,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 74663.67000000001, "v": "74,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36532.09, "v": "36,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18238.38, "v": "18,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3474.0, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3579953.43, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.08, "v_pc": "1124,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2311531.85, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1134203.67, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 102920.0, "v": "102,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19299.67, "v": "19,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11760.03, "v": "11,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 238.21, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1866607.7700000003, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 134.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.03, "v_pc": "586,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 969573.54, "v": "969,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1820.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 571937.6599999999, "v": "571,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.64}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 214236.77, "v": "214,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 74243.70000000001, "v": "74,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 33029.26, "v": "33,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 661.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3086.84, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1849332.21, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.92, "v_pc": "580,64 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1383212.5999999999, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 203605.37000000002, "v": "203,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 101579.28, "v": "101,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84455.64, "v": "84,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73479.32, "v": "73,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1797428.78, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.59, "v_pc": "564,34 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 787076.0, "v": "787,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 355161.01, "v": "355,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 271366.30000000005, "v": "271,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 137000.0, "v": "137,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 120175.24, "v": "120,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.68}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 68540.0, "v": "68,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39551.45, "v": "39,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8558.78, "v": "8,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 479370.48, "v": "479,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09, "v_pc": "150,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 479370.48, "v": "479,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 463976.27, "v": "463,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99, "v_pc": "145,68 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 266976.27, "v": "266,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 197000.0, "v": "197,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.45}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 205118.58000000002, "v": "205,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "64,40 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 104457.68, "v": "104,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98753.70000000001, "v": "98,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1907.2, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 180726.28, "v": "180,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "56,74 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1562.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2814.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 180726.28, "v": "180,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 167805.14, "v": "167,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "52,69 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 121505.14, "v": "121,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46300.0, "v": "46,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.59}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 151523.63999999998, "v": "151,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97, "v_pc": "47,57 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 151523.63999999998, "v": "151,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119205.02, "v": "119,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "37,43 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119205.02, "v": "119,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 77965.7, "v": "77,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "24,48 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77965.7, "v": "77,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 75269.28, "v": "75,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "23,63 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 75269.28, "v": "75,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 57181.16, "v": "57,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "17,95 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 57181.16, "v": "57,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55709.259999999995, "v": "55,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,49 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51709.28999999999, "v": "51,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.81}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3999.97, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.18}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35524.61, "v": "35,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18431.0, "v": "18,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.88}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16403.61, "v": "16,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 690.0, "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30194.02, "v": "30,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,48 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30194.02, "v": "30,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26605.0, "v": "26,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,35 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16605.0, "v": "16,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.41}, {"name": "Cmentarze", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.58}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5382.1, "v": "5,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 486.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,69 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4838.0, "v": "4,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 89.89}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 544.0999999999999, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.1}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 987.5, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,31 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "149.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 987.5, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}