{"gmina": "gmina wiejska Cisna", "ludnosc": 1763, "budzet": {"dochody": "15,29 mln z\u0142", "wydatki": "15,88 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "754,13 tys z\u0142", "wydatki": "753,70 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,16 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "505,96 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-11-20", "DOFINANSOWANIE": "2763775.00", "WARTOSC": "3999345.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "Celem projektu jest budowa infrastruktury przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3ra poprawi warunki \u017cycia mieszka\u0144com gminy, jak r\u00f3wnie\u017c pozwoli na dalszy dynamiczny rozw\u00f3j turystyki z poszanowaniem \u015brodowiska naturalnego. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z potrzeb Gmina Cisna w zakresie zapewnienia bezpiecze\u0144stwa ekologicznego zar\u00f3wno mieszka\u0144com jak i \u015brodowisku. Potrzeba realizacji projektu wynika przede wszystkim ze stale wzrastaj\u0105cej liczby mieszka\u0144c\u00f3w na terenie Gminy, jak r\u00f3wnie\u017c coraz liczniej odwiedzaj\u0105cych wspomniane rejony turyst\u00f3w. Od roku 2015 liczba ta si\u0119 podwoi\u0142a i w roku 2018 wynios\u0142a 150 720 os\u00f3b. Powoduje to wzrost ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w bytowych. Kluczowym problemem z oczyszczeniem powstaj\u0105cych \u015bciek\u00f3w bytowych poprzez system kanalizacji jest ograniczony do niej dost\u0119p mieszka\u0144c\u00f3w. Jest to wynikiem du\u017cego rozproszenia gospodarstw domowych na terenie Gminy oraz niskiej g\u0119sto\u015bci\u0105 zaludnienia. Zgodnie z ustaw\u0105 Prawo wodne w miejscach, gdzie budowa system\u00f3w kanalizacyjnych nie przynios\u0142aby korzy\u015bci dla \u015brodowiska lub powodowa\u0142aby nadmierne koszty, nale\u017cy stosowa\u0107 systemy indywidualne lub inne rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105ce ochron\u0119 \u015brodowiska. R\u00f3wnie\u017c istotnym problemem na terenie Gminy Cisna jest przestarza\u0142a i niewydajna infrastruktura indywidualnej gospodarki \u015bciekowej w zakresie zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych. Ze wzgl\u0119du na ich wieloletni\u0105 eksploatacj\u0119 coraz cz\u0119\u015bciej zdarzaj\u0105 si\u0119 w nich przecieki, czy te\u017c przelewy do gruntu i w\u00f3d.Przedmiotem projektu jest zakup wraz z instalacj\u0105 134 przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz przeprowadzenie kampanii informacyjno-promocyjnej, kt\u00f3ra pozwoli na wykszta\u0142cenie u mieszka\u0144c\u00f3w gminy postaw ekologicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA CISNA", "TYTUL": "\u201eBudowa infrastruktury przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w bytowych w Gminie Cisna zlokalizowanej na obszarze Natura 2000, w celu minimalizacji zanieczyszcze\u0144 w\u00f3d i gleb\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1567.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-05-18", "DOFINANSOWANIE": "2350443.51", "WARTOSC": "4255824.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej przed negatywnym oddzia\u0142ywaniem turystyki poprzez skanalizowanie ruchu turystycznego przez dostosowanie obiektu BdPN na Po\u0142oninie Wetli\u0144skiej oraz utworzenie stanowiska dla Stra\u017cy Parku, co ma s\u0142u\u017cy\u0107 zapewnieniu trwa\u0142o\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju gatunk\u00f3w chronionych w warunkach ochrony in situ w Bieszczadzkim Parku Narodowym. Projekt swoim zakresem obejmuje rozbudow\u0119, nadbudow\u0119 i przebudow\u0119 obiektu BdPN na Po\u0142oninie Wetli\u0144skiej celem skanalizowania ruchu turystycznego i zabezpieczenia gatunk\u00f3w chronionych przed negatywnym wp\u0142ywem turystyki poprzez zapobie\u017cenie penetracji przez turyst\u00f3w otoczenia szlak\u00f3w turystycznych, zadeptywania stanowisk ro\u015blin chronionych i eutrofizacji siedlisk poprzez za\u0142atwianie potrzeb fizjologicznych w miejscach do tego nieprzeznaczonych oraz poprzez zlokalizowanie w obiekcie miejsca stacjonowania Stra\u017cy Parku Narodowego celem egzekwowania przestrzegania zasady poruszania si\u0119 po wyznaczonych szlakach. Drugi cel szczeg\u00f3\u0142owy ca\u0142kowite usuni\u0119cie rdestowca sachali\u0144skiego (Reynoutria sachalinensis) jako gatunku inwazyjnego. Trzeci cel szczeg\u00f3\u0142owy wyposa\u017cenie miejsca odpoczynku w sto\u0142y i \u0142awy dla turyst\u00f3w. Planowane jest usytuowanie wyposa\u017cenia na tarasie, w sali g\u0142\u00f3wnej oraz w sali na poddaszu przeznaczonych dla turyst\u00f3w. Czwarty cel szczeg\u00f3\u0142owy wykonanie dw\u00f3ch tablic edukacyjnych z informacj\u0105 na temat ochrony \u015brodowiska, ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i roli BdPN. Budynek b\u0119dzie przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Zachowanie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Po\u0142oniny Wetli\u0144skiej poprzez ochron\u0119 zagro\u017conych gatunk\u00f3w przed negatywnym oddzia\u0142ywaniem turystyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1333.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-03-21", "DOFINANSOWANIE": "8711113.58", "WARTOSC": "14315318.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina", "OPIS": "Projekt \u201eparasolowy\u201d realizowany w partnerstwie (Lider-Gmina Ustrzyki Dolne, Partnerzy: Gmina Czarna, Olszanica, Solina, Cisna), dotyczy budowy jednostek wytwarzania energii z OZE: zestaw\u00f3w fotowoltaicznych (o mocy 2,04 do 5,10 kW), instalacji solarnych (o mocy 2,86 do 4,29 kW), kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (o mocy od 15 do 45 kW ka\u017cdy), pomp ciep\u0142a (o mocy od 6 do 13 kW), w Gminie Ustrzyki Dolne: panele fotowoltaiczne 145 szt., instalacje solarne 58 szt., pompy ciep\u0142a 22 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 44 szt. w Gminie Czarna: panele fotowoltaiczne 30 szt., instalacje solarne 25 szt., pompy ciep\u0142a 1 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 10 szt. w Gminie Olszanica: panele fotowoltaiczne 111 szt., instalacje solarne 53 szt., pompy ciep\u0142a 2 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 31 szt. w Gminie Solina: panele fotowoltaiczne 96 szt., instalacje solarne 63 szt., pompy ciep\u0142a 1 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 22 szt. w Gminie Cisna: panele fotowoltaiczne 24 szt., instalacje solarne 12 szt., pompy ciep\u0142a 14 szt., kot\u0142y klasy 5 na biomas\u0119 9 szt. Lider projektu w kompleksowy spos\u00f3b zapewni przygotowanie, realizacj\u0119 i koordynacj\u0119 projektu. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z OZE w \u017ar\u00f3d\u0142ach rozproszonych, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 645 gospodarstw domowych, w tym 108 dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem energetycznym. Moc zadeklarowana z OZE wyniesie: panele fotowoltaiczne \u2013 1,54 MW, kolektory s\u0142oneczne \u2013 0,82 MW, pompy ciep\u0142a \u2013 0,35, kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 2,77 MW. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wyniesie 2 692 101,61 z\u0142/MW. Projekt jest zgodny z PGN gmin partnerskich. Mieszka\u0144cy zadeklarowali wniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w wysoko\u015bci 30% netto plus podatek VAT warto\u015bci instalacji OZE. Projekt nie wymaga uzyskania pozwole\u0144 na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca zapewnia \u017ce w ramach projektu zastosowane zostan\u0105 mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami", "BENEFICJENT": "GMINA USTRZYKI DOLNE", "TYTUL": "Wsparcie energetyki rozproszonej w Gminach Bieszczadzkich poprzez instalacj\u0119 system\u00f3w energii odnawialnej dla gospodarstw domowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 602.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "793909.87", "WARTOSC": "1730968.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "Celem projektu jest dywersyfikacja us\u0142ug poprzez wdro\u017cenie do oferty innowacyjnej us\u0142ugi pobytowej. B\u0119dzie to oferta nocleg\u00f3w w domkach, kt\u00f3re wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w specjalny system ozonowania, s\u0142u\u017c\u0105cy do sterylizacji pomieszcze\u0144. G\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 produktu jest zapewnienie wysokiego stopnia czysto\u015bci, higieny ale i sterylno\u015bci pomieszcze\u0144 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad apartament\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka zamierza wprowadzi\u0107 jako standard technologi\u0119 ozonowania pokoi po ka\u017cdorazowej zmianie go\u015bci. Planuje si\u0119 budow\u0119 dw\u00f3ch jednakowych, podw\u00f3jnych budynk\u00f3w rekreacji indywidualnej na dzia\u0142ce po\u0142o\u017conej w Do\u0142\u017cycy, w ramach O\u015brodka szkoleniowo-rekreacyjno-wypoczynkowego w Do\u0142\u017cycy gm.Cisna. Oba budynki b\u0119d\u0105 posiada\u0142y po 2 kondygnacje - parter i poddasze. W ka\u017cdym obiekcie znajdowa\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105 po 4 apartamenty: po dwa na parterze i po dwa na pi\u0119trze. Budynek projektuje si\u0119 na dzia\u0142ce nr ew. 34/7 w Do\u0142\u017cycy b\u0119d\u0105c\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 inwestora. Budynki s\u0105 dost\u0119pne dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez zastosowanie chodnik\u00f3w i pochylni na dzia\u0142ce, i odpowiedniej szeroko\u015bci drzwi. Zamierzenie inwestora jest zgodne z decyzj\u0105 o warunkach zabudowy wydan\u0105 przez W\u00f3jta Gminy Cisna. Projektowany produkt turystyczny dostarczy konsumentom nowych warto\u015bci, tj. mo\u017cliwo\u015b\u0107 noclegu w apartamentach, kt\u00f3re s\u0105 dok\u0142adnie zdezynfekowane, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym standardem czysto\u015bci, a nawet sterylno\u015bci. Zakwaterowanie w ponadprzeci\u0119tnie czystych i bezpiecznych apartamentach stanowi warto\u015b\u0107 zw\u0142aszcza dla turyst\u00f3w przyje\u017cd\u017caj\u0105cych w celach medycznych; dla os\u00f3b w stanie rekonwalescencji po przebytych chorobach lub zabiegach medycznych; dla os\u00f3b z os\u0142abion\u0105 odporno\u015bci\u0105; dla alergik\u00f3w oraz dla rodzin z ma\u0142ymi dzie\u0107mi, kt\u00f3re chc\u0105 zminimalizowa\u0107 ryzyko chor\u00f3b dzieci. Nowy produkt turystyczny zaspokoi potrzeby turystyczne konsument\u00f3w, kt\u00f3re coraz cz\u0119\u015bciej dotycz\u0105 pr\u0119\u017cnie rozwijaj\u0105cej si\u0119 turystyki medycznej i zdrowotnej.", "BENEFICJENT": "BIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy Bies sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie do oferty nowej us\u0142ugi turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 450.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "767543.61", "WARTOSC": "1452428.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny przedmiotowego projektu to rozszerzenie dotychczasowego zakresu dzia\u0142ania firmy Robert \u017bechowski \u2013 Chata W\u0119drowca, poprzez wdro\u017cenie nowej kompleksowej i wielowymiarowej us\u0142ugi w zakresie turystyki kulinarnej, wp\u0142ywaj\u0105cej na popraw\u0119 jego konkurencyjno\u015bci w sektorze M\u015aP.Przedmiotowa inwestycja obejmuje budow\u0119 nowego budynku us\u0142ugowego o dominuj\u0105cej funkcji gastronomicznej, kt\u00f3ry dzi\u0119ki uzupe\u0142nieniu o funkcj\u0119 kulturaln\u0105, oraz funkcj\u0119 edukacyjno/informacyjn\u0105 umo\u017cliwi \u015bwiadczenie innowacyjnej kompleksowej us\u0142ugi w zakresie turystyki kulinarnej. Funkcja gastronomii realizowana b\u0119dzie poprzez pe\u0142ny program restauracyjno -kawiarniany silne nacechowany na promocj\u0119 lokalnych produkt\u00f3w i da\u0144. Funkcj\u0105 wspieraj\u0105c\u0105 b\u0119dzie sprzeda\u017c pami\u0105tek, produkt\u00f3w regionalnych oraz r\u0119kodzie\u0142a regionalnego. Poza tymi funkcjami w budynku b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacji turystycznej, a nadrz\u0119dnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest promocja oraz szerzenie atrakcyjnych walor\u00f3w Bieszczad i regionu Beskid\u00f3w Wschodnich.Realizacja zakresu rzeczowego, umo\u017cliwi wdro\u017cenie nowych kompleksowych us\u0142ug w zakresie turystyki kulinarnej, promuj\u0105cej walory regionu bieszczadzkiego poprzez:- kawiarni\u0119/ gastronomi\u0119 (w tym w\u0142asna wypalarnia kawy) opartej na lokalnej kuchni i produktach regionalnej- prowadzenie punktu informacji turystycznej - organizacj\u0119 spotka\u0144 kulturalnych, warsztat\u00f3w kulinarnych promuj\u0105cych walory bieszczadzkie- dzia\u0142alno\u015b\u0107 sklepiku z regionalnymi produktami, r\u0119kodzie\u0142em i pami\u0105tkami.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju funkcji turystycznej regionu bieszczadzkiego poprzez \u015bwiadczenie nowoczesnej,rozbudowanej us\u0142ugi z zakresu turystyki kulinarnej, a tym samym wp\u0142ynie pozytywnie na zwi\u0119kszenie jego rozpoznawalno\u015bci oraz atrakcyjno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "CHATA W\u0118DROWCA ROBERT \u017bECHOWSKI", "TYTUL": "Chata W\u0119drowca 2.0 - Implementacja nowatorskich us\u0142ug turystycznych w Bieszczadach, promuj\u0105cych walory regionu, atrybuty lokalnej kuchni i lokalnych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 435.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1833510.17", "WARTOSC": "2577102.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie prace technicznych w obr\u0119bie szlak\u00f3w pieszych s\u0142u\u017c\u0105cych zabezpieczeniu otoczenia przyrodniczego - chronionych ekosystem\u00f3w przed skutkami antropopresji. W ramach projektu planuje si\u0119 wykona\u0107 prace specyficzne dla projektu na szlakach za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 brutto: 2 186 111 PLN, dokona\u0107 zakup\u00f3w sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia wspomagaj\u0105cych utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 181 800 PLN brutto. Pozosta\u0142e koszty, w tym koordynacja projektu, obs\u0142uga finansowa oraz faza przygotowania specyfikacji dla g\u0142\u00f3wnego przetargu oraz cz\u0119\u015b\u0107 promocyjna stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 269950 PLN. Projekt realizowany b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie w granicach Bieszczadzkiego Parku Narodowego, gdzie teren jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Skarbu Pa\u0144stwa w u\u017cytkowaniu wieczystym BdPN. Map\u0119 na kt\u00f3rej wskazano obszar projektu przedstawiono w za\u0142\u0105czniku. Projekt Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska w sprawie ustanowienia planu ochrony dla BdPN Rozdzia\u0142 nr 3 OPIS GRANIC, MAPA PARKU https://www.bdpn.pl/dokumenty/pian_ochrony/rozp_projekt_bdpn.pdf szczeg\u00f3\u0142owo opisuje granice parku.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Wykonanie kompleksowej rewitalizacji szlak\u00f3w pieszych Bieszczadzkiego Parku Narodowego w celu wzmocnienia ochrony ich otoczenia przyrodniczego w latach 2017-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 293.12}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "867389.99", "WARTOSC": "1020458.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "Projekt \u201eCzynna ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk w ekosystemach niele\u015bnych Bieszczadzkiego Parku Narodowego w latach 2019-2023\u201d dotyczy realizacji zabieg\u00f3w, kt\u00f3rych celem jest czynna ochrona nast\u0119puj\u0105cych siedlisk i gatunk\u00f3w: zio\u0142oro\u015bli po\u0142oninowych z pe\u0142nikiem alpejskim (kod 6430), g\u00f3rskich \u0142\u0105k konietlicowych i mietlicowych (kod 6520) z dzwonkiem pi\u0142kowanym, ochrona torfowisk wysokich (kod 7110, 7120), ochrona stanowisk arniki g\u00f3rskiej. Do cel\u00f3w projektu zaliczamy r\u00f3wnie\u017c ochron\u0119 naturalnej fitor\u00f3\u017cnorodno\u015bci siedlisk. Postawione cele wynikaj\u0105 z proces\u00f3w zachodz\u0105cych w tych ekosystemach, a wi\u0119c post\u0119puj\u0105cej sukcesji ro\u015blin drzewiastych i krzewiastych, eutrofizacji i zacienieniu siedlisk, jak r\u00f3wnie\u017c rozprzestrzenianiu si\u0119 gatunk\u00f3w inwazyjnych ( barszczu kaukazkiego) i obcych (niecierpka gruczo\u0142owatego). Do specyficznych potrzeb \u015brodowiskowych zaliczamy r\u00f3wnie\u017c utrzymanie upraw ex-situ gatunk\u00f3w rzadkich i zagro\u017conych, kt\u00f3rych nasiona stanowi\u0105 zaplecze genetyczne do potencjalnego zasilania populacji wyst\u0119puj\u0105cych w naturze. Zaplanowane zabiegi ochronne roz\u0142o\u017cone s\u0105 na okres 5-ciu lat, o cz\u0119stotliwo\u015bci dopasowanej do potrzeb gatunku/siedliska. Umo\u017cliwi to wykonywanie zabieg\u00f3w ochronnych w relatywnie d\u0142ugiej perspektywie, kt\u00f3ra zapewnia wi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015b\u0107 dzia\u0142ania. Projekt zlokalizowany jest na terenie Bieszczadzkiego Parku Narodowego obj\u0119tego w ca\u0142o\u015bci obszarem Natura 2000, na terenie administrowania 2 gmin: Lutowiska i Cisna, w wojew\u00f3dztwie podkarpackim. Obszar wykonywanych dzia\u0142a\u0144 obejmuje fragmenty ekosystem\u00f3w niele\u015bnych rozproszonych nieregularnie na ca\u0142ym obszarze Parku. S\u0105 to zar\u00f3wno dzia\u0142ania na \u0142\u0105kach g\u00f3rskich, torfowiskach jak i prace w strefie po\u0142onin.", "BENEFICJENT": "BIESZCZADZKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Czynna ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk w ekosystemach niele\u015bnych Bieszczadzkiego Parku Narodowego w latach 2019-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "25457715.10", "WARTOSC": "43808789.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Dydnia | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Nozdrzec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC Kro\u015bnie\u0144ski cz\u0119\u015b\u0107 B w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te zasi\u0119giem sieci 14 807 punkt\u00f3w adresowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 16371 lokali (gospodarstw domowych) co pozwoli na wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 109 Plac\u00f3wek Publicznych o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "VOICE NET S.A.", "TYTUL": "Budowa sieci FTTH na terenie po\u0142udniowych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "223009.39", "WARTOSC": "262610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "Analizowany projekt realizowany b\u0119dzie przez gmin\u0119 Cisna. W ramach projektu zakupiony zostanie jeden pojazd ratowniczo-ga\u015bniczy do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof przez jednostk\u0119 OSP w Cisnej. Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gminy Cisna poprzez zapewnienie jednostce Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Cisnej sprz\u0119tu specjalistycznego u\u0142atwiaj\u0105cego prowadzenie akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof oraz powa\u017cnych awarii. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - wzrost bezpiecze\u0144stwa ludno\u015bci okolicznych miejscowo\u015bci; - wzrost bezpiecze\u0144stwa na drogach; -wzrost jako\u015bci i szybko\u015bci powadzonych akcji ratowniczych oraz usuwania skutk\u00f3w katastrof lub powa\u017cnych awarii; - wzrost bezpiecze\u0144stwa zespo\u0142\u00f3w OSP podczas przeprowadzanych akcji ratunkowych; - poprawa wizerunku gminy / miejscowo\u015bci oraz jednostki OSP. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej, zakup pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej. Za\u0142o\u017cone cele s\u0105 mierzalne i okre\u015blone w czasie. Ich osi\u0105gni\u0119cie jest realistyczne.Ponadto projekt jest sp\u00f3jny i komplementarny z celami dokument\u00f3w strategicznych na poziomie kraju i regionu oraz polityk\u0105 lokaln\u0105. Rezultaty projektu osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu: Liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w (CI21) - 1818 os\u00f3b; Liczba ludno\u015bci korzystaj\u0105cej ze \u015brodk\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej - 1818 os\u00f3b; Liczbaos\u00f3b zabezpieczonych przed zagro\u017ceniami naturalnymi i powa\u017cnymi awariami - 1818 os\u00f3b;", "BENEFICJENT": "GMINA CISNA", "TYTUL": "Zakup pojazdu specjalnego ochrony przeciwpo\u017carowej dla jednostki OSP w Cisnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-02-18", "DOFINANSOWANIE": "145743.94", "WARTOSC": "231502.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna", "OPIS": "Analizowany projekt realizowany b\u0119dzie przez gmin\u0119 Cisna. W ramach projektu modernizacji poddany zostanie PSZOK w gminie Cisna. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 selektywnie zebranych odpad\u00f3w na terenie gminy Cisna poprzez wyposa\u017cenie PSZOK oraz przy wykorzystaniu dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zapewnienie bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiska (eliminacja \u201edzikich\u201d wysypisk, ograniczenie nielegalnych sk\u0142adowisk odpad\u00f3w na terenach le\u015bnych i rolnych), - poprawa jako\u015bci i stanu \u015brodowiska przyrodniczego w gminie Cisna- zwi\u0119kszenie odzysku odpad\u00f3w komunalnych- zmniejszenie masy odpad\u00f3w zmieszanych kierowanych do sk\u0142adowania- stworzenie dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy mo\u017cliwo\u015bci nieodp\u0142atnego pozbywania si\u0119 nietypowych i problematycznych odpad\u00f3w,- wyrobienie nawyk\u00f3w porz\u0105dku, oszcz\u0119dno\u015bci i gospodarno\u015bci,- poprawa wizerunku gminy,- prowadzenie wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w zakresie prawid\u0142owego gospodarowania odpadami komunalnymi.Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: modernizacj\u0119 PSZOK, utwardzenie terenu pod. Rezultaty projektu osi\u0105gni\u0119te przez partner\u00f3w w ramach projektu: - Liczba wspartych PSZOK - 1 szt., - Liczba kampanii informacyjno-edukacyjnych - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA CISNA", "TYTUL": "Modernizacja Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Cisna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1874785.50", "WARTOSC": "2206630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Czarna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Lutowiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Domaradz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Jasienica Rosielna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Brzostek | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: Jod\u0142owa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Korczyna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Baligr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Solina | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski, GM.: Wielopole Skrzy\u0144skie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Frysztak | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Niebylec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Strzy\u017c\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienia poziomu ochrony obszar\u00f3w pi\u0119ciu park\u00f3w krajobrazowych na terenie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego, poprzez zdiagnozowanie przyczyn zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony obszar\u00f3w, zaproponowanie sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom oraz przekonanie do niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 i zmian podmioty, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142praca jest w tym zakresie niezb\u0119dna. Efektem rzeczowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dokumentacja s\u0142u\u017c\u0105ca do opracowania plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki (w cz\u0119\u015bci po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa podkarpackiego). Projekt obejmuje 5 komplet\u00f3w dokumentacji planistycznej, tj. po jednym dla ka\u017cdego z park\u00f3w krajobrazowych obj\u0119tych tre\u015bci\u0105 niniejszego projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powierzchnia teren\u00f3w chronionych, dla kt\u00f3rych opracowano dokumenty planistyczne z zakresu ochrony przyrody. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru, dla kt\u00f3rego b\u0119dzie dedykowana dokumentacja planistyczna wynosi 133 174 ha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji na potrzeby plan\u00f3w ochrony dla pi\u0119ciu Park\u00f3w Krajobrazowych: Ja\u015bliskiego, Ci\u015bnia\u0144sko-Wetli\u0144skiego, Doliny Sanu, Czarnorzecko-Strzy\u017cowskiego i Pasma Brzanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1426488.53", "WARTOSC": "1773067.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki, GM.: Ustrzyki Dolne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Brzoz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski, GM.: Hacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Sko\u0142yszyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Tarnowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Iwonicz-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ja\u015bliska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Jedlicze | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Cisna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Lesko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski, GM.: Olszanica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Besko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Bukowsko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Sanok - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Tyrawa Wo\u0142oska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zarszyn", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 223 nauczycieli (N) (222K,1M) kl 1-3 publicznych 61 SP z terenu 21 gmin wiejskich i wiejsko miejskich Kro\u015bnie\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla ucz. wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et. Szkole\u0144 oraz po zako\u0144cz. zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. Cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Podkarpackie Centrum Edukacji Nauczycieli w Rzeszowie i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu kro\u015bnie\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.64}], "children": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "3,25 mln z\u0142", "procent": 20.47, "v_pc": "1844,23 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1640.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "3,13 mln z\u0142", "procent": 96.39}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "95,72 tys z\u0142", "procent": 2.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "21,04 tys z\u0142", "procent": 0.64}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "0,62 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "3,06 mln z\u0142", "procent": 19.27, "v_pc": "1735,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "1,72 mln z\u0142", "procent": 56.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "353,96 tys z\u0142", "procent": 11.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "303,99 tys z\u0142", "procent": 9.93}, {"name": "Gimnazja", "v": "211,32 tys z\u0142", "procent": 6.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "195,56 tys z\u0142", "procent": 6.39}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "195,34 tys z\u0142", "procent": 6.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "48,52 tys z\u0142", "procent": 1.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "11,74 tys z\u0142", "procent": 0.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "9,68 tys z\u0142", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "5,72 tys z\u0142", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,48 mln z\u0142", "procent": 15.58, "v_pc": "1404,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "160.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "899,52 tys z\u0142", "procent": 36.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "753,70 tys z\u0142", "procent": 30.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "573,77 tys z\u0142", "procent": 23.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "156,19 tys z\u0142", "procent": 6.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "90,66 tys z\u0142", "procent": 3.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "1,54 tys z\u0142", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,21 mln z\u0142", "procent": 13.9, "v_pc": "1252,38 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "114.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,65 mln z\u0142", "procent": 74.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "205,48 tys z\u0142", "procent": 9.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "175,10 tys z\u0142", "procent": 7.93}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "121,10 tys z\u0142", "procent": 5.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "44,02 tys z\u0142", "procent": 1.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "10,89 tys z\u0142", "procent": 0.49}]}, {"name": "Rodzina", "v": "1,88 mln z\u0142", "procent": 11.85, "v_pc": "1067,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "1,19 mln z\u0142", "procent": 63.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "624,88 tys z\u0142", "procent": 33.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "58,05 tys z\u0142", "procent": 3.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "9,38 tys z\u0142", "procent": 0.49}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,11 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "621,69 tys z\u0142", "procent": 3.91, "v_pc": "352,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "280,08 tys z\u0142", "procent": 45.05}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "124,57 tys z\u0142", "procent": 20.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "77,48 tys z\u0142", "procent": 12.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "73,83 tys z\u0142", "procent": 11.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "51,47 tys z\u0142", "procent": 8.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "9,61 tys z\u0142", "procent": 1.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "2,32 tys z\u0142", "procent": 0.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "2,26 tys z\u0142", "procent": 0.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,08 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "597,48 tys z\u0142", "procent": 3.76, "v_pc": "338,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "338,88 tys z\u0142", "procent": 56.71}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "258,60 tys z\u0142", "procent": 43.28}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "431,51 tys z\u0142", "procent": 2.71, "v_pc": "244,76 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "v": "422,62 tys z\u0142", "procent": 97.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "5,04 tys z\u0142", "procent": 1.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "3,85 tys z\u0142", "procent": 0.89}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "350,00 tys z\u0142", "procent": 2.2, "v_pc": "198,52 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "215,00 tys z\u0142", "procent": 61.42}, {"name": "Biblioteki", "v": "75,00 tys z\u0142", "procent": 21.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "60,00 tys z\u0142", "procent": 17.14}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "203,44 tys z\u0142", "procent": 1.28, "v_pc": "115,40 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "201,35 tys z\u0142", "procent": 98.97}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "1,38 tys z\u0142", "procent": 0.67}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,72 tys z\u0142", "procent": 0.35}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "179,54 tys z\u0142", "procent": 1.13, "v_pc": "101,84 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "449.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "179,54 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "162,86 tys z\u0142", "procent": 1.02, "v_pc": "92,38 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "159,79 tys z\u0142", "procent": 98.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "3,06 tys z\u0142", "procent": 1.88}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "141,88 tys z\u0142", "procent": 0.89, "v_pc": "80,48 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "141,88 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "115,00 tys z\u0142", "procent": 0.72, "v_pc": "65,23 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "259.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "v": "115,00 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "110,07 tys z\u0142", "procent": 0.69, "v_pc": "62,43 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "69,90 tys z\u0142", "procent": 63.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "40,17 tys z\u0142", "procent": 36.49}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "35,38 tys z\u0142", "procent": 0.22, "v_pc": "20,07 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "34,06 tys z\u0142", "procent": 96.28}, {"name": "Cmentarze", "v": "1,31 tys z\u0142", "procent": 3.71}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "25,73 tys z\u0142", "procent": 0.16, "v_pc": "14,60 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "11,10 tys z\u0142", "procent": 43.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "10,57 tys z\u0142", "procent": 41.08}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "3,68 tys z\u0142", "procent": 14.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "0,38 tys z\u0142", "procent": 1.48}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "16,32 tys z\u0142", "procent": 0.1, "v_pc": "9,26 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "16,32 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "v": "6,09 tys z\u0142", "procent": 0.03, "v_pc": "3,45 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,09 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "2,65 tys z\u0142", "procent": 0.01, "v_pc": "1,50 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "2,65 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "v": "1,03 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,58 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,03 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}