[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "108267500.00", "WARTOSC": "127373529.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdra\u017canie instrument\u00f3w finansowych w formie po\u017cyczki dla mikro i ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z wojew\u00f3dztwa podlaskiego, maj\u0105cych na celu wspieranie tworzenia i poszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug, zgodnie ze Strategi\u0105 Inwestycyjn\u0105 Instrument\u00f3w Finansowych przyj\u0119t\u0105 przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa. Po\u017cyczki bed\u0105 udzielane na dwa cele: inwestycje rozwojowe w sektorze us\u0142ug oraz zastosowanie technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) bez ogranicze\u0144 bran\u017cowych. Realizacja instrumentu finansowego b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142ywa na tworzenie nowych innowacyjnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 oraz niwelowanie zdiagnozowanej luki finansowej. System wdra\u017cania IF bazowa\u0107 b\u0119dzie na strukturze kaskadowej, tj. Menad\u017cerze FF wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z IZ RPOWP. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w Projektu do Ostatecznych Odbiorc\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez po\u015brednik\u00f3w finansowych (PF) wybranych przez Menad\u017cera Funduszu Funduszy (MFF). Wyb\u00f3r PF b\u0119dzie dokonywany na podstawie otwartych, przejrzystych, proporcjonalnych i niedyskryminuj\u0105cych procedur, niedopuszczaj\u0105cych do konfliktu interes\u00f3w. Menad\u017cer FF przeka\u017ce po\u015brednikom finansowym \u015brodki na udzielanie wspar\u0107 ostatecznym odbiorcom. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego i skierowany jest do ostatecznych odbiorc\u00f3w z wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W ramach instrumentu finansowego MFF wy\u0142oni 4- 7 po\u015brednik\u00f3w finansowych, kt\u00f3rzy udziel\u0105 wsparcia w formie po\u017cyczki co najmniej 111 mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorcom, na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 108 267 500,00 z\u0142 w ramach \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych z UE. \u0141\u0105cznie z wk\u0142adem krajowym wielko\u015b\u0107 wsparcia przewidziana w ramach instrumentu finansowego wyniesie 127 373 529,43 z\u0142.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarczy wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w finansowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "64960500.00", "WARTOSC": "76424117.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wdra\u017canie Instrument\u00f3w Finansowych (po\u017cyczek) okre\u015blonych w RPOWP 2014-2020 przewidzianych dla PI4b - promowanie efektywno\u015bci energetycznej i korzystania z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwach. Ww. IF b\u0119d\u0105 wdra\u017cane przy wykorzystaniu struktury funduszu funduszy, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 27 Rozp. Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z 17.12.2013r., a kt\u00f3ry zostanie utworzony w strukturze BGK oraz b\u0119dzie przez niego, jako menad\u017cera funduszu funduszy, zarz\u0105dzany. Udost\u0119pnianie przez fundusz funduszy wsparcia ostatecznym odbiorcom nast\u0105pi poprzez po\u015brednik\u00f3w finansowych (PF) wybranych przez MFF na podstawie otwartych, przejrzystych, proporcjonalnych i niedyskryminuj\u0105cych procedur, niedopuszczaj\u0105cych do konfliktu interes\u00f3w. Docelow\u0105 grup\u0105 wsparcia w ramach planowanego IF b\u0119d\u0105 mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa (M\u015aP). Przewidywany efekty realizacji Projektu okre\u015blaj\u0105 wska\u017aniki: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE (produktu) wart. docel.2023r.: 37 szt. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (produktu) wart. docel.2023r.: 14 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE (produktu) wart. docel.2023r.: 12 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (produktu) wart. docel.2023r.: 63 szt. Szacunkowy spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (produktu) wart. docel.2023r.: 8470 tony ekwiwal.CO2/rok Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych wart. docel.2023r.: 2,89 MW. Wielko\u015b\u0107 wsparcia w ramach IF \u0142\u0105cznie z wk\u0142adem krajowym to 76,42 mln z\u0142.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarczy wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w finansowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "35647007.26", "WARTOSC": "41937655.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt jest dedykowany podlaskim przedsi\u0119biorcom i ich pracownikom. Celem projektu jest dostosowanie kompetencji i kwalifikacji co najmniej 2 424 pracownik\u00f3w na rzecz podniesienia konkurencyjno\u015bci co najmniej 484 przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP (zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Komisji (UE) nr 651/2014). Rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji b\u0105d\u017a nabycie nowych kompetencji przez 78% os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce 86% uczestnicz\u0105cych w projekcie przedsi\u0119biorstw zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki uczestnictwu w projekcie. Projekt umo\u017cliwi przedsi\u0119biorcom skorzystanie z mo\u017cliwo\u015bci refundacji cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w (dofinansowanie od 50% do 80% warto\u015bci us\u0142ugi rozwojowej) poniesionych na kszta\u0142cenie personelu, w oparciu o za\u0142o\u017cenia Podmiotowego Systemu Finansowania i przy wykorzystaniu Rejestru Us\u0142ug Rozwojowych. Projekt zak\u0142ada rozliczanie koszt\u00f3w us\u0142ug rozwojowych zrealizowanych wy\u0142\u0105cznie przez podmioty wpisane do RUR i zweryfikowane wst\u0119pnie przez Administratora RUR. Celem RUR jest zapewnienie przedsi\u0119biorcom i ich pracownikom mo\u017cliwo\u015bci swobodnego wyboru podmiotu, z kt\u00f3rym przeprowadz\u0105 proces podnoszenia swoich kompetencji oraz zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dokonania oceny \u015bwiadczonych us\u0142ug rozwojowych, co pozwoli\u0107 ma na lepsze dopasowanie oferowanych us\u0142ug do potrzeb ostatecznych odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "PODMIOTOWY SYSTEM FINANSOWANIA US\u0141UG ROZWOJOWYCH W WOJEW\u00d3DZTWIE PODLASKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.04}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "34212530.00", "WARTOSC": "40250035.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 Strategii Inwestycyjnej Instrument\u00f3w Finansowych Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, w zakresie dot. IF dla sp\u00f3\u0142dzielni i wsp\u00f3lnot mieszkaniowych oraz towarzystw budownictwa spo\u0142ecznego zamierzaj\u0105cych inwestowa\u0107 w popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych przez nie zarz\u0105dzanych. System wdra\u017cania IF bazowa\u0107 b\u0119dzie na strukturze kaskadowej, tj. Menad\u017cerze Funduszu Funduszy (MFF) wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z IZ RPOWP na podstawie Umowy, odpowiedzialnym za utworzenie i zarz\u0105dzanie FF oraz Po\u015brednikach Finansowych (PF). PF utworzy IF, do kt\u00f3rych MFF wniesie wk\u0142ad finansowy w celu udzielenia wsparcia Ostatecznym Odbiorcom. Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie zapewniane poprzez preferencyjne po\u017cyczki na rzecz finansowania modernizacji energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych wraz z wymian\u0105 wyposa\u017cenia tych obiekt\u00f3w na energooszcz\u0119dne oraz finansowania audyt\u00f3w energetycznych. Przewidywane efekty realizacji Projektu okre\u015blaj\u0105 wska\u017aniki: \u2022 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa w 2023 r.: 26; \u2022 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa w 2023 r.: 2157 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; \u2022 Liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa w 2023 r.: 1300 gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarczy wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w finansowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "29070159.14", "WARTOSC": "34200187.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 249 os\u00f3b (113K) od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 44,30 % uczestnik\u00f3w i uczestniczek b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Razem Przeciw Ograniczeniom - Wsp\u00f3\u0142praca zapewni Prac\u0119 (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "24580605.60", "WARTOSC": "49335889.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, kt\u00f3re maj\u0105 za zadanie doprowadzi\u0107 do stworzenia mobilnej linii przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych. Prowadzone przez firm\u0119 Pronar prace badawczo-rozwojowe, pozwol\u0105 na wprowadzenie na rynek innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do recyklingu. Procesy badawcze b\u0119d\u0105 prowadzone w nowo wybudowanej hali w zak\u0142adzie firmy Pronar w Siemiatyczach. Zostanie tam utworzony dzia\u0142 B+R, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejdzie prototypownia. Prototypownia b\u0119dzie mia\u0142a za zadanie, wykonanie prototyp\u00f3w oraz prowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych. Wyposa\u017cenie prototypowni b\u0119dzie ukierunkowane na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytworzenia innowacyjnych us\u0142ug i technologii, jak r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenia bada\u0144 pod k\u0105tem poprawno\u015bci zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych, proces\u00f3w obr\u00f3bki i materia\u0142\u00f3w, z kt\u00f3rych zosta\u0142y wykonane. Efektem prac b\u0119d\u0105 rozdrabniacze do odpad\u00f3w komunalnych, ulepszone przesiewacze, ta\u015bmoci\u0105gi, komora sortownicza, prasa oraz inne maszyny umo\u017cliwiaj\u0105ce stworzenie linii przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych. Wydzia\u0142 Wdro\u017ce\u0144 nale\u017c\u0105cy do firmy Pronar we wsp\u00f3\u0142pracy z jej Centrum Badawczo-Rozwojowym (CBR) wykona niezb\u0119dne prace projektowe nad stworzeniem innowacyjnej linii do odzyskiwania i przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych. Do prac projektowych zostanie powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 konstruktor\u00f3w, maj\u0105cych do\u015bwiadczenie w budowie maszyn do recyklingu produkowanych przez firm\u0119 PRONAR. Opr\u00f3cz prac projektowych zesp\u00f3\u0142 b\u0119dzie prowadzi\u0142 badania przemys\u0142owe podzespo\u0142\u00f3w maszyn wchodz\u0105cych w sk\u0142ad linii do recyklingu. Prototypy powsta\u0142e w wyniku prac b\u0119d\u0105 poddane testom eksploatacyjnym, w trakcie kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone prace rozwojowe. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "PRONAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mobilna linia przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych-rezultatem bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.71}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "10826750.00", "WARTOSC": "12737352.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdra\u017canie instrument\u00f3w finansowych w formie instrumentu kapita\u0142owego dedykowanego firmom we wczesnej fazie rozwoju lub fazie start-up, maj\u0105cych na celu pobudzenie przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz popraw\u0119 gospodarczego wizerunku regionu zgodnie ze Strategi\u0105 Inwestycyjn\u0105 Instrument\u00f3w Finansowych przyj\u0119t\u0105 przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa. Realizacja istrumentu finansowego b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na tworzenie nowych innowacyjnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 oraz niwelowanie zdiagonozowanej luki finasowej. System wdra\u017cania IF bazowa\u0107 b\u0119dzie na struktyrze kaskadowej, tj. Menad\u017cerze FF wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z IZ RPOWP. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w projektu do Ostatecznych Odbiorc\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez po\u015brednik\u00f3w finansowych (PF) wybranych przez Menad\u017cera Funduszu Funduszy (MFF). Wyb\u00f3r PF b\u0119dzie dokonywany na podstawie otwartych, przejrzystych, proporcjonalnych i niedyskryminuj\u0105cych procedur, niedopuszczaj\u0105cych do konfliktu interes\u00f3w. Menad\u017cer FF przeka\u017ce Po\u015brednikom finasnsowym \u015brodki na udzielanie wspar\u0107 ostatecznym odbiorcom. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego i skierowany jest do ostatecznych odbiorc\u00f3w z wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W ramach instrumentu finansnowego wsparcie otrzyma co najmniej 8 firm, na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 10 826 750 z\u0142 pochodz\u0105cych ze \u015brodk\u00f3w UE. \u0141\u0105cznie z wk\u0142adem krajowym wielko\u015b\u0107 wsparcia przewidziana w ramach instrumentu finansowego wyniesie 12 737 352,94 z\u0142.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarczy wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w finansowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "10383410.79", "WARTOSC": "12215779.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Chor. cywiliz. s\u0105 g\u0142\u00f3wnymi przyczynami zgon\u00f3w w woj.podlaskim, powoduj\u0105 86,68% zgon\u00f3w. Czyniki ryzyka chor\u00f3b cywilizacyjnych mog\u0105 indywidualnie lub w skojarzeniu wyst\u0119powa\u0107 w miejscu pracy negatywnie wp\u0142ywaj\u0105c na zdrowie pracuj\u0105cych , czemu mo\u017cna zapobiega\u0107. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa stanu zdrowia populacji pracuj\u0105cej w wojew\u00f3dztwie podlaskim (grupa docelowa wskazana w RPZ i SZOOP), poprzez przeprowadzenie interwencji w zakresie modyfikacji czynnik\u00f3w ryzyka chor\u00f3b cywilizacyjnych oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zmian\u0119 niew\u0142a\u015bciwego stylu \u017cycia. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia, rezultaty i zakres \u201eRegionalnego Programu Polityki Zdrowotnej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego ukierunkowanego na wzmocnienie potencja\u0142u zdrowia os\u00f3b pracuj\u0105cych w wojew\u00f3dztwie podlaskim\u201d. Przedsi\u0119w. przewiduje dzia\u0142ania z pe\u0142nym poszanowaniem istniej\u0105cych ram prawnych i ochrony praw pacjenta, za\u015b us\u0142ugi udzielane b\u0119d\u0105 z wykorzystaniem medycyny opartej na dowodach (Evidence Based Medicine). Zgodnie z RPZ w projekcie przewidziano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych z zakresu profilaktyki chor\u00f3b adresowanych do pracownik\u00f3w sektora podstawowej opieki zdrowotnej, inspekcji sanitarnej, jednostek s\u0142u\u017cby medycyny pracy, pracodawc\u00f3w i edukator\u00f3w zdrowotnych, co umo\u017cliwi przeprowadzenie na szerok\u0105 skal\u0119 interwencji oceny ryzyka zdrowotnego os\u00f3b aktywnych zawodowo w woj.podlaskim w wieku 25-50 lat w miejscu pracy oraz udzielenie us\u0142ugi profilaktycznej w miejscu pracy lub sektorze podstawowej opieki zdrowotnej (preferowanie w grupie docelowej najbardziej nara\u017conych na opuszczenie rynku pracy). Gr.docelowymi proj. s\u0105 adresaci dzia\u0142a\u0144 szkolen. oraz osoby obj\u0119te dzia\u0142aniami oceny ryzyka zdrowotnego i edukacji zdrowotnej z obszaru woj. podlaskiego. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projekt zapewnia dost\u0119pno\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b pracuj\u0105cych poprzez dogodne terminy ich realizacji, nie powiela dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach PO WER oraz nie zast\u0119puje \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zagwarantowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MEDYCZNY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia populacji pracuj\u0105cej wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "8661400.00", "WARTOSC": "10189882.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem interwencji prowadzonej w ramach projektu b\u0119dzie wsparcie dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzielanie preferencyjnych po\u017cyczek. W ramach projektu zostanie utworzony przez BGK Fundusz Funduszy, kt\u00f3rego celem b\u0119dzie wdra\u017canie instrument\u00f3w finansowych w ramach RPOWP 2014-2020 przewidzianych dla Osi Priorytetowej II \u2013 Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 zawodowa. Ww. Instrument finansowy b\u0119dzie wdra\u017cany przy wykorzystaniu struktury funduszu funduszy, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 27 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r., a kt\u00f3ry zostanie utworzony w strukturze Wnioskodawcy oraz b\u0119dzie przez niego, jako menad\u017cera funduszu funduszy (MFF), zarz\u0105dzany. Udost\u0119pnianie przez fundusz funduszy wsparcia ostatecznym odbiorcom nast\u0105pi poprzez po\u015brednik\u00f3w finansowych wybranych przez MFF zgodnie z przepisami prawa krajowego i unijnego, w drodze otwartego, przejrzystego i niedyskryminuj\u0105cego post\u0119powania opartego o obiektywne kryteria wyboru, w tym kryteria okre\u015blone w art. 7 Rozporz\u0105dzenia delegowanego Komisji (UE) nr 480/2014 z dnia 3 marca 2014 r. Docelow\u0105 grup\u0119 wsparcia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia bezrobotne i bierne zawodowo, w tym r\u00f3wnie\u017c znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) i reemigranci. Przewidywany efekty realizacji Projektu okre\u015blaj\u0105 wska\u017aniki (warto\u015b\u0107 docelowa w 2023r.): Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z instrument\u00f3w zwrotnych na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 162 os. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z instrument\u00f3w zwrotnych na podj\u0119cie dzia\u0142. gospodarczej w programie-10 os Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 100%", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarczy wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w finansowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8545129.99", "WARTOSC": "10138977.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada wypracow. modelowych rozw. umo\u017cliw. niezale\u017cne \u017cycie osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym z zespo\u0142em Downa (ONI), zgodnie z zasadami deinstytucjonalizacji us\u0142ug. Realizowany od 01.01.2019 do 31.12.2022r, w partnerstwie 3podm. (WN): ROPS - partner wiod\u0105cy (Lider), PSONI Ko\u0142o Suwa\u0142ki(PSONI) - org. pozarz. o zasi\u0119gu kraj., prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142. statutow\u0105 na rzecz ONI, oraz Stow. Inicjatyw Spo\u0142.-Gosp. w Augustowie (SISG) - 2 org. pozarz., odpowiednio: o zas. lokalnym i krajowym, prowadz\u0105ce dzia\u0142. statutow\u0105 na rzecz ONI, w tym: os\u00f3b z zespo\u0142em Downa. Proj. real. b\u0119dzie zgodnie z \"Og\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokal. spo\u0142.\" W ramach proj. opracowany zostanie jeden standard mieszkalnictwa wspom. dla ONI. (uwzgl\u0119dniaj\u0105cy specyf. potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci tych os\u00f3b), kt\u00f3ry nast\u0119pnie zostanie wdro\u017cony w 5 gminach na terenie woj. podl.Przy oprac. stand. mieszkaln. wspom. wykorzystane zostan\u0105 rozwi\u0105zania oprac. w ramach proj. realizowanych w ramach IV Osi Priorytetowej PO WER. Po zako\u0144czaniu etapu wdra\u017cania standardu oprac. zostan\u0105 rekomendacje i przeprowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania (spotkania) edu.-szkol. dla przedstawicieli JST i NGO ze wszystkich woj. w zakresie stos. opracowanego i wdro\u017conego standardu mieszkalnictwa wspom. dla os\u00f3b z niep.intelektualn\u0105 na ka\u017cdym etapie realizacji proj. nawi\u0105zywana b\u0119dzie bie\u017c\u0105ca wsp\u00f3\u0142praca z Wnioskodawcami pozosta\u0142ych proj. wy\u0142onionych w ramach niniejszego konkursu oraz IOK w ramach sieci wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144, kt\u00f3r\u0105 powo\u0142a IOK w celu wsp\u00f3lnej ewaluacji podejm. dzia\u0142a\u0144. WN b\u0119dzie bra\u0142 udzia\u0142 w spot.organ.przez IOK w celu sta\u0142ego monitorowania dzia\u0142a\u0144 podejm.w proj. WN o\u015bwiadcza, \u017ce projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zgodny z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju) oraz z prawodawstwemUE.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "W poszukiwaniu modelowych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7370605.00", "WARTOSC": "8671300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Wzmocnienie potencja\u0142u w zakresie radzenia sobie ze stresem i trudnymi sytuacjami u os\u00f3b pracuj\u0105cych w wojew\u00f3dztwie podlaskim zagro\u017conych wyst\u0105pieniem lub dotkni\u0119tych problemem zaburze\u0144 nerwicowych, zwi\u0105zanych ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te Programem do 24.02.2023 r. Warto\u015b\u0107 dodana wynikaj\u0105ca z realizacji celu g\u0142\u00f3wnego (perspektywa d\u0142ugoterminowa): 1) Zmniejszenie absencji w pracy z powodu zaburze\u0144 nerwicowych, zwi\u0105zanych ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105. 2) Obni\u017cenie warto\u015bci odsetka os\u00f3b pracuj\u0105cych nara\u017conych w miejscu pracy na negatywne czynniki psychologiczne w wojew\u00f3dztwie podlaskim. 3) Zmniejszenie koszt\u00f3w ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych, w tym zdrowotnych leczenia zaburze\u0144 nerwicowych (np. \u015bwiadczenia medyczne, procedury medyczne, zasi\u0142ki chorobowe, renty) - w perspektywie wieloletniej po zako\u0144czeniu realizacji Programu. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez ni\u017cej wymienione cele szczeg\u00f3\u0142owe: Poziom I \u2013 zak\u0142adu pracy: Cel 1:\u201ePoprawa umiej\u0119tno\u015bci kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej w zakresie zarz\u0105dzania i wprowadzania rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych zapobiegaj\u0105cych rozwojowi czynnik\u00f3w stresogennych w miejscu pracy oraz sytuacji kryzysowych\u201d Poziom II \u2013 podstawowa opieka zdrowotna i podstawowe jednostki s\u0142u\u017cby medycyny pracy: Cel 2:\u201eWyposa\u017cenie personelu medycznego, podmiot\u00f3w podstawowej opieki zdrowotnej oraz podstawowych jednostek s\u0142u\u017cby medycyny pracy w umiej\u0119tno\u015bci diagnostyczne i narz\u0119dzia pomiaru u\u0142atwiaj\u0105ce szybk\u0105 i skuteczn\u0105 diagnostyk\u0119 przesiewow\u0105 pacjent\u00f3w z zaburzeniami nerwicowymi lub z ryzykiem rozwini\u0119cia takich zaburze\u0144\" Cel 3:\u201eWzmocnie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci oraz wsparcia w zakresie radzenia sobie ze stresem i trudnymi sytuacjami os\u00f3b pracuj\u0105cych zagro\u017conych wyst\u0105pieniem lub dotkni\u0119tych problemem zaburze\u0144 nerwic., zwi\u0105zanych ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105\" Cel 4:\u201ePodniesienie poziomu wiedzy o pomocy dost\u0119pnej dla os\u00f3b zagro\u017conych wyst\u0105pieniem lub dotkni\u0119tych problemem zaburze\u0144 nerwicowych, zwi\u0105zanych ze stresem i pod postaci\u0105 somat.\"", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\"SP. Z. O. O.", "TYTUL": "Profilaktyka zaburze\u0144 nerwicowych zwi\u0105zanych ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105 u os\u00f3b pracuj\u0105cych na terenie wojewodztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-14", "DATA_START": "2017-04-15", "DOFINANSOWANIE": "5057967.69", "WARTOSC": "5950550.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest do 14.04.2019 upowszechnienie kszta\u0142cenia zawodowego w woj. podlaskim, przy zaanga\u017cowaniu 145 szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i 60 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego, w\u015br\u00f3d co najmniej 6 tys. uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimn. z terenu woj. podl. oraz rodzic\u00f3w uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. poprzez realizacj\u0119 konkurs\u00f3w, event\u00f3w, targ\u00f3w edukacyjno-zawodowych, doradztwa edukacyjno-zawodowego, spotka\u0144 mentoringowych i wizyt studyjnych u przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz pakiet dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Rezultatem projektu upowszechniaj\u0105cego szkolnictwo zawodowe zostanie obj\u0119tych co najmniej 6 tys. uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimn. ze 145 szk\u00f3\u0142 z terenu woj. podl. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: - 145 gimnazja z woj. podl. (min. 60% wszystkich szk\u00f3\u0142 gimn. z ka\u017cdego subregionu woj. podl.) - 6 tys. os\u00f3b (2915K/3085M) - uczniowie klas I-III szk\u00f3\u0142 gimn. woj. podl. - 2400 os. (1440K/960M) rodzic\u00f3w uczni\u00f3w, bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. - 420 os\u00f3b (294K/126M) - doradcy zawod., psychologowie, pedagodzy oraz pozosta\u0142a kadra pedagog. szk\u00f3\u0142 gimn. - 60 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawod. z terenu woj. podl. - co najmniej 120 os\u00f3b (84K/36M) - dyrektorzy oraz pozosta\u0142a kadra dydaktyczna technik\u00f3w oraz zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawod. Zadania zaplanowane do realizacji w ramach projektu to m.in.: 1) Opracowanie narz\u0119dzia umo\u017cliwiaj\u0105cego komunikacj\u0119 w formie elektronicznej; 2) Subregionalne seminaria otwieraj\u0105ce projekt; 3) Targi edukacyjno-zawodowe; 4) Doradztwo edukacyjno-zawodowe dedykowane uczniom szk\u00f3\u0142 gimn; 5) Spotkania mentoringowe uczni\u00f3w z pracodawcami; 6) Wizyty studyjne gimnazjalist\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach; 7) Konkursy dedykowane ro\u017cnym zawodom; 8) Kampania upowszechniaj\u0105ca szkolnictwo zawodowe; 9) Wsparcie dedykowane rodzicom; 10) Wsparcie dedykowane szko\u0142om kszta\u0142cenia zawodowego w zakresie promocji oraz rekrutacji; 11) Organizacja subregionalnych event\u00f3w promocyjnych dedykowanych poszczeg\u00f3lnym bran\u017com i zawodom; 12) Warsztaty dla doradc\u00f3w zawodowych z zakresu innowacyjnych metod przekazu informacji o zawodach.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "\"DOBRY ZAW\u00d3D - FAJNE \u017bYCIE - popularyzacja kszta\u0142cenia zawodowego w wojew\u00f3dztwie podlaskim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4728487.26", "WARTOSC": "5610450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem proj. jest zapew. w\u0142a\u015bciw. opieki nad osob. przebywaj. w DPS oraz ochr. \u017cycia pensjonariuszy poprzez wsparcie personelu DPS. GD proj. stanowi\u0105 podm. prowadz. zarejestr. DPS, na terenie woj. podlask., posiadaj. zezwol. na prowadz. plac\u00f3wki wydane przez Wojew. Podlask. Ostatecz. odbiorcami b\u0119dzie DPS, w tym jego pensjonariusze, personel DPS zapewn. us\u0142ugi byt., opieku\u0144. oraz personel gospod. i obs\u0142uga, maj\u0105cy kont. z pensjonarusz. DPS, pracuj. w warunk. zagro\u017c. zdrowia. Planow. dzia\u0142ania w ramach proj. obejm. organiz., przeprow. i rozlicz. naboru grant., zgod. z celem proj., zgod. z zapis. art. 35 i 36 ust. z dn. 11 lipca 2014 r. o zasad. realiz. program. w zakr. polityki sp\u00f3jn. finans. w persp. finans. 2014-2020. Grantobiorcami b\u0119d\u0105 podm. prowadz. zarejestr. DPS, z woj. podlask. Zminimaliz. skutk\u00f3w pandemii oraz przeciwdz. jej negatyw. konsekw., w szczeg\u00f3ln. dla os\u00f3b znajd. si\u0119 w grupie ryzyka, tj. personelu zapewn. us\u0142ugi byt., opieku\u0144. oraz personelu gospod. i obs\u0142ugi, pracuj. w DPS nast\u0105pi poprzez udziel. grant\u00f3w podm. prowadz. w woj. podlaskim zarejestr. DPS, posiadaj. odpow. zezwol. wyd. przez Wojew. Podlask., kt. w ramach realiz. zada\u0144 dedykowane b\u0119d\u0105: wyp\u0142acie dodatk. do wynagrodz. personelowi DPS, z wy\u0142\u0105czeniem kadry medycznej oraz zapewn. mo\u017cliw. noclegu poza miejsc. zamieszk., a tak\u017ce utworz. miejsc do przeprow. kwarantanny, zar\u00f3wno dla mieszka\u0144. DPS, jak i personelu maj\u0105c. kontakt z pensjonariusz. DPS, pracuj\u0105cego w warunkach zagro\u017cenia zdrowia. Przewidz. w proj. dzia\u0142ania w rezult. przyczyni\u0105 si\u0119 do ogranicz. rozprzestrz. si\u0119 COVID-19, zminim. skutk. pandemii COVID-19 oraz przeciwdz. jej negatyw. konsekw. Proj. b\u0119dzie na terenie woj. podlask. w miejsc. lokalizac. grantobiorc\u00f3w - DPS. Dzia\u0142ania proj. planow. s\u0105 do realiz. od 06.2020-10.2020. Przewidyw. liczba podm. prowadz. zarejestr. DPS na teren woj. podlask., posiad. stos. zezwol. Wojew. Podlask.: 22. Warto\u015b\u0107 wydatk. kwalifikow. przeznacz. na dzia\u0142an. zwi\u0105z. z pandemi\u0105 COVID-19: 5 610 450,00 PLN.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 - wsparcie dla DPS z terenu wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3997275.00", "WARTOSC": "4702677.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok w okresie od 01.01.2017-31.12.2017 r. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez os. bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bia\u0142ymstoku, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 (wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 we wszystkich przewidzianych dla nich formach i je uko\u0144czy\u0142y w planowanym terminie) oraz niezgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 (przerwa\u0142y udzia\u0142 z powodu podj\u0119cia pracy wcze\u015bniej, ni\u017c by\u0142o to planowane), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub podj\u0119\u0142y nauk\u0119 w systemie dziennym, na poziomie nie mniejszym ni\u017c: - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 33% - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 30% - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia \u2013 33% - kobiety \u2013 39% - osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 38%. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, Indywidualny Plan Dzia\u0142ania). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych (tj. prace interwencyjne, sta\u017ce, szkolenia, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacj\u0119 koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy).", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Razem Przeciw Ograniczeniom - Wsp\u00f3\u0142praca zapewni Prac\u0119 (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3933228.38", "WARTOSC": "4666858.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Wy\u017cszej Szko\u0142y Medycznej w Bia\u0142ymstoku poprzez wdro\u017cenie programurozwojowego w okresie od 2018-10-01 do 2023-09-30.Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwojowego uczelni.Opracowany program rozwojowy b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w:1/ Uczelniany Program stypendialny2/ finansowanie zaj\u0119\u0107 dodatkowych wykraczaj\u0105cych poza standardowy program kszta\u0142cenia w zakresie zmieniaj\u0105cych si\u0119 trend\u00f3w epidemiologicznych i demograficznych oraz w zakresie prowadzenia dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych.3/ dostosowanie jako\u015bci warunk\u00f3w i zasad odbywania obowi\u0105zkowych praktyk do wymog\u00f3w Europejskiej Ramy Jako\u015bci Kszta\u0142cenia i Sta\u017cy4/wyjazdy studyjne5/ praktyki ponadprogramowe6/ Program Rozwoju Absolwenta\u0141\u0105cznie projekt obejmie 111 uczestnik\u00f3w (68k/43m).Wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania niew\u0105tpliwie wp\u0142yn\u0105 napodniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia.Grup\u0105 doc.s\u0105 osoby uczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu na poziomie wy\u017cszym tj, studenci kierunku piel\u0119gniarstwo oraz po\u015brednio WSMED kszta\u0142c\u0105cy na kierunkupiel\u0119gniarstwo, kt\u00f3ra opracuje program rozwojowy uczelni. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z NZOZ Gabinet RehabilitacjiMariusz Dowejko.Brak jest powi\u0105za\u0144 pomiedzy partnerami.Termin zainicjowania partnerstwa by\u0142 zgodny z wytycznymi MZ w zakresie partnerstwa oraz SZOOP POWER.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MEDYCZNA W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Program Rozwojowy Wy\u017cszej Szko\u0142y Medycznej w Bia\u0142ymstoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3825000.00", "WARTOSC": "4500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest zminimalizowanie zagro\u017cenia utraty zdrowia i \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa podlaskiego obj\u0119tych ca\u0142odobow\u0105 opiek\u0105 w ramach systemu pomocy spo\u0142ecznej, os\u00f3b najbardziej zagro\u017conych skutkami epidemii COVID-19. Do grupy tej zaliczaj\u0105 si\u0119 osoby zamieszkuj\u0105ce i pracuj\u0105ce w plac\u00f3wkach realizacji us\u0142ug opieku\u0144czych i piel\u0119gnacyjnych - zakwaterowania masowego (DPS, plac\u00f3wki ca\u0142odobowej opieki), tj.: osoby starsze, u kt\u00f3rych zazwyczaj wyst\u0119puj\u0105 choroby przewlek\u0142e b\u0105d\u017a wieku starczego, z ograniczon\u0105 odporno\u015bci\u0105, przez co s\u0105 one najbardziej zagro\u017cone utrat\u0105 zdrowia lub \u017cycia w zwi\u0105zku z infekcj\u0105 wywo\u0142an\u0105 wirusem SARS-CoV-2, osoby z niepe\u0142noprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re maj\u0105 szereg chor\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105cych, z ograniczon\u0105 odporno\u015bci\u0105, przez co s\u0105 one drug\u0105 grup\u0105 z najbardziej zagro\u017conych utrat\u0105 zdrowia lub \u017cycia w zwi\u0105zku z infekcj\u0105 wywo\u0142an\u0105 wirusem SARS-CoV-2 oraz pracownicy instytucji zapewniaj\u0105cych ca\u0142odobowa opiek\u0119 osobom starszym i osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy s\u0105 nara\u017ceni na ryzyko choroby wywo\u0142anej wirusem SARS-CoV-2, ale tak\u017ce mog\u0105 by\u0107 no\u015bnikiem wirusa w trakcie wykonywania czynno\u015bci opieku\u0144czo \u2013piel\u0119gnacyjnych wobec mieszka\u0144c\u00f3w plac\u00f3wek. Dotyczy to przede wszystkim os\u00f3b wykonuj\u0105cych zawody medyczne, opieku\u0144cze, porz\u0105dkowe i obs\u0142ugowe. Projekt stanowi\u0105cy przedmiot wniosku o dofinansowanie realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego w miejscach lokalizacji \u015bwiadczenia us\u0142ug poszczeg\u00f3lnych grantobiorc\u00f3w: podmiot\u00f3w lub instytucji prowadz\u0105cych w ramach systemu pomocy spo\u0142ecznej na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego plac\u00f3wki opieki ca\u0142odobowej. Dzia\u0142ania projektu planowane s\u0105 do realizacji w okresie 02.2020-12.2020. W ramach projektu przyj\u0119to kwalifikowalno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w od dnia 01.02.2020 r. Przewidywana liczba podmiot\u00f3w lub instytucji prowadz\u0105ca w ramach systemu pomocy spo\u0142ecznej na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego plac\u00f3wki opieki ca\u0142odobowej obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu: 37.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE/ REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu popraw\u0119 sytuacji epidemiologicznej zwi\u0105zanej z zagro\u017ceniem spowodowanym przez koronawirus SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego w obszarze systemu pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3724713.99", "WARTOSC": "4862102.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie oraz implementacja modularnego systemu obserwacyjno-inspekcyjnego opartego na lataj\u0105cej platformie wielowirnikowej zasilanej ze stacji naziemnej. Innowacj\u0105 ma by\u0107 uproszczona obs\u0142uga przez u\u017cytkownika ko\u0144cowego, wymienne g\u0142owice obserwacyjno-inspekcyjne oraz zwi\u0119kszony czas lotu uzyskany poprzez zastosowanie przewodu zasilaj\u0105cego. System sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z dw\u00f3ch podsystem\u00f3w&ndash;cz\u0119\u015bci naziemnej oraz platformy lataj\u0105cej&ndash;bezza\u0142ogowego statku powietrznego (BSP) na uwi\u0119zi. W ramach element\u00f3w cz\u0119\u015bci naziemnej wyr\u00f3\u017cni\u0107 mo\u017cna stacj\u0119 kontroli lotu oraz nawijark\u0119 na kt\u00f3rej umieszczony jest przew\u00f3d zasilaj\u0105cy po\u0142\u0105czon\u0105 z agregatem generuj\u0105cym zasilanie. Naziemna stacja kontroli lotu sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z aplikacji umo\u017cliwiaj\u0105cej uproszczone sterowanie BSP dzi\u0119ki automatyzacji element\u00f3w lotu takich jak start i l\u0105dowanie, tryb utrzymania wysoko\u015bci oraz obr\u00f3t wok\u00f3\u0142 w\u0142asnej osi o zadany k\u0105t. Dodatkowo dost\u0119pny b\u0119dzie tryb lotu umo\u017cliwiaj\u0105cy zmian\u0119 pozycji ograniczon\u0105 przez p\u00f3\u0142sfer\u0119 wynikaj\u0105c\u0105 z d\u0142ugo\u015bci przewodu zasilaj\u0105cego. Platforma lataj\u0105ca zasilana b\u0119dzie przewodem o d\u0142ugo\u015bci do 50 [m] umieszczonym na nawijarce. Dodatkowo u\u017cyty zostanie system wizyjny estymuj\u0105cy po\u0142o\u017cenie zespo\u0142u diod/markera okre\u015blaj\u0105cy miejsce startu/l\u0105dowania BSP co zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo systemu. Dodatkowym atutem b\u0119dzie to,\u017ce umocowanie BSP za pomoc\u0105 przewodu sprawia,\u017ce operator systemu nie b\u0119dzie potrzebowa\u0142 specjalnych pozwole\u0144. Planowanym wyposa\u017ceniem b\u0119d\u0105 kamery \u015bwiat\u0142a widzialnego, termowizyjne oraz inna aparatura np. system pomiarowy st\u0119\u017cenia gaz\u00f3w toksycznych. Obraz z kamer b\u0119dzie wy\u015bwietlany na stanowisku operatora za po\u015brednictwem aplikacji, kt\u00f3ra grupowa\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce informacje o stanie lotu i innych parametrach technicznych. Dost\u0119pna b\u0119dzie mo\u017cliw", "BENEFICJENT": "MOOSE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modularny system obserwacyjno-inspekcyjny oparty na lataj\u0105cej platformie wielowirnikowej zasilanej ze stacji naziemnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3718396.00", "WARTOSC": "4374584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 227 os. (w tym 94K) od 30r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim, powiecie m. Bia\u0142ystok, zarejestrowanych jako bezrobotne w PUP w okresie 01.01.2018r.-31.12.2018r. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30r.\u017c., zakwalifikowane do profilu pomocy I(bezrobotni aktywni)lub profiluII(wymagaj\u0105cy wsparcia), kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do jednej z grup:os.d\u0142ugotrwale bezrobotne -pozostaj\u0105ce bez pracy nieprzerwanie przez okres ponad 12 m-cy(50% grupy docelowej), os.powy\u017cej 50 r.\u017c.(25%),kobiety, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez os.bezrobotne na poziomie 42% (minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3) zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu zastosowanie b\u0119dzie mia\u0142a metodyka sposobu pomiaru efektywno\u015bci zatrudnieniowej uwzgl\u0119dniaj\u0105cej zatrudnienie na podstawie umowy o prac\u0119 oraz samozatrudnienie (wg.Wytycznych w zakresie zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020). W ramach projektu przedstawienie uczestnikom konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych ka\u017cdego uczestnika i uczestniczki (po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe wraz z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania).Na podstawie zidentyfikowanych potrzeb i problem\u00f3w os. bezrobotnych PUP w B-stoku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach ryku pracy, tj.sta\u017ce, subsydiowane zatrudnienie,\u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacja wyposa\u017cenia stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Razem Przeciw Ograniczeniom - Wsp\u00f3\u0142praca zapewni Prac\u0119 (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3691464.00", "WARTOSC": "4380000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenia stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji); - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Bia\u0142ymstoku na lata 2019-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3440790.65", "WARTOSC": "4047989.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania Pomocy Technicznej polegaj\u0105 na zapewnieniu efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPO WP 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowych II i III poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenia stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji); - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE/WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Pomoc Techniczna RPOWP 2014-2020 dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Bia\u0142ymstoku na rok 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3197986.60", "WARTOSC": "3762337.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie m.Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne na poziomie 42%(min.poz. kryt. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os. w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej, kobiety,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142. bezrobotne, os. z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED3). W ramach projektu w okresie 01.01.2019-31.12.2019 wsparciem obj\u0119tych zostanie 281os.(131K) od 30r.\u017c. zarej. wPUP w B-stoku jako bezrobotne, ch\u0119tne i gotowe do wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do jednej z grup: os.d\u0142.bezrobotne -pozostaj\u0105ce bez pracy nieprzerwanie przez okres ponad 12 miesi\u0119cy (min.50%),os. pow.50r.\u017c. (min.25%), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskich kwalif.,m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142. bezrobotnych oraz os. o niskich kwal.(do 20% gr. docelowej). W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danej osoby(po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe wraz z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania).Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,tj.: sta\u017ce, prace interwencyjne i \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (udzia\u0142 nie przekroczy 20%os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu) udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Razem Przeciw Ograniczeniom \u2013 Wsp\u00f3\u0142praca zapewni Prac\u0119 (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3010159.53", "WARTOSC": "3541364.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kompetencji cyfrowych min. 162 nauczycieli (w tym min. 132 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) i min. 494 uczni\u00f3w (w tym min. 243 dziewczynek i 251 ch\u0142opc\u00f3w) oraz stworzenie warunk\u00f3w do rozwijania kompetencji cyfrowych w szko\u0142ach z terenu Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego w okresie 08.2020 \u2013 06.2021. Gr. docelow\u0105 stanowi 547 uczni\u00f3w (270 dz. i 277 ch.) i 180 (146 k. i 34 m.) nauczycieli zatrudnionych w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem. Zadania: Podnoszenie kompetencji cyfrowych nauczycieli, w tym w zakresie korzystania z TIK oraz w\u0142\u0105czania TIK do nauczania przedmiotowego; Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania w szko\u0142ach; Kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w. Rezultaty: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 20 szt.; Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 162 osoby (132 k, 30 m); Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu \u2013 494 os\u00f3b (243 k. i 251 ch.). Wsparciem obj\u0119tych zostanie 20 szk\u00f3\u0142 podstawowych wskazanych w punkcie IV.5.1 Grupy docelowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE/URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i nauczycieli wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2708759.20", "WARTOSC": "3214000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenia stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji); - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Bia\u0142ymstoku na lata 2017-2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2664548.86", "WARTOSC": "3143449.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "W ramach Projektu zostanie wykonana ocena stanu wybranych element\u00f3w zasob\u00f3w przyrodniczych BbPN przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii teledetekcyjnych: 1. Detekcja ilo\u015bciowa i jako\u015bciowa realizowanych w granicach BbPN zabieg\u00f3w ochronnych, w tym wykrycie dzia\u0142a\u0144 niezgodnych z celami ochronnymi Parku. 2. Okre\u015blenie stopnia wilgotno\u015bci gleby w kluczowych dla siedlisk fazach wegetacji, jako parametru kardynalnego dla zachowania ich dobrego stanu oraz warunkuj\u0105cego mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji dzia\u0142a\u0144 ochronnych. 3. Analiza wp\u0142ywu realizowanych zabieg\u00f3w ochronnych na siedliska przyrodnicze poprzez: a. okre\u015blenie dynamiki ekspansji trzciny pospolitej (Phragmites australis), b. okre\u015blenie dynamiki sukcesji zakrzacze\u0144 oraz podrostu drzew, c. zachowanie struktury k\u0119powej turzycowisk. 4. Inwentaryzacja zasi\u0119g\u00f3w wyst\u0119powania gatunk\u00f3w inwazyjnych: derenia roz\u0142ogowego (Cornus sericea) i kolczurki klapowanej (Echinocystis lobata). 5. Okre\u015blenie zasi\u0119gu i dynamiki zalew\u00f3w wiosennych, letnich i jesiennych. 6. Detekcja lokalnych podtopie\u0144 w dolinie Biebrzy oraz analiza ich przyczyn. 7. Liczenie populacji czapli bia\u0142ej i siwej. 8. Detekcja i inwentaryzacja obszar\u00f3w wypalonych w wyniku po\u017car\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BIEBRZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ocena stanu wybranych element\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego metodami teledetekcyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "9272030.51", "WARTOSC": "10341336.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja prac B+R, kt\u00f3rych rezultaty zostan\u0105 wdro\u017cone produkcie AVAL stanowi\u0105cym innowacj\u0119 prze\u0142omow\u0105 na rynku transportu morskiego. AVAL to technologia autonomicznego statku morskiego integruj\u0105ca si\u0119 z urz\u0105dzeniami nawigacyjnymi, autopilotem i systemami sterowania wsp\u00f3\u0142czesnych statk\u00f3w. Na technologi\u0119 AVAL sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 trzy komponenty: 1) Technologia bezza\u0142ogowego statku morskiego BSM ( ang. USV - Unmanned Surface Vehicle). Najwi\u0119kszym wyzwaniem BSM b\u0119dzie algorytm antykolizyjny oraz system komunikacji mi\u0119dzy BSM. BSM znajdzie zastosowanie zar\u00f3wno na statkach bezza\u0142ogowych (w dalszej przysz\u0142o\u015bci) jak i tych obs\u0142ugiwanych przez za\u0142og\u0119 od poziomu autonomiczno\u015bci AL3 (http://www.marinemec.com/news/view,autonomy-will-transform-shipping_44165.htm). 2) Technologia bezza\u0142ogowy statek powietrznych BSP (ang. UAV - Unnamed Aerial Vehicle), kt\u00f3ry wzlatuje i l\u0105duje na BSM a w czasie lotu prowadzi obserwacj\u0119 obszaru wok\u00f3\u0142 statku. Celem BSP, wyposa\u017conego w kamer\u0119 i sensory jest rejestracja i transmisja do BSM danych wizyjnych i hydro-meteorologicznych. 3) System przetwarzania obraz\u00f3w SPO, kt\u00f3rego kluczowym elementem jest algorytm detekcji w obrazach zarejestrowanych przez BSP obiekt\u00f3w, kt\u00f3rych nie &quot;wida\u0107&quot; na urz\u0105dzaniach nawigacyjnych (AIS, Radar, ARPA), a kt\u00f3re stanowi\u0105 zagro\u017cenie dla \u017ceglugi morskiej (tj. jednostki rekreacyjne, g\u00f3ry lodowe, wieloryby). Celem bada\u0144 b\u0119dzie weryfikacja tez badawczych zak\u0142adaj\u0105cych \u015bci\u015ble zdefiniowan\u0105 niepewno\u015b\u0107 technologiczn\u0105 w obszarze trzech komponent\u00f3w technologii AVAL. Ich pozytywna weryfikacja w warunkach laboratoryjnych, quasi-rzeczywistych oraz rzeczywistych jest warunkiem koniecznym rozpocz\u0119cia prac wdro\u017ceniowych nad produktem AVAL. W projekcie zaplanowano 10 etap\u00f3w badawczych.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Badania aplikacyjne w obszarze technologii nawigacji, sterowania, komunikacji i wymiany danych pomi\u0119dzy autonomicznym statkiem p\u0142ywaj\u0105cym i statkiem powietrznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2516000.00", "WARTOSC": "2960000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania Pomocy Technicznej polegaj\u0105 na zapewnieniu efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPOWP 2014 - 2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowych II i III poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenia stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji); - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Pomoc Techniczna RPOWP 2014 - 2020 dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy na rok 2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2381808.80", "WARTOSC": "2802128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania Pomocy Technicznej polegaj\u0105 na zapewnieniu efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPOWP 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowych II i III poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenia stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji); - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Pomoc Techniczna RPOWP 2014-2020 dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Bia\u0142ymstoku na rok 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "23407314.02", "WARTOSC": "27773272.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wypracowanie i wdro\u017cenie modelu kooperacji pom. instytucjami pomocy i integr. spo\u0142., a podm. innych polityk sekt. istotnych z punktu widzenia w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa dla gmin wiejskich na obszarze makror. I tj. woj: lubelskiego(WL), mazowieckiego(WM), podkarpackiego (WP), podlaskiego(WPL) i \u015bwi\u0119tokrzyskiego(W\u015a)w okresie 01.04.2018r.-31.03.2021r.oraz wsparcie w/w instytucji w przeciwdzia\u0142aniu rozprzestrzeniania si\u0119 choroby COVID-19 wywo\u0142anej wirusem SARS-CoV2.Grup\u0119 doc. proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podm. pomocy spo\u0142, ochr. zdrowia, pieczy zast\u0119pczej, syst.o\u015bwiaty na poz. gminnym, powiat.i wojew. oraz inne podm. polityk sektor. istotnych z punktu widzenia w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa na terenach woj. WM,WL,WP,WPL,W\u015a.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 proj. powstanie: model kooper. pom ww. instyt i podm.mo\u017cliwy do wdro\u017c. w ka\u017cdej gminie wiejskiej/pow.platforma edukG\u0142\u00f3wne zad:IKM: opracow. modeluPowo\u0142anie 5 Zespo\u0142\u00f3w ds.Modelu-ZMWyb\u00f3r 40 gmin i 30 pow. do opracow. modelu i zawi\u0105z. gminno-powiat. zesp. kooperacji (G-PZK), kt\u00f3re wraz z ZM wypracuj\u0105 za\u0142o\u017c. do MKII KM: testowanie modeluDob\u00f3r 30G i 20P do udzia\u0142u w pilota\u017cuZawi\u0105z 30 (PZK)Wyb\u00f3r os/rodziny do udzia\u0142u w pilota\u017cuOpracow. kontrakt\u00f3w socj/rodzinnychPilota\u017c MKWypracow. rekomen. do MKPodsum. efekt\u00f3w oddzia\u0142ywa\u0144 PZKIII KM: Podsumowanie test\u00f3wPodsum.wynik\u00f3w pilota\u017cu i opracow. Ksi\u0119gi RekomendacyjnejIV KM: Dzia\u0142ania edukacyjneWyd publik.Ksi\u0119ga rekomendacyjnaRealiz. 5 konferencji eduk. dla przedst. JST, prac. socj.Realiz. 20 spotka\u0144 seminaryjno-warszt dla podm. sekt (400os.)Przez ca\u0142y okres realiz proj. b\u0119d\u0105 prow. dzia\u0142ania w ramach Szko\u0142y Kooperacji,tj.Szkolenia dla:os. z podm. uczestnicz\u0105cych w opracow. modelu w gminach/powiatachwoj. podm. sektorProw. platformy eduk. Partnerskie spotkania wym. do\u015bw.Zadanie 5- DZIA\u0141ANIA DODATKOWE W WALCE Z KORONAWIRUSEM.Obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w rekomendacjach Minist. Funduszy i Polit. Reg. dla ROPS w zakresie mo\u017cliwego wsparcia w ramach PI 9iv", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W RZESZOWIE", "TYTUL": "Liderzy kooperacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2262032.43", "WARTOSC": "2661214.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eNAUKA JEST WARTO\u015aCI\u0104 - nowoczesna przestrze\u0144 kszta\u0142cenia zawodowego w ZSHE\u201d jest doskonalenie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i zwi\u0119kszenie stopnia otwarto\u015bci szko\u0142y na otoczenie przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do podniesienia kompetencji zawodowych 33 nauczycieli i 600 uczni\u00f3w ZSHE zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na regionalnym rynku pracy poprzez realizacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami zaplanowanego wsparcia w latach 2018-20. Rezultaty- nabycie kompetencji zawodowych przez uczestnik\u00f3w, wzrost ich mobilno\u015bci zawodowej oraz si\u0142y przetargowej na rynku pracy. Grupa docelowa- 600 uczni\u00f3w (432K, 168M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Handlowo- Ekonomicznych w Bia\u0142ymstoku kszta\u0142conych w zawodach technik ekonomista, technik handlowiec i technik hotelarstwa oraz 33 nauczycieli ZSHE (32K,1M) maj\u0105cych uprawnienia do nauczania przedmiot\u00f3w zawodowych, w tym n-le j\u0119zyka obcego zawodowego, kszta\u0142c\u0105cy w 3 ww. zawodach. Typ projektu wed\u0142ug SZOOP RPOWP na lata 2014-2020- typ nr 2 (punkty a, b, c, f, h, i) - realizacja kompleksowego programu rozwojowego poprzedzonego diagnoz\u0105 potrzeb ZSHE w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego (w tym uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 sytuacj\u0119 na regionalnym i lokalnych rynkach pracy). Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania: - KSZTA\u0141TOWANIE I ROZWIJANIE U UCZNI\u00d3W KOMPETENCJI KLUCZOWYCH ORAZ W\u0141A\u015aCIWYCH POSTAW/UMIEJ\u0118TNO\u015aCI NIEZB\u0118DNYCH NA RYNKU PRACY - PODNOSZENIE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI ORAZ UZYSKIWANIE KWALIFIKACJI ZAWODOWYCH PRZEZ UCZNI\u00d3W - WYR\u00d3WNYWANIE SZANS EDUKACYJNYCH UCZNI\u00d3W - POMOC STYPENDIALNA DLA UCZNI\u00d3W SZCZEG\u00d3LNIE UZDOLNIONYCH W ZAKRESIE PRZEDMIOT\u00d3W ZAWODOWYCH - DOSKONALENIE WARSZTATU PRACY ORAZ UMIEJ\u0118TNO\u015aCI I KOMPETENCJI ZAWODOWYCH NAUCZYCIELI ZAWODU - DOPOSA\u017bENIE ZSHE W NOWOCZESNY SPRZ\u0118T I MATERIA\u0141Y DYDAKTYCZNE.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141YSTOK", "TYTUL": "NAUKA JEST WARTO\u015aCI\u0104 - nowoczesna przestrze\u0144 kszta\u0142cenia zawodowego w ZSHE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6076353.58", "WARTOSC": "9055083.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie gotowego do komercjalizacji, nowego produktu w postaci prototypu innowacyjnego napowietrznego roz\u0142\u0105cznika pr\u00f3\u017cniowego \u015bredniego napi\u0119cia w obudowie zamkni\u0119tej, dedykowanego dla inteligentnych sieci \u015bredniego napi\u0119cia (SN) pracuj\u0105cych w technologii Smart Grids. Docelow\u0105 grup\u0105 odbiorc\u00f3w rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 Operatorzy Systemu Dystrybucyjnego (OSD), prowadz\u0105cy dzia\u0142ania remontowe i modernizacyjne w zakresie dystrybucyjnej infrastruktury sieciowej \u015bredniego napi\u0119cia, zmierzaj\u0105ce do podniesienia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez popraw\u0119 parametr\u00f3w eksploatacyjnych sieci SN. W wyniku realizacji g\u0142\u00f3wnego celu projektu powstanie nowy, innowacyjny, gotowy do komercjalizacji produkt, charakteryzuj\u0105cy si\u0119 lepszymi parametrami elektrycznymi, wi\u0119ksz\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 \u0142\u0105czeniow\u0105 i mechaniczn\u0105 oraz wy\u017csz\u0105 niezawodno\u015bci\u0105 w por\u00f3wnaniu do obecnie oferowanych urz\u0105dze\u0144, tak\u017ce w ekstremalnych warunkach atmosferycznych. Zastosowane rozwi\u0105zania konstrukcyjne wyeliminuj\u0105 konieczno\u015b\u0107 przeprowadzania regularnych przegl\u0105d\u00f3w i konserwacji styk\u00f3w g\u0142\u00f3wnych roz\u0142\u0105cznika oraz stosowania szkodliwego dla \u015brodowiska gazu SF6, gwarantuj\u0105c wieloletni\u0105 bezobs\u0142ugow\u0105 prac\u0119 urz\u0105dzenia, co w znacznym stopniu ograniczy koszty eksploatacji infrastruktury sieciowej.", "BENEFICJENT": "EKTO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego napowietrznego roz\u0142\u0105cznika pr\u00f3\u017cniowego w obudowie zamkni\u0119tej dedykowanego do inteligentnych sieci \u015bredniego napi\u0119cia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2119111.10", "WARTOSC": "2871512.77", "MIEJSCE": "WOJ.: Brest oblast | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "An increased incidence of infectious diseases, i.e. HCV and HIV/AIDS, can be observed in the Programme area (the Terespol/Brest border crossing). Due to the possibility of uncontrolled increase in incidence along the cross-border transport corridor (large streams of travellers), hospitals in the area must become epidemiological filters \u2013 adequately equipped and with trained staff \u2013 to meet unforeseen epidemiological challenges. The aim of the project is to increase the epidemiological security of citizens of the cross-border area, improve the accessibility of health services and raise awareness of the threat of infectious diseases. In addition to performing screening tests for HCV and HIV/AIDS, the aim of the project is to establish a close collaboration and develop common solutions to cross-border epidemiological problems \u2013 to reduce the risk in the event of unforeseen mass outbreaks of infectious diseases. Purchase of equipment for the Infectious Diseases Units of the hospitals participating in the project and expansion of the pneumatic transport system in hospital in Bia\u0142a Podlaska are planned \u2013 to increase the medical standard \u2013 as well as organizing joint trainings for hospital staff and for primary care and polyclinic doctors, aimed at promotion of awareness of infectious disease cases among primary care physicians, and two international conferences aimed at exchange of experiences. Publication of a script for specialists is also planned. A comprehensive communication framework was prepared for the project \u2013 to enable dissemination of project-related information, the tests, and infectious diseases-related problems. The purchase of the tests to detect coronaviurs SARS-Cov-2 and specialist medical equipment for partners hospitals will contribute also to establish two specialised centres at both sides of the border in the field of quick and early diagnosis, treatment of infectious patients with coronavirus SARS-Cov-2 and limiting the spread of C", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Improvement of epidemiological safety at the Polish-Belarusian border area.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2112817.37", "WARTOSC": "2485667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Rak jelita grubego to w krajach europejskich drugi, po raku p\u0142uca u m\u0119\u017cczyzn i raku piersi u kobiet, najbardziej rozpowszechniony typ nowotworu. W Polsce rak jelita grubego jest drugim najcz\u0119stszym nowotworem z\u0142o\u015bliwym. Ka\u017cdego roku rozpoznaje si\u0119 ponad 14 000 nowych przypadk\u00f3w. Nowotw\u00f3r jelita grubego rozwija si\u0119 powoli, zwykle kilkana\u015bcie lat, g\u0142\u00f3wnie z polip\u00f3w. Ich usuni\u0119cie skutecznie zapobiega ich przekszta\u0142ceniu w inwazyjnego raka, natomiast wykrycie pocz\u0105tkowego stadium nowotworu z\u0142o\u015bliwego daje szans\u0119 na ca\u0142kowity powr\u00f3t do zdrowia. St\u0105d tak wa\u017cne jest odpowiednio wczesne wykrycie choroby. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada wykonanie co najmniej 3000 bada\u0144 w okresie 24 m-cy oraz zorganizowanie i przeprowadzenie serii warsztat\u00f3w edukacyjnych dla beneficjent\u00f3w ostatecznych projektu. Warsztaty b\u0119d\u0105 wykonywane wy\u0142\u0105cznie przez osoby z wykszta\u0142ceniem lekarskich, pielegniarki lub absolwent\u00f3w kierunku nauka o zdrowiu. Szkolenia i warsztaty b\u0119d\u0119 realizowane w r\u00f3\u017cnych godzinach co zapewni dost\u0119p r\u00f3wnie\u017c osobom pracujacym na r\u00f3zne zmiany. Podczas wyboru o\u015brodk\u00f3w POZ w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y warsztaty terenowe jednym z kryterium wyboru b\u0119d\u0105 elastyczne godziny pracy i co najmniej dwuzmianowy tryb pracy o\u015brodka. W wyniku realizacji projektu zak\u0142adane jest osiagni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 7000 - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzieki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 3000", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W ZAMBROWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w podlasia oraz wzrost wykrywalno\u015bci raka jelita grubego poprzez zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b obj\u0119tych badaniami kolonoskopowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8515425.72", "WARTOSC": "10062827.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: zwi\u0119kszenie w okresie do 31 maja 2020r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach zawodowych, edukacyjnych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 16 200 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. z obszaru wojew\u00f3dztw pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i podlaskiego obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych.ZADANIA:-Dzia\u0142ania przygotowawcze.- Dzia\u0142ania informacyjnopromocyjne.- Wyb\u00f3r grantobiorc\u00f3w.- Zapewnienie platformy e-learningowej wspieraj\u0105cej realizacj\u0119 szkole\u0144.-Dzia\u0142ania szkoleniowe dla trener\u00f3w i instruktor\u00f3w.-Realizacja grant\u00f3w.- Zarz\u0105dzanie proj. GR.DOCELOWA:proj.skierowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 25 r.\u017c. i chc\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu kompetencji cyfrowych. EFEKTY: Rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cy stworzenie popytu na us\u0142ugi \u015bwiadczone przez internet, w tym elektroniczne us\u0142ugi administracji.PRODUKTY:scenariusze szkole\u0144 i mat.dydaktyczne dla uczestnik\u00f3w", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWY INSTYTUT OUTSOURCINGU", "TYTUL": "Akademia kompetencji cyfrowych dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztw: pomorskiego, warmi\u0144skomazurskiego, podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1879144.09", "WARTOSC": "2087937.88", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "The main challenge of the project common for the partners is to preserve natural heritage of cross-border area of Poland and Belarus more effectively. Current situation in both locations needs to be improved: solutions in the field of waste water treatment technologies are energy- and capital-intensive. They are insufficient and it results in pollution of Lasosna and Yaselda rivers which are located in valuable natural areas of the Sok\u00f3lskie Hills (PL) and the Sporovsky Reserve (BY). Pollution gets to ground waters, then to surface waters, and finally spread widely on the borderland area. Moreover, ecology awareness of citizens and authorities need to be raised and tourist need to be encouraged to visit these regions, because tourism potential of these locations is still untapped. Thus, the purpose of the project is to change this negative trends in order to improve attractiveness of both locations for citizens and tourists. Main goals are determined in the project. It is the modernization of waste water treatment plants, raising of awareness of citizens and authorities and also increasing cross-border knowledge transfer. These goals will be achieved through joint cross-borders activities of partners resulting in outputs such as modernized waste water treatment plants, transnational conferences, publication and campaign promoting preservation of natural heritage. From the project will benefit all the groups which are connected with the areas: citizens, entrepreneurs, farmers and authorities, as well as tourists. Environment protection of cross-border area is a complex issue demanding complex approach. Cross-border cooperation is inevitable to achieve all the goals - to raise awareness transnationally and give a new spirit for authorities of cross-border area. Added value of cooperation will be a new cross-border understanding of environmental issues by beneficiaries.", "BENEFICJENT": "GMINA KU\u0179NICA", "TYTUL": "Improving the capacity for natural heritage protection and promotion in Kuznica Commune and Beryoza District through joint initiatives in the cross-border area.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1870293.83", "WARTOSC": "2078104.26", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "A shared challenge in the area of the Program, which partners are going to face, is the necessity of better adjustment of current equipment and training for dangers present in the area, by retrofitting units with rescue equipment and shared exercises, which aim is also to tighten cooperation in the event of joint rescue operations. The aim of the project is: Increasing quality of the inhabitant\u2019s life, through shared initiatives aimed at increasing security of people, property and environment in the cross border area of Poland and Belarus. Furthermore, retrofitting fire & rescue units as well as chemical & ecological rescue units will increase preparedness for the risk of ecological disaster arising from development of the chemical industry in the area. Main products of the project will be: Number of specialised cars bought by rescue services \u2013 11. Number of institutions responsible for safety of cross-border cooperation \u2013 6. Number of events concerned with improvement of safety and emergency situations \u2013 2. Number of participants in the events connected with improvement of safety in emergency situations \u2013 60. Rescue units from the areas of Siemiatycze District (Powiat) and Grodno Region (Oblast) will be main beneficiaries of the project. The project will be implemented in 4 areas of cooperation: joint preparation of the project, joint implementation, project personnel and join financing. It is important to implement the project with partners from Belarus in accordance with binding international agreement between Republic of Poland and Republic of Belarus regarding mutual help of rescue units between the countries in the event of disasters. The agreement authorizes firefighters to cross country border in the event of such disasters, and carrying out joint rescue operation.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Shared initiatives for increasing security of the cross-border area in the event of ecological and chemical disasters", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "7714494.66", "WARTOSC": "9115555.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "W ramach Programu przeszkolonych zostanie 14 650 mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Konkursowego 3. Uczestnicy Szkole\u0144 (US) zyskaj\u0105 kompetencje w zakresie pozyskiwania informacji, komunikacji, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, obs\u0142ugi oprogramowania, korzystania z us\u0142ug i e-us\u0142ug publicznych oraz wiedz\u0119 na temat cyfrowych rozwi\u0105za\u0144 w obszarach: Rodzic w internecie, M\u00f3j biznes w sieci, Moje finanse i transakcje w sieci, Dzia\u0142anie w sieciach spo\u0142eczno\u015bciowych, Tworz\u0119 w\u0142asn\u0105 stron\u0119 internetow\u0105, Rolnik w sieci, Kultura w sieci. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 Programu obejm\u0105 og\u0142oszenie konkursu, wy\u0142onienie grantobiorc\u00f3w, szkolenie Instruktor\u00f3w, opracowanie scenariuszy szkole\u0144 i materia\u0142\u00f3w szkoleniowych, zapewnienie wsparcia Instruktor\u00f3w przez ca\u0142y okres trwania Programu, przygotowanie strony internetowej, kt\u00f3ra zawiera\u0107 b\u0119dzie wszystkie materia\u0142y w wersji dost\u0119pnej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz funkcjonowa\u0107 po zako\u0144czeniu Programu, wspieranie grantobiorc\u00f3w w poprawnym wykonaniu i rozliczeniu grant\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA LEGALNA KULTURA", "TYTUL": "Ja w internecie. Program szkoleniowy w zakresie rozwoju kompetencji cyfrowych. (dalej: Program szkoleniowy Ja w internecie)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "27844257.64", "WARTOSC": "32215601.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 2178 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci podstawowych i trening\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw w kraju nieobj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 grupowych \u2013 z doradc\u0105 zawod. i psychologiem. II etap zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1815815.06", "WARTOSC": "2154502.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Wy\u017cszej Szko\u0142y Medycznej w Bia\u0142ymstoku poprzez wdro\u017cenie programu rozwojowego kszta\u0142cenia praktycznego metod\u0105 symulacji medycznej dla kierunku piel\u0119gniarstwo w okresie od 2017-12-01 do 2020-11-30.Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwojowego uczelni w zakresie kszta\u0142cenia metod\u0105 symulacji medycznej obejmuj\u0105cego adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie budynku WSMED w niezb\u0119dny sprz\u0119t do funkcjonowania MCSM,kursy dla instruktor\u00f3w symulacji medycznej, technik\u00f3w symulacji medycznej oraz kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej. Wsparciem obj\u0119to r\u00f3wnie\u017c student\u00f3w poprzez dodatkowe interdyscyplinarne zaj\u0119cia dla student\u00f3w r\u00f3\u017cnych kierunk\u00f3w oraz szkolenia dodatkowe dla nauczycieli zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje dydaktyczne. Dodatkowym elementem dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105: zawody symulacyjne oraz spotkania informacyjne w celu wymiany do\u015bwiadcze\u0144, om\u00f3wienia problem\u00f3w,pokazania efekt\u00f3w bada\u0144 dotycz\u0105cych osi\u0105ganych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia,om\u00f3wienia plan\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy. \u0141\u0105cznie projekt obejmie 200 uczestnik\u00f3w (154k/46m).Wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania niew\u0105tpliwie wp\u0142yn\u0105 na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia.Grup\u0105 doc.s\u0105 osoby uczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu na poziomie wy\u017cszym tj, studenci kierunku piel\u0119gniarstwo oraz po\u015brednio WSMED kszta\u0142c\u0105cy na kierunku piel\u0119gniarstwo, kt\u00f3ra opracuje program rozwojowy uczelni oraz utworzy MCSM. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z NZOZ Gabinet Rehabilitacji Mariusz Dowejko, Okregowa Izba Pielegniarek i Poloznych w B-stoku oraz NZOZ Poradnia Lekarza Rodzinnego Wanda Chmielewska sp.zo.o..Brak jest powi\u0105za\u0144 pomiedzy partnerami.Termin zainicjowania partnerstwa by\u0142 zgodny z wytycznymi MZ w zakresie partnerstwa oraz SZOOP POWER.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MEDYCZNA W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Realizacja Programu Rozwojowego w zakresie symulacji medycznej w Wy\u017cszej Szkole Medycznej w Bia\u0142ymstoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1772510.27", "WARTOSC": "2085306.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 uczni\u00f3w (ucz.) [70K 130M] Technikum Le\u015bnego w Bia\u0142owie\u017cy, 5 [3K 2M] nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych tych szk\u00f3\u0142 oraz szko\u0142y, wskazanej jako instytucji realizatora projektu. Skierowany jest do grupy, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie obj\u0119ta innymi programami i formami wsparcia finansowanego z EFS. Projekt ma charakter dzia\u0142a\u0144 interdyscyplinarnych, \u0142\u0105czy kszta\u0142cenie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz interpersonalnych, w tym rozwijaj\u0105cych postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej szczeg\u00f3lnie po\u017c\u0105danych na rynku pracy. Dzia\u0142ania skierowane s\u0105 na pobudzenie i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych zwi\u0105zanych z zawodem le\u015bnika, zainteresowa\u0144 zawodowych, rozwijania uzdolnie\u0144, planowania kariery zawodowej. Projekt przewiduje realizacj\u0119 kompleksowego planu rozwojowego opartego na Planie Rozwoju Szko\u0142y (PRS) na lata 2017 -2020 i Aneksie do PRS z przed\u0142u\u017ceniem do 2022 roku, dzia\u0142. okre\u015blonych w typie nr 2 dokumentacji konkursowej: a (zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe z j. angielskiego zako\u0144czonego eg. TOEIC i kompetencje ICT w zakresie obs\u0142ugi harwestera, forwardera i rejestratora le\u015bniczego, wsparcie ucz. w ramach k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia, pomoc stypendialna dla ucz. uzdol. z przed. przyrodniczych, matematyki, informatycznych i j\u0119zyk\u00f3w obcych nowo\u017cytnych) b (wsparcie ucz w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy poprzez ofert\u0119 kurs\u00f3w) c (zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z matematyki i biologii i pomoc psychologiczno pedagogiczna) ,d (poradnictwo zawodowo \u2013 edukacyjne i informacje zawodow\u0105),e (sta\u017ce dla uczni\u00f3w i nauczycieli u pracodawc\u00f3w bran\u017cy le\u015bnej) f pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w uzdolnionych z przedmiot\u00f3w zawodowych) i (doposa\u017cenie pracowni zawodowych w sprz\u0119t ICT). Dzia\u0142ania projektowe nie wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie liczby dzia\u0142a\u0144 realizowanych przez szko\u0142\u0119 w ostatnich 12 miesi\u0119cy przed realizacj\u0105 projektu, kt\u00f3re by\u0142y finansowane ze \u015brodk\u00f3w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Technik le\u015bnik - kwalifikacje na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1721947.20", "WARTOSC": "2043126.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie skuteczno\u015bci zarz\u0105dzania instytucj\u0105 o\u015bwiaty przy wykorzystaniu kompleksowego modelu wspierania pracy, czyli systemu wspomagania plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w spos\u00f3b s\u0142u\u017c\u0105cy efektywnemu kszta\u0142towaniu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy, w\u0142a\u015bciwych postaw uczni\u00f3w, nauczania eksperymentalnego oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia poprzez podniesienie wiedzy i kompetencji oraz udoskonalenie cech przyw\u00f3dczych 240 przedstawicieli kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, w tym 144 K i 96 M przedszkoli/szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek z terenu wojew\u00f3dztwa podlaskiego w okresie do 30.09.2019 roku. Rezultaty:Odsetek szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS - 240Liczba przedstawicieli kadry kierowniczej systemu o\u015bwiaty obj\u0119tych wsparciem w zakresie okre\u015blonym w programie- 240 w tym 144K i 96MLiczba opracowanych diagnoz w zakresie potrzeb rozwojowych plac\u00f3wek przez kadr\u0119 kierownicz\u0105 o\u015bwiaty obj\u0119t\u0105 wsparciem w zakresie okre\u015blonym w programie- 240Gr. docel. s\u0105 dyrektorzy, wicedyrektorzy i in. os. pe\u0142ni\u0105ce funkcje kierownicze w szkole/przedszkolu lub plac\u00f3wce-zgodnie z art. 2 ust. 3-5, 7-8 ustawy z dnia 14 grudnia 2016 r. Prawo o\u015bwiatowe z wojew. podlaskiego. Z jednej instytucji we\u017amie udzia\u0142 jedna osoba, z czego min. 50% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 pracuj\u0105cy w instytucjach o\u015bwiaty z terenu gmin wiejskich i wiejsko-miejskich. Projekt obejmie osoby bezpo\u015brednio odpowiedzialne zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa za planowanie i organizowanie pracy instytucji o\u015bwiaty, tworzenie warunk\u00f3w do rozwoju zawodowego nauczycieli, wzrost \u015bwiadomo\u015bci personelu o jego kluczowej roli w poprawie wynik\u00f3w nauczania jak i kszta\u0142towaniu kluczowych kompetencji uczni\u00f3w/podopiecznych.Zadania projektu: szkolenia, doradztwo indywidualne, utworzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy.Projekt realizowany w partnerstwie z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO AMICUS", "TYTUL": "Profesjonalni przyw\u00f3dcy w o\u015bwiacie na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "28789522.08", "WARTOSC": "33870025.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt nakierowany jest na dzia\u0142ania o charakterze dobrych praktyk, zwi\u0105zane z kompleksow\u0105 ochron\u0105 \u017cubra bison bonasus in-situ (istniej\u0105ce wolne stada Bia\u0142owieskie, Knyszy\u0144skie, Boreckie, Bieszczadzkie, Poligon Drawski, Augustowskie), w Projekcie nowe stado wypuszczanie Rominckie \u2013 efekt wieloletniej pracy oraz stado w Nd. Jan\u00f3w Lubelski oraz ex-situ - opieka nad zagrodami istniej\u0105cymi: Bia\u0142owie\u017ca (BPN), Kobi\u00f3r, Niepo\u0142omice, Go\u0142uch\u00f3w, Muczne, w Projekcie nowe populacje w niewoli: zagroda edukacyjna Supra\u015bl, zagroda edukacyjna Lidzbark. Projekt swoim zasi\u0119giem obejmuje 90% krajowej wolnej populacji tego gatunku oraz 5 kluczowych zagr\u00f3d hodowlanych. Dodatkowo dla stabilno\u015bci gatunku planuje zwi\u0119kszenie area\u0142u wyst\u0119powania wolnych stad o kolejne 2 stanowiska oraz zmniejszenie presji turystycznej na miejsca jego bytowania przez stworzenie 2 nowych zagr\u00f3d edukacyjnych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zaplanowanych do realizacji zada\u0144 dotycz\u0105 czynnej ochrony gatunku. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 8 wojew\u00f3dztw. Nadrz\u0119dnym celem Projektu jest zadbanie o dobrostan populacji poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zapisanych w PZO dla tego gatunku takich jak: zarz\u0105dzanie populacj\u0105 gatunku przez: bie\u017c\u0105ce monitorowanie liczebno\u015bci i stanu zdrowotnego zwierz\u0105t, obs\u0142ug\u0119 stad wolnych, w tym profilaktyk\u0119 i obs\u0142ug\u0119 lekarsko-weterynaryjn\u0105, \u0142agodzenie sytuacji konfliktowych zwi\u0105zanych z obecno\u015bci\u0105 \u017cubr\u00f3w m.in. poprzez dzier\u017caw\u0119 \u0142\u0105k na obrze\u017cach BPN oraz edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie post\u0119powania z napotkanymi osobnikami oraz rolnik\u00f3w odno\u015bnie sposob\u00f3w zapobiegania szkodom. Poprawa odbioru spo\u0142ecznego \u017cubra poprzez organizacj\u0119 konferencji, dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, prowadzenie strony internetowej oraz przygotowanie \u015bcie\u017cki edukacyjnej, posadowienie tablic informacyjnych, utrzymanie miejsc dokarmiania gatunku \u2013 porz\u0105dkowanie i odka\u017canie miejsc dokarmiania, usuwanie niezjedzonych resztek paszy i odchod\u00f3w, dezynfekcja miejsc w kt\u00f3rych by\u0142a koncentracja zwierz\u0105t.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u0141\u00d3WNA GOSPODARSTWA WIEJSKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Kompleksowa ochrona \u017cubra w Polsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1681341.64", "WARTOSC": "1978048.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest kompleksowe wdro\u017cenie programu rozwojowego, obejmuj\u0105cego 60 uczni\u00f3w/uczennic (59ch\u0142., 1dz.) klas I-IV na kierunku technik informatyk, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Akademickiej Szkole Ponadgimnazjalnej w \u0141om\u017cy (Technikum Informatyczne) oraz 5 nauczycieli (4M, 1K) tej szko\u0142y w powi\u0105zaniu z wymogami lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w okresie realizacji projektu. Okres realizacji projektu: 01.08.2020-31.03.2022r. Projekt zak\u0142ada nawi\u0105zanie przez ASP w \u0141om\u017cy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, a nastepnie organizacj\u0119 u nich sta\u017cy dla 60(59ch\u0142,1dz.) uczni\u00f3w/uczennic, celem podniesienia u nich kompetencji oraz umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zakresie zawodu w kt\u00f3rym si\u0119 kszta\u0142c\u0105 i jednocze\u015bnie podnie\u015b\u0107 ich szanse na przysz\u0142ym rynku pracy. Wsparcie obejmuje r\u00f3wnie\u017c 5 nauczycieli/lek (4M, 1K) kszta\u0142cenia praktycznego z uwagi na konieczno\u015b\u0107 doskonalenia ich warsztatu pracy, dostosowania go do najnowszych trend\u00f3w i technologii w danej bran\u017cy. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y poprzedzone diagnoz\u0105 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez Organ Prowadz\u0105cy. Projekt przewiduje dzia\u0142ania z zakresu kompetencji kluczowych: matematycznych, j\u0119zykowych, TIK. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na budowanie postaw i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105. Ponadto 5 nauczycieloi uzyska kwalifikacje komplementarne z zawodem jakim wykonuj\u0105 (dodatkowe kursy specjalistyczne). Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w lub s\u0142uchaczy obj\u0119tych wsparciem. Zadania: 1)Indywidualne doradztwo zawodowe 2)Warsztaty zawodowe 3)Sta\u017ce 4)Spotkania z przedsi\u0119b. 5)Zaj\u0119cia dydakt.-wyr\u00f3w. 6)Stypendia nauk. 7)Ob\u00f3z nauk. 8)Podnoszenie kwalif.nauczycieli(szkolenia) 9)Wyposa\u017cenie prac.szkoln. Planowane efekty: -dostosowanie oferty eduk.do wymaga\u0144 rynku pracy -wy\u017cszy poziom umiej\u0119tno\u015bci u uczni\u00f3w w zakresie kompetencji kluczowych i zaw. -doposa\u017cenie pracowni szkolnych.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Efektywne kszta\u0142cenie zawodowe w ASP w \u0141om\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1668509.22", "WARTOSC": "1962952.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt pn.: \u201eZr\u00f3b kolonoskopi\u0119 w trosce o Siebie i bliskich. Wsparcie krajowego programu profilaktyki raka jelita grubego w wojew\u00f3dztwie podlaskim\u201d b\u0119dzie realizowany przez Bia\u0142ostockie Centrum Onkologii w partnerstwie ze Szpitalem Wojew\u00f3dzkim w Suwa\u0142kach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przed\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej i obni\u017cenie \u015bmiertelno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci do udzia\u0142u w badaniach kolonoskopowych, realizowanych w ramach krajowego programu profilaktyki raka jelita grubego. Projekt przewiduje zrekrutowanie i wyedukowanie co najmniej 2000 os\u00f3b oraz przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych u co najmniej 1000 os\u00f3b. Projekt skoncentrowany jest na eliminowaniu istotnych barier (np. bariera \u015bwiadomo\u015bciowa, ekonomiczno-organizacyjna, psychologiczna) w dost\u0119pie do bada\u0144 diagnostycznych min. poprzez dzia\u0142ania edukacyjne, a tak\u017ce dzia\u0142ania organizacyjne, takie jak zapewnienie dojazdu na badania czy opieka nad osobami zale\u017cnymi i badanymi ze znieczuleniem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy woj. podlaskiego, kt\u00f3rzy zgodnie z regulaminem konkursu, str. 20 spe\u0142niaj\u0105 nastepuj\u0105ce kryteria: osoby w wieku od 50 do 65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, osoby w wieku 40 \u2013 49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, osoby w wieku 25 \u2013 49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 powiaty nieobj\u0119te Programem bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, osoby, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w, w tym szczeg\u00f3lnie na obszarach wiejskich. Warto\u015b\u0107 projektu 1 962 952,02 z\u0142, okres realizacji od 01.01.2020 do 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ - CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Zr\u00f3b kolonoskopi\u0119 w trosce o Siebie i bliskich. Wsparcie krajowego programu profilaktyki raka jelita grubego w wojew\u00f3dztwie podlaskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1650023.73", "WARTOSC": "1957788.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest usprawnienie i przyspieszenie proces\u00f3w planowania zagospodarowania przestrzennego w gminach wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez wsparcie pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w planistycznych w 25 gminach wybranych w drodze otwartego konkursu. Dla ka\u017cdej uczestnicz\u0105cej w projekcie gminy zostanie opracowany indywidualny plan konsultacji uwzgl\u0119dniajacy jej potrzeby i specyfik\u0119. Na realizacj\u0119 opracowanych plan\u00f3w gminy otrzymaj\u0105 dotacje w formie grant\u00f3w z bud\u017cetu projektu, oraz techniczne i merytoryczne wsparcie eksperckie. Wsparcie to obejmuje przekazanie\u00a0innowacyjnych metod i narz\u0119dzi prowadzenia konsultacji oraz pomoc w postaci szkole\u0144, doradztwa i opieki mentorskiej urbanisty i eksperta w zakresie partycypacji publicznej. W szczeg\u00f3lno\u015bci, w ramach projektu zostanie wykonane i wdro\u017cone w 25 gminach unikalne narz\u0119dzie internetowe oparte o system GIS Podlasia, kt\u00f3re b\u0119dzie wykorzystane w procesie konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w planistycznych gmin. G\u0142owne rezultaty projektu to: -\u00a0przeprowadzone we wsp\u00f3\u0142pracy z NGO poszerzone (wykraczaj\u0105ce poza wymogi\u00a0nak\u0142adane na gminy na mocy przepis\u00f3w) konsultacje dokument\u00f3w dotycz\u0105cych planowania przestrzennego -\u00a0przed\u0142o\u017cone do zatwierdzenia dokumenty dotycz\u0105ce planowania przestrzennego wypracowane wsp\u00f3lnie z NGO - unikalne, internetowe narz\u0119dzie konsultacyjne, oparte na systemie informacji przestrzennej", "BENEFICJENT": "RADA FEDERACJI STOWARZYSZE\u0143 NAUKOWO-TECHNICZNYCH NOT W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Konsultacje dokument\u00f3w planistycznych w podlaskich gminach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1605513.77", "WARTOSC": "1904976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest usprawnienie i przyspieszenie proces\u00f3w planowania zagospodarowania przestrzennego w gminach wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez wsparcie pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w planistycznych w 24 gminach wybranych w drodze otwartegonaboru. Dla ka\u017cdej uczestnicz\u0105cej w projekcie gminy zostanie opracowany indywidualny plan konsultacji uwzgl\u0119dniaj\u0105cy jej potrzeby i specyfik\u0119. Na realizacj\u0119 opracowanych plan\u00f3w gminy otrzymaj\u0105 dotacje w formie grant\u00f3w z bud\u017cetu projektu, oraz techniczne i merytoryczne wsparcie eksperckie. Wsparcie to obejmuje przekazanie innowacyjnych metod i narz\u0119dzi prowadzenia konsultacji oraz pomoc w postaci szkole\u0144, doradztwa i opieki mentorskiej urbanisty, eksperta w zakresie partycypacji publicznejoraz specjalisty w dziedzinie system\u00f3w GIS. Wramach projektu zostanier\u00f3wnie\u017c wykonanyserwis internetowy do prowadzenia konsultacji, kt\u00f3ry b\u0119dzie wykorzystany w procesie konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w planistycznych gmin.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to:- przeprowadzone we wsp\u00f3\u0142pracy z NGO poszerzone (wykraczaj\u0105ce poza wymogi nak\u0142adane na gminy na mocy przepis\u00f3w) konsultacje dokument\u00f3w dotycz\u0105cych planowania przestrzennego- przed\u0142o\u017cone do zatwierdzenia dokumenty dotycz\u0105ce planowania przestrzennego wypracowane wsp\u00f3lnie z NGO-obj\u0119cie wsparciem szkoleniowymjednostek administracji publicznej (gmin) oraz ich pracownik\u00f3w", "BENEFICJENT": "RADA FEDERACJI STOWARZYSZE\u0143 NAUKOWO-TECHNICZNYCH NOT W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Konsultacje dokument\u00f3w planistycznych w podlaskich gminach - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1612208.98", "WARTOSC": "1912920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Ide\u0105 projektu jest wdro\u017cenie na Wydziale Pedagogiki i Psychologii UwB programu trzeciej misji uczelni w ramach tzw. Akademii Trzeciego Wieku skierowanej do os\u00f3b w wieku 60 lat i wi\u0119cej z terenu woj.podlaskiego. Podczas realizacji P WPiP b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 (na podstawie zapis\u00f3w o formalnej wsp\u00f3\u0142pracy) z organizacjami pozarz\u0105dowymi dzia\u0142aj\u0105cymi na rzecz edukacji oraz kultury/os.starszych w woj.podlaskim. Zaanga\u017cowanie wszystkich podmiot\u00f3w pozwoli wsp\u00f3lnie opracowa\u0107 i zrealizowa\u0107 program Akademii Trzeciego Wieku b\u0119d\u0105cej wype\u0142nieniem tzw. trzeciej misji uczelni.Cel g\u0142\u00f3wny projektu:Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie na Wydziale Pedagogiki i Psychologii UwB wraz z lokalnymi partnerami (m.in. organizacjami pozarz\u0105dowymi) programu trzeciej misji uczelni, co w rezultacie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na nabycie kompetencji spo\u0142ecznych i behawioralnych przez minimum 300 os\u00f3b w wieku 60+ z terenu wojew\u00f3dztwa podlaskiego w okresie do ko\u0144caX 2020 r.Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest pobudzenie aktywno\u015bci kulturalnej i edukacyjnej, w tym zmierzaj\u0105cej przede wszystkim do ograniczenia sfery wykluczenia spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d 400 (300K,100M)os\u00f3b pow. 60 roku \u017cycia z terenu woj.podlaskiego poprzez organizacj\u0119 w ramach projektu zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/wyk\u0142ad\u00f3w edukacyjnych oraz koncert\u00f3w muzyki dawnej odwo\u0142uj\u0105cych si\u0119 do historycznej kultury Rzeczpospolitej w okresie do ko\u0144caX 2020 r.Rezultaty:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych kursami edukacyjnymi w ramach realizacji trzeciej misji uczelni: 300K,100MLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS: 250K, 50M Grupa Docelowa:Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu (P) stanowi\u0107 b\u0119dzie 400 os\u00f3b (300K,100M) w wieku 60lat i wi\u0119cej (60+) kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 zgodnie z KC na terenie woj. podlaskiego. P w tym zakresie skierowany jest w 100% do niestandardowych odbiorc\u00f3w szkolnictwa wy\u017cszego w formie Akademii Trzeciego Wieku.Zadania:Zadanie nr 1. Program edukacyjny Akademia Trzeciego WiekuZadanie nr 2. Wiedza z nutk\u0105 kultury- aktywizacja kulturalna os\u00f3b 60+", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Akademia Trzeciego Wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1608248.70", "WARTOSC": "1892057.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest kompleksowe wdro\u017cenie programu rozwojowego, obejmuj\u0105cego 60 uczni\u00f3w/uczennic (58ch\u0142.,2dziew.)klas I-IV na kierunku technik informatyk, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Akademickiej Szkole Ponadgimnazjalnej (Technikum Informatyczne) oraz 7 nauczycieli tej szko\u0142y w powi\u0105zaniu z wymogami lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w okresie realizacji projektu. Okres realizacji: 01.09.2019-31.03.2021r. Projekt zak\u0142ada nawi\u0105zanie przez ASP w \u0141om\u017cy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, a nast\u0119pnie organizacj\u0119 u nich sta\u017cy dla 60(2dz.,58ch\u0142.) uczni\u00f3w/uczennic, celem podniesienia u nich kompetencji oraz umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zakresie zawodu w kt\u00f3rym si\u0119 kszta\u0142c\u0105 i jednocze\u015bnie podnie\u015b\u0107 ich szanse na przysz\u0142ym rynku pracy. Wsparcie obejmuje r\u00f3wnie\u017c 7 nauczycieli/lek (4K i 3M) kszta\u0142cenia praktycznego z uwagi na konieczno\u015b\u0107 doskonalenia ich warsztatu pracy, dostosowania go do najnowszysch trend\u00f3w i technologii w danej bran\u017cy. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y poprzedzone diagnoz\u0105 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez Organ Prowadz\u0105cy. Projekt przewiduje dzia\u0142ania z zakresu kompetencji kluczowych:matematycznych, j\u0119zykowych,TIK. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na budowanie postaw i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105. Ponadto 7 nauczycieli uzyska kompetencje do pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105-studia podyplomowe w zakresie doradztwa edukacyjno-zawowdowego. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w lub s\u0142uchaczy obj\u0119tych wsparciem. Zadania: 1)Indywidualne doradztwo zawod. 2)Warsztaty zawod. 3)Sta\u017ce zawod. 4)Spotk.z przedsi\u0119b. 5)Zaj\u0119cia dydakt.-wyr\u00f3w 6)Stypendia nauk. 7)Ob\u00f3z nauk. 8)Podnoszenie kwalif.nauczycieli i uczni\u00f3w(szkolenia,studia podypl.) 9)Wyposa\u017cenie prac.szkolnych. Planowane efekty: -dostosowanie oferty eduk.do wymaga\u0144 rynku pracy -wy\u017cszy poziom umiej\u0119tno\u015bci u uczni\u00f3w w zakresie kompentencji kluczowych i zawod. -doposa\u017cenie pracowni szkolnych", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S. A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d - pewna praca II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "1582158.72", "WARTOSC": "1861363.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Cel g\u0142ow. Podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, po\u017c\u0105danych i zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse zatrudnienia na regionalnym rynku pracy, zgodnie z kierunkiem kszta\u0142cenia 139 uczni\u00f3w i 9 naucz. zawodu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych im gen. I Pr\u0105dzy\u0144skiego w Augustowie w okresie od 01.06 2016r. do 30.03.2019r. Projekt kierowany jest do uczni\u00f3w w Zespole Szk\u0142\u00f3\u0142 Technicznych im. gen. I Pr\u0105dzy\u0144skiego w Augustowie gdzie obecnie uczy sie 317 uczni\u00f3w: w Technikum nr2 223, a Zasadniczej Szkole Zawodowej nr2 94 uczni\u00f3w. Projekt obejmie wsparciem 148 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej konkursu, w tym: 9 nauczycieli zawodu i 139 uczni\u00f3w ZST w Augustowie z Zsad. Szk. Zawod. kirunki kszta\u0142cenia Mechanik Monter Maszyn i Urzadze\u0144 oraz Kucharz nast\u0119pnie Technikum Nr 2 kierunki kszta\u0142cenia Technik Mechanik, Technik \u017bywienia i Us\u0142ug Gastronomicznych, Technik Obs\u0142ugi Turystyki. Zak\u0142adane formy wsparcia to praktyki zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe w przedsi\u0119biorstwach woj. podlaskiego z bran\u017cy mechanicznej, \u017cywienia i gastronomii, turystycznej (realizowane w oparciu o diagnoz\u0119 kompetencji i program sta\u017cu), stypendia za udzia\u0142 w sta\u017cu lub praktyce, oraz wsparcie towarzysz\u0105ce zwi\u0105zane z organizacj\u0105 sta\u017cu/praktyki i odbywaniem sta\u017cu( np odzie\u017c robocza, pracy, koszty eksploatacji materia\u0142\u00f3w i narz\u0119dzi, szkolenia bhp sta\u017cyst\u00f3w itp.), koszty opiekun\u00f3w sta\u017cy/praktyk. Projekt pozwoli wyposa\u017cy\u0107 uczestnik\u00f3w w odpowiednie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje, dobrze dopasowane do zapotrzebowania pracodawc\u00f3w regionu, umo\u017cliwiaj\u0105ce znalezienia zatrudnienia w regionie lub podj\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci. Rezultaem bedzie: - nabycie kompetencji przez 9 naucz.zawod. oraz 139 ucz./s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego. -139 ucz./s\u0142uchaczy oraz 3 szko\u0142y b\u0119dzie uczesniczy\u0142o w sta\u017cach lub praktykach zawodowych u pracodawcy -9 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego zostanie obj\u0119tych wsparciem w projekcie poprzez sta\u017ce nie kr\u00f3tsze ni\u017c 2 tygodnie i 40 godz.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI", "TYTUL": "Czas na sta\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1406671.39", "WARTOSC": "1654907.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do ko\u0144ca sierpnia 2021r. kompetencji 100 U( 30K, 70M) z kierunk\u00f3w Technikum Informatyczne i Technikum Ekonomiczne i oraz doskonalenie kompetencji 6N (4K, 2M) kszta\u0142cenia zawodowego poprzez realizacj\u0119 Zmodernizowanego Programu Rozwojowego (ZPR). Obj\u0119cie wsparciem w/w beneficjent\u00f3w wynika ze zdiagnozowanych potrzeb szko\u0142y i jej uczni\u00f3w oraz podmiot\u00f3w rynku pracy (Diagnoza potrzeb szko\u0142y i pracodawc\u00f3w- spotkanie grupy przedstawicieli szko\u0142y i przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz Urz\u0119du Pracy -15.01.2018). Projektem obj\u0119te s\u0105 osoby kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 na kierunkach zgodnych z inteligentnymi specjalizacjami regionu, powi\u0105zane Projekt zak\u0142ada utworzenie pracowni zawodowych dla technikum ekonomicznego i informatycznego i wyposa\u017cenie ich zgodnie z rekomendacj\u0105 KOWEZiU, co przyczyni si\u0119 to do jako\u015bciowych zmian w funkcjonowaniu szko\u0142y. Interwencja projektu obejmie 3 poziomy: ucze\u0144, szko\u0142a, otoczenie. Uczniowie b\u0119d\u0105 mogli podnie\u015b\u0107 i wzmocni\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci teoretyczne i praktyczne poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych \u2013 ko\u0142a naukowe, wycieczki edukacyjne, wyjazdy na uczelnie wy\u017csze, kursy, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz zbudowa\u0107 kompetencje mi\u0119kkie dzi\u0119ki uczestnictwu w zaj\u0119ciach z psychologiem/pedagogiem oraz doradc\u0105 zawodowym. Nauczyciele zawodowcy podnios\u0105 swoje kompetencje w wyniku realizacji szkole\u0144/kurs\u00f3w dostosowanych do indywidualnych potrzeb oraz sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwie Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu nr 2 wg. SZOP Realizacja kompleksowych program\u00f3w rozwojowych. Zak\u0142adane formy wsparcia: 1. Zaj\u0119cia grupowe i indywidualne dla U rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe w tym warsztaty psychol-pedag. 2. Podniesienie kompetencji zawodowych U poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach zawodowych grupowych i indywidualnych oraz kursach 3. Sta\u017ce zawodowe dla U i N 4. Podniesienie kompetencji N \u2013kursy indywidualne, szkolenie z zakresu ECDL 5. Platforma wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno \u2013 gospodarczym szko\u0142y (instytucje, PUP, przedsi\u0119biorcy, uczelnie)", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Kompetentny ucze\u0144 - wykwalifikowany pracownik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1393472.03", "WARTOSC": "1653384.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zdobycie i udoskonalenie przez 500 os\u00f3b (250 K i 250 M) m\u0142odych w wieku 15-29r.\u017c.,umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy na terenie woj. podlaskiego w terminie od 01.03.2019 do 31.08.2021r.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:- Liczba os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje spo\u0142eczne przydatne na rynku pracy- min. 450 os.- Liczba os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 lat,u kt\u00f3rych zanotowa\u0142o wzrost wiedzy nt. wolontariatu- 500os.- Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat,naby\u0142y do\u015bwiadczenia i podnios\u0142y podnios\u0142y kompetencje spo\u0142eczne podczas programu wolontariatu - 500os. - Liczba os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 lat, u kt\u00f3rych zanotowano wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu sprawnego poruszania si\u0119 po rynku edukacyjno- pracowniczym - 500os.-Liczba os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 lat, u kt\u00f3rych zanotowano wzrost motywacji do pracy wolontariackiej/ dzia\u0142alno\u015bci w organizacjach pozarz\u0105dowych/centrach m\u0142odziezowych - min. 400os.GRUPA DOCELOWA(GD): b\u0119dzie 500 os\u00f3b m\u0142odych ( 250K i 250M) w tym osoby z niepe\u0142no-sprawno\u015bciami,w wieku 15- 29 lat z zamieszkuj\u0105ce woj.podlaskie, kt\u00f3rych kompetencje spo\u0142eczne wymagaj\u0105 rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy, zgodnie z przeprowadzon\u0105 przed przyst\u0105pieniem do projektu weryfikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105, w tym osoby ucz\u0105ce si\u0119 w ostatnich latach danego etapu edukacji (min. 375os.)G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. REKRUTACJA UCZESTNIK\u00d3W PROJKETU2. OPIEKA NAD UCZESTNIKAMI3. INDYWIDUALNE DORADZTWO EDUKACYJNO-ZAWODOWE 4. ABC WOLONTARIATU 5. WARSZTATY KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH6. DEBATA WOLONTARIACKA7. PROGRAM WOLONTARIACKI8. WERYFIKACJA PODNIESIENIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPOLECZNYCHPR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Wolontariat szans\u0105 na podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych potrzebnych na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1368018.90", "WARTOSC": "1609434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2022r. kompetencji 100 U( 60K, 40M) z kierunk\u00f3w Technik technologii \u017cwyno\u015bci, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronicznych, technik przetw\u00f3rstwa mleczarskiego, technik logistyk oraz doskonalenie kompetencji 8N (6K, 2M) kszta\u0142cenia zawodowego poprzez realizacj\u0119 Zmodernizowanego Programu Rozwojowego (ZPR). Obj\u0119cie wsparciem w/w beneficjent\u00f3w wynika ze zdiagnozowanych potrzeb szko\u0142y i jej uczni\u00f3w oraz podmiot\u00f3w rynku pracy (Diagnoza potrzeb szko\u0142y i pracodawc\u00f3w- spotkanie grupy przedstawicieli szko\u0142y i przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz Urz\u0119du Pracy -15.01.2018). Projektem obj\u0119te s\u0105 osoby kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 na kierunkach zgodnych z inteligentnymi specjalizacjami regionu. Interwencja projektu obejmie 3 poziomy: ucze\u0144, szko\u0142a, otoczenie. Uczniowie b\u0119d\u0105 mogli podnie\u015b\u0107 i wzmocni\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci teoretyczne i praktyczne poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych \u2013 ko\u0142a naukowe, wycieczki edukacyjne, wyjazdy na targi, kursy, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz zbudowa\u0107 kompetencje mi\u0119kkie dzi\u0119ki uczestnictwu w zaj\u0119ciach z psychologiem. Nauczyciele zawodowcy podnios\u0105 swoje kompetencje w wyniku realizacji szkole\u0144/kurs\u00f3w dostosowanych do indywidualnych potrzeb oraz sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwie Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu nr 2 wg. SZOP Realizacja kompleksowych program\u00f3w rozwojowych. Zak\u0142adane formy wsparcia : 1.Zaj\u0119cia grupowe dla U rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe - ko\u0142a zainteresowa\u0144 (2a) 2.Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (2c) 3.Podniesienie kompetencji zawodowych U poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach zawodowych grupowych oraz kursach (2b) 4.Sta\u017ce zawodowe dla U i N (2e) 5.Pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w (2f) 6.Platforma wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno \u2013 gospodarczym szko\u0142y (instytucje, PUP, przedsi\u0119biorcy, uczelnie) (2b,e) 7.Podnoszenie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych nauczycieli- szkolenia/kursy (2g,2h) 8.Doposa\u017cenie pracowni szkolnych (2j)", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7956348.38", "WARTOSC": "9642473.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel:Wzrost kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b. w tym zarz\u0105dz. zasob. ludzkimi u 630w\u0142a\u015bcici. M\u015aP i/lub pracown. M\u015aP zatrudn. na stanow. kierown. i/lub pracown. M\u015aP wobec, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcici. maj\u0105 plany zwi\u0105z. z awansem na stanow. kierown. z M1 od XI.18r. do VI.21r. (32m-ce) w oparciu o dost\u0119p do syst. finans. us\u0142ug rozwoj. (BUR), gwarant. przedsi\u0119b. mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokon. samodziel. wyboru us\u0142ugi rozwoj. Gr. docel.700os.(350K) w tym: w\u0142a\u015bcici. M\u015aP, pracow. M\u015aP zatrudn. na stanow. kierowniczych, pracown. M\u015aP wobec kt\u00f3rych w\u0142a\u015bciciele maj\u0105 plany zwi\u0105z. z awansem na stanow. kierownicze. Pod poj\u0119ciem zrekrut. os. rozumiemy os., kt\u00f3ra podpisa\u0142a um. wsp. lub zosta\u0142a wydelegow. do uzysk. wsp. przez M\u015aP po podpis. UW. Wsp. skierow. jest tylko do M\u015aP, maj\u0105ce siedzib\u0119 w M1. Wsp. mo\u017cna tak\u017ce obj\u0105\u0107 pracow. oddzia\u0142\u00f3w/filii M\u015aP spoza danego woj. W proj. 75% pracown. obj\u0119t. wsp. szkolen. lub doradczym b\u0119d\u0105 stan. pracow. lub w\u0142a\u015bcici. mikro lub ma\u0142ych przedsi\u0119b.W proj. wsp. udzielane przedsi\u0119b. i ich pracown. polega\u0107 b\u0119dzie na: wsp\u00f3\u0142finans. analizy potrzeb rozwojow. M\u015aP (o ile M\u015aP nie dysp.tak\u0105 analiz\u0105) oraz opartej na niej analizy potrzeb rozwoj. kadry menad\u017cerskiej lub pracown. M\u015aP przewidzi. do obj\u0119cia stanow. kierownicz. a tak\u017ce wsp\u00f3\u0142finans. us\u0142ug rozwoj. dla kadry menad\u017cerskiej lub pracown. M\u015aP przewidzi. do obj\u0119cia stanow. kierown, kt\u00f3rych potrzeba wynika z w/w analizy. W obu przypad. wyb\u00f3r us\u0142ugod. nast\u0105pi za po\u015brednict. BURW poj realiz. b\u0119d\u0105 2 zad.: rekrut. i monit. oraz dzia\u0142an. merytorycz. na rzecz M\u015aP. Udzia\u0142 przyczyni si\u0119 do wzrostu kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b.w tym zarz\u0105dz. zasob.ludzk. przez 630 KiM a zatem zost. osi\u0105gn. wska\u017aniki rezultatu: liczba pracown., kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b., w tym zarz\u0105dz. zasob.ludzkimi 630os.(315K)i produktuliczba pracown. obj\u0119t. wsp. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b., w tym zarz\u0105dz. zasob. ludzkimi 700os.(350K), liczba w\u0142a\u015bcici. i/lub pracown. mikro i/lub ma\u0142ych przedsi\u0119b. obj\u0119t. wsp. szkolen. lub doradcz. 525os.(262K)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \u201eCENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\u201d", "TYTUL": "Menad\u017cer jutra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1344953.08", "WARTOSC": "1582297.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt pn.: \u201eZr\u00f3b mammografi\u0119 w trosce o Siebie i bliskich. Wsparcie krajowego programu profilaktyki raka piersi w wojew\u00f3dztwie podlaskim\u201d b\u0119dzie realizowany przez Bia\u0142ostockie Centrum Onkologii w partnerstwie z \u0141om\u017cy\u0144skim Centrum Medycznym sp. z o.o. i Stowarzyszeniem do Walki z Rakiemz siedzib\u0105 w Specjalistycznym Szpitalu Onkologicznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przed\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej i obni\u017cenie \u015bmiertelno\u015bci kobiet poprzez zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci do udzia\u0142u w badaniach mammograficznych, realizowanych w ramach krajowego programu profilaktyki raka piersi. Projekt przewiduje zrekrutowanie i wyedukowanie co najmniej 1500 kobiet oraz przeprowadzenie bada\u0144 mammograficznych u co najmniej 500 pacjentek. Projekt skoncentrowany jest na eliminowaniu istotnych barier (np. bariera \u015bwiadomo\u015bciowa, ekonomiczno-organizacyjna, psychologiczna) w dost\u0119pie do bada\u0144 diagnostycznych min. poprzez dzia\u0142ania edukacyjne, a tak\u017ce dzia\u0142ania organizacyjne, takie jak zapewnienie dojazdu na badania czy udogodnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 kobiety mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. podlaskiego, kt\u00f3re na podstawie Systemu Informatycznego Monitorowania Profilaktyki (SIMP) kwalifikuj\u0105 si\u0119 do badania: kobiety od 50 do 69 lat \u2013 badanie raz na 2 lata, kobiety od 50 do 69 lat, u kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 rak piersi w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w rodziny (matki, siostry lub c\u00f3rki) \u2013 badanie raz na rok, kobiety od 50 do 69 lat, u kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 mutacje w obr\u0119bie gen\u00f3w BRCA1 lub BRCA2 \u2013 badanie raz na rok. W tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku wykrycia raka piersi, mieszkanki powiat\u00f3w lub gmin o szczeg\u00f3lnie niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne, kobiety, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w, w tym szczeg\u00f3lnie na obszarach wiejskich. Warto\u015b\u0107 projektu 1 582 297,75 z\u0142, okres realizacji od 01.01.2020 do 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ - CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Zr\u00f3b mammografi\u0119 w trosce o Siebie i bliskich. Wsparcie krajowego programu profilaktyki raka piersi w wojew\u00f3dztwie podlaskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7743844.90", "WARTOSC": "9322564.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL: Rozw\u00f3j uniwersalnych kompetencji menad\u017cerskich przez min. 648 os\u00f3b (259 K, 389M) spo\u015br\u00f3d obj\u0119tych wsparciem 720 w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP/ pracownik\u00f3w zatrudnionych na stanowiskach kierowniczych / pracownik\u00f3w przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego z300 M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119 na obszarze woj. kujawsko-pomorskiego, podlaskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2022r.GRUPA DOCELOWA: Grupa docelowa (GD): min 720 (288 K, 432M) w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP i/lub os\u00f3b zatrudnionych na stanowiskach menad\u017cerskich i/lub przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego, z 300 M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119 na obszarze Makroregionu 1, tj. woj kujawsko-pomorskiego, podlaskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiegoREZULTAT:Liczba pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, w tym zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi - 648ZADANIA:1. REKRUTACJA I MONITORING2. DZIA\u0141ANIA WSPIERAJ\u0104CE REALIZACJ\u0118 US\u0141UG ROZWOJOWYCH3. REALIZACJA US\u0141UG ROZWOJOWYCH", "BENEFICJENT": "PROCESSTEAM SP Z O.O.", "TYTUL": "Akademia Menad\u017cera M\u015aP 2 - makroregion 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1313466.00", "WARTOSC": "1545254.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 33 % os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 39 % kobiet, - 33 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 30 % os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 38 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy i b\u0119d\u0105cych uczestnikami projektu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej (tj. od dnia 30 urodzin) pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Dzi\u015b bierni - jutro aktywni (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1286630.00", "WARTOSC": "1513682.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 42 % os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy i b\u0119d\u0105cych uczestnikami projektu (zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Dzi\u015b bierni - jutro aktywni (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1287162.48", "WARTOSC": "1514308.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Nowotwory piersi u kobiet to jeden z najwa\u017cniejszych problem\u00f3w zdrowotnych w Polsce. Badania pokazuj\u0105, \u017ce co 14 Polka z aktualnie \u017cyj\u0105cych zachoruje na raka piersi w ci\u0105gu swojego \u017cycia. Jednak\u017ce co jeszcze bardziej alarmuj\u0105ce sukcesywnie obserwuje si\u0119 wzrost wska\u017anik\u00f3w zachorowalno\u015bci. Tym samym w przysz\u0142o\u015bci odsetek kobiet, kt\u00f3re zachoruj\u0105 na raka piersi jeszcze wzro\u015bnie. Nowotwory z\u0142o\u015bliwe s\u0105 pierwsz\u0105 przyczyn\u0105 zgon\u00f3w kobiet do 65 roku \u017cycia, a rak piersi jest pierwsz\u0105 przyczyn\u0105 zgon\u00f3w kobiet w wieku 50-69 lat. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada zorganizowanie i przeprowadzenie akcji zwi\u0119kszaj\u0105cej zg\u0142aszalno\u015b\u0107 kobiet z grupy docelowej na profilaktyczn\u0105 diagnostyk\u0119 raka piersi. Dzia\u0142ania promocyjne realizowane b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 medi\u00f3w poprzez przygotowanie i emisj\u0119 spotu raklamowego w lokalnej telwizji oraz kampanie edukacyjn\u0105 w lokalnej prasie i radio. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 edukacyjna sprowadza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do przeprowadzenia przez lekarzy i piel\u0119gniarki szkole\u0144 z zakresu profilaktyki onkologicznej oraz wstepnej diagnostyki w tym zakresie jako podstawowych przedstawicieli s\u0142u\u017cby zdrowia, do kt\u00f3rych potencjalni pacjenci trafiaj\u0105 w pierwszej kolejno\u015bci; oraz warsztat\u00f3w edukacyjnych z zakresu samobadania, realizowanych przez piel\u0119gniarki POZ i skierowanych bezpo\u015brednio do grupy docelowej. Szkolenia i warsztaty b\u0119d\u0119 realizowane w r\u00f3\u017cnych godzinach co zapewni dost\u0119p r\u00f3wnie\u017c kobietom pracujacym na r\u00f3zne zmiany. Podczas wyboru o\u015brodk\u00f3w POZ w kt\u00f3rych b\u0119da si\u0119 odbywa\u0142y warsztaty terenowe jednym z kryterium wyboru b\u0119d\u0105 elastyczne godziny pracy i co najmniej dwuzmianowy tryb pracy o\u015brodka. W wyniku realizacji projektu zak\u0142adane jest osiagni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 3693 - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzieki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 1108", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. M. SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Wiedza podstaw\u0105 dzia\u0142ania. Szkolenia i edukacja warunkiem skuteczno\u015bci programu profilaktyki raka piersi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1292360.70", "WARTOSC": "1520424.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno spo\u0142eczno-zawodowej 50UP (30K,20M), ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie woj. podlaskiego, kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przy pomocy wykorzystania instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. kontrakt socjalny, coaching, doradztwo, szkolenia i sta\u017ce zawodowe) do ko\u0144ca I 2022r. GD stanowi\u0107 b\u0119dzie 50UP (30K,20M), ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie woj. podlaskiego, kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re niekorzystaj\u0105 z takich samych form wsparcia w ramach P realizowanych w Dzia\u0142aniu 9.1. Zadania: 1. Aktywna rekrutacja 2. Stworzenie \u015bcie\u017cki wsparcia dla UP 3. Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym 4. Aktywna integracja o charakterze zawodowym G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 16 os 2. L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 18os 3. L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z os. pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek - 6os 4. L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu - 20 os.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompas zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1276537.82", "WARTOSC": "1501809.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 135 os\u00f3b(85K,50M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie woj.podlaskiego poprzez udzia\u0142 w indywidualnie okre\u015blonej \u015bcie\u017cce reintegracji obejmuj\u0105cej m.in.wsparcie spo\u0142eczne i spo\u0142eczno-zawodowe w okresie do ko\u0144ca XII 2020 roku. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie przez minimum 27os\u00f3b obj\u0119tych P-zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,kwalifikacji zawodowych w okresie do ko\u0144ca XII 2020 r. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik/czka projektu otrzyma kompleksow\u0105 form\u0119 wsparcia- minimum dwie r\u00f3\u017cne formy wsparcia. Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] 85K,50M-1350os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 11K,6M-17os. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105(GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie 135 os\u00f3b (85K,50M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(zg.z definicj\u0105 wskazan\u0105 w Rozdziale 3,pkt.15 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS)zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Z udzia\u0142u w projekcie wy\u0142\u0105czone s\u0105 osoby odbywaj\u0105ce kary pozbawienia wolno\u015bci. 100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu minimum jednej przes\u0142anki wykluczenia. Min.33% (45 os\u00f3b) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN)ze wzgl\u0119du na wzrok. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119, i\u017c maksymalnie 10%GD stanowi\u0107 b\u0119dzie otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym(ale tylko w zakresie w jakim b\u0119dzie to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w P). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadania nr 1-10 (w tym Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, Poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, wsparcie spo\u0142eczne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 z pasj\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2750056.75", "WARTOSC": "2916594.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eSzerokie horyzonty \u2013mobilno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa na rzecz aktywizacji m\u0142odych bezrobotnych\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-35, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji. Celem projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy lub systemem edukacji u 108os. do 35r.\u017c, w tym 97 d\u0142ugotrwale bezrobotnych do I 2018r, w wyniku wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej oraz dzia\u0142a\u0144: szkole\u0144, sta\u017cy zagranicznych i wsparcia psychologicznego. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -98os. nab\u0119dzie kompetencje zawodowe i mi\u0119dzynar. do\u015bwiadczenie zawodowe -u 98os., wzrosn\u0105 kompetencje pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119z. obcym (hiszpa\u0144skim, portugalskim lub szwedzkim) -u 100os. wzrosn\u0105 kompetencje spo\u0142eczne -30os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie lub powr\u00f3ci do systemu edukacji Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 108os.(60K, 48M) nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, w tym 97 d\u0142ugotrwale bezrobotnych, w wieku 18-35 l., zamieszkuj\u0105ce na terenie woj. podlaskiego i podregionu e\u0142ckiego. To kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rzy kszta\u0142cili si\u0119 w bran\u017cach: gastronomicznej, hotelarskiej, fryzjerskiej i kosmetycznej,\u00a0opieki nad os. zale\u017cnymi (us\u0142ugi osobiste). W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Przygotowanie uczestnik\u00f3w do mobilno\u015bci obejmuj\u0105ce m.in. -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w(\u015br.10h/os) -Coaching indywidualny(\u015br.3h/os) -Spotkania integracyjne z mentorem -Kursy j\u0119z-kulturowe(60h kursu/os) -Warsztaty psychologiczne \u201eJa w spo\u0142ecze\u0144stwie\u201d(16h/gr) Pobyt uczestnik\u00f3w za granic\u0105 -60dniowe sta\u017ce w zagranicznych firmach w Szwecji(40os), Portugalii(30os) i Hiszpanii(36os) -kurs j\u0119zykowy (30h/os) -zaj\u0119cia kulturowe Wsparcie po powrocie: -opracowanie indywidual. strategii dla uczestnik\u00f3w -szkolenia zawodowe u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w(50h/os) -szkolenie Komunikacja interpers 16h/gr", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Szerokie horyzonty \u2013 mobilno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa na rzecz aktywizacji m\u0142odych bezrobotnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1637614.34", "WARTOSC": "1943064.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie procesu konsultacji spo\u0142ecznych w obszarze planowania i zagospodarowania przestrzennego w 20 gminach z obszaru woj. podlaskiego oraz powiat\u00f3w e\u0142ckiego, go\u0142dapskiego, oleckiego, gi\u017cyckiego, w\u0119gorzewskiego, piskiego, k\u0119trzy\u0144skiego i lidzbarskiego (woj. warmi\u0144sko-mazurskie).W 20 gminach obj\u0119tych PR w wyniku wypracowania i upowszechnienia stosowania innowacyjnych metod i narz\u0119dzi prowadzenia konsultacji spo\u0142ecznych w szerszej formie ni\u017c wynikaj\u0105ca z obowi\u0105zku ustawowego i dzi\u0119ki zwi\u0119kszonemu udzia\u0142owi spo\u0142ecznemu w procesie opracowywania dokument\u00f3w planistycznych nast\u0105pi podniesienie ich jako\u015bci.Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez spe\u0142nienie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu:- Liczba jednostek administracji publicznej, kt\u00f3rych pracownicy zostali przygotowani do opracowywania akt\u00f3w planistycznych oraz monitorowania zjawisk przestrzennych w oparciu o dane znajduj\u0105ce si\u0119 w systemach informacji przestrzennej - 20- Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re przed\u0142o\u017cy\u0142y do zatwierdzenia dokumenty dotycz\u0105ce planowania przestrzennego wypracowane wsp\u00f3lnie z NGO - 5 - Liczba pracownik\u00f3w administracji publicznej wykonuj\u0105cych zadania z zakresu planowania i zagospodarowania przestrzennego lub zagadnie\u0144 geodezyjnych i kartograficznych kt\u00f3rzy uko\u0144czyli udzia\u0142 w szkoleniu - 60.ZADANIA:1. REKRUTACJA MERYTORYCZNA - pozyskanie 20 gmin2.OPRACOWANIE I REALIZACJA INDYWIDUALNEGO PLANU KONSULTACJI m.inwyp\u0142acenie grant\u00f3w 20 gminom3.WSPARCIE DORADCZE I SZKOLENIOWE DLA PRACOWNIK\u00d3W GMIN", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Konsultacje spo\u0142eczne metod\u0105 na podniesienie jako\u015bci w obszarze planowania i zagospodarowania przestrzennego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1227409.61", "WARTOSC": "1301738.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "P. jest kompl. wsp., o zindyw. char. odpow. na sprec. potrzeby UP nale\u017c. do NEET. Dzia\u0142. w ram. P. rozp. si\u0119 rekr. UP, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142on. gr. najb. potrzeb. i jedn. najb. zmot. do zm. swojej syt. \u017cyc. os., kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w P. Wa\u017cnym elem. rekr. b\u0119dzie potw. przez UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w prog. mob. ponadnar.. UP zostan\u0105 podz. na 4 gr., z kt\u00f3rych ka\u017cda przyst\u0105pi do kol. fazy P., jak\u0105 jest przyg. UP do mob.. Etap przyg. rozp. si\u0119 wypr. IPD dla ka\u017cdego UP, b\u0119d\u0105cego kont. i pog\u0142. analizy predysp. rozp. w f. rek. Nast. UP wezm\u0105 udzia\u0142 w przyg. j\u0119z., psych., kult. oraz zaw. (w zakresie 3 \u015bcie\u017cek tem.), stan. baz\u0119 do pobytu za granic\u0105. Kontyn. f. przyg. b\u0119dzie wyjazd gr. i pobyt UP za granic\u0105, kt\u00f3ry zostanie zorg. w 3 krajach. Kluczo. elem. tej f. b\u0119dzie sta\u017c u zagr. prac., maj\u0105cy na celu uczest. w \u017cyciu zaw. i nabywanie do\u015bw. w pracy. Podczas pobytu UP\u00a0b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c kont. nauk\u0119 j\u0119z., poznawa\u0107 kult. i kszta\u0142towa\u0107 um. mi\u0119kkie potrzebne w sprawnym funkcj. w \u017cyciu spo\u0142. i zaw. Po zak. sta\u017cy UP powr\u00f3c\u0105 do kraju, gdzie zostan\u0105 obj\u0119ci wsp., kt\u00f3rego celem b\u0119dzie dalsza akt. UP. Dzia\u0142ania akt. b\u0119d\u0105 mia\u0142y przede wszystkim char. szkol.-dor. i b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu pomoc w przej\u015bciu UP do samodzielno\u015bci oraz integr. z ryn. pracy b\u0105d\u017a dalsz\u0105 eduk. Dla cz\u0119\u015bci UP przepr. b\u0119d\u0105 szkol. z przedsi\u0119b. (12 os.) lub p\u0142atne sta\u017ce dla UP, kt\u00f3rych predysp. i osi\u0105gni\u0119ty progres b\u0119dzie uzas. tak\u0105 form\u0119 wsp. Przez ca\u0142y czas trw. P. wszyscy UP b\u0119d\u0105 pod sta\u0142\u0105 opiek\u0105 wyz. ment., kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 na biez\u0105co i ind. monit. i post\u0119py oraz diagn. mo\u017cliwe trud. w rozwoju spo\u0142.-zaw. Celem jak najl. utrw. nabytych w P. umiej., przekonania o w\u0142. wart. i ch\u0119ci popr. swojej sytuacji zaw., mentorzy b\u0119d\u0105 blisko wsp\u00f3\u0142p. z gr. w ost., prioryt. f. P. - podczas reg. spot. gr. wsparcia (opartych na autor. progr. psych. wsp\u00f3\u0142pr. z T-Matic) oraz warszt. rozwoju osob. P. zak\u0142ada wzajemne ucz. si\u0119 i wym. do\u015bw. pomi\u0119dzy part. ponadnar. W. deklaruje got. pe\u0142n. roli ins. przyjm. dla gr. uczest. proj. real. przez part.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Europejski sta\u017c - Twoja inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1230488.00", "WARTOSC": "1460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenia stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji); - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Bia\u0142ymstoku na rok 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1230058.49", "WARTOSC": "1447127.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt pn.: \u201eZr\u00f3b cytologi\u0119 w trosce o Siebie i bliskich. Wsparcie krajowego programu profilaktyki raka szyjki macicy w wojew\u00f3dztwie podlaskim\u201d b\u0119dzie realizowany przez Bia\u0142ostockie Centrum Onkologii w partnerstwie z \u0141om\u017cy\u0144skim Centrum Medycznym sp. z o.o. i Stowarzyszeniem do Walki z Rakiemz siedzib\u0105 w Specjalistycznym Szpitalu Onkologicznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przed\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej i obni\u017cenie \u015bmiertelno\u015bci kobiet poprzez zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci do udzia\u0142u w badaniachcytologicznych, realizowanych w ramach krajowego programu profilaktyki raka szyjki macicy. Projekt przewiduje zrekrutowanie i wyedukowanie co najmniej 2000 kobiet oraz przeprowadzenie bada\u0144 cytologicznych u co najmniej 545 pacjentek. Projekt skoncentrowany jest na eliminowaniu istotnych barier (np. bariera \u015bwiadomo\u015bciowa, ekonomiczno-organizacyjna, psychologiczna) w dost\u0119pie do bada\u0144 diagnostycznych min. poprzez dzia\u0142ania edukacyjne, a tak\u017ce dzia\u0142ania organizacyjne, takie jak zapewnienie dojazdu na badania czy udogodnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 kobiety mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. podlaskiego, kt\u00f3re na podstawie Systemu Informatycznego Monitorowania Profilaktyki (SIMP) kwalifikuj\u0105 si\u0119 do badania: kobiety w wieku od 25 do 59 lat \u2013 badania przesiewowe w kierunku wczesnego wykrywania raka szyjki macicy wkonywane w interwale raz na 3 lata, finansowane na dotychczasowych zasadach przez Narodowy Fundusz Zdrowia; W tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: Kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku wykrycia raka szyjki macicy, mieszkanki powiat\u00f3w lub gmin i szczeg\u00f3lnie niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci na badania cytologiczne oraz te kt\u00f3re mieszkaj\u0105 w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w, w tym szczeg\u00f3lnie na obszarach wiejskich. warto\u015b\u0107 projektu 1 447 127,64 z\u0142 , okres realizacji od 01.01.2020 do 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ - CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Zr\u00f3b cytologi\u0119 w trosce o Siebie i bliskich. Wsparcie krajowego programu profilaktyki raka szyjki macicy w wojew\u00f3dztwie podlaskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1226469.64", "WARTOSC": "1442905.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"ZSHE swoim uczniom na rzecz konkurencyjno\u015bci podlaskiej gospodarki\" jest podniesienie kompetencji zawodowych 321 uczni\u00f3w ZSHE zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na regionalnym rynku pracy poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w w latach 2016-2018. Rezultaty-nabycie kompetencji zawodowych przez uczestnik\u00f3w sta\u017cy zawodowych, wzrost ich mobilno\u015bci zawodowej oraz si\u0142y przetargowej na rynku pracy Grupa docelowa - 321 uczni\u00f3w (244K, 77M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Handlowo- Ekonomicznych w Bia\u0142ymstoku kszta\u0142conych w zawodach technik ekonomista, technik handlowiec i technik hotelarstwa.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141YSTOK", "TYTUL": "ZSHE swoim uczniom na rzecz konkurencyjno\u015bci podlaskiej gospodarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1215663.24", "WARTOSC": "1430192.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy i b\u0119d\u0105cych uczestnikami projektu (zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Dzi\u015b bierni - jutro aktywni (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1208671.00", "WARTOSC": "1423470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119k. rozpoz. sektora ES oraz rozpowsz. wiedzy, mo\u017cliw.i korzy\u015bci wynik. z rozwoju przedsi\u0119b. Spo\u0142. na ter. ca\u0142ego woj. ES to kluczowy element polit. spo\u0142. poleg. na rozw. problem\u00f3w spo\u0142. W woj. podl. istnieje du\u017ca potrzeba wzm\u00f3c. sektora es oraz koord. dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z es podejm. w poszczeg. sektorach sfery publicznej. Nale\u017cy wzmacnia\u0107 wsp\u00f3\u0142 JST, PUP, ROPS akredyt. OWES, PES i ich otocz celem wyprac. Wsparcia oraz lepszego wsp\u00f3\u0142dz. Niezb. b\u0119dzie tak\u017ce koord. i monit. procesu wdra\u017cania rekomen. wypr. dla obszaru es oraz kreowania pozyt. Wiz. PES w woj. ROPS pe\u0142ni\u0105c rol\u0119 koordyn. i inicjatora przeds., kt\u00f3re maj\u0105 na celu stymul. rozwoju es w woj. podl. W ramach proj. ROPS zasadne s\u0105 do realiz. nast. zadania: 1. Tworzenie regional. sieci wsp\u00f3\u0142. sektora es \u2013 sieciow. PES i OWES. 2. Wspieranie sam. lokalnych, podmiot\u00f3w ES i innych instytucji w tym nauki, biznesu itp. w obszarze es. 3. Upowsz. wiedzy i dobrych praktyk obszaru ek. spo\u0142. - zwi\u0119kszenie widoczno\u015bci ekonomii spo\u0142ecznej w regionie. 4. Koordynacja reg. wieloletniego programu rozwoju ekon. spo\u0142. Klucz. rezultaty realiz. projektu to: - pobudz. rozwoju sektora es w woj. podl., w szczeg. poprzez powst. nowych miejsc pracy w przed. spo\u0142., - wzrost znacz. es w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji \u017cyciowej, - stworz. region. sieci wsp\u00f3\u0142p. OWES i PES dzia\u0142aj\u0105cych na terenie woj. podl., celem podniesienia ich kondycji, rozwoju i wzmocnienia PES jako partnera sektora samorz\u0105d. w realizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych, - wzmoc. poten. podm. es poprzez wzrost kompetencji, wymian\u0119 do\u015bwiad. i dobrych praktyk w zakresie funk. podm. es, w tym podm. o charakterze reintegracyjnym, - wdro\u017c. rekomend. wynikaj\u0105 z bie\u017c\u0105cego monitor. sytuacji sek. es w wojew. - wpr. do dok. strat. na poz. gminy/powiatu zapis\u00f3w dot. ekon. spo\u0142. Projekt jest zgodny z praw. unijnym, krajowym, RPOWP 2014-2020 i SZOOP. Pod. dzia\u0142ania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z poszan. Zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M i dost. dla ON.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Koordynacja i monitorowanie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w regionie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1196800.00", "WARTOSC": "1408000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania RPOWP na lata 2014-2020 przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowych II i III poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego; - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Roczny Plan Dzia\u0142a\u0144 Pomocy Technicznej Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020 Rok: 2015", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1180863.93", "WARTOSC": "1401120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dostosowanie min. 50 instytucji administracji publicznej rz\u0105dowej i samorz\u0105dowej w woj. podlaskim do realizacji zada\u0144 z uwzgl\u0119dnieniem postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) poprzez dokon.analizy zada\u0144 w/w jednostek pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, opracowanie zalece\u0144 pod k\u0105tem dostosowania do jej postanowie\u0144 oraz wykorzystanie wypracowanych rekomendacji do zmiany w zakresie realizowanych zada\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych jednostek do 28.02.2019\u00a0r. Celem g\u0142. ka\u017cdego monitoringu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucji monitorowanej (IM) do wdra\u017cania postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach ON\u00a0poprzez analiz\u0119 dzia\u0142a\u0144 instytucji, sformu\u0142owanie rekomendacji dotycz\u0105cych dzia\u0142a\u0144 instytucji oraz weryfikacje ich wykorzystania\". Monitoring b\u0119dzie prowadzony zgodnie z zawartymi wymogami w \u201eMetodologii prowadzenia monitoringu dzia\u0142a\u0144 jednostek administracji pod k\u0105tem realizacji praw os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (\u2026)\u201d : Et.I-Dob\u00f3r IM do badania Et.II-Zbieranie danych o IM Et.III-Opracowanie planu monitoringu Et.IV-Przeprowadzenie monitoringu Et.V-Weryfikacja wykorzyst. rekomendacji Dokonany zostanie monitoring zada\u0144 min.50 jednostek administracji samorz\u0105dowej i rz\u0105dowej dzia\u0142aj\u0105cej w terenie woj. podlaskiego. W ka\u017cdej IM przeprow. zostanie analiza realizowanych zada\u0144 oraz opracowanie dla wszystkich jednostek obj\u0119tych przegl\u0105dem zalece\u0144, rekomendacji pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach ON. G\u0142.rezultaty: Liczba (L) instytucji, kt\u00f3re wykorzysta\u0142y wypracowane rekomendacje do zmiany w zakresie realizowanych zada\u0144- 50 L.\u00a0instytucji, w kt\u00f3rych dokonano przegl\u0105du zada\u0144 pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach ON-50 L. instytucji monitorowanych, u kt\u00f3rych nast\u0105pi zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do wdra\u017cania postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach ON poprzez analiz\u0119 dzia\u0142a\u0144 instytucji, sformu\u0142owanie r", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Monitoring dzia\u0142a\u0144 jednostek administracji pod k\u0105tem realizacji praw os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wojew\u00f3dztwie podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1175309.00", "WARTOSC": "1400079.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119k. rozpoz. sektora ES oraz rozpowsz. wiedzy, mo\u017cliw.i korzy\u015bci wynik. z rozwoju przedsi\u0119b. spo\u0142. na ter. ca\u0142ego woj. ES to kluczowy element polit. spo\u0142. poleg. na rozw. problem\u00f3w spo\u0142. W woj. podl. istnieje du\u017ca potrzeba wzmoc. sektora es oraz koord. dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z es podejm. w poszczeg. sek. sfery publ. Nale\u017cy wzmacnia\u0107 wsp\u00f3\u0142 JST, PUP, ROPS akredyt. OWES, PES i ich otocz. celem wyprac. wsparcia oraz lepszego wsp\u00f3\u0142dz. Niezb. b\u0119dzie tak\u017ce koord. i monit. procesu wdra\u017cania rekomen. wypr. dla obszaru es oraz kreowania pozyt. wiz. PES w woj. ROPS pe\u0142ni\u0105c rol\u0119 koordyn. i inicjatora przeds., kt\u00f3re maj\u0105 na celu stymul. rozwoju es w woj. podl. W ramach proj. ROPS zasadne s\u0105 do realiz. nast. zadania: 1. Tworzenie regional. sieci wsp\u00f3\u0142. sektora es \u2013 sieciow. PES i OWES. 2. Wspieranie sam. lokalnych, podmiot\u00f3w ES i innych instytucji w tym nauki, biznesu itp. w obszarze es. 3. Upowsz. wiedzy i dobrych praktyk obszaru ek. spo\u0142. - zwi\u0119kszenie widoczno\u015bci ekonomii spo\u0142ecznej w regionie. 4. Koordynacja reg. wieloletniego programu rozwoju ekon. spo\u0142. Klucz. rezultaty realiz. projektu to: - pobudz. rozwoju sektora es w woj. podl., w szczeg. poprzez powst. nowych miejsc pracy w przed. spo\u0142., - wzrost znacz. es w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji \u017cyciowej, - stworz. region. sieci wsp\u00f3\u0142p. OWES i PES dzia\u0142aj\u0105cych na terenie woj. podl., celem podniesienia ich kondycji, rozwoju i wzmocnienia PES jako partnera sektora samorz\u0105d. w realizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych, - wzmoc. poten. podm. es poprzez wzrost kompetencji, wymian\u0119 do\u015bwiad. i dobrych praktyk w zakresie funk. podm. es, w tym podm. o charakterze reintegracyjnym, - wdro\u017c. rekomend. wynikaj\u0105 z bie\u017c\u0105cego monitor. sytuacji sek. es w wojew. - wpr. do dok. strat. na poz. gminy/powiatu zapis\u00f3w dot. ekon. spo\u0142. Projekt jest zgodny z praw. unijnym, krajowym, RPOWP 2014-2020 i SZOOP. Dzia\u0142ania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z poszan. zasady r\u00f3w. szans K i M i dost. do ON. i standardami dost\u0119pn.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Koordynacja i monitorowanie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w regionie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1150595.62", "WARTOSC": "1359560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji cyfrowych (KC) 48 (40K) pracownik\u00f3w gminnych samorz\u0105dowych o\u015brodk\u00f3w kultury (GOK) zatrudnionych w 40 (GOK) oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat (384 w tym 260 K) na ter. Rzeczpospolitej Polskiej w obszarze \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTs 3 (KF3) w zakresie podnoszenia kompetencji cyfrowych do 31.07.2021 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez trenera przy wsp\u00f3\u0142udziale pracownika GOK dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat, zapewnienie wsparcia trenera na etapie szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Podsumowaniem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie konferencja promuj\u0105ca rezultaty projektu. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla pracownik\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy GOK zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. i materia\u0142y. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakresie kompetencji cyfrowych u min. 90% pracownik\u00f3w GOK i 80% m\u0142odzie\u017cy oraz wzrost aktywno\u015bci cyfrowej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w 25 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Cyfrowe GOKi w podregionie \u0142om\u017cy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1150306.19", "WARTOSC": "1359218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie w okresie do 31 marca 2021 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu BIA\u0141OSTOCKIEGO obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych. ZADANIA:1/ Przygotowanie projektu2/ Rekrutacja i przygotowanie szkole\u01443/ Szkolenia dla pracownik\u00f3w instytucji kultury4/ Zaj\u0119cia praktyczne z uczniami5/ Zarz\u0105dzanie projektem6/ Promocja i komunikacjaGRUPY DOCELOWE: 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury [PSIK] oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu bia\u0142ostockiego.EFEKTY/ PRODUKTY:- materia\u0142y szkoleniowe dla PSIK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w tym scenariusze zaj\u0119\u0107.- podr\u0119czniki do nauczania dla 4 wybranych rodzaj\u00f3w szkole\u0144.- zestawy sprz\u0119tu TIK.- rozw\u00f3j kompetencji cyfrowy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "SIE\u0106 NA KULTUR\u0118 W PODREGIONIE BIA\u0141OSTOCKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-15", "DATA_START": "2020-04-16", "DOFINANSOWANIE": "1150306.19", "WARTOSC": "1359218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie w okresie do 15 kwietnia 2021 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu SUWALSKIEGO obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych. ZADANIA:1/ Przygotowanie projektu2/ Rekrutacja i przygotowanie szkole\u01443/ Szkolenia dla pracownik\u00f3w instytucji kultury4/ Zaj\u0119cia praktyczne z uczniami5/ Zarz\u0105dzanie projektem6/ Promocja i komunikacjaGRUPY DOCELOWE: 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury [PSIK] oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu suwalskiego.EFEKTY/ PRODUKTY:- materia\u0142y szkoleniowe dla PSIK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w tym scenariusze zaj\u0119\u0107.- podr\u0119czniki do nauczania dla 4 wybranych rodzaj\u00f3w szkole\u0144.- zestawy sprz\u0119tu TIK.- rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "SIE\u0106 NA KULTUR\u0118 W PODREGIONIE SUWALSKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4357952.34", "WARTOSC": "5170802.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie Rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji zawodowych kadry realizuj\u0105cej \u015bwiadczenia w zakresie zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji zawodowych z zakresu psychologii klinicznej,psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy,terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy u min. 100U(80K/20M), z woj. lubelskiego,podlaskiego,\u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie od.11.2019 do 30.06.2023r. przez co nast\u0105pi zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki psychiatrycznej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Polsce.Dzia\u0142ania jakie zaplanowano w projekcie to organizacja 3 rodzaj\u00f3w szkole\u0144:zad.1 szkolenie specjalistyczne z zakresu psychologii klinicznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla psycholog\u00f3w -20%Uzad.2 szkolenie specjalistyczne z zakresu psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla os.z z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym z zakresu psychologii,pedagogiki,resocjalizacji,piel\u0119gniarskim,lekarskim-30%Uzad.3 szkolenie z terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy w ramach kt\u00f3rego zorganizowany trening Balinta(wyjazdowe)-50%UZ zad.2 i 3 przeszkolonych \u0142\u0105cznie 80% U.-zg.z dokum.konkurs.", "BENEFICJENT": "SZPITAL NEUROPSYCHIATRYCZNY IM. PROF. MIECZYS\u0141AWA KACZY\u0143SKIEGO SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Doskonalenie kadr systemu opieki zdrowotnej, o\u015bwiaty i pomocy spo\u0142ecznej z zakresu psychologii klinicznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy, psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1098535.18", "WARTOSC": "1292394.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest kompleksowe wdro\u017cenie programu rozwojowego, obejmuj\u0105cego 50uczni\u00f3w/uczennic(49ch,1dz)klas II,III i IV na kierunku technik informatyk,kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w ASP oraz7 nauczycieli tej szko\u0142y.Projektem zostan\u0105 obj\u0119ci wszyscy ucz\u0105cy si\u0119 ch\u0142opcy i dziewcz\u0119ta klas II,IIIiIV,zachowana zostanie zasada r\u00f3wno\u015bci szans udzia\u0142u w projekcie.Ze wzgl\u0119du na stereotypowo m\u0119ski i 7nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego poprzez realizacj\u0119 zmoderniz.programu rozwojowego. Ucz.korzystaj\u0105cy ze wsparcia projektowego b\u0119d\u0105 mogli wzmocni\u0107 i wyr\u00f3wna\u0107 swoje szanse edukacyjne w zakresie kompetencji kluczowych i zawod.Zar\u00f3wno uczniowie jak i nauczyciele b\u0119d\u0105 mogli poszerzy\u0107 umiej\u0119tn.praktyczne poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw.oraz zdoby\u0107 dodatkowe kwalifikacje. Okres realizacji: 01.08.2019-31.07.2020r. Projekt zak\u0142ada: 1.Rozwijanie kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach: a.Dydaktyczno-wyr\u00f3wn.z jez. ang., matematyki i informatyki b.Indywid.sesje psychologiczne uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby uczni\u00f3w 2.Uzyskanie kompetencji zawodowych przez uczni\u00f3w a.Kurs zawodowy - SEP 3.Organizacja grupowych warsztat\u00f3w psychol.-pedagogicznych oraz spotka\u0144 panelowych z przedsi\u0119biorcami 4.Sta\u017ce zawodowe w przedsi\u0119biorstwach dla uczni\u00f3w i nauczycieli 5.Kursy przygotowawcze na studia we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105 6.Pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych 7.Organizacja obozu naukowego dla wybitnych uczni\u00f3w 8.Organizacja studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli 9.Utworzenie nowej pracowni zawodowej niezb\u0119dnej do kszta\u0142cenia uczni\u00f3w w zawodzie technik elektryk Planowane efekty: -dostosowanie oferty edukacyjnej do wymaga\u0144 na rynku pracy -wyzszy poziom umiej\u0119tno\u015bci u uczni\u00f3w w zakresie kompetencji kluczowych i zawodowych -podniesienie kompetencji kadry pedagog. -zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami i uczelniami wy\u017cszymi -utworzenie i doposa\u017cenie pracowni elektrycznej", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwoju ASP w \u0141om\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1076541.33", "WARTOSC": "1268701.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Ekonomia spo\u0142eczna to kluczowy element polit. spo\u0142. poleg. na rozw\u0105zywaniu problem\u00f3w spo\u0142. Dotych. do\u015bw. wskazuj\u0105 na potrzeb\u0119 wzmocn. koordynacji dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z es, podejmowanych w poszczeg. sektorach sfery publicznej. W zwi\u0105zku z tym nale\u017cy \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pr. m.in. z JST, akredyt. OWES, PES i ich otocz. w celu wypr. sp\u00f3jnego syst. wsparcia umo\u017cliw. wymian\u0119 do\u015bw. i dobrych praktyk. Niezb. b\u0119dzie tak\u017ce koord. i monit. procesu wdra\u017cania rekomen. wypr. dla obszaru es oraz kreowania pozyt. wizerunek PES w woj. ROPS wych. naprzeciw temu wyzwaniu w najbl. latach b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 koord. i inicjatora przeds., kt\u00f3re maj\u0105 na celu stymul. rozwoju es w woj. podl. W ramach proj. ROPS dot. koordyn. i monitorowania rozw. es w regionie zasadne s\u0105 do realiz. nast. zadania: 1. Tworzenie regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i OWES. 2. Wspieranie samorz\u0105d\u00f3w lokalnych, podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej i innych instytucji w tym nauki, biznesu itp. w obszarze ekonomii spo\u0142ecznej. 3. Upowsz. wiedzy i dobrych praktyk obszaru ekonomii spo\u0142ecznej - zwi\u0119kszenie widoczno\u015bci ekonomii spo\u0142ecznej w regionie. 4. Koordynacja regionalnego wieloletniego programu rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej. Kluczowe rezultaty realizacji projektu to: - pobudz. rozwoju sektora es w woj. podl., w szczeg. poprzez powst. nowych miejsc pracy w przed. spo\u0142., - wzrost znacz. es w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji \u017cyciowej, - stworz. region. sieci wsp\u00f3\u0142p. OWES i PES dzia\u0142aj\u0105cych na terenie woj. podl., celem podniesienia ich kondycji, rozwoju i wzmocnienia PES jako partnera sektora samorz\u0105d. w realizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych, - wzmoc. poten. podm. es poprzez wzrost kompetencji, wymian\u0119 do\u015bwiad. i dobrych praktyk w zakresie funk. podm. es, w tym podm. o charakterze reintegracyjnym, - wzmoc. roli PES w rozw. lokalnym, - wpr. do dok. strat. na poz. gminy/ powiatu zapis\u00f3w dot. ekon. spo\u0142. Projekt jest zgodny z prawodawst. krajowym, RPOWP 2014-2", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Koordynacja i monitorowanie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w regionie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1055421.33", "WARTOSC": "1241672.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2019 r. kompetencji 135 uczni\u00f3w (95K, 40M) oraz 12 nauczycieli (10K, 2M) kszta\u0142cenia zawodowego poprzez realizacj\u0119 Zmodernizowanego Programu Rozwojowego (ZPR). Projektem obj\u0119te s\u0105 osoby kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 na kierunkach zgodnych z inteligentnymi specjalizacjami regionu. Zmodernizowany Program Rozwojowy uwzgl\u0119dnia zdiagnozowane potrzeby lokalnego rynku pracy na kompetencje oraz potrzeby szko\u0142y zwi\u0105zane z utworzeniem/doposa\u017ceniem pracowni zgodnie z rek. KOWEZiU w kierunkach strategicznych. Projekt umo\u017cliwi w\u0142\u0105czenie pracodawc\u00f3w w wi\u0119kszo\u015b\u0107 realizowanych form wsparcia poprzez udzia\u0142 bezpo\u015bredni lub poprzez opiniowanie i opracowywanie program\u00f3w poszczeg\u00f3lnych form wsparcia w ramach dzia\u0142ania Grupy Roboczej. Uczniowie korzystaj\u0105cy ze wsparcia b\u0119d\u0105 mogli wzmocni\u0107 oraz wyr\u00f3wna\u0107 swoje szanse edukacyjne w zakresie kompetencji kluczowych oraz zawodowych. Jak r\u00f3wnie\u017c pog\u0142\u0119bi\u0107 wiedz\u0119 praktycz. w ramach zaj\u0119\u0107 pozalek. - ko\u0142a nauk., kursy, sta\u017ce. Poprzez realizacj\u0119 ZPR nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego b\u0119da mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje w bran\u017cy poprzez realizacj\u0119 ind. dostosowanych kurs\u00f3w zawodowych oraz sta\u017cy. Projekt zak\u0142ada wsparcie 3 obszar\u00f3w zgodnie z rek. do\"Innowacje eduk.\" UCZE\u0143 (U) -SZKO\u0141A (SZ) -OTOCZENIE(O) oraz modelowego PR. Realizacja typu projektu nr 2 wg SZOOP Realizacja kompleksowych program\u00f3w rozojowych(...) formy wsparcia: 1 Rozwijanie komp.kluczowych uczni\u00f3w - 2a (U) 2 Wsparcie uwzgl. ind. potrzeby uczni\u00f3w - 2c (U) 3 Rozwijanie komp.zaw. - 2b (U) 4 Sta\u017ce zaw.w przed. dla uczni\u00f3w i nauczycieli - 2e, 2h (U i SZ) 5 Walidacja/ceryfikacja komp.zaw. nabytych podczas sta\u017cy - 2b (U i O) 6 Dodat.formy kszta\u0142cenia zaw. - 2b (U) 7 Wsp\u00f3\u0142. z uczelniami wy\u017cszymi - 2b (U i O) 8 Podnoszenie komp.kadry dyd. - 2g,2h (SZ) 9 Modernizacja i utworzenie pracowni kszta\u0142.prakt. - 2i (SZ) 10 Platforma na rzecz wsp\u00f3\u0142. z otoczeniem spo\u0142-gosp. - 2b, e (O)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FORUM INICJATYW ROZWOJOWYCH", "TYTUL": "Doskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "1047160.67", "WARTOSC": "1231953.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142.-zawodowej 40os\u00f3b niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nospr. (20K, 20M)w wieku 18-65 lat, biernych i nieaktywnych spo\u0142ecznie i zawodowo, zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem i ub\u00f3stwem oraz do 40 os.z ich najbli\u017cszego otoczenia. Cel:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, wzrost poziomu kompetencji spo\u0142ecznych, \u017cyciowych, cyfrowych, zawodowych oraz nabycie kwalifikacji zawodowych przez Uczestnik\u00f3w Projektu. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania: \u2022Specjalistyczne poradnictwo indywidualne i grupowe treningi umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142 \u2022Warsztaty dla os\u00f3b z najbli\u017cszego otoczenia UP prowadz\u0105ce do zmiany stereotypowego postrzegania ON \u2022Indywidualne i grupowe zaj\u0119cia ukierunkowane na wzrost poziomu kompet. \u017cyciowych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci, w tym zaj\u0119cia z samodzielnego i bezpiecznego poruszania si\u0119 i korzyst. z nowoczesnych technologii wspomagaj\u0105cych funkcjonowanie ON \u2022Indywidualne poradnictwo i po\u015brednictwo pracy i warsztaty aktywnego poszukiwania pracy \u2022Kursy komputerowe maj\u0105ce na celu wzrost poziomu kompet. cyfrowych UP, przygotowuj\u0105ce do uzyskania certyfikatu ECDL Base dla os. niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych \u2022Indywidualne kursy zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji zawodowych, potwierdzonych rozpoznawalnymi certyfikatami VCC lub ECDL Profile \u2022P\u0142atne sta\u017ce zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego. Wszystkie zaj\u0119cia, ich programy, wykorzyst. sprz\u0119t komputerowy, sale i obiekty szkoleniowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105 specyficzne potrzeby, ograniczenia os\u00f3b niewidomych lub s\u0142abowidz\u0105cych. B\u0119d\u0105 one realizowane zgodnie z zasadami r\u00f3wno\u015bciowymi. Ich rezultatem b\u0119dzie samodzielne i aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczne, obywatelskie i zawodowe oraz zmniejszenie poziomu zagro\u017cenia wykluczeniem i ub\u00f3stwem os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Formy wsparcia zgodne z RPO WP 2014-2020,SzOOP RPOWP 2014-2020. Proj.jest zgodny z prawodawstwem kra", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ARI ARI", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci krokiem do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1005497.10", "WARTOSC": "1117219.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Project addresses the ultimate purpose of emergency management in cross-border area and enhances cross-border capacity and cooperation to save lives, preserve the environment, protect property and the economy. Project raises the understanding of risks and contributes to a safer, prosperous, sustainable, disaster resilient society in cross-border area. Ensuring a strong and seamless relationship across these components and with appropriate cross-border emergency management partners brings a critical effort to effective emergency management. Overall objective is strengthening emergency management and civil protection across Belarusian and Polish cross-border area. By involving 2 rescue units and numerous stakeholders organizations in cooperation for enhancement of safety of 10000 inhabitants of borderland and bringing on joint firemen trainings, development of strategic fire rescue infrastructure on the both sides of the border, joint workshops on the topics of cross-border fire and rescue management, joint new concept plan for cross-border emergency response system, establishment of cross-border partnership/network Project addresses common security challenges. Target group: local authorities and institutions of cross-border emergency system, fire brigades, fire rescuers and participants of workshops. Final beneficiaries: population of the borderland benefiting from developed public safety. Implementation of the project will contribute to safety increase of external borderline of European Union. Sustainable crossborder cooperation in fire and rescue field in and between borderline area municipalities developed by this project will improve preparedness to respond to any emergency situation as well as effective neutralization of them. Increased scope efficiency of Joint actions of municipal and volunteer fire and rescue services brings on the direct influence to economic development of the territory of the project because it contributes to its safety.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRZYNIEWO DU\u017bE", "TYTUL": "The new approach to the cross-border emergency management system", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "985775.94", "WARTOSC": "1159736.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP (30K,20M), ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie woj. podlaskiego, kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przy pomocy wykorzystania instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. coaching, doradztwo, szkolenia i sta\u017ce zawodowe) do ko\u0144ca II 2023r. GD stanowi\u0107 b\u0119dzie 50UP (30K,20M) powy\u017cej 18 roku \u017cycia, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie woj. podlaskiego, kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zadania: 1. Aktywna rekrutacja 2. Stworzenie \u015bcie\u017cki wsparcia dla UP 3. Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym 4. Aktywna integracja o charakterze zawodowym 5. Opieka nad uczestnikami metod\u0105 mentoringu 6. Szkolenia zawodowe 7. Sta\u017ce zawodowe G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 20os 2. L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 18os 3. L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z os. pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek - 6os 4. L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu - 20 os.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Horyzont zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1009370.92", "WARTOSC": "1197639.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniui szkoleniu (tzw, m\u0142odzie\u017c NEET) z wojew\u00f3dztwa podlaskiego oraz pow. go\u0142dapskiego i oleckiego do 11.2020. Za osob\u0119 z kategorii NEET uznaje si\u0119 osob\u0119,kt\u00f3ra spe\u0142nia \u0142\u0105cznie trzy warunki: 1. nie pracuje, tj. jest bezrobotna lub bierna zawodowo, 2. nie kszta\u0142ci si\u0119, tj. nie uczestniczy w kszta\u0142ceniu formalnym wtrybie stacjonarnym, 3. nie szkoli si\u0119, tj. nie uczestniczy w pozaszkolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskanie, uzupe\u0142nienie lub doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci ikwalifikacji zawodowych lub og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:- Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej - min.38%- Liczba OS. poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 21GRUPA DOCELOWA(GD): Osoby m\u0142ode do 29 r. \u017c. w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) z wojew\u00f3dztwa podlaskiego i pow. go\u0142dapskiego i oleckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 18.06.2018 r., str.20-24)G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. AKTYWNA REKRUTACJA2. \u015aWIADOMA KARIERA- poradnictwo zawodowe3. COACHING INDYWIDUALNY4. FABRYKA FACHOWC\u00d3W-szkolenia zawodowe5. NOWE DO\u015aWIADCZENIE SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE-sta\u017ce zawodowe6. PO\u015aREDNICTWO PRACYPR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS wobszarze rynku pracy na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Moja kariera i start w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "954560.94", "WARTOSC": "1132606.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowego ORE\"Wsparcie kadry JST w zarz\u0105dzaniu o\u015bwiat\u0105 ukierunkowanym na rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w - I etap\" wy\u0142\u0105cznie dla woj.podlaskiego.Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w POWER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi priorytetowej II: Poprawafunkcjonowania i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynkupracy (ICT, matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych), nauczania eksperymentalnego, w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracyzespo\u0142owej) oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia. Dzi\u0119ki zaproponowanej interwencji w JST powstan\u0105 konkretne, lokalne, projako\u015bciowerozwi\u0105zania wspomagaj\u0105ce szko\u0142y/plac\u00f3wki w realizacji zada\u0144 zwi\u0105zanych z rozwijaniem kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, mo\u017cliwe b\u0119dzie inicjowanie dzia\u0142a\u0144prorozwojowych s\u0142u\u017c\u0105cych uczeniu si\u0119 samorz\u0105dowc\u00f3w od siebie i na przyk\u0142adach dobrych praktyk oraz - co bardzo istotne - skorelowanie dzia\u0142a\u0144podejmowanych przez samorz\u0105dy z dzia\u0142aniami podejmowanymi na poziomie pa\u0144stwa w zakresie polityki o\u015bwiatowej pa\u0144stwa.W celu uzyskania wysokiej skuteczno\u015bci planowanej interwencji w ramach PO WER, skorelowane zosta\u0142y dzia\u0142ania projektowe adresowane do przedstawicieliorgan\u00f3w prowadz\u0105cych szko\u0142y (JST) z dzia\u0142aniami kierowanymi do podmiot\u00f3w maj\u0105cych tak\u017ce istotny wp\u0142yw na funkcjonowanie szk\u00f3\u0142 tj. dyrektorzyszk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek, instytucje systemu wspomagania tj. plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, poradnie psychologiczno-pedagogiczne i biblioteki pedagogiczne orazorgany sprawuj\u0105ce nadz\u00f3r pedagogiczny.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105 dla woj. podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "939908.47", "WARTOSC": "1105774.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt jest elementem realizacji Kompleksowego Planu Rozwoju Szko\u0142y (zat. przez Rad\u0119 Pedagogiczn\u0105 Technikum - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Hajn\u00f3wce dn. 25-04-2017 oraz organ prowadz\u0105cy Powiat hajnowski, dn 26-04-2017 Wszystkie formy wsparcia wynikaj\u0105 z indywidualnej diagnozy przeprowadzonej w KPRSz dla na-li, ucz i pracod wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze szko\u0142\u0105. Jego dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z cel\u00f3w KPRSz\u2026 pkt.2 Kszta\u0142 praktyczne...i pkt. 4: Wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci\u2026, s.39. Rezultatem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie nabycie przez ucz. proj nowych komp i kwalif zawod po\u017c\u0105danych na rynku pracy, wyr\u00f3wnanie dysproporcji z matematyki w tym: umiej\u0119tno\u015bci\u0105 pos\u0142ugiwania si\u0119 nowymi technologiami ICT. Rezultatem po\u015br projektu poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych b\u0119dzie podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia wszystkich ucz. Tech, wyniku wykorzystania na zaj lekc. Zdania projektowe skierowane s\u0105 do 160ucz.[69K, 91M] Technikum, kt\u00f3rzy kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w zawodach technik logistyk TL, technik mechanik TM, tech budownictwa TB, tech ekonomista TE, tech \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych T\u017biUG, 8n-li [3K, 5M] przedmiot\u00f3w zawodowych w/w zawod\u00f3w oraz szko\u0142y, Technikum. Nauczyciele odb\u0119d\u0105 40h sta\u017c zawodowy. Ka\u017cdy z ucz. skorzysta z kilku form wsparcia, kt\u00f3re zale\u017c\u0105 od indywid potrzeb i ich zainteresowa\u0144 i diagnozy doradcy zawodowo-edukacyjnego. Zaplanowano 60m (m.) kursu j\u0119zykowego zak. egz. TOEIC - j. ang, i TELC - j. ros. wed\u0142ug Europejskiego Systemu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego, 50m matem dla technika (zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze), 120 m. kursu obs\u0142ugi specj. progr ICT(AUTOCAD, CADCAM, Symfonia, SolidEdge, CNC Zero), 240m z zakresu kszta\u0142cenia komp spo\u0142 (kreat, komun, obs\u0142 klienta), 160m. kurs\u00f3w prowadz. do nabycia nowych kwalif. i zdobycie dodat upraw,88 m na sta\u017ce w wym. 150h dla uczni\u00f3w. Ka\u017cdy z uczni\u00f3w otrzyma wsparcie doradcy zawod-eduk. Program zada\u0144 wykracza poza zakres tre\u015bci podstawy progr kszta\u0142cenia w: TL, TB, TM, TE, T\u017b i UG (poza zad 2). . Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 sie poza godzinami realizacji zaj lek.", "BENEFICJENT": "POWIAT HAJNOWSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Hajn\u00f3wce poprzez realizacj\u0119 Kompleksowego Programu Rozwojowego Szko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-25", "DOFINANSOWANIE": "2048536.41", "WARTOSC": "2410042.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci bezpiecznych miejsc l\u0119gowych dla rybitw i mew w p\u00f3\u0142nocno wschodniej Polsce. Projektem obj\u0119tych jest 6 gatunk\u00f3w ptak\u00f3w: rybitwa rzeczna (Sterna hirundo), rybitwa bia\u0142ow\u0105sa (Chlidonias hybridus), rybitwa czarna (Chlidonias niger), rybitwa bia\u0142oskrzyd\u0142a (Chlidonias leucopterus), mewa czarnog\u0142owa (Larus melanocephalus), mewa \u015bmieszka (Chroicocephalus ridibundus). Dzia\u0142ania projektu zlokalizowane s\u0105 na terenie woj. warmi\u0144sko-mazurskiego oraz podlaskiego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia i utrzymania populacji ww. gatunk\u00f3w ptak\u00f3w na obszarze Natura 2000 Puszcza Piska oraz w rezerwacie przyrody \"Kwiecewo\" i \"Ptasia Wyspa\". Planowane dzia\u0142ania inwestycyjne: 2 sztuczne wyspy dla ptak\u00f3w; rozbudowa istniej\u0105cej wyspy; urz\u0105dzenia hydrotechniczne (2 zastawki); zabezpieczenie grobli. Planowane dzia\u0142ania nieinwestycyjne: bagrowanie trzciny i osoki: wykaszanie wysp i grobli; monta\u017c 70 platform dla rybitw; grodzenie gniazd; monta\u017c s\u0142upk\u00f3w do pow. pr\u00f3bnych; monitoring; promocja i edukacja i inne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 opisany w PRP oraz HRP.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Ochrona rybitw i mew w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13339042.67", "WARTOSC": "15797066.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 800 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez umo\u017cliwienie uzyskania kwalifikacji, w tym kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw nieobj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W pierwszym etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. Drugi etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby, uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Od szkolenia do zatrudnienia - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "879666.00", "WARTOSC": "1034901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (do 4 tygodni po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie) przez co najmniej 38 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Dzi\u015b bierni - jutro aktywni (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "881470.19", "WARTOSC": "1037023.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CEL g\u0142\u00f3wny Projektu: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do uwarunkowa\u0144 otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego Szko\u0142y Policealnej Nr 1 Ochrony Zdrowia(SP1OZ) poprzez obj\u0119cie 365 uczni\u00f3w/s\u0142uchaczy (308K i 57M) oraz 37 nauczycieli plac\u00f3wki (28K i 9M) Kompleksowym Programem Rozwojowym w okresie do 30.09.2020 roku. W wyniku Interwencji projektowej 365 uczni\u00f3w/s\u0142uchaczy SP1OZ zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie, kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe oraz zyska praktyczne kwalifikacje po\u017c\u0105dane obecnie przez pracodawc\u00f3w i uwarunkowane wymogami lokalnego rynku pracy, co umo\u017cliwi im lepsze przygotowane do wej\u015bcie na rynek pracy i zwi\u0119kszy ich zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia. 37 nauczycieli zaktualizuje swoj\u0105 wiedz\u0119 i dopasuje w\u0142asny warsztat pracy do wymog\u00f3w rynku pracy. Uzyskane REZULTATY istotnie zniweluj\u0105 zdiagnozowane problemy i wp\u0142yn\u0105 na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia i jego dostosowanie do uwarunkowa\u0144 otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego SP1OZ. GRUPA DOCELOWA 1.Uczniowie/S\u0142uchacze SP1OZ, kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach i nowoprzyj\u0119ci: - Technik Dentystyczny z semestr\u00f3w (sem.)I-V- 42os.(w tym 34K) - Technik Elektroradiolog z sem. I-V - 40 os.(w tym 26K) - Higienistka Stomatologiczna z sem.I-IV 48os. (w tym 46K) -Technik Masa\u017cysta z sem. I-IV -103 os.(w tym 79K) -Technik Us\u0142ug kosmetycznych z sem.I-IV 59 os.(w tym 59K) - Technik Farmaceutyczny z sem. I-IV \u2013 73 os. (w tym 64K) 2.Nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego SP1OZ - 37os. (28Ki9M) z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym z woj. podlaskiego (w tym 18% z obszar\u00f3w wiejskich) - kszta\u0142c\u0105cy w profilach wskazanych powy\u017cej. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA 1.Kompleksowy Program Rozwojowy obejmuj\u0105cy w szczeg\u00f3lno\u015bci doskonalenie u uczni\u00f3w/s\u0142uchaczy i nauczycieli SP1OZ umiej\u0119tno\u015bci praktycznych, w formie kurs\u00f3w, warszatat\u00f3w,szkole\u0144, zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych zawodowych oraz sta\u017cy realizowanych u pracodawc\u00f3w, realizacj\u0119 poradnictwa edukacyjno-zaw., oraz stworzenie w SP1OZ warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy poprzez doposa\u017cenie pracowni zaw.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Absolwent z Fachem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "868365.19", "WARTOSC": "1030333.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie na minimum 4 kierunkach (studi\u00f3w stacjonarnych oraz niestacjonarnych)Wydzia\u0142u Nauk o Edukacji Uniwersytetu w Bia\u0142ymstoku,programu studi\u00f3w obejmuj\u0105cego zaj\u0119cia obowi\u0105zkowe w zakresie projektowania uniwersalnego w okresie do ko\u0144ca IX 2023 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS:314Liczba pracownik\u00f3w uczelni, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki wsparciu z EFS podnie\u015bli swoje kompetencje dydaktyczne:10Liczba program\u00f3w kszta\u0142cenia, na kt\u00f3rych wprowadzono modu\u0142y projektowania uniwersalnego:4Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi:1 uczelnia publiczna tj.Uniwersytet w Bia\u0142ymstoku,Wydzia\u0142 Nauk o Edukacji,na kt\u00f3rej w ramach projektu zostan\u0105 wprowadzone zmiany w programie studi\u00f3w, tak aby obejmowa\u0142y kszta\u0142cenie w zakresie projektowania uniwersalnego.(dotyczy kierunk\u00f3w pedagogika I stopnia, pedagogika II stopnia (studia stacjonarne/studia niestacjonarne), praca socjalna I stopnia (studia stacjonarne), praca socjalna II stopnia (studia stacjonarne).368 (335K, 33M) student\u00f3w studi\u00f3w I stopnia oraz studi\u00f3w II stopnia (stacjonarnych i niestacjonarnych) Wydzia\u0142u Nauk o Edukacji (WNoE)Uniwersytetu w Bia\u0142ymstoku - dotyczy wy\u0142\u0105cznie kierunk\u00f3w obj\u0119tych projektem o kt\u00f3rych mowa w pkt.a. Liczba student\u00f3w (uczestnik\u00f3w/czek projektu) dotyczy tylko I roku studi\u00f3w w roku akademickim 2020/2021 w przypadku student\u00f3w I stopnia oraz student\u00f3w II stopnia, a tak\u017ce student\u00f3w I roku studi\u00f3w II stopnia w roku akademickim 2021/2022. Tylko te osoby zostan\u0105 wykazane we wska\u017aniku produktu nr 1, gdy\u017c w toku trwania projektu uzyskaj\u0105 dyplom uko\u0144czenia studi\u00f3w i b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykazane we wska\u017aniku rezultatu.10(7K,3M)pracownik\u00f3w dydaktycznychWNoEUwB,kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednio zaanga\u017cowani w realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 przewidzianych P.W ramach projektu przewidziano zadania dot. opracowania programu, szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w dydaktycznych, zaj\u0119cia obowi\u0105zkowe z projektowania uniwersalnego dla student\u00f3w WNoE.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Eliminacja barier elementem misji uniwersytetu. Implementacja zasad projektowania uniwersalnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "853469.98", "WARTOSC": "1004082.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 72os.niezatrudnione ZU/WS(44K/28M) do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.z woj.podlask. do 31.05.2020r. przez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji. GD- 72os. zagro\u017c. U/WS (44K,28M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142. okre\u015blone w art.7ust. z dn.12.03.2004r.o pomocy spo\u0142, os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os.korz. z PO P\u017b,ON) z woj.podlaskiego (w rozumieniu Kodeksu Cyw.) Zadania: \u015acie\u017cka reintegracji,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,Porad. specjalist.(psycholog., zawod.,wsparcia AOON),Po\u015brednictwo pracy, szkol. zawod, sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -65os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -36% Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12% Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-40% Efektywno\u015bci spo\u0142.: -co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826356.94", "WARTOSC": "999475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowe Podlaskie\u201d ma na celu zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z elektronicznych us\u0142ug publicznych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK), dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa podlaskiego, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 18 lat i s\u0105 zainteresowani realizacj\u0105 us\u0142ug publicznych on-line i bezpiecznym korzystaniem z Internetu. Dodatkowo, uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 modu\u0142y szkole\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 im lepiej pozna\u0107 komunikacj\u0119 za pomoc\u0105 medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych lub wykorzysta\u0107 Internet do rozwijania swoich zainteresowa\u0144. Przewidziano tak\u017ce szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce zdobycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu (w tym e-us\u0142ug publicznych) od podstaw.Projekt b\u0119dzie realizowany przez Wojew\u00f3dztwo Podlaskie od IX 2019 do VIII 2021 roku. Przewidywana liczba uczestnik\u00f3w szkole\u0144 to 1540 os\u00f3b, w tym 185 niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WOIEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Cyfrowe Podlaskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "812630.21", "WARTOSC": "956035.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest nabycie kompetencji lub uzyskanie kwalifikacji przez min. 95% ze 184 uczni\u00f3w (65 uczennic) Technikum i Zasad. Szko\u0142y Zawodowej z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnoksz. i Zawodowych w Mo\u0144kach zmierzaj\u0105ce do zwi\u0119kszenia ich szans na regionalnym rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwojowego szk\u00f3\u0142,w tym m.in. sta\u017cy i praktyk zaw. u pracodawc\u00f3w,kursy i szkolenia oraz zaj\u0119cia dodatkowe oraz podniesienie kompetencji 40 nauczycieli (28K) do 30.11.2019. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1) Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zaw.=2 szko\u0142y 2) Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompet. i nabywania kwalifikacji w programie\u2013184 os 3) Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy\u201380 os 4) Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie\u201320 os. Grup\u0119 docelow\u0105 proj stanowi 184 uczni\u00f3w (65K) Technikum i Szko\u0142y ZAwodowej z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mo\u0144kach, zamieszka\u0142ych w my\u015bl KC na terenie woj. podlaskiego, w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na terenie powiatu monieckiego. Wszyscy uczniowie obj\u0119ci wsparciem to uczniowie obecnych klas I- II technikum i szko\u0142y zaw. na kierunkach: Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronom., t. rolnik, t. hotelarstwa, t. handlowiec, t. informatyk, w szkole zaw.: rolnik, mechanik operator pojazd\u00f3w i maszyn rolniczych. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla 40 nauczycieli, zatrudnionych w ZS w Mo\u0144kach oraz szko\u0142y w zakresie doposa\u017cenia pracowni dla szkolnictwa zawodowego zgodnie z katalogiem z KOWEIZU. Zadania: 1. Realizacja projekt\u00f3w edukacyjnych (typ 2a) 2. Kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w (typ 2b) 3. Dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (typ 2c) 4. Kursy i szkolenia dla nauczycieli (typ 2g) 5. Wyposa\u017canie pracowni szkolnych (typ 2i) 6. Sta\u017ce i praktyki uczni\u00f3w (2 e) 7. Sta\u017ce nauczycieli (2 e) 8. Monitoring sta\u017cy i praktyk (2e).", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwoju Technikum i Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "808317.61", "WARTOSC": "950961.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 98(65K,33M)os. bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP i biernych zaw.,w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.Gr\u00f3dek,\u0141apy,Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w,Goni\u0105dz,Knyszyn,Krypno,Mo\u0144ki,Grodzisk,Milejczyce,Nurzec-Stacja,Siemiatycze,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.03.2019-30.06.2020 r. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-26K,13M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-13K,7M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-23K,12M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-26K,13M 98(65K,33M)os.bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP i biernych zaw.,w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.Gr\u00f3dek,\u0141apy,Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w,Goni\u0105dz,Knyszyn,Krypno,Mo\u0144ki,Grodzisk,Milejczyce,Nurzec-Stacja,Siemiatycze-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych.GD to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142. Zadania: 1 Instrumenty aktywizacji spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne 2 Instrumenty aktywizacji zaw.\u2013poradnictwo zaw. 3 Instrumenty aktywizacji zaw.\u2013szkolenia zaw. 4 Instrumenty aktywizacji zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 5 Instrumenty aktywizacji zaw.\u2013sta\u017c zaw. 6 Instrumenty aktywizacji zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Gotowi na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "814928.67", "WARTOSC": "958739.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Proj. stanowi komplek.program akty. spo\u0142 i zaw. 60 os.z niepe\u0142nopra. w stopniu znacznym lub umiark./lekki ale ze sprz\u0119\u017ceniem(24k/36m),z woj.podlaskiego,realizowany w okresie 01.07.2019-31.05.2021,uwzgl\u0119d.zniwelowanie barier psychospo\u0142. zwi\u0105zanych z niepe\u0142nospr.,zmniejszenie barier utrwalaj\u0105cych wykl. oraz podnie. kwalifikacji i umiej. wykon.obowi\u0105zk\u00f3w prac.Proj.zawiera\u0107 b\u0119dzie indy. i komplek. us\u0142.aktywnej integr.o char.spo\u0142-zawod.obejm.dzia\u0142.: 1.REKRUT. I OPRAC. INDY. PLANU DZIA\u0141A\u0143(\u015aCIE\u017bKA REINTEGRACJI)z IPD,ICF+umowa na wz\u00f3r kon.socjalnego dla 100%UP(60 ON). 2.PRZYGOTOWANIE DO AKTY. POPRZEZ PODNIES. KOMPETENCJI PSYCHOSPO\u0141.dla min.80% ON i ZNIESIENIE BARIER zagra\u017caj\u0105cych utrwal. WYKLU. SPO\u0141 dla min.43 UP,poprzez wsparcie indy.psycholog. i/lub specjali. i/lub grup. 3.KSZTA\u0141TOWANIE I PODNOSZENIE KWALIFACJI I UMIEJETNO\u015aCI KWALIFIK./ZAWOD.poprzez realizacj\u0119 indy. dobrane 25szk.,min. 15 os. uzyska kwalif./kompet. (min.60% z grupy korzyst. ze szk.). 4.Zdobycie przez min.25 os. do\u015bwiad. zawod.poprzez realizacj\u0119 28 sta\u017cy zawod.,co zostanie potwierdzone poprzez opinie wyst. po zako\u0144czeniu S z ocen\u0105 min.dobr\u0105. 5.PRACE TP I SA w ca\u0142ym okresie realizacji proj. dla 100% UP W ZAKRESIE AKT. spo\u0142.-zatrud.czego wyrazem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efekty. spo\u0142.-min.34% UP (21 ON)oraz efekty. zatru.min.8 ON(efekty.zatrud. min.12%;zak\u0142adana 20%). 6.WSPARACIE PO\u015aREDNIE KIEROW. DO PRACODAW\u00d3W CELEM m.in. ZWI\u0118KSZENIA PRZE\u0141AMANIA BARIER/STEOREOTYP\u00d3W WOBEC ON. Proces wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o indy. \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji z uwzgl\u0119dn.diagnozy syt.problem.,zasob\u00f3w, potencj.,predysp.,potrzeb z zastrze\u017ceniem,\u017ce nie mo\u017ce ona obejmowa\u0107 wy\u0142.pracy socjalnej,a instrument akty. zawod.nie stanowi pierwszego elem. wsparcia.Wsparcie UP z wykorzystaniem us\u0142ug akty. integr.o charakterze spo\u0142. i/lub zawod. i/lub eduk.i/lub zdr.(oferty wsparcia,obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy,kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyf. jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji,przeciwdz.wyklu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNEJ REHABILITACJI \"FAR\"", "TYTUL": "Aktywna integracja 60 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z woj. podlaskiego, szans\u0105 na aktywno\u015b\u0107 i zatrudnienie - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "774690.00", "WARTOSC": "911400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej i kszta\u0142towanie postaw proekologicznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w regionu Puszczy Bia\u0142owieskiej. Zak\u0142ada on realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 anga\u017cuj\u0105cych spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 w aktywne poznawanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej ostatniego lasu o naturalnym charakterze w Europie. Osobiste do\u015bwiadczenie i bezpo\u015bredni kontakt z przyrod\u0105 b\u0119dzie mie\u0107 prze\u0142o\u017cenie na otwarcie si\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w na potrzeby \u015brodowiska naturalnego. \u015awiadomo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142istnienia, bycia sp\u00f3jn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 otaczaj\u0105cego \u015bwiata oraz rzeczywiste poznanie jego bogactwa wp\u0142ynie na zbudowanie wi\u0119kszego zrozumienia dla konieczno\u015bci szczeg\u00f3lnej ochrony obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Istotnym elementem projektu jest budowanie spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego w obszarze ochrony \u015brodowiska - to uczestnicy dzia\u0142a\u0144 poprzez osobiste poznawanie, poszukiwanie i wyci\u0105ganie wniosk\u00f3w na podstawie rzeczowych, merytorycznych dyskusji i spotka\u0144 z fachowcami maj\u0105 podejmowa\u0107 \u015bwiadome i odpowiedzialne decyzje w odniesieniu do przyrody. Dzia\u0142ania w projekcie przyczyniaj\u0105 si\u0119 w du\u017cym stopniu do budowania zaufania spo\u0142ecznego i zdolno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz zachowania obszar\u00f3w przyrodniczych w jak najlepszym stanie dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c transfer wiedzy na temat mo\u017cliwych sposob\u00f3w ochrony przyrody Puszczy Bia\u0142owieskiej, wymian\u0119 pogl\u0105d\u00f3w na ten temat i d\u0105\u017cenie do wypracowania jednej, zgodnej koncepcji ochrony, mo\u017cliwej do zaakceptowania przez r\u00f3\u017cne \u015brodowiska i instytucje. Dzia\u0142ania projektu realizowane b\u0119d\u0105 w regionie Puszczy Bia\u0142owieskiej obejmuj\u0105cego swoim obszarem ca\u0142y powiat hajnowski, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem gmin znajduj\u0105cych si\u0119 w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie puszczy, tj. miasta Hajn\u00f3wka oraz gmin Bia\u0142owie\u017ca, Narewka i Hajn\u00f3wka.Skierowane one zostan\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w regionu Puszczy Bia\u0142owieskiej oraz os\u00f3b zainteresowanych z ca\u0142ej Polski. Skoncentrowanie dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu przede wszystkim do lokalnej spo\u0142eczno\u015bci regionu Puszczy Bia\u0142owieskiej wynika z bie\u017c\u0105cej potrzeby mery", "BENEFICJENT": "POWIAT HAJNOWSKI", "TYTUL": "Puszcza i ludzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "782150.01", "WARTOSC": "928037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci wydawanych orzecze\u0144 oraz zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci ich egzekwowania w jednostkach wymiaru sprawiedliwo\u015bci poprzez wdro\u017cenia og\u00f3lnokrajowych standard\u00f3w funkcjonowania CAM w woj. podlaskim. Jego realizacja wp\u0142ynie na popr. warunk\u00f3w, podniesienie jako\u015bci oraz zwi\u0119kszenie ilo\u015bci med. gos. Projekt zak\u0142ada 22 mies. okres realizacji, do 01.04.2018 do 31.01.2020r. Wnioskodawca w ramach projektu w okresie 4 pierwszych mies. przygotuje zasoby kadrowe i techniczne oraz procedury prowadzenia mediacji zgodnie z og\u00f3lnym standardami wypracowanymi przez koordynatora. Przez kolejne 18 mies. prowadzi\u0107 b\u0119dzie czynne dzia\u0142ania w ramach funkcjonowania CAM. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania obejmuj\u0105ce szkolenia oraz panele dyskusyjne. Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone dla 3 grup, to jest dla 40 przed. s\u0105d\u00f3w, 40 przed. prokuratury oraz 40 mediator\u00f3w. \u0141\u0105cznie przeprowadzonych zostanie 6 dwudniowych szkole\u0144, po 2 szkolenia dla ka\u017cdej z grup. Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone przez dw\u00f3ch trener\u00f3w posiadaj\u0105cych wiedz\u0119 merytoryczn\u0105 oraz praktyczn\u0105 z zakresu mediacji, stosownie do wymog\u00f3w okre\u015blonych w regul. Panele dyskusyjne b\u0119d\u0105 prowadzone dla szerokiego grona interesariuszy zainteresowanych mediacjami, to jest przedstawicieli s\u0105d\u00f3w, prokuratury, mediator\u00f3w, \u015brodowisk biznesowych oraz absolwent\u00f3w studi\u00f3w kierunkowych. Zostan\u0105 przeprowadzone 4 panele dyskusyjne z udzia\u0142em min.25 os\u00f3b (po 5 os\u00f3b z ka\u017cdej grupy). Panele pozwol\u0105 na integracj\u0119 szeroko rozumianego \u015brodowiska interesariuszy zainteresowanych propagowaniem mediacji oraz na wymian\u0119 wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 przez nich posiadanych. Zebrane w toku prowadzonych spotka\u0144 informacje pos\u0142u\u017c\u0105 do dalszego doskonalenia procedur i standard\u00f3w dzia\u0142ania CAM. W okresie realizacji projektu wnioskodawca zrealizuje min. 21 mediacji w sprawach gos. Wnioskodawca zapewni r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142anie CAM w okresie 2 lat trwa\u0142o\u015bci projektu. W tym czasie CAM przeprowadzi 42 mediacje gospodarce. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c prowadzenie e-mediacji.", "BENEFICJENT": "IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Podlaskie Centrum Arbitra\u017cu i Mediacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "759670.69", "WARTOSC": "893730.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu \"POMAGAMY zwalnianym - kompleksowe wsparcie outplacementowe\" jest podtrzymanie aktywno\u015bci zawodowej 43Ki76M zagro\u017conych zwolnieniem, przewidzianych do zwolnienia lub zwolnionych z przyczyn zak\u0142adu pracy z woj. podlaskiego poprzez kompleksowe wsparcie outplacementowe do 31.08.2018r. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -72os. znajdzie/utrzyma zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -100os. nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje -42os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw. -3os. otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp Wsparciem projektowym zostanie obj\u0119tych 43Ki76M, w tym 76os\u00f3b zwolnionych, przewidzianych do zwolnienia oraz 43os. zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed przyst\u0105pieniem do projektu. Preferowane b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3l. os. niepe\u0142nosprawne, 30-, 50+, os. o niskich kwalifikacjach. Kompleksowa pomoc b\u0119dzie udzielana w ramach \u015bcie\u017cki szkoleniowej oraz \u015bcie\u017cki dotacyjnej: 1. \u015bcie\u017cka szkoleniowa dla 116 os\u00f3b zak\u0142ada realizacj\u0119: -doradztwa zawodowego (5h/os. w tym opracowanie IPD) -poradnictwa psychologicznego (16h/gr.): warsztat \u201egotowo\u015b\u0107 do zmian\u201d, wzmacnianie wiary w siebie, odbudowanie motywacji do podj\u0119cia zatrudnienia. Dodatkowo opieka mentorska uczestnik\u00f3w w trakcie udzia\u0142u w proj. (\u015br. 4h/os.) -szkole\u0144 dla 110 os\u00f3b w \u015br. 5-6 osobowych grupach -3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych dla 42 os\u00f3b (29K i 13M) 2. \u015bcie\u017cka dotacyjna dla 3 os\u00f3b zak\u0142ada realizacj\u0119: -doradztwa zawodowego (5h/os. w tym opracowanie IPD) -poradnictwa psychologicznego (16h/gr) -us\u0142ugi doradczo-szkoleniowej przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci (40h/gr.+5h/os.) -udzielenie jednorazowej dotacji na rozpocz. dzia\u0142al. dla 3 os\u00f3b: w max wysoko\u015bci 23 000 z\u0142", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "\"POMAGAMY zwalnianym - kompleksowe wsparcie outplacementowe\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1638963.00", "WARTOSC": "2105692.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt obejmuje 4 obszary Natura 2000: Puszcza Knyszy\u0144ska PLB200003, P. Bia\u0142owieska PLC200004, Ostoja Warmi\u0144ska PLB280015, P. Napiwodzko-Ramucka PLB280007. Planowane zadania: - monitoring zasiedlonych gniazd wraz z okre\u015bleniem sukcesu l\u0119gowego oraz wyszukiwanie nowych stanowisk (aktualizacja stref) orlika krzykliwego, bielika, kani czarnej i rudej oraz bociana czarnego, - ustalenie liczby zaj\u0119tych rewir\u00f3w bociana czarnego na drodze licze\u0144 w sta\u0142ych punktach widokowych dla P. Knyszy\u0144skiej, - zbi\u00f3r i analiza wypluwek bociana czarnego w celu analizy struktury pokarmowej, - wykonanie ekspertyzy ichtiologicznej \u2013 rozpoznanie stanu zasobno\u015bci \u017cerowisk b. czarnego (P. Bia\u0142owieska i P. Knyszy\u0144ska), - zabezpieczenie drzew gniazdowych i s\u0105siednich przed drapie\u017cnictwem, - budowa 10 platform l\u0119gowych dla b. czarnego, - zwi\u0119kszenie bazy \u017cerowiskowej o. krzykliwego i b. czarnego poprzez budow\u0119 12 oczek wodnych na terenie obszar\u00f3w P. Bia\u0142owieska i O.Warmi\u0144ska oraz 2 zastawek na terenie obszaru O. Warmi\u0144ska, - zwi\u0119kszenie zasob\u00f3w pokarmowych b. czarnego poprzez zarybienie ciek\u00f3w puszcza\u0144skich na terenie P. Bia\u0142owieskiej, - naprawa ogrodze\u0144 - zachowanie siedlisk \u017cerowiskowych o. krzykliwego poprzez utrzymanie u\u017cytkowania pastwiskowego \u2013 remont 3500m ogrodze\u0144 na terenie P. Bia\u0142owieskiej, - wykup 14, ha grunt\u00f3w celem odtworzenia pastwisk \u2013 \u017cerowisk o. krzykliwego, - zwi\u0119kszenie bazy \u017cerowiskowej o. krzykliwego w O. Warmi\u0144skiej poprzez odtworzenie 3 ha pastwiska, budow\u0119 1535 m ogrodzenia i zakup 11 szt. byd\u0142a rasy polskiej czerwonej, - za\u0142o\u017cenie 12 nadajnik\u00f3w telemetrycznych na o. krzykliwe, co pozwoli sprawdzi\u0107 obszar \u017cerowisk oraz trasy w\u0119dr\u00f3wek na zimowiska, - dzia\u0142ania edukacyjno-promocyjne w\u015br\u00f3d lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem m\u0142odzie\u017cy i k\u00f3\u0142 \u0142owieckich.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Ochrona Wybranych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w strefowych na 4 obszarach Natura 2000 w p\u00f3\u0142nocno - wschodniej Polsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2026134.63", "WARTOSC": "2256777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: Brest oblast | WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: Minsk Oblast | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "The key objective is to strengthen the protection of the state border, to prevent and combat illegal migration, human trafficking and to fight against cross-border crime through the development of surveillance systems, what will improve the effectiveness of border checks. Within the framework of the Project the Polish side plans to purchase the equipment for the technical surveillance and DMR radio communication as a part of the establishment of the European border surveillance system EUROSUR. The Belarusian side plans to purchase equipment and materials to set up a security system of Perimeter surveillance and to arrange for the transport equipment and portable technical equipment for border surveillance. The Problem identified on the PL-BY border is cross-border crime associated with illegal migration, smuggling of cigarettes and stolen vehicles. Implementation of the Project will enable observation, detection and registering unauthorized border crossing or crossing attempts by illegal immigrants or by individuals smuggling goods into the EU customs territory. The partners of the Project will have the opportunity to implement good practices on both sides of the border and exchange experiences. Using the equipment of technical border surveillance will provide proper protection of border crossing points from evading control, increase the effectiveness of checks. Having regard to the community welfare, cooperation of the services will have a measurable impact on ensuring public order and security of the whole region, as the common task of both services is to fight border crime. The Project will contribute to the enhancement of people protection living in the area of the program and in the whole EU. The final beneficiaries directly benefiting from the Project will be officers of both services, and indirectly population. After implementation of the Project activities an additional agreement will be signed between the leader and the Belarusian partner.", "BENEFICJENT": "PODLASKI ODDZIA\u0141 STRA\u017bY GRANICZNEJ IM. GEN. DYW. HENRYKA MINKIEWICZA", "TYTUL": "Joint initiatives of border guards on increasing the effectiveness of border checks and state border protection", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "729359.12", "WARTOSC": "865400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenia stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji); - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Bia\u0142ymstoku na rok 2015", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "732093.70", "WARTOSC": "861286.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa integracji spo\u0142ecznej 60os. (min.35K, max.25M)wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych teren wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez udzia\u0142 w aktywn.integracji spo\u0142., edukac. i zawodowej do ko\u0144ca VI 2018. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1.nabycie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych zewn\u0119trzn\u0105 walidacj\u0105 przez min. 30UP (50%GD) w okresie do ko\u0144ca VI 2018 2.zwi\u0119ksz.efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej przez min. 34UP (56%GD) w okresie do ko\u0144ca VI 2018 Grupa docelowa Grupa docelowa (GD) zosta\u0142a zdefiniowana zgodnie z katalogiem GD dla Dzia\u0142ania7.1.GD stanowi\u0107 b\u0119dzie 60os(min.35K,max.25M)z obszaru woj.podl., w rozumieniu przepis\u00f3w KC zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym: -os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecz. zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142niaj\u0105ce min. jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ww. ustawy. -osoby niesamodzielne -osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Co najmniej 50% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 15-30. Zadania realizowane w projekcie: 1. Aktywna integracja spo\u0142eczna - wsparcie doradcze i psychologiczne 2. Aktywna integracja zawodowa \u2013 szkolenia zawodowe 3. Aktywna integracja zawodowa - sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:19os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu:34os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:30os.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI DROHICZY\u0143SKIEJ", "TYTUL": "AKTYWNI SAMODZIELNI mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2923227.05", "WARTOSC": "3454185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Poporawa komp.cyf.spo\u0142. na tle \u015bredniej UE oraz zw. wykorzystania us\u0142ug e-administracji w\u015br\u00f3d os.25+ (2834K;2722M) zam.obsz.konk.dodnia 30.06.2020 poprzez udzielenie grant\u00f3w na przeprowadzenie szkole\u0144 rozwijaj\u0105cych kom.cyf. Zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu poprzez: rozw\u00f3j komp.cyf. umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, pocz\u0105wczy od nauki komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych w\u015br\u00f3d os.25+ do dnia 30.06.2020 oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia komp.cyf. na poziomie lokalnym w\u015br\u00f3d grantobiorc\u00f3w. Cel projektu zostanie osi\u0105gniety poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: promocja konk. grant., rekrutacja i doskonalenie trener\u00f3w, udzielanie grant, doskonalenie instruktor\u00f3w przez trener\u00f3w, opieka merytoryczna i formalna nad realizacj\u0105 grant\u00f3w. Pr ealizowany zg. z art. 35 us. z dnia 11.07.2014 r. (Dz.U.z 2016 r. poz. 217 ze zm.).", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Kompetencje cyfrowe drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "709857.87", "WARTOSC": "835126.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wypracowanie i wdro\u017cenie do ko\u0144ca IX 2018 r. w 20 organizacjach z sektora publicznego z woj. podlaskiego Program\u00f3w R\u00f3wnowaga Praca-\u017bycie (PRP-\u017b), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem elastycznych form zatrudnienia (EFZ) przyjaznych rodzinie, u\u0142atwiaj\u0105cych podtrzymanie zatrudnienia opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka (48 os\u00f3b), oraz aktywizacja zawodowa opiekun\u00f3w dzieci do lat 3. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (36 os\u00f3b). G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie pomoc w utrzymaniu zatrudnienia 48 os\u00f3b, powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3. oraz aktywizacja zawodowa (podj\u0119cie zatrudnienia lub poszukiwanie pracy) 36 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, powracaj\u0105cych na rynek pracy. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 2 grupy docelowe: 84 osoby wychowuj\u0105cych dzieci w wieku do lat 3 (w tym: 48 b\u0119d\u0105cymi pracownikami, 36 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia), oraz 20 pracodawc\u00f3w z sektora publicznego z woj. podlaskiego. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie dotycz\u0105 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych ze wsparciem: (1) pracodawc\u00f3w z sektora publicznego, w kontek\u015bcie przygotowania i wdro\u017cenia program\u00f3w, u\u0142atwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego przez pracownik\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wykorzystanie elastycznych form zatrudnienia, kierowanych w szczeg\u00f3lno\u015bci do opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, jak te\u017c wsparcie pracodawc\u00f3w w zatrudnieniu opiekun\u00f3w os\u00f3b zale\u017cnych (pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia) z wykorzystaniem grantu na teleprac\u0119 oraz \u015bwiadcze\u0144 aktywizacyjnych na zatrudnienie; (2) pracownik\u00f3w \u2013 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przebywaj\u0105cych na urlopach rodzinnych w ich powrocie do pracy; (3) opiekun\u00f3w dzieci do lat 3. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w ich aktywizacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "NARODOWE FORUM DORADZTWA KARIERY", "TYTUL": "PROGRAMY R\u00d3WNOWAGA PRACA-\u017bYCIE JAKO INSTRUMENT PODTRZYMANIA ZATRUDNIENIA I AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ M\u0141ODYCH RODZIC\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "682336.93", "WARTOSC": "802749.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest nabycie/podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w 169 (49 uczennic) Technikum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Nie\u0107kowie zmierzaj\u0105ce do zwi\u0119kszenia ich szans na regionalnym rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w, kursy i szkolenia oraz zaj\u0119cia dodatkowe oraz podniesienie kompetencji 30 nauczycieli (13 nauczycieli kszta\u0142cenie zawodowego) do 30.09.2018 G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia: 1) Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego = 1 szko\u0142a 2) Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji i nabywania kwalifikacji w programie \u2013 169 os\u00f3b 3) Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy \u2013 80 os\u00f3b 4) Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 13 os\u00f3b. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 169 uczni\u00f3w (49K) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Nie\u0107kowie, zamieszka\u0142ych w my\u015bl KC na terenie woj. podlaskiego, w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na terenie powiat\u00f3w grajewskiego. Wszyscy uczniowie obj\u0119ci wsparciem to uczniowie klas 1-4 technikum nam kierunkach Technik: mechanizacji rolnictwa i agrotroniki, \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, ekonomista, mechanizacji rolnictwa, technik ekonomista, technik informatyk. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla 13 nauczycieli, zatrudnionych w ZS w Nie\u0107kowie oraz sam\u0105 szko\u0142\u0119 w zakresie doposa\u017cenia pracowni dla szkolnictwa zawodowego zgodnie z katalogiem z KOWEIZU. Zadania: 1. Realizacja projekt\u00f3w edukacyjnych (typ 2a) 2. Kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w (typ 2b) 3. Dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (typ 2c) 4. Kursy i szkolenia dla nauczycieli (typ 2g) 5. Wyposa\u017canie pracowni szkolnych (typ 2i) 6. Sta\u017ce uczni\u00f3w (2 e) 7. Sta\u017ce nauczycieli (2 e) 8. Monitoring sta\u017cy (2e).", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwoju Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Boles\u0142awa Podedwornego w Nie\u0107kowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "677170.37", "WARTOSC": "796671.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa do ko\u0144ca 12.2017 roku 50 os\u00f3b, w tym niepe\u0142nosprawnych i/lub rodzin z dzieckiem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (20 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. podlaskiego, poprzez indywidualne i grupowe wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz nabycie, aktualizacj\u0119 lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych i zdobycie zatrudnienia. W wyniku realizacji projektu 50 os\u00f3b podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, w tym podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cu zawodowym w przedsi\u0119biorstwach. Rezultatem projektu b\u0119dzie m.in. uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 11 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 50 os\u00f3b (20 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bierne zawodowo), nale\u017c\u0105ce do jednej z grup: osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub rodzice/opiekunowie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego woj. podlaskie. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowana indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb w wyniku czego mo\u017ce on zosta\u0107 obj\u0119ty nast\u0119puj\u0105cym wsparciem: - psychologiczno-doradczym - w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych - szkoleniowym w formie szkolenia zawodowego zako\u0144czonego egzaminem i uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego zdobyte kwalifikacje - 3-miesi\u0119cznym sta\u017cem zawodowym - w zakresie po\u015brednictwa pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "PRACA \u2013 GOTOWI \u2013 START! \u2013 aktywizacja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "675512.30", "WARTOSC": "794720.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Proj. stanowi kompleksowy program aktywizacji spo\u0142 i zawod 80 ON (24k/56m),z obszaru woj.podlaskiego realizowany w okresie 01.11.2017-31.08.2019,uwzgl\u0119dniaj\u0105cy zniwelowanie barier psychospo\u0142. zwi\u0105zanych z niepe\u0142nospr.,podniesienie kwalifikacji zawod. i umiej. wykon.obowi\u0105zk\u00f3w pracowniczych. Proj. zawiera\u0107 b\u0119dzie indy. i kompleksowych us\u0142.aktywnej integracji o charakterze spo\u0142-zawod.obejmuj\u0105ce dzia\u0142ania: 1.REKRUT. I OPRACOWANIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141A\u0143(\u015aCIE\u017bKA REINTEGRACJI)dla 100% UP-80 ON, 2.PRZYGOTOWANIE DO AKTYWIZACJI POPRZEZ PODNIES. KOMPETENCJI PSYCHOSPO\u0141., ZNIESIENIE BARIER zagra\u017caj\u0105cych utrwaleniu WYKLUCZENIA SPO\u0141.-ZAWOD u min.32 poprzez indywidualne wsparcie specjalistyczne oraz warsztaty aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej. 3.KSZTA\u0141TOWANIE I PODNOSZENIE KWALIFACJI I UMIEJETNO\u015aCI ZAWODOWYCH poprzez realizacj\u0119 indywidualnie dobranych 45 szk. i kurs\u00f3w z czego min.23 os. uzyska kwalifikacje(min.50%). 4.Zdobycie przez min.40 os. do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez realizacj\u0119 46 sta\u017cy zawod.,co zostanie potwierdzone poprzez opinie wystawione po zako\u0144czeniu sta\u017cu z ocen\u0105 min.dobr\u0105. 5.PRACE TRNERA PRACY w ca\u0142ym okresie realizacji proj. dla 100% UP W ZAKRESIE AKTYWIZACJI spo\u0142.-zatrud.czego wyrazem b\u0119dzie poszukiwanie pracy przez min.40 % UP(32 ON)oraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142-zatru. PO\u0141ACZONA Z wprowadzeniem na okre\u015blone stanowisko pracy min.10 ON (efektywno\u015b\u0107 zatrud. min.12%) 6.WSPARACIE PO\u015aREDNIE KIEROW. DO PRACODAW\u00d3W CELEM m.in. ZWI\u0118KSZENIA PRZE\u0141AMANIA BARIER/STEOREOTYP\u00d3W WOBEC ON. Ka\u017cdy z UP w zakresie akty.spo\u0142.-zawod. otrzyma ofert\u0119 wsparcia,obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji, przeciwdzia\u0142aniu wykluczeniu w tym na rynku pracy lub uzyskania zatrud. Wsparcie UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. i/lub zawod. i/lub eduk. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawod. nie bed\u0105 stanowi\u0107 pierwszego elementu wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracyj", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNEJ REHABILITACJI \u201eFAR\u201d", "TYTUL": "Aktywna integracja 80 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 znaczn\u0105 i sprz\u0119\u017con\u0105 z woj. podlaskiego, szans\u0105 na aktywno\u015b\u0107 i zatrudnienie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "657902.00", "WARTOSC": "774003.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 33% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, co najmniej 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, co najmniej 33% os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 39% dla kobiet. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w ramach niniejszego projektu nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane we wska\u017aniku efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostanie 60 os\u00f3b od 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W w/w grupie 60 uczestnik\u00f3w musz\u0105 by\u0107 zaktywizowane co najmniej: - 15 os. w wieku powy\u017cej 50r.\u017c.; - 4 os. niepe\u0142nosprawnych (na koniec XII.2015r. zarejestrowanych by\u0142o 120 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych od 30 roku \u017cycia z ustalonym I i II profilem pomocy, co stanowi\u0142o 5,7% og\u00f3lnej liczby zarejestrowanych os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia); - 30 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych; Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119, \u017ce jedna osoba spe\u0142nia wi\u0119cej ni\u017c jedno powy\u017csze kryterium. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, tj. sta\u017ce zawodowe, zatrudnienie w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3659314.16", "WARTOSC": "4341683.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel projektu (P): pog\u0142\u0119bienie/doskonalenie kompetencji z zakresie realizacji ustawy z dnia 9.06.2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej, przez 2500 (1900K i 600M) przedstawicieli jednostek systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, w tym r\u00f3wnie\u017c podmiot\u00f3w, kt\u00f3rym zlecono realizacj\u0119 zada\u0144 z zakresu ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej funkcjonuj\u0105cych na wszystkich szczeblach samorz\u0105du terytorialnego, jak r\u00f3wnie\u017c pracownik\u00f3w instytucji uczestnicz\u0105cych zar\u00f3wno w dzia\u0142aniach skierowanych bezpo\u015brednio na wsparcie rodziny i pieczy zast\u0119pczej, jak i bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z i na rzecz rodzin biologicznych z makroregionu wschodniego, kt\u00f3ry tworz\u0105 woj.: Podkarpackie, Lubelskie, Podlaskie, \u015awi\u0119tokrzyskie, w okr. od 01.06.2017 \u2013 31.05.2019. G\u0142\u00f3wne rezultaty/produkty P:Liczba pracownik\u00f3w instytucji systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej \u20132376Liczba pracownik\u00f3w instytucji systemu\u00a0wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej obj\u0119tych wsparciem w zakresie\u00a0wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej \u20132500Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych \u20131750 G\u0142\u00f3wne zad. P:Identyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia.Przygotowanie i przeprowadzenie szkol. stacjonarnych z zakresu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, m.in. z obszaru: Organizacji polityki spo\u0142ecznejPrac\u0119 z rodzin\u0105Organizacj\u0119 pieczy zast\u0119pczejProblematyk\u0119 psychologii rozwojowej dzieci i m\u0142odzie\u017cyMetodyk\u0119 pracy z dzieckiem i rodzin\u0105Prawa dzieckaZrealizowanie szkole\u0144 w formie e-learningowej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W RZESZOWIE", "TYTUL": "Bli\u017cej rodziny \u2013 szkolenia dla kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3792463.47", "WARTOSC": "4499838.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest aktywizacja przedsi\u0119biorc\u00f3w g\u0142. z Makroregionu 1 w obszarze technologii asystuj\u0105cych i kompensacyjny oraz uniwersalnego projektowania poprzez wzrost kompetencji 450 przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz ich pracownik\u00f3w.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie wdra\u017cania i rozwoju technologii kompensacyjnych i asystuj\u0105cych - 405Liczba pracownik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym i doradczym w zakresie wdra\u017cania i rozwoju technologii kompensacyjnych i asystuj\u0105cych - 450GRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest doprzedsi\u0119biorc\u00f3w zainteresowanych planowaniem strategii rozwoju w oparciu o technologie asystuj\u0105ce i kompensacyjne450 uczestnik\u00f3wmin. 315 z Makroregionu 1 (70%)przedsi\u0119biorc\u00f3wpracownik\u00f3w zatrudnionychna podstawie umowy o prac\u0119Projektem b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wy\u0142\u0105cznie przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 jest zwi\u0105zana zprodukcj\u0105, importem, wprowadzaniem do obrotu i dystrybucj\u0105 produkt\u00f3w, kt\u00f3rych funkcjonalno\u015b\u0107 mo\u017ce zosta\u0107 dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ograniczeniami funkcjonalnymi\u015bwiadczeniem us\u0142ug, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j zakres przedmiotowy lub charakter mog\u0105 zosta\u0107 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ograniczeniami funkcjonalnymiDZIA\u0141ANIARekrutacjaSzkolenie z technologii asystuj\u0105cych, kompensacyjnych i zasad uniwersalnego projektowania oraz mo\u017cliwo\u015bci komercjalizacji rozwi\u0105za\u0144 -450 uczestnik\u00f3w, szkolenie 2-dniowe, 16hDoradztwo z zakresu technologii asystuj\u0105cych, kompensacyjnych i zasad uniwersalnego projektowania oraz mo\u017cliwo\u015bci komercjalizacji rozwi\u0105za\u0144 - 450 uczestnik\u00f3w, maks. 15 h/uczestnikBIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba ODiTK) - zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bci osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Dost\u0119p do wiedzy kluczem do zwi\u0119kszenia Dost\u0119pno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3555476.95", "WARTOSC": "4218648.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu kompetencji przedst. jednostek samorz\u0105du terytorialnego i kadr systemu wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz przedst. s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do \u015bwiadczenia profes., trafnej i skutecznej pracy w obszarze wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Dzia\u0142ania projektu s\u0105 skierowane do asystent\u00f3w rodziny, pracownik\u00f3w plac\u00f3wek wsparcia dziennego, koordynator\u00f3w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, pracownik\u00f3w organizatora rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, pracownik\u00f3w powiatowego centrum pomocy rodzinie pracownik\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych w tym r\u00f3wnie\u017c plac\u00f3wek typu rodzinnego, pedagog\u00f3w, psycholog\u00f3w, os\u00f3b prowadz\u0105cych terapi\u0119, opiekun\u00f3w dzieci\u0119cych, pracownik\u00f3w socjalnych w plac\u00f3wce, rodzin zast\u0119pczych oraz os\u00f3b prowadz\u0105cych rodzinne domy dziecka. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy regionalnych plac\u00f3wek opieku\u0144czo-terapeutycznych, interwencyjnych o\u015brodk\u00f3w preadopcyjnych oraz o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych, pracownicy wojewody realizuj\u0105cy zadania z zakresu wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej oraz pracownicy innych s\u0142u\u017cb pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami biologicznymi, osobami sprawuj\u0105cymi piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 i rodzinami adopcyjnymi. Projekt jest realizowany w makroregionie wschodnim.W projekcie zostanie zapewnione dodatkowe wsparcie uczestnik\u00f3w szkole\u0144, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i wytycznymi. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost kompetencji pracownik\u00f3w systemu wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI PARK NAUKOWO TECHNOLOGICZNY S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kadr systemu rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "8119285.98", "WARTOSC": "9633704.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany do 3750 os(3702K,48M) piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zatrudnionych/zamieszka\u0142ych na terenie woj podlaskiego, mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, lubelskiego, kujawsko-pomorskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, zainteresowanych udzia\u0142em w projekcie z w\u0142asnej inicjatywy oraz spe\u0142niaj\u0105cych kryteria art. 71.2 i 72.2 Ust. O zawodach piel\u0119 i po\u0142o\u017c. 1500os(40%) w\u015br\u00f3d wszystkich UP stan osoby wsp\u00f3\u0142prac (niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrud) z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podst opiek\u0119 zdrowotn\u0105. Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji 3750(3702K, 48M) piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z zakresu dziedzin b\u0119d\u0105cych najcz\u0119stsz\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej na terenie woj podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, lubelskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, kujawsko-pomorskiego i mazowieckiego w terminie do 30.06.2019 r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 3 kurs\u00f3w kwalifik i 6 kurs\u00f3w specjalist na terenie ww. woj. Realiz kurs\u00f3w w zakresie teoret i prakt b\u0119dzie realizowana zgodnie z progr kurs\u00f3w zatwierdz przez MZ (m.in.:sale do prowadz zaj teoret i prakt bed\u0105 wyposa\u017c w odp sprz\u0119t, wyk\u0142adowcy i opiekunowie praktyk beda posiadali odp kwalifikacje, zaliczenie kursu na pods wymaga\u0144 progr, itp) 1500os(40%) wszystkich uczest proj uko\u0144czy kurs specjalist: ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych. Ka\u017cdy z UP b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 tylko w jednym kursie. Wyj\u0105tek stan kursy specjalist pozwalaj\u0105ce piel\u0119gniarkom i po\u0142o\u017cnym zdoby\u0107 dodatkowe uprawnienia tj. ordynowanie lek\u00f3w... oraz wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119g i po\u0142o\u017cnych. Wnioskodawca posiadaj\u0105 wpisy do rejestru podmiot\u00f3w prowadz kszta\u0142cenie podypl piel\u0119g i po\u0142o\u017c- prowadz przez OIPiP w B-ku (dot realizacji wszystkich kurs\u00f3w na terenie woj podl). Partner jest zwolniony z konieczno\u015bci ubiegania si\u0119 o ww wpis (art.76.1. ust o zawodach piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych). Projekt b\u0119dzie realizowany w zakresie: \u00a6 PCEiA ORDO: woj. podlaskie \u00a6 Collegium Mazovia: woj. dolno\u015bl\u0105skie, warmi\u0144sko-mazurskie, kujawsko-pomorskie, lubelskie, mazowie", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Podnosimy kwalifikacje piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "629204.34", "WARTOSC": "740240.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt w ramach dzia\u0142ania \"2.4 Adaptacja pracownik\u00f3w, przedsi\u0119biorstw i przedsi\u0119biorc\u00f3w do zmian RPOWP 2014-2\" jest skierowany do os\u00f3b przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy b\u0105d\u017a zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w wyniku proces\u00f3w restrukturyzacyjnych, adaptacyjnych i modernizacyjnych przedsi\u0119biorstw. W projekcie \"Adaptacja i rozw\u00f3j - outpalcement w woj. podlaskim\" 80os w tym 40%K znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji zostanie obj\u0119tych wsparciem outplacement w okresie 08.2017-07.2019, uwzgl\u0119dniaj\u0105cym nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy, utrzymania/uzyskania zatrudnienia, dostosowane do indywidualnych potrzeb UP m.in.: a)doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) jako obowi\u0105zkowy element wsparcia 80UP; b)po\u015brednictwo pracy indywidualne dla 70UP; c)poradnictwo psychologoczne dla 80UP; d)szkolenia zawodowe przecietnie 100h szkolenia na osob\u0119 wyb\u00f3r zgodny z IPD dla 70UP; g)wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospod. dla 10UP w formie bezzwrotnej oraz wsparcie pomostowe finansowe przez 6 miesi\u0105cy, -w pierwszej kolejno\u015bci dla os\u00f3b na bezrobotnych w momencie przyst\u0105pienia i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: -os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -os 50+ -kobiety -pracownicy o niskich kwalifikacjach -os. poni\u017cej 30r.\u017c. Rezultaty odpowiadaj\u0105 celom za\u0142o\u017conym w projekcie i s\u0105 adekwatne do zdiagnozowanych problem\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu to 740 240,40 PLN w tym wk\u0142ad w\u0142asny 37 012,02 PLN. W projekcie przewidziane jest wsparcie Uczestnik\u00f3w obj\u0119te zasadami pomocy de minimis.", "BENEFICJENT": "4 SYSTEM POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja i rozw\u00f3j - outplacement w woj. podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9330807.36", "WARTOSC": "11071200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 1000 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia zaj\u0119\u0107 z psychologiem oraz kurs\u00f3w og\u00f3lnorozwojowych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw w kraju nieobj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Obud\u017a sw\u00f3j potencja\u0142 - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8596272.98", "WARTOSC": "10025977.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 1000 os\u00f3b w wieku 15-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia a tak\u017ce poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw nieobj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi\u00a0m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji a tak\u017ce zaj\u0119cia z zakresu wyr\u00f3wnywania zaleg\u0142o\u015bci edu. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych oraz kurs j\u0119zykowy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom w uzupe\u0142nieniu niezb\u0119dnej wiedzy. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy oraz zdobyciu kwalifikacji w okre\u015blonym zawodzie (udzia\u0142 w KKZ). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 18-24 lata ukierunkowane b\u0119dzie na uzyskanie, podwy\u017cszenie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych oraz na realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych w zak\u0142adach pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Akcja aktywizacja - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1454834.28", "WARTOSC": "1726191.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt pt. \"Program profilaktyczny wczesnego wykrywania raka p\u0142uc w wojew\u00f3dztwach lubelskim i podlaskim\"b\u0119dzie realizowany przez Bia\u0142ostockie Centrum Onkologii im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w Bia\u0142ymstoku.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jestpoprawa wykrywalno\u015bci raka p\u0142uca na wczesnym etapie jego rozwoju poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztw lubelskiego i podlaskiego.Projekt przewiduje zrekrutowanie oraz przeprowadzenie bada\u0144 NDTKu co najmniej1300pacjent\u00f3w. Projekt skoncentrowany jest na eliminowaniu istotnych barier (np. psychologiczna, finansowa, organizacyjna) w dost\u0119pie do bada\u0144 diagnostycznych min. poprzez dzia\u0142ania edukacyjne, a tak\u017ce organizacyjne, takie jak zapewnienie udogodnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grupy docelowe:- w zakresie bada\u0144 przesiewowych, diagnostyki NDTKgrup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u01051300os. (585K/715M)zgodnie z opisem w pkt. 3.2 wniosku- w zakresie edukacji kadry medycznej z jednostek bior\u0105cych udzia\u0142 w programiegrup\u0119 docelow\u0105 stanowi 75 os. (67K/8M), w tym:personel medyczny lekarski (pulmonolodzy, lekarze POZ, radiolodzy), piel\u0119gniarski oraz personel pomocniczy (Koordynatorzy Opieki Medycznej),- w zakresie edukacji: osoby z ryzykiem rozwoju raka p\u0142uca.Grupa docelowa og\u00f3\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b aktywnych zawodowo.Warto\u015b\u0107 projektu1 731 951,60 z\u0142, okres realizacji od 01.04.2020 do 31.03.2023r.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ - CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Program profilaktyczny wczesnego wykrywania raka p\u0142uc w wojew\u00f3dztwach lubelskim i podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4393513.03", "WARTOSC": "5212996.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie organ\u00f3w prowadz\u0105cych w przygotowaniu 20 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek (po 5 w ka\u017cdym regionie) do operacyjnego prowadzenia (przygotowanie do pe\u0142nienia roli i uruchomienie) Lokalnych O\u015brodk\u00f3w Wiedzy i Edukacji (LOWE) poprzez podniesienie wiedzy i kwalifikacji kadry do wdra\u017cania misji maj\u0105cej na celu aktywizowanie doros\u0142ych i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych z utrudnionym dost\u0119pem do dobrej jako\u015bci ofert w kierunku rozwoju umiej\u0119tno\u015bci stanowi\u0105cych podstaw\u0119 dla uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie tj. kluczowych kompetencji potrzebnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy, rozwoju wsp\u00f3lnot i rozwoju osobistego na terenie czterech wojew\u00f3dztw: pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, podlaskiego i mazowieckiego w terminie do 31.03.2022r.Rezultaty:L. szk\u00f3\u0142 pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 Lokalnego O\u015brodka Wiedzy i Edukacji po opuszczeniu programu, w tym liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-20L. os (kadra) przygotowanych do prowadzenia edukacji w nowych LOWE-140Produkty:L. os obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-540L. os (kadra) obj\u0119tych wsparciem w celu prowadzenia edukacji w nowych LOWE-140L. os doros\u0142ych obj\u0119tych wsparciem w ramach funkcjonuj\u0105cych 20 LOWE-4000L. os doros\u0142ych obj\u0119tych wsparciem w ramach sesji fokusowych-96L. opracowanych diagnoz spo\u0142ecznych w celu uruchomienia i funkcjonowania LOWE-4L. pod. wykorzystuj\u0105cych TIK-1Udzielenie organom prowadz\u0105cym szko\u0142y grant\u00f3w na przygotowanie i uruchomienie o\u015brodk\u00f3w LOWE. O\u015brodki LOWE b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y w \u015brodowisku lokalnym dzia\u0142ania na rzecz aktywizacji edukacyjnej i rozwoju kompetencji kluczowych os\u00f3b doros\u0142ych, w oparciu o zasoby i potencja\u0142 szk\u00f3\u0142.Lider-Towarzystwo Amicus do\u015bw. w organizacji i realizacji projekt\u00f3w na rzecz promocji i aktywizacji doros\u0142ych w tym udzielaniu grant\u00f3w. Partnerzy projektu-o\u015brodki prowadz\u0105ce LOWE tj.: Gm.M Gdynia, Firma us\u0142ugowo-edukacyjna Lubichowianka,Powiat Sierpiecki.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO AMICUS", "TYTUL": "Lokalne O\u015brodki Wiedzy i Edukacji nowe oblicze edukacji dla doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "507945.02", "WARTOSC": "602687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez Lideraprojektu (UMWP).Wparciemzostanie obj\u0119tych 60JST woj. podlaskiego (w tym 4 miasta \u015brednie), kt\u00f3re wyrazi\u0142y zainteresowanie podniesieniem lub wdro\u017ceniem standard\u00f3w obs\u0142ugi inwestora w jst, z czego min. 50% wdro\u017cy standardy obs\u0142ugi inwestora w swojej jednostce.SWPjako Lider Projektub\u0119dzie odpowiada\u0107 za wyznaczanie strategicznych kierunk\u00f3w realizacji projektu oraz b\u0119dziew\u0142a\u015bciwympodmiotem do jego realizacji, tj. b\u0119dziepodejmowa\u0107 wi\u0105\u017c\u0105ce decyzje, odpowiada\u0107 za nadz\u00f3r i jego rozliczenie. Z JSTuczestnicz\u0105cymi w projekcie -w przypadku pozytywnej oceny wniosku o dofin. - zostan\u0105 podpisane umowy o wsp\u00f3\u0142pracy. Ze wzgl\u0119du na oddzia\u0142ywanie projektu na obszar ca\u0142egowojew\u00f3dztwa przyj\u0119to kompleksowe i r\u00f3\u017cnorodne dzia\u0142ania: szkolenia z zakresu standard\u00f3w obs\u0142ugi inwestora w jst i szkolenia wdro\u017ceniowe, doradztwo indyw., wizyty studyjne i wykonanie zdj\u0119\u0107 lotniczych w celu promocji teren.inw.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c stworzenielokal. sieci wsp\u00f3\u0142pr.pomi\u0119dzy SWP i zaanga\u017cowanymijst (z uwzgl\u0119dnieniem ew. os\u00f3bze \u015brodowiska naukowego)dot.procesu kompleks.obs\u0142ugi inwest.iwypracowania skutecznych i adekwatnych instrument\u00f3w obs\u0142ugi inwestora, wsp\u00f3lnych rozwi\u0105za\u0144 metodologicznych, funkcjonalnych i organiz. ukierunkowanych na skuteczn\u0105 obs\u0142ug\u0119 i pozyskanie inwestora zagr.w jst.Zasadniczym rezultatem projektu jest wdro\u017cenie lub zmodern. standard\u00f3w obs\u0142ugi inwestor\u00f3w w wybranych jst woj. podlaskiego (co zostanie potwierdzone w audycie ko\u0144cowym), kt\u00f3re po uruchomieniu w jst b\u0119d\u0105 oddzia\u0142ywa\u0107 wzmacniaj\u0105co i wspomaga\u0107 system obs\u0142ugi inwestora w regionie, b\u0119d\u0119 na trwale wykorzystywane do stymulowania rozwoju gospodarczego regionu poprzez m.in. przyci\u0105ganie BIZ do regionu, a w rzeczywisto\u015bci maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c kluczowe znaczenie w budowaniu kultury innowacji w regionie. Po\u0142\u0105czenie dzia\u0142a\u0144 buduj\u0105cych metodologi\u0119 zarz\u0105dzania procesem obs\u0142ugi inwestora oraz dzia\u0142a\u0144 tworz\u0105cych kompetencje w tym zakresie daje gwarancj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia nadrz\u0119dnego celu projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Standardy obs\u0142ugi inwestora w samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2818637.14", "WARTOSC": "3344372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost kompetencji pozwalaj\u0105cych na zdobycie przewagi konkurencyjnej 300 M\u015aP z woj. pomorskiego, kujawsko-pomorskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych - 300 firmLiczba MM\u015aP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -270Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w ramach projektu-135K,165MLiczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czy\u0142y 45 rok \u017cycia - 14K,17MLiczba osobodni szkoleniowych zrealizowanych w ramach projektu - 984Liczba godzin doradczych zrealizowanych w ramach projektu: 6900GRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest do firm zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce300 MM\u015aP Firmy maj\u0105ce siedziby (KRS lub miejsce zamieszkania CEIDG) na tereniewoj. pomorskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%kujawsko-pomorskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%podlaskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%warmi\u0144sko-mazurskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%300 os\u00f3b - w\u0142a\u015bcicieli lub pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119Pracownicy zaanga\u017cowani lub planowani do zaanga\u017cowania w proces ubiegania si\u0119 firmy o zam\u00f3wienia publiczne w PolsceProjektem nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te firmy z I konkursu 2.2 POWER (weryfikacja NIP), z wy\u0142. e-zam\u00f3wie\u0144 (udzia\u0142 za zgod\u0105 PARP).DZIA\u0141ANIA Identyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia - koszty po\u015brednieSzkolenia og\u00f3lne z PZP - 48 firmSzkolenia praktyczne z PZP w formie warsztatu - 144 firmySzkolenia z form\u0105 warsztatow\u0105 z zakresu e-zam\u00f3wie\u0144-300 firmDoradztwo z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce- 300 firmMonitoring udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych projektem w rynku ZP.BIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bci osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne Zam\u00f3wienia Publiczne dla M\u015aP - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "486138.37", "WARTOSC": "571927.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przed\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa podlaskiego, szczeg\u00f3lnie z teren\u00f3w powiatu augustowskiego, suwalskiego oraz sejne\u0144skiego poprzez wspieranie dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci nowotworu jelita grubego w tym zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat profilaktyki w tym zakresie. Grupa docelowa obejmuje mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa podlaskiego, w wieku aktywno\u015bci zawodowej, a w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby najbardziej nara\u017cone na dzia\u0142anie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie raka jelita grubego. Przewiduje si\u0119, \u017ce grupa docelowa b\u0119dzie obejmowa\u0142a 560 os\u00f3b (360 M, 200 K). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.07.2019 r. do 30.06.2021 r. (24 miesi\u0105ce) Terminy realizacji \u015bwiadcze\u0144 w ramach projektu b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b pracuj\u0105cych poprzez dogodne terminy realizacji \u015bwiadcze\u0144 (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku \u2013 od rana do godzin popo\u0142udniowych, oraz w soboty w godzinach porannych).", "BENEFICJENT": "L.S. KISIEL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych w kierunku wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w raka jelita grubego na terenie woj. podlaskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci powiatu augustowskiego, suwalskiego oraz sejne\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2789347.30", "WARTOSC": "3309619.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost adaptacyjno\u015bci firm rodzinnych z sektora MM\u015aP poprzez doradztwo w zakresie sukcesji.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba firm rodzinnych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w zakresie sukcesji - 170Liczba firm rodzinnych, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania w zakresie sukcesji w firmach rodzinnych - 153GRUPA DOCELOWAFirmy rodzinne przewiduj\u0105ce, \u017ce w ich firmie dokona si\u0119 zmiana pokoleniowaFirmy maj\u0105ce siedziby na terenie Makroregionu 1 tj.woj.:pomorskiegowarmi\u0144sko-mazurskiegokujawsko-pomorskiegopodlaskiegoZ ka\u017cdego z ww. woj. pochodzi\u0107 b\u0119dzie min. 15% firm (26) w celu zapewnienia r\u00f3wnego dost\u0119pu do wsparcia firmom z ca\u0142ego Makroregionu. Z Makroregionu 1 pochodzi\u0107 b\u0119dzie min. 70% firm (119), a pozosta\u0142e 30% (51) mo\u017ce pochodzi\u0107 z innych woj.170 firmz sektora MM\u015aPUczestnicyw\u0142a\u015bciciele przekazuj\u0105cy firm\u0119/nestorzy - osoba lub osoby b\u0119d\u0105ce wi\u0119kszo\u015bciowymi w\u0142a\u015bcicielami i zarz\u0105dzaj\u0105cymi przedsi\u0119biorstwem, przekazuj\u0105ce rol\u0119 wi\u0119kszo\u015bciowego w\u0142a\u015bciciela i zarz\u0105dzaj\u0105cego firm\u0105 rodzinna sukcesorowisukcesorzy - nast\u0119pcy w wyniku sukcesji obejmuj\u0105cy role wi\u0119kszo\u015bciowego w\u0142a\u015bciciela i zarz\u0105dzaj\u0105cy przedsi\u0119biorstwem.Nestor i sukcesor musi by\u0107 pracownikiem zgodnie z art. 3 ust.3 ustawy z 9.11.2000 o PARPDZIA\u0141ANIAWst\u0119pna sesja doradczaDzia\u0142ania doradcze wynikaj\u0105ce ze wst\u0119pnej analizy firmy i jej potrzeb obejmuj\u0105ce obszary:organizacyjnyprawnyfinansowypsychologicznyWdro\u017cenie zmian procesu sukcesji. Rozpocz\u0119cie wdra\u017cania procesu sukcesji oznaczaprzyj\u0119cie opracowanej strategii sukcesyjnej przez zarz\u0105d firmy oraz nestora i sukcesora oraz zorganizowanie spotkania inicjuj\u0105cego proces sukcesji, podczas kt\u00f3rego wszystkie osoby wa\u017cne z punktu widzenia wdro\u017cenia procesu potwierdz\u0105, \u017ce rozumiej\u0105 i akceptuj\u0105 swoj\u0105 rol\u0119 w procesieMonitorowanie udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych projektem.BIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bciosobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Sukcesja z sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "446294.93", "WARTOSC": "529538.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j kompetencji zawodowych i kwalifikacji kadr medycznych u 240 lekarzy w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, chor\u00f3b nowotworowych, chor\u00f3b i zaburze\u0144 psychicznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych mapy potrzeb zdrowotnych do 31.05.2017r. Projekt przewiduje realizacj\u0119 kurs\u00f3w doskonal\u0105cych dla lekarzy (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem lekarzy zatrudnionych w plac\u00f3wkach podstawowej opieki zdrowotnej - udzia\u0142 min. 72 os\u00f3b, co stanowi min. 30% uczestnik\u00f3w, a tym samym stanowi\u0107 b\u0119dzie spe\u0142nienie kryterium premiuj\u0105cego) w zakresie chor\u00f3b zwi\u0105zanych z uk\u0142adem kr\u0105\u017cenia (2 kursy po 40 os\u00f3b w grupie), chor\u00f3b nowotworowych (2 kursy po 40 os\u00f3b w grupie), chor\u00f3b i zaburze\u0144 psychicznych (2 kursy po 40 os\u00f3b w grupie). Wska\u017anik realizacji celu:Liczba lekarzy, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki EFS podnie\u015bli swoje kwalifikacje zawodowe w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi \u2013 240 os\u00f3b Wska\u017anik produktu:Liczba lekarzy obj\u0119tych kszta\u0142ceniem podyplomowym w programie w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno- demograficznymi \u2013 173 osoby Produkty:Liczba rodzaj\u00f3w kurs\u00f3w oferowanych dla lekarzy\u00a0- 3Liczba przeprowadzonych kurs\u00f3w -\u00a06 Zadania w projekcie:przeprowadzenie 6\u00a0kurs\u00f3w doszkalaj\u0105cych dla lekarzy w podziale na 3 typy chor\u00f3b:\u00a0chor\u00f3b zwi\u0105zanych z uk\u0142adem kr\u0105\u017cenia (2 kursy), chor\u00f3b nowotworowych (2 kursy), chor\u00f3b i zaburze\u0144 psychicznych (2 kursy). \u0141\u0105cznie zostanie zrekrutowanych i przeszkolonych 240 lekarzy, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w 3 dniowym 18 godzinnym kursie (14 godzin teorii i 4 godziny warsztat\u00f3w), kt\u00f3ry zako\u0144czy si\u0119\u00a0walidacj\u0105 kwalifikacji i/lub kompetencji uzyskanych w projekcie przez uczestnika projektu.zarz\u0105dzanie projektem (koszty po\u015brednie).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI \"EKSPERT\" MA\u0141GORZATA PIOTROWSKA", "TYTUL": "Choroby cywilizacyjne pocz\u0105tku XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "446385.15", "WARTOSC": "525159.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 30 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa podlaskiego (56%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 lub korzystanie z PS/kwalifikowanie si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS ze wzgl\u0119du na bezrobocie, do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.-zaw., poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrudnienia w zawodach zgodnych z potrzebami lokalnego RP w okresie 01.09.2019-31.10.2020 r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi: 1. 15 os\u00f3b (9K), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nw. kryteria: - Wiek 18 lat i wi\u0119cej - Status osoby biernej zaw. (8 os.) lub bezrobotnej wymagaj\u0105cej w 1. kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. (7 os.) - Zamieszkiwanie na terenie woj. podlaskiego (zgodnie z kc) - Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 2. 15 os\u00f3b (8K), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nw. kryteria: - Wiek 50 lat i wi\u0119cej - Status osoby bezrobotnej wymagaj\u0105cej w 1. kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. - Zamieszkiwanie na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego (zgodnie z kc) - Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na korzystanie z PS lub kwalifikowanie si\u0119 do obj\u0119cia PS z powodu bezrobocia - Brak statusu ON ZADANIA: 1. Opracowanie I\u015aR 2. Specjalistyczne poradnictwo psychologiczne 3. Po\u015brednictwo pracy 4. Certyfikowane szkolenia zaw. 5. Zatrud. subsydiowane 6. Zatrud. wspomagane REZULTATY: ? Min. 31% GD uzyska kwalifikacje zawod. ? Min. 34% GD (zar\u00f3wno ON, jak i pozosta\u0142ych os\u00f3b) poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142. ? Min. 36% biernych zawodowo b\u0119dzie poszukiwa\u0142o zatrud. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. ? Min. 15% GD b\u0119dzie pracowa\u0142o w okresie 4 tyg. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. ? Min. 40% GD b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy, uczest. w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywa\u0142o kwalifikacje, pracowa\u0142o w okresie 4 tyg. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. ? Min. 12% ON oraz 25% pozosta\u0142ych UP utrzyma zatrudnienie w okresie 3 m-cy po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKCELERACJI I INKUBACJI BIZNESU", "TYTUL": "Od dzi\u015b aktywnie prze\u0142amuj\u0119 bariery! - program integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "437393.75", "WARTOSC": "518976.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. w tym niepe\u0142nosprawne, bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Za osob\u0119 z kategorii NEET uznaje si\u0119 osob\u0119, kt\u00f3ra spe\u0142nia \u0142\u0105cznie trzy warunki: 1. nie pracuje, tj. jest bezrobotna lub bierna zawodowo, 2. niekszta\u0142ci si\u0119, tj. nie uczestniczy w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym, 3. nie szkoli si\u0119, tj. nie uczestniczy w pozaskzolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskanie, uzupe\u0142nienie lub dosknalenie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych lub og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy. GRUPA DOCELOWA: Osoby m\u0142ode do 29 r. \u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci szerokim wachlarzem form wsparcia stworzonym na wz\u00f3r produktu wypracowanego w projekcie PO KL 7.4 PWP JESTE\u015aMY AKTYWNI ZAWODOWO: grupowe i indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy. Dodatkowym wsparciem wynikaj\u0105cym z potrzeb grupy docelowej b\u0119d\u0105 warsztaty ABC PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to uzyskanie przez min. 32UP kwalifikacji po opuszczeniu programu, wzrost kompetencji spo\u0142. potrzebnych do efektywnego poruszania si\u0119 na rynku pracy u 35 UP, wzrost motywacji, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do skutecznego poruszania si\u0119 po rynku pracy u 35UP, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 25UP, wzrost motywacji, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu zak\u0142adania dzia\u0142. gosp., wzrost efektywno\u015bci zatrudnieniowej UP po opuszczeniu programu 1UP.", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Fabryka M\u0142odego Pracownika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "436273.66", "WARTOSC": "513263.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie do II 2017 roku kompetencji 50 (40K,10M)uczni\u00f3w i 3 (3K) nauczycieli kszta\u0142. zaw. z ZSZ w Wys. Maz. kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do inteligentnych specjalizacji regionu, poprzez realizacj\u0119 dopasowanych indyw. sta\u017cy zawodowych w przedsi\u0119biorstwach w woj. podl. oraz w Polsce, zwi\u0119kszaj\u0105c tym ich szanse na reg. rynku pracy. Zgodnie z rekomendacjami do DSK w projekcie innowacyjnym \"Innowacje Edukacyjne\" cele, a tym samym zadania skupia\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105 wok\u00f3\u0142 trzech modelowych poziom\u00f3w interwencji: UCZE\u0143 - Realizacja sta\u017cy poprzedzona indywidualnym badaniem luk kompetencyjnych uczni\u00f3w, z wykorzystaniem INNOWACYJNEGO PRODUKTU wyprac. w ramach projektu \"Innowacje Edukacyjne\"(\u017cr. baza KIW) - IP1_1 test badaj\u0105cy luki kompetencyjne, odpowiednio dostosowanego do kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia ZSZ, z udzia\u0142em doradc\u00f3w kompetencji. Wyniki testu pozwol\u0105 na opracowanie indywidualnie dostosowanych program\u00f3w sta\u017cy ( z udzia\u0142em SZKO\u0141Y i PRACODAWC\u00d3W).Wraz z programem sta\u017cu opracowany zostanie wzorzec tj. standard efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz kryteria oceny po zako\u0144czeniu sta\u017cu. W celu potwierdzenia efekt\u00f3w kszta\u0142cenia ucze\u0144 zostanie poddany ocenie z udzia\u0142em komisji egzaminacyjnej (nauczyciele/instruktorzy praktycznej nauki zawodu oraz przedsi\u0119biorcy). Sta\u017ce w woj. podl. oraz w ca\u0142ej Polsce realizowane b\u0119d\u0105 z udzia\u0142em Partner\u00f3w Edukacyjnych fundacji BFKK. Sta\u017c zako\u0144czy si\u0119 certyfikatem potwierdzaj\u0105cym nabycie nowych kompetencji przez ucznia w zawodzie. SZKO\u0141A - Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do podniesienia kompetencji nauczycieli/ instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych w przedsi\u0119biorstwach, z IP1_1. OTOCZENIE - Nawi\u0105zana zostanie wsp\u00f3\u0142praca z przedsi\u0119b. w zakresie badania luk komp., opracowywania program\u00f3w sta\u017cy oraz potwierdzania nabytych kompetencji. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z badaniem luk komp. jak r\u00f3wnie\u017c sprawozdawcze dot. sta\u017cy realizowane b\u0119d\u0105 z udzia\u0142em zmodernizowanej platformy e-Sta\u017cy.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "KROK W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 - program podnoszenia kompetencji uczni\u00f3w i nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. St. Staszica w Wysokiem Mazowieckiem poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421039.24", "WARTOSC": "556676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt skierowany do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej parku. Zaplanowane dzia\u0142ania: wydanie kwartalnika, przewodnika, kalendarza, map turystycznych, zaj\u0119cia edukacyjne dla r\u00f3\u017cnych grup wiekowych, noc muze\u00f3w, gra terenowa, akcja sprz\u0105tania rzeki Czarna Ha\u0144cza, konkurs w\u0119dkarsko-ekologiczny.", "BENEFICJENT": "WIGIERSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Wigierski Park Narodowy - znam, rozumiem, wspieram (akronim: ZRYW 2017)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1670079.00", "WARTOSC": "1981584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Zwi\u0119kszenie kompetencji eksperckich w zakresie niezb\u0119dnym do prawid\u0142owego udzia\u0142u w procesie stanowienia prawa w\u015br\u00f3d 880 (375K, 505M) przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych oraz partner\u00f3w spo\u0142ecznych zamieszkuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztw: lubelskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego.CEL G\u0141. wynika z przedstawionej w pozycji 3.2 diagnozy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia CELU SZCZEG\u00d3\u0141OWEGO PO WER:Wzmocnienie potencja\u0142u podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces stanowienia prawa na szczeblu krajowymW PR ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJACE REZULTATY:Liczba przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 540OS.(221K,319M)Liczba przedst. partner\u00f3w spo\u0142ecznych, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa340 OS.(154K,186M) Liczba przedst. org. pozarz\u0105dowych z woj. lubelskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 120OS.(49K,71M)Liczba przedst. org, pozarz\u0105dowych z woj. podlaskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 300(123K,177M) Liczba przedst. org. pozarz\u0105dowych z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa120 OS.(49K,71M)Liczba przedst. partner\u00f3w spo\u0142ecznych z woj. lubelskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa80 OS.(36K,44M) Liczba przedst. partner\u00f3w spo\u0142ecznych z woj. podlaskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 180OS.(82K,98M) Liczba przedst. partner\u00f3w spo\u0142ecznych z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 80OS.(36K,44M)GR. DOCELOW\u0104 PR B\u0118DZIE:880 OS. (375K, 505M) przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych oraz partner\u00f3w spo\u0142ecznych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszar wojew\u00f3dztw: lubelskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Akademia Legislacji i Procesu Stanowienia Prawa \u2013 czyli szkolenia eksperckie dla przedstawicieli NGO\u2019s oraz Partner\u00f3w Spo\u0142ecznych w woj. lubelskim, podlaskim oraz warmi\u0144sko-mazurskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "6050000.58", "WARTOSC": "7205000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 580 os\u00f3b w wieku 15-17 lat z grupy NEET poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym i zawodowym. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie wyr\u00f3wna zaleg\u0142o\u015bci w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym lub uzyska kwalifikacje zawodowe. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z Celem projektu jest poprawa sytuacji 580 os\u00f3b w wieku 15-17 lat z grupy NEET poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym i zawodowym. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie wyr\u00f3wna zaleg\u0142o\u015bci w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym lub uzyska kwalifikacje zawodowe. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 6 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach EFS. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. B\u0119d\u0105 to przede wszystkim osoby zaniedbuj\u0105ce obowi\u0105zek szkolny lub obowi\u0105zek nauki, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142ecznych, czy edukacyjnych s\u0105 najbardziej zagro\u017cone wy\u0142\u0105czeniem z systemu edukacji i znalezieniem si\u0119 w grupie NEET. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawodowego i opracowania Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych, kurs j\u0119zykowy i warsztaty komputerowe, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikowi w uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz zniwelowaniu r\u00f3\u017cnic w poziomie wiedzy", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Pomys\u0142 na siebie - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "393993.36", "WARTOSC": "417852.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest nabycie lub podniesienie kompetencji zawodowych przez podlaskich nauczycieli praktycznej nauki zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu w zakresie metod pracy z uczniem i rozwi\u0105za\u0144 praktycznych stosowanych w Danii w obszarze dualnego systemu kszta\u0142cenia zawodowego do ko\u0144ca 02.2020 roku, przy wykorzystaniu programu mobilno\u015bci ponadnarodowej realizowanej w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej.REZULTAT PROJEKTU: Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie 45 os\u00f3b podniesie swoje kompetencje zawodowe w zakresie metod pracy z zastosowaniem dualnego systemu kszta\u0142cenia.GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 nauczyciele praktycznej nauki zawodu oraz instruktorzy praktycznej nauki zawodu, spe\u0142niaj\u0105cy wszystkie wymagania okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu MEN, tzn. 45 os\u00f3b (20K, 25M) zatrudnionych (na podstawie umowy o prac\u0119 lub wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych na podstawie innego rodzaju umowy) w podlaskich szko\u0142ach kszta\u0142cenia zawodowego lub przedsi\u0119biorstwach wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze szko\u0142ami w zakresie nauki zawodu.Uczestnicy projektu w ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zostan\u0105 obj\u0119ci nast\u0119puj\u0105cymi FORMAMI WSPARCIA mobilno\u015bci ponadnarodowej:1. 5-dniowy wyjazd do Danii w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej dla 15 os\u00f3b w okresie 08.20192. 3-dniowy wyjazd do Danii w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej dla 15 os\u00f3b w okresie 11.20193. 5-dniowy wyjazd do Danii w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej dla 15 os\u00f3b w okresie 01.2020", "BENEFICJENT": "EUROSCHOOL-PERFECT GRA\u017bYNA EL\u017bBIETA GLISZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Mi\u0119dzynarodowe do\u015bwiadczenia podlaskich instruktor\u00f3w i nauczycieli praktycznej nauki zawodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1091712.55", "WARTOSC": "1295340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w.proj.jest wzrost wykrywalno\u015bci depresji poporod.oraz zwi\u0119kszenie poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecz.nt.zaburze\u0144 depresyjnych w grupie o podwy\u017cszonym ryzyku zachorowania,tj. u K w ci\u0105\u017cy i w okresie poporodowym oraz w otoczeniu spo\u0142ecz.,poprzez wdro\u017cenie pilota\u017c.programu wczesnej diagnostyki DP w makroregionie wschod.Cel projektu zrealizowany zostanie poprzez dzia\u0142ania edukacyjno-szkoleniowe prowadzone w\u015br\u00f3d personelu medycznego POZ,dzia\u0142ania edukacyjno-informac.adresowane do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144.(szczeg\u00f3l.do K b\u0119d\u0105cych w okresie oko\u0142oporodowym, tj. w ci\u0105\u017cy i do roku po porodzie, ich bliskich i innych zainteresowanych),promocj\u0119 programu przez po\u0142o\u017cne i piel\u0119gniarki POZ oraz \u015bwiadczenia zdrowotne dla K zagro\u017conych depresj\u0105.Zaplanowane dzia\u0142.odpowiadaj\u0105 na potrzeby zdrowotne spo\u0142.(MPZdP)i s\u0105 zgodne z NPZ.Powy\u017csze dzia\u0142ania skierowane s\u0105 do nast\u0119puj\u0105cych grup docelow.: kobiet w okresie poporodowym (do roku od urodzenia dziecka)-1000 kobiet skorzysta z konsultacji psychologicznych; personelu medycznego POZ(po\u0142o\u017cnych i piel\u0119gniarek;w przypadku wolnych miejsc-lekarzy POZ) z przychodni w\u0142\u0105czonych do proj.(140 os.,138K i 2M); og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa(w tym K w ci\u0105\u017cy i okresie poporodowym oraz ich rodzin,bliskich)-420os.(336K,84M-80%).Realizowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 m.in.do wypracowania i wdro\u017cenia w systemie opieki zdrowotnej rozwi\u0105za\u0144 skoncentrowanych na zapobieganiu chorobom, b\u0119d\u0105cym g\u0142\u00f3w.przyczyn\u0105 dezaktywiz.zawod.,wype\u0142nienia luki systemowej, obni\u017cenia koszt\u00f3w leczenia pacjentek z silniejsz\u0105 depresj\u0105, zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci zaburze\u0144 depres.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.: -Liczba wdro\u017conych program\u00f3w profilakt.w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy-1, -L.plac\u00f3wek (POZ), kt\u00f3re podj\u0119\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie dzia\u0142a\u0144 profilaktt.obj\u0119tych programem-50, -L.os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek POZ, kt\u00f3re zosta\u0142y przeszkolone z zakresu wdra\u017cania program\u00f3w profilakt.opracowanych z EFS-140, -L.udzielonych \u015bwiadcze\u0144 zdrowot.-konsultacji psycholog.-2190.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL KLINICZNY NR 4 W LUBLINIE", "TYTUL": "Wschodnie Centrum Profilaktyki Depresji Poporodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "376242.63", "WARTOSC": "498361.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt \u201eDobre bo z Podlasia. Promocja wojew\u00f3dztwa i lokalnych firm spo\u017cywczych na mi\u0119dzynarodowych targach SIAL Paris 2018\u201d powsta\u0142 w odpowiedzi na analiz\u0119 potrzeb przedsi\u0119biorstw z bran\u017cy spo\u017cywczej, dotycz\u0105c\u0105 zwi\u0119kszenia wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej oraz ide\u0119 promocji regionu, w kt\u00f3rej wskazana bran\u017ca jest jedn\u0105 z wiod\u0105cych i kluczowych. Na rzecz projektu zosta\u0142o stworzone partnerstwo 11 podmiot\u00f3w: Podlaskiej Fundacji Rozwoju Regionalnego jako Lidera posiadaj\u0105cej du\u017ce do\u015bwiadczenie w organizacji tego typu dzia\u0142a\u0144 oraz realizacji projekt\u00f3w partnerskich, 3 firm \u015brednich oraz 7 firm mikro i ma\u0142ych zwi\u0105zanych z bran\u017c\u0105, jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105cych podmiotami innowacyjnymi i posiadaj\u0105cymi potencja\u0142 eksportowy. Bran\u017ca zalicza si\u0119 do rdzenia inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa. Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 partner\u00f3w projektu w jednych z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie mi\u0119dzynarodowych targach spo\u017cywczych SIAL Paris 2018 w charakterze wystawc\u00f3w. W ramach projektu zostanie wynaj\u0119ta powierzchnia wystawiennicza wraz ze wszystkimi cz\u0119\u015bciami sk\u0142adowymi oraz zaprojektowane, stworzone i przetransportowane wsp\u00f3lne stoisko wystawiennicze uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby przedsi\u0119biorstw reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne sektory bran\u017cy spo\u017cywczej, na kt\u00f3rym podczas targ\u00f3w eksponowane b\u0119d\u0105 towary eksportowe oraz promowany b\u0119dzie region. Udzia\u0142 w targach obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania zwi\u0105zane z logistyk\u0105, takie jak wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w us\u0142ug, rezerwacja nocleg\u00f3w, transportu i pobytu. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udzielenie wsparcia zar\u00f3wno finansowego jak i merytorycznego 10 przedsi\u0119biorstwom planuj\u0105cym rozw\u00f3j eksportu. Rezultatem b\u0119dzie 5 kontrakt\u00f3w mi\u0119dzynarodowych oraz podpisanie 10 list\u00f3w intencyjnych. D\u0142ugofalowym efektem realizacji projektu b\u0119dzie sp\u00f3jna promocja wojew\u00f3dztwa podlaskiego i kluczowej bran\u017cy spo\u017cywczej skierowana zar\u00f3wno do innych wystawc\u00f3w i potencjalnych kontrahent\u00f3w, jak i os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych targi, co z kolei ma szanse prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzmocnienie pozycji regionu w \u015bwiecie.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FUNDACJA ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Dobre, bo z Podlasia. Promocja wojew\u00f3dztwa i lokalnych firm spo\u017cywczych na mi\u0119dzynarodowych targach SIAL Paris 2018.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-01", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "361065.97", "WARTOSC": "382931.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie lub podniesienie przez min.71 (21K,50M) nauczycieli praktycznej nauki zawodu/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu z terenu woj.podlaskiego, kompetencji zawodowych w zakresie metod pracy z uczniem oraz rozwi\u0105za\u0144 stosowanych w Niemczech, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rozwi\u0105za\u0144 dualnego systemu kszta\u0142cenia zawodowego, poprzez udzia\u0142 w zorganizowanych w ramach projektu mobilno\u015bciach ponadnarodowych w formie job-shadowingu zorganizowanych w Niemczech przy udziale partner\u00f3w ponadnarodowych w okresie do ko\u0144ca III 2020 r.Projekt uwzgl\u0119dnia lokalny charakter wojew\u00f3dztwa podlaskiego i zr\u00f3\u017cnicowanie dotycz\u0105ce szkolnictwa zawodowego charakterystyczne dla wojew\u00f3dztwa.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:wska\u017anik produktu: liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w ramach program\u00f3w mobilno\u015bci ponadnarodowej: 23 Kobiet, 55 M\u0119\u017cczyzn=78 os\u00f3b wska\u017anik rezultatu: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu = 21 Kobiet, 50 M\u0119\u017cczyzn=71 os\u00f3bGrup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 78 os\u00f3b (23K,55M) - instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu oraz nauczycieli praktycznej nauki zawodu z terenu woj. podlaskiego z czego min. 5% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 instruktorzy praktycznej nauki zawodu. Wnioskodawca na podstawie przeprowadzonej diagnozy nie wskazuje w ramach projektu kandydat\u00f3w na instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu oraz w ramach projektu nie przewiduje dla ww. struktury sfinansowania kursu pedagogicznego.Zadania:Zadanie nr 1.Nawi\u0105zanie partnerstwa ponadnarodowegoZadanie nr 2.Przygotowanie merytoryczne do mobilno\u015bci ponadnarodowych Zadanie nr 3.Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa - job shadowingZadanie nr 4.Konferencja podsumowuj\u0105ca", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praktycznie i z pasj\u0105 - DUALNY SYSTEM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2087078.09", "WARTOSC": "2476362.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost aktywno\u015bci na rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych 250 przedsi\u0119biorstw z Makroregionu 1 poprzez wzrost wiedzy i kompetencji w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o ZP.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -250Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -225Liczba MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 dot. realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP - 40Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP - 45Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu-125K,125MGRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest dofirm nieaktywnych na rynku ZP (min. 80%)aktywnych na rynku ZP (maks 20%)zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce250MM\u015aPFirmy maj\u0105ce siedziby na terenieMakroregionu 1min. 15% z ka\u017cdego woj. obj\u0119tego projektem250os\u00f3b - w\u0142a\u015bcicieli lub pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119Projektem nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te firmy z I i II konkursu 2.2 POWER (weryfikacja NIP)DZIA\u0141ANIASzkolenia z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce, w tym tematyki PPP- 45 firmSzkolenie z wykorzystania instrument\u00f3w e-zam\u00f3wie\u0144 - 144 firmySzkolenie z prawnych aspekt\u00f3w prowadzenia dzialalsno\u015bci w zwi\u0105zku z funkcjonowaniem na rynku ZP - 12 firmDoradztwo bezpo\u015brednio zwi\u0105zne z ww. szkoleniami - 201 firm (45+144+12)Doradztwo (bez komponentu szkoleniowego) z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce - 250 firmBIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bciosobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne zam\u00f3wienia publiczne dla M\u015aP - edycja III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "345137.14", "WARTOSC": "409512.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja kurs\u00f3w poszerzaj\u0105cych wiedz\u0119 og\u00f3ln\u0105 i specjalistyczn\u0105 oraz rozwijaj\u0105ce zainteresowania mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Program kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem Szko\u0142\u0105 Podstawow\u0105 Innowacyjnej Edukacji(samorz\u0105dowa plac\u00f3wka edukacyjna) oraz Akademi\u0105 50 Plus (NGO) odpowiada na zdiagnozowane potrzeby spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Wnioskodawca adresuje dzia\u0142ania projektowe do nast\u0119puj\u0105cych kluczowych grup docelowych tj. dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3, 4-8, os\u00f3b doros\u0142ych oraz senior\u00f3w.Wnioskodawca obejmie wsparciem dopasowanym do indywidualnych potrzeb 360 os\u00f3b (w trakcie 3 edycji), w tym 174 kobiety i 186 m\u0119\u017cczyzn. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 225 dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych (75 K, 150 M), 90 os\u00f3b doros\u0142ych (60 K, 30 M) oraz 45 senior\u00f3w (39 K, 6 M) b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami wojew\u00f3dztwa podlaskiego.Opracowany program oddzia\u0142uje na wzrost kompetencji w kluczowych z perspektywy z jednej strony efektywnego funkcjonowania w zmieniaj\u0105cym si\u0119 rynku pracy z ukierunkowaniem na kompetencje przysz\u0142o\u015bci z drugiej ogranicza ryzyko marginalizacji i wykluczenia os\u00f3b starszych. Innowacja wpisana w program edukacyjny osadza si\u0119 na wzmocnieniu zdolno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy, w tym wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy pokoleniowej pomi\u0119dzy grupami docelowymi projektu poprzez rozwijanie ich wiedzy i pobudzanie zainteresowa\u0144 w to\u017csamych obszarach tematycznych przy uwzgl\u0119dnieniu potrzeb i specyfiki poszczeg\u00f3lnych grup.Program edukacyjny realizowany w ramach projektu obejmuje 3 modu\u0142y.Kompetencje osobiste (kognitywne, artystyczne),Kompetencje techniczne i komputerowe,Kompetencje Komunikacyjne. Ka\u017cdy z modu\u0142\u00f3w obejmuje wprowadzenie teoretyczne oraz szeregu warsztat\u00f3w praktycznych kt\u00f3re pozwol\u0105 uczestnikom projektu aplikowa\u0107 poznane rozwi\u0105zania w codziennym \u017cyciu. Realizacja opracowanego przez mi\u0119dzy\u015brodowiskow\u0105 reprezentacj\u0119 specjalist\u00f3w programu spoczywa\u0107 b\u0119dzie na wysokiej klasie specjalistach dziedzinowych.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A FINANS\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Wy\u017csza Szko\u0142a Lider\u00f3w Przysz\u0142o\u015bci - rozw\u00f3j wiedzy og\u00f3lnej i specjalistycznej oraz pobudzanie zainteresowa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142egostoku, w ramach kurs\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "344855.14", "WARTOSC": "405711.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy dla uczni\u00f3w Akademickiej Policealnej Szko\u0142y Medycznej (APSM) 135 os(119K,16M)oraz sta\u017ce dla nauczycieli praktycznej nauki zawodu 8 os (7k,1m) w ramach kierunk\u00f3w: technik us\u0142ug kosmetycznych, technik farmaceutyczny, technik masa\u017cysta, technik sterylizacji medycznej, opiekun medyczny w okresie od 01.01.2016- do 31.07.2017 roku. Organem prowadz\u0105cym APSM jest Wy\u017csza Szko\u0142a Medyczna w Bia\u0142ymstoku. Rezultaty: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (\u2026)- 8 os(7k,1m) Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje (\u2026)- 135os.(119k,16m) Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji (\u2026)-135os.(119k,16m) Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach (\u2026)-135os.(119k,16m) Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (\u2026)-8 os. (7k,1m) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie Akademickiej Policealnej Szko\u0142y Medycznej kierunk\u00f3w technik us\u0142ug kosmetycznych, technik farmaceutyczny, technik masa\u017cysta, technik sterylizacji medycznej, opiekun medyczny oraz instruktorzy praktycznej nauki zawodu ww.kierunk\u00f3w. Zadania: 1. sta\u017ce zawodowe organizowane w ramach kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego dla uczni\u00f3w APSM w okresie od 01. 01.2016 do 31.05.2017, dla 135 uczni\u00f3w (119K,16M) kierunk\u00f3w techn.us\u0142.kosmet,tech,masa\u017cysta,technik steryl.med.,opiekun med. minimum realizowane praktyki zawodowe w ilo\u015bci 160 godz./1 ucznia kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego nie realizowanego u pracodawc\u00f3w. 2. sta\u017ce dla instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu - w okresie od 01.01.2016 do 31.12.2016 dla 8 nauczycieli praktycznej nauki zawodu (7k,1m) kierunk\u00f3w techn.us\u0142.kosmet,tech,masa\u017cysta,technik steryl.med.,opiekun med. minimum realizowane w ilo\u015bci 50 godz./1 nauczyciela.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MEDYCZNA W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Mam zaw\u00f3d- mam prac\u0119 w regionie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2445717.70", "WARTOSC": "2901895.71", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest podniesienie kwalifikacji Piel\u0119gniarek/Piel\u0119gniarzy i Po\u0142o\u017cnych zgodnie z tendencjami zachorowalno\u015bci oraz tendencjami demograficznymi poprzez realizacj\u0119 6 kurs\u00f3w specjalistycznych i 3 kwalifikacyjnych wed\u0142ug katalogu kurs\u00f3w (wg. regulaminu niniejszego konkursu) dla 2000 uczestnik\u00f3w w woj. pomorskim, kujawsko-pomorskim, warmi\u0144sko-mazurskim, zachodniopomorskim i podlaskim. Wszystkie kursy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w siedzibach Uczelni i/lub Instytucji szkol. poszczeg\u00f3lnych woj., w terminach uzgodnionych z Beneficjentami wed\u0142ug ustalonego harmonogramu, zgodnego z opisem dzia\u0142a\u0144 w proj., zaj\u0119cia praktyczne natomiast w zgodnych z wymogami (za\u0142\u0105cznik do regulaminu konkursu) plac\u00f3wkach medycznych. Wszystkie siedziby Uczelni s\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Rezultatem proj. b\u0119dzie uzyskanie dyplom\u00f3w kurs\u00f3w specjalistycznych lub kurs\u00f3w kwalifikacyjnych przez 2000 os\u00f3b, 360 M oraz 1640 K.", "BENEFICJENT": "POWI\u015aLA\u0143SKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje gwarancj\u0105 sukcesu zawodowego - kursy specjalistyczne i kwalifikacyjne dla Piel\u0119gniarek i Piel\u0119gniarzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "326709.22", "WARTOSC": "387647.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (zgodnych z klasyfikacj\u0105 ESCO) przez minimum 72 uczestnik\u00f3w projektu (30K,42M) poprzez udzia\u0142 w zaplanowanym w ramach projektu wsparciu (m.in.Ku\u017ania wolontariatu, nauki,zarz\u0105dzania projektami) w okresie do ko\u0144ca XI 2020 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba m\u0142odych os\u00f3b poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje spo\u0142eczne przydatne na rynku pracy 30K,42M=72Liczba os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 lat obj\u0119tych wsparciem w programie(Program M\u0142odzie\u017c solidarna w dzia\u0142aniu) 34K,46M=80Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 10K,6M=16Grupa docelowa:Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu (P) stanowi\u0107 b\u0119dzie 80 os\u00f3b m\u0142odych, w tym minimum 16 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3rych kompetencje spo\u0142eczne wymagaj\u0105 rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy, zgodnie z przeprowadzon\u0105 przez przyst\u0105pieniem do projektu weryfikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105. 100% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os jak wy\u017cej zamieszka\u0142e zgodnie z KC,ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na terenie woj. podlaskiego.Minimum 40% GD (tj.min.32UP) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. ucz\u0105ce si\u0119 w ostatnich latach danego etapu edukacji-rozumianego jako 2 ostatnie lata edukacji na danym etapieZadania:Zadanie nr 1 - Ku\u017ania integracji - Wyjazd szkoleniowyZadanie nr 2 - Ku\u017ania wolontariatuZadanie nr 3 - Ku\u017ania naukiZadanie nr 4 - Ku\u017ania zarz\u0105dzania projektamiZadanie nr 5 - Ku\u017ania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO ANIMA", "TYTUL": "M\u0142odzi i skuteczni w podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "317425.87", "WARTOSC": "376632.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 u 274 UP(222K, 52M) tj. przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105du (gminnego, powiat., wojew\u00f3dzk.) i pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych odpow. za rozw\u00f3j opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz przedst. podmiot\u00f3w niepublicznych planuj\u0105cych prowadzenie/ prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu woj. podlaskiego poprzez realizacj\u0119 szkolenia nt tworzenia systemu opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 01.01-31.12.2020r.Kluczowe rezultaty projektu to: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 253 os.Grupa docelowa to 274 os.(222KK,52M) przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu woj. podlaskiego.Zadaniami w projekcie s\u0105 szkolenia z zakresu \"Formy opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3\" dla przedstawicli w\u0142adz samorz\u0105du i pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych (24h) odpowiedzialnych za rozw\u00f3j opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz dla przedstawicieli podmiot\u00f3w niepublicznych (32h) planuj\u0105cych prowadzenie/prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK/ WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI KURSOR", "TYTUL": "\u017b\u0142obki na Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "308208.37", "WARTOSC": "326872.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Poprawienie jako\u015bci funkcjonowania wsp\u00f3\u0142pracy przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych z przedsi\u0119biorstwami prywatnym celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do zatrudnienia poprzez transfer, adaptacj\u0119 i wdro\u017cenie nowego rozwi\u0105zania na terenie woj. podlaskiego (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wdro\u017cenia go na terenie ca\u0142ej Polski) przy wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem zagranicznym z W\u0142och do dnia 31.10.2018r. Rezultaty: opracowanie nowego rozwi\u0105zania i jego wdro\u017cenie przez przedsi\u0119biorstwa spo\u0142\u0119czne i prywatne (30 szt.) Udzia\u0142: 15 przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i 15 prywatnych\u00a0z woj. podl. (w tym po 2 przedstawicieli). 1 partner ponadnarodowy Zadania: 1. Pog\u0142\u0119biona analiza i diagnoza problemu w ramach wymiany informacji i do\u015bwiadcze\u0144. 2. Opracowanie nowego rozwi\u0105zania dostosowanego do warunk\u00f3w polskich (stworzenie zbiorczego materia\u0142u wraz z instrukcj\u0105 i rozwi\u0105zaniem podczas 12 spotka\u0144 roboczych ekspert\u00f3w). 3. Wdro\u017cenie nowego rozwi\u0105zania (cykl szkole\u0144 wdra\u017caj\u0105cych 20godz./grup\u0119; 8\u00a0godzin doradztwa/podmiot) Produktem projektu\u00a0wsp\u00f3\u0142pracy\u00a0ponadnarodowej jest stworzenie warunk\u00f3w do wzrostu wsp\u00f3\u0142pracy przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych z prywatnymi\u00a0w celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do zatrudnienia. Produkt przyjmie posta\u0107 zestawu za\u0142o\u017ce\u0144 nowego podej\u015bcia do partnerstwa prywatno-spo\u0142ecznego, poradnika dzia\u0142ania dla przedsi\u0119biorstw prywtanych i spo\u0142ecznych\u00a0z zakresu zlecania sobie us\u0142ug oraz opisu \u015bcie\u017cki doskonalenia zawodowego os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w miejscu pracy, kt\u00f3re podlegaj\u0105 zastosowaniu w praktyce. Projekt\u00a0jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u00a0i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju) oraz prawodastwem unijnym, a tak\u017ce z SZOOP i celami szczeg\u00f3\u0142owymi PO WER.\u00a0W okresie realizacji i trwa\u0142o\u015bci projektu Wnioskodawca nie b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 wypracowanego rozwi\u0105zania do swojej odp\u0142atnej dzialalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca przedsi\u0119biorstw prywatnych i spo\u0142ecznych- drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "845233.58", "WARTOSC": "1002887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt pn. \"Program profilaktyki nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry w Polsce Wschodniej\" b\u0119dzie realizowany przez Bia\u0142ostockie Centrum Onkologii G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poprzez dzia\u0142ania edukacyjne \u015bwiadomo\u015bci grupy docelowej na temat zapobiegania nowotworom sk\u00f3ry i metod samobadania znamion w ramach ABCDE kontroli znamion - krajowego programu profilaktyki nowotworu sk\u00f3ry. Projekt przewiduje zrekrutowanie i wyedukowanie2880 os\u00f3b oraz przeprowadzenie bada\u0144 dermatoskopem / videodermatoskopem u co najmniej1920 pacjent\u00f3w. Projekt skoncentrowany jest na eliminowaniu istotnych barier (np. psychologiczna, finansowa, organizacyjna) w dost\u0119pie do bada\u0144 diagnostycznych min. poprzez dzia\u0142ania edukacyjne, a tak\u017ce organizacyjne, takie jak zapewnienie udogodnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grupy docelowe:Grupa 1 w zakresie edukacji: lekarze POZ, specjali\u015bci w dziedzinie promocji zdrowia i edukacji zdrowotnej/edukatorzy zdrowotni (funkcj\u0119 ta mog\u0105 pe\u0142ni\u0107 r\u00f3wnie\u017c piel\u0119gniarki, absolwenci adekwatnych studi\u00f3w medycznych), dermatolodzy, onkolodzy. Zak\u0142ada si\u0119 przeszkolenie 136 przedstawicieli kadry medycznej, w tym co najmniej 40 lekarzy POZ (20 K / 20 M), z kt\u00f3rych co najmniej 116 os\u00f3b uzyska nowe kompetencje.Grupa 2 w zakresie edukacji:grupa docelowa pacjent\u00f3w, tj. osoby aktywne zawodowo, tj. osoby w wieku 15-64 lata, lub starsze pod warunkiem \u017ce s\u0105 nadal aktywne zawodowo. Planuje si\u0119 przeszkolenie co najmniej2880 os\u00f3b (w tym1440 kobiet i1440 m\u0119\u017cczyzn)Grupa 3 w zakresie bada\u0144 przesiewowych (1920 os. 960K/960M):a) osoby w wieku 50-64,b) osoby w wieku 15-49 l. b\u0119d\u0105 mog\u0142y otrzyma\u0107 wsparcie w przypadku jasnych zalece\u0144 lekarza zwi\u0105zanych z wyst\u0119powaniem czynnik\u00f3w ryzyka lub niepokoj\u0105cych znamion,c) osoby po 65 r. \u017c. pod warunkiem, \u017ce s\u0105 nadal aktywne zawodowo b\u0119d\u0105 mog\u0142y otrzyma\u0107 wsparcie w przypadku wyst\u0119powania czynnik\u00f3w ryzyka lub niepokoj\u0105cych znamion.Warto\u015b\u0107 projektu 1002 887,50z\u0142, okres realizacji od 01.09.2019 do 31.08.2021r.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ - CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Program profilaktyki nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry w Polsce Wschodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "281766.88", "WARTOSC": "298830.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest nabycie przez minimum 50 os. (39K,11M) kompetencji zawodowych zwi\u0105zanych z prac\u0105 osobami m\u0142odymi (w wieku 13-25 lat, wykluczonymi spo\u0142ecznie lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym), kt\u00f3re prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na lepsze i bardziej efektywne funkcjonowanie polskich instytucji odpowiadaj\u0105cych obszarowi wsparcia poprzez udzia\u0142 w programach mobilno\u015bci ponadnarodowej (wizyty studyjne,szkolenia,job shadowing) w Hiszpanii, Portugalii oraz Rumunii w okresie do ko\u0144ca XI 2017 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu\u201339K, 11M \u2013 50 os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w przygotowaniu j\u0119zykowym naby\u0142y kompetencje do porozumiewania si\u0119 w j\u0119zyku angielskim w stopniu komunikatywnym \u2013 40 os. Grupa docelowa projektu: Grup\u0119 docelow\u0105(GD) projektu (P) stanowi\u0107 b\u0119dzie 55 os\u00f3b zatrudnionych w instytucjach zajmuj\u0105cych si\u0119 prac\u0105 o charakterze wychowawcz,terapeutycznym lub socjalizacyjnym z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi wykluczonymi spo\u0142ecznie na terenie woj.podlaskiego. GD stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy, kt\u00f3rzy bezpo\u015brednio pracuj\u0105 z osobami ww.oraz posiadaj\u0105 zgod\u0119 oraz rekomendacj\u0119 pracodawcy do udzia\u0142u w programie mobilno\u015bci ponadnarodowej,a tak\u017ce przeka\u017c\u0105 swoim wsp\u00f3\u0142pracownikom wiedz\u0119 zdobyt\u0105 podczas pobytu za granic\u0105-zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w regulaminie konkursu. 1. Maks.60%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione w: a) Podlaskiej Wojew\u00f3dzkiej Komendzie Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy b) Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 16 w Bia\u0142ymstoku 2. Pozosta\u0142e min.40% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione w instytucjach okre\u015blonych w reg.konkursu oraz wy\u017cej,funkcjonuj\u0105cych na terenie woj.podlaskiego. GD w 100% stanowi\u0105 os. zatrudnione/wsp\u00f3\u0142prac.w pa\u0144stw./samorz.jednost.bud\u017cet. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: 1. Nawi\u0105zanie partnerstwa ponadnarodowego 2. Przygotowanie merytoryczne do udzia\u0142u w programie mobilno\u015bci ponadnar", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "AKTYWNI ZAANGA\u017bOWANI \u2013 mobilno\u015bci ponadnarodowe os\u00f3b pracuj\u0105cych z m\u0142odzie\u017c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "274193.00", "WARTOSC": "322580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozwini\u0119cie w okresie 08.2016-06.2018 r. kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kreatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci, a tak\u017ce uzyskanie wiedzy w zakresie planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej w\u015br\u00f3d 112 (50K, 62M) uczni\u00f3w ZSK (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Katolickich im. Matki Bo\u017cej Mi\u0142osierdzia) poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych, dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119\u0107 z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 oraz zaj\u0119\u0107 z doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przewidywanym rezultatem proj. b\u0119dzie uzyskanie i rozwini\u0119cie w okresie 08.2016-06.2018 r. przez 112 (50K, 62M) ucz. kompetencji kluczowych z przedm. matematycznych, przyrodniczych, j. obcych, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci, kompetencji naukowo-technicznych, rozw\u00f3j kreatywnego my\u015blenia, umiej\u0119tno\u015bci efektywnego i szybkiego uczenia si\u0119, umiej\u0119tno\u015bci pracy w grupie, radzenie sobie ze stresem, a tak\u017ce uzyskanie wiedzy w zakresie planowania w\u0142asnej \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie ZSK \u2013 Szko\u0142y Podstawowej (obecne klasy I-III; w chwili obecnej w SP nie ma klas. IV i V; obecna klasa VI b\u0119dzie uczestniczy\u0142a we wsparciu dla Gimnazjum), Gimnazjum i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze dla SP, dla Gim i LO, - Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe w SP, Gim i LO, - Doradztwo edukacyjno-zawodowe w Gim i LO, - Zaj\u0119cia z przedsi\u0119biorczo\u015bci i kreatywno\u015bci. - Ko\u0142a naukowe Zakres wsparcia wynika z przeprow. diagnozy opartej na potrzebach ucz. (ankiety), osi\u0105ganych wynikach w nauce i z egzaminach ko\u0144cowych, osi\u0105gni\u0119\u0107 ucz. w konkursach i olimpiadach. Diag. zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy w dniu 9.10.2015 r. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, z prawodawstwem krajowym oraz RPOWP 2014-2020 i SZOOP RPOWP 2014-2020.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIN KATOLICKICH ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zesp\u00f3\u0142u Szk\u00f3\u0142 Katolickich im. Matki Bo\u017cej Mi\u0142osierdzia w Bia\u0142ymstoku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "1496181.71", "WARTOSC": "1775251.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Celem projektu jest wzrost kompetencji 170 M\u015aP z woj. pomorskiego, kujawsko-pomorskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne. \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013 153Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013 170\u015arednia liczba osobodni szkoleniowych przypadaj\u0105cych na jednego uczestnika -4\u015arednia liczba godzin doradztwa poszkoleniowego przypadaj\u0105ca na uczestnik\u00f3w szkole\u0144 rekrutuj\u0105cych si\u0119 z jednej firmy \u2013 8\u015arednia liczba godzin doradczych przypadaj\u0105cych na przedsi\u0119biorc\u0119 korzystaj\u0105cego z punktu konsultacyjno-doradczego -20Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czyli 45 rok \u017cycia \u2013 34Liczba osobodni szkoleniowych realizowanych w ramach projektu \u2013 1360Liczba godzin doradztwa poszkoleniowego zrealizowanych w ramach projektu \u2013 1360Liczba godzin doradczych zrealizowanych w ramach punktu konsultacyjno-doradczego - 1700 \u00a0 GRUPA DOCELOWA Projekt skierowany jest do firm zainteresowanych szkoleniami i doradztwem w zakresie ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce170 MM\u015aP: Min. 136 mikro i ma\u0142ych firmMaks. 34 \u015brednich \u00a0Firmy maj\u0105ce siedziby (KRS lub miejsce zamieszkania CEIDG) na terenie Woj. pomorskiegokujawsko-pomorskiegopodlaskiegowarmi\u0144sko-mazurskiego 340 os\u00f3b-167 K, 173 M \u015brednia liczba przedstawicieli przedsi\u0119biorcy bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach \u2013 2 min. 34 osoby 45+ (min. 10%) Pracownicy zaanga\u017cowani lub planowani do zaanga\u017cowania w proces ubiegania si\u0119 firmy o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce \u00a0 DZIA\u0141ANIAIdentyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia\u015acie\u017cka I - Szkolenia i doradztwo z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce\u015acie\u017cka II - Doradztwo z ubiegania", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne Zam\u00f3wienia Publiczne dla M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1737735.68", "WARTOSC": "1847460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji zawodowych i kluczowych w zakresie jako\u015bci standardu tworzenia i wdra\u017cania polityk publicznych w obszarach zatrudnienia, rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci, integracji spo\u0142ecznej i edukacji przedstawicieli JST, NGO i ZPiZZ z terenu Polski Wschodniej w ci\u0105gu 17 m-cy. Odpowiada na cel projektu oraz cel zdefiniowany dla dzia\u0142ania 4.2 PO WER. W tym celu zwi\u0119kszenia kompetencji kadr zorganizowane zostan\u0105 dla 210 os\u00f3b IPMP w instytucjach z Hiszpanii, Szkocji, Cypru i Grecji . Celem realizacji program\u00f3w b\u0119dzie poznanie dobrych praktyk europejskich, a nast\u0119pnie wdra\u017canie zmian we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci. Projekt zak\u0142ada wzajemne uczenie si\u0119 i wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy partnerami ponadnarodowymi poprzez: - wsp\u00f3ln\u0105 realizacj\u0119 projektu (partnerzy pierwszy raz na tak\u0105 skal\u0119 zorganizuj\u0105 programy mobilno\u015bci) - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy i wzajemne uczenie si\u0119 na poziomie instytucji deleguj\u0105cej i przyjmuj\u0105cej,-spe\u0142. Kryterium dost\u0119pu nr 9 - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy nieformalnej na poziomie pracownik\u00f3w instytucji deleguj\u0105cej i przyjmuj\u0105cej, Opis wzajemnego uczenia si\u0119: Pracownik polski zapoznaj\u0105c si\u0119 z rozwi\u0105zaniami instytucji przyjmuj\u0105cej b\u0119dzie dokonywa\u0142 jednoczesnego por\u00f3wnania system\u00f3w polskiego i zagranicznego co pozwoli instytucjom zagranicznym pozna\u0107 r\u00f3\u017cnice w podej\u015bciu. B\u0119dzie to mia\u0142o znaczenie szczeg\u00f3lne: - w wypadku dalszej wsp\u00f3\u0142pracy (lepsze zrozumienie), - w przypadku gdy do pracownika w instytucji zachodniej trafi obywatel polski \u2013 znajomo\u015b\u0107 kontekstu przez pracownika zagranicznego mo\u017ce u\u0142atwi\u0107 rozwi\u0105zanie problemu - w przypadku gdy pracownik organizacji zagranicznej trafi na problem styku jego systemu z polskim (np. nachodzenie si\u0119 pomocy, konieczno\u015b\u0107 weryfikacji polskiej dokumentacji) b\u0119dzie dysponowa\u0142 kontaktem do kolegi z polski co pomo\u017ce szybciej / sprawniej / efektywniej rozwi\u0105za\u0107 problem.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Nowe wyzwania \u2013 europejskie do\u015bwiadczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "728907.16", "WARTOSC": "864863.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "G\u0142.cel stanowi zmniejszenie zapadalno\u015bci i poprawa wykrywalno\u015bci boreliozy z Lyme poprzez dzia\u0142ania prof.-inform.-eduk.Proj. b\u0119dzie skierowany do 2950os.(1390K,1560M) pow.15 r.\u017c.w wieku akt.zawod. szczeg\u00f3lnie nara\u017conych ze wzgl\u0119du na wykonywany zaw\u00f3d, form\u0119 sp\u0119dzania czasu wolnego zamieszkuj\u0105cych makroregion wsch.(woj.podl, woj.lubl).Proj. przewiduje dzia\u0142ania przygotowawcze:- Og\u0142oszenie konkursu i wy\u0142onienie jednostek POZ,AOS i laboratori\u00f3w diag. wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z Wniosk. w celu realizacji;- Nawi\u0105zanie kontaktu z grupami docelowymi zrzeszonymi w organizacjach spo\u0142ecznych, ko\u0142ach i zwi\u0105zkach my\u015bliwskich;oraz realizacj\u0119 zada\u0144 merytorycznych:- Dzia\u0142.eduk. w tym: zorganizowanie szkole\u0144 na platformie e-learningowej z modu\u0142em egz. dla personelu medycznego, kt\u00f3ry b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w realizacji programu,- Edukacja grup docelowych na temat profilaktyki i eliminacji czynnik\u00f3w ryzyka zachorowania na borelioz\u0119 poprzez publikacj\u0119 ulotek, emisj\u0119 artyku\u0142\u00f3w, organizacj\u0119 spotka\u0144 edukacyjnych, kampani\u0119 inf. w mediach spo\u0142. i trad.massmediach(prasa);- Us\u0142ugi medyczne w tym realizacja zada\u0144 przesiewowych poprzez wywiad i przygotowan\u0105 ank.,badania diagnostyczne, w tym testy ELISA i Western-blot;Projekt zarz\u0105dzany b\u0119dzie przez Grup\u0119 Steruj\u0105c\u0105Realizacja projektu pozwoli na realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych:- rekrutacj\u0119 15POZ i 3AOS, 5 lab. diagn. wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych w ramach projektu. Dodatkowo w realizacji projektu bra\u0107 udzia\u0142 b\u0119dzie AOS i lab diagn.Wnioskodawcy.- przeszkolenie 19os. personelu medycznego: 15 lekarzy POZ oraz 4 piel\u0119gniarek POZ- podniesienie kwalifikacji os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek POZ, poddanie screeningowi 2950os. z gr.doc.- edukacji 3100 os\u00f3b z grupy docelowej w tym 2950os. bior\u0105cych udzia\u0142 w przesiewie i 150 z grupy docelowej obj\u0119tych spotkaniami edukacyjnymi - wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy interesariuszami profilaktyki, podmiotami leczniczymi: POZ, AOS oraz lab. diagn. i szpitalem", "BENEFICJENT": "SZPITAL OG\u00d3LNY IM. DR MED. WITOLDA GINELA", "TYTUL": "Program Profilaktyki Chor\u00f3b Odkleszczowych na terenie makroregionu wschodniego (woj.podlaskie, woj. lubelskie)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "729831.08", "WARTOSC": "865960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu: niniejszy projekt pilot. jest narz\u0119dziem przesiewowym, kt\u00f3rymi lekarze rodzinni mogliby si\u0119 pos\u0142ugiwa\u0107 w zakresie identyfikacji pacjent\u00f3w zagro\u017conych wysokim ryzykiem z\u0142ama\u0144 niskoenergetycznych i identyfikacji os\u00f3b z dokonanymi ju\u017c z\u0142amaniami.G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Wdro\u017cony 1program profilaktyczny w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy 136 os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek podstawowej opieki zdrowotnej, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki EFS podnie\u015bli swoje kompetencje z zakresuwdra\u017cania program\u00f3w profilaktycznych opracowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS 1345 os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ugi medycznej w programie profilaktycznym dofinansowanej w ramach EFS - konsultacji lekarza POZ, konsultacji piel\u0119gniarki w AOS,kwalifikacji koordynatora szpitalnego720 os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y ze \u015bwiadczenia medycznego w programie - konsultacji na poziomie AOS -us\u0142uga lekarza specjalisty w zakresie leczenia osteoporozy oraz bada\u0144 DXA i obrazowych RTG.Grupa docelowa projektu:osoby z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego i podlaskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci:1) personel medyczny og\u00f3\u0142em 178 os\u00f3b, kt\u00f3ry zostanie obj\u0119ty dzia\u0142aniami edukacyjnymi2) Kobiety w wieku 50-70 lat, deklaruj\u0105ce prac\u0119 zawodow\u0105 lub gotowo\u015b\u0107 podj\u0119cia zatrudnienia (1345 K), kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami edukacyjnymi orazbadaniami skriningowymi (przesiewowymi).G\u0142\u00f3wne zadania projektu: Dzia\u0142ania edukacyjno-\u015bwiadomo\u015bciowe dla: personelu med., kobiet z grupy ryzyka, pacjentek obj\u0119tych projektem, wsparcie doradcze dietetyka, fizjoterapeuty, lekarza, piel\u0119gniarki. Badania przesiewowe w POZ, AOS i SZPITALU ralizowane w ramach Programu Polit. Zdrowot. we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami sektora zdrowia.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL KLINICZNY NR 4 W LUBLINIE", "TYTUL": "Zdrowe ko\u015bci do staro\u015bci - program profilaktyki i leczenia osteoporozy u kobiet w Makroregionie Wschodnim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "721852.93", "WARTOSC": "856493.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie programu polityki zdrowotnej pn. Og\u00f3lnopolski program profilaktyki uzale\u017cnie\u0144 od alkoholu i innych substancji psychoaktywnych u m\u0142odzie\u017cy i m\u0142odych doros\u0142ych poprzez rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji zawodowych kadry realizuj\u0105cej program zdrowotny u min. 30U(14K/6M)w woj. lubelskim, podlaskim w okresie od.07.2020 do 31.06.2023r.przez co nast\u0105pi zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki prewencyjnej dla m\u0142odzie\u017cy i m\u0142odych doros\u0142ych w Polsce oraz poprzez obj\u0119cie us\u0142ug\u0105 medyczn\u0105 (2685U,1611M,1074K) w programie profilaktycznym do 31.06.2023. Dzia\u0142ania realizowane w proj. s\u0105 zgodne z zakresem adekwatnego programu profilaktycznego, kt\u00f3ry jest za\u0142\u0105cznikiem do regulaminu konkursu, tj.: cele projektu s\u0105 zgodne z celami programu profilaktycznego ; opis grupy docelowej projektu jest zg. z opisem adresat\u00f3w progr.profilaktycznego oraz uwzgl\u0119dnia kryteria kwalifikacji do udzia\u0142u w programie polityki zdrowotnej oraz kryteria wy\u0142\u0105czenia z programu polityki zdrowotnej; zakres bada\u0144 medycznych przewidzianych w projekcie jest zgodny z zakresem przewidzianym w programie profilaktycznym.-kryt.dost.3", "BENEFICJENT": "SZPITAL NEUROPSYCHIATRYCZNY IM. PROF. MIECZYS\u0141AWA KACZY\u0143SKIEGO SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie programu profilaktyki uzale\u017cnie\u0144 od alkoholu i innych substancji psychoaktywnych u m\u0142odzie\u017cy i m\u0142odych doros\u0142ych na terenie makroregionu wschodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "729864.80", "WARTOSC": "866000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost wykrywalno\u015bci przewlek\u0142.b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142. oraz zapobieganie im, w\u015br\u00f3d os\u00f3b czynnych zawodowo (18+) w makroregionie wschodnim, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-diagnostyczno-terapeutycznych. CG projektu zrealizowany zostanie poprzez dzia\u0142ania edukac-informac.-szkoleniowe prowadzone dwutorowo (w\u015br\u00f3d personelu medycznego na poziomie poradni medycyny pracy -80 os. oraz w\u015br\u00f3d przedstaw. pracodawc\u00f3w-200 os.), badania przesiew.prowadzone w\u015br\u00f3d GD (os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej czynnych zawodowo, z przewlek\u0142ymi b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa-1425os.),warsztaty rehabilitacji ruchowej dla pacjent\u00f3w zakwalifikowanych przez lekarza MP do wsparcia w P (1140 os.).Realizowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wypracowania i wdro\u017cenia w systemie opieki zdrowotnej rozwi\u0105za\u0144 skoncentrowanych na zapobieganiu przewlek\u0142ym chorobom kr\u0119gos\u0142.(b\u0119d\u0105cym g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej), obni\u017cenia koszt\u00f3w leczenia, zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci zespo\u0142\u00f3w b\u00f3lowych kr\u0119gos\u0142.i w\u0142\u0105czenia skutecznego leczenia rehabilitacyjnego/ farmakologicznego oraz podniesienia jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych dolegliwo\u015bci b\u00f3lowych.G\u0142\u00f3wne rezultaty P: - liczba os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek POZ, kt. dzi\u0119ki EFS podnie\u015bli kompetencje z zakresu wdra\u017cania program\u00f3w profilaktycznych 68 os.; -liczba os\u00f3b kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ugi medycznej-1425 os.; - liczba pacjent\u00f3w z \u017c\u00f3\u0142tymi flagami w\u0142\u0105czonych do programu w por\u00f3wnaniu do og\u00f3\u0142u pracownik\u00f3w-1140os., -liczba pacjent\u00f3w z czerwonymi flagami skierowanych do dalszej diagnostyki w por\u00f3wnaniu do og\u00f3\u0142u pracownik\u00f3w-285os.; -liczba przeprowadzonych warsztat\u00f3w z rehabilitacji ruchowej-76.Efektem powy\u017cszego ma by\u0107 zmiana postaw i optyki w postrzeganiu schorze\u0144 b\u00f3lowych kr\u0119gos\u0142upa,kt\u00f3re stanowi\u0105 istotny problem, zar\u00f3wno spo\u0142eczny, jak i wsp\u00f3\u0142czesnej medycyny, mimo \u017ce nie powoduj\u0105 bezpo\u015bredniego zagro\u017cenia \u017cycia. Przez to s\u0105 marginalizowane i lekcewa\u017cone, a wp\u0142yw dolegliwo\u015bci na utrat\u0119 zdolno\u015bci do pracy zazwyczaj pomijany.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL KLINICZNY NR 4 W LUBLINIE", "TYTUL": "Profilaktyka przewlek\u0142ych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa w makroregionie wschodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6421715.49", "WARTOSC": "7554959.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt kompleksowo integruje dzia\u0142ania ochrony gatunkowej in situ i ex situ rzadkich i zagro\u017conych ro\u015blin w Polsce. W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce znaczna cz\u0119\u015b\u0107 tych gatunk\u00f3w wyst\u0119puje na nielicznych, niekiedy pojedynczych stanowiskach w postaci populacji o niskich liczebno\u015bciach, ryzyko czynnik\u00f3w stochastycznych oraz niekorzystne zmiany w strukturze genetycznej takich populacji s\u0105 istotnym zagro\u017ceniem dla ich trwania. Cel strategiczny: Celem projektu jest zintegrowana ochrona czynna in situ i ex situ wybranych rzadkich i zagro\u017conych gatunk\u00f3w flory Polski oraz ich siedlisk. Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C1): Zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej 31 gatunk\u00f3w (P) poprzez d\u0142ugoterminowe zabezpieczenie ich nasion w kriogenicznych warunkach ex situ i utworzenie ich banku nasion Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C2): Utworzenie podstaw monitoringu, oceny i rozpoznania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej populacji gatunk\u00f3w obj\u0119tych projektem poprzez utworzenie banku DNA ich genotyp\u00f3w (Za\u0142\u0105cznik A). Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C3): Zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci i liczby populacji 8 gatunk\u00f3w na \u0142\u0105cznie 13 stanowiskach: dzwonecznika wonnego, seler\u00f3w b\u0142otnych, ostnicy Jana, ciemi\u0119\u017cycy czarnej, go\u017adzika sinego, dzwonka syberyjskiego, turzycy wczesnej i zawilca wielkokwiatowego poprzez restytucj\u0119 (Za\u0142\u0105cznik B) Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C4): poprawa stanu 2 typ\u00f3w siedlisk przyrodniczych (P): 91I0* ciep\u0142olubne d\u0105browy na \u0142\u0105cznej powierzchni 6ha na obszarze Natura2000 Puszcza Kampinoska) z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Adenophora liliifolia oraz 9170 gr\u0105du \u015brodkowoeuropejskiego i subkontynentalnego na pow. 0,3 ha na obszarze NATURA2000 \u0141abunie i pow. 100m2 i NATURA2000 Uroczyska Las\u00f3w Strzeleckich PLH060099 z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Veratrum nigrum.", "BENEFICJENT": "POLSKA AKADEMIA NAUK OGR\u00d3D BOTANICZNY - CENTRUM ZACHOWANIA R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ W POWSINIE", "TYTUL": "FlorIntegral - zintegrowana ochrona in situ i ex situ rzadkich, zagro\u017conych i priorytetowych gatunk\u00f3w flory na terenie Polski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "682737.53", "WARTOSC": "810082.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zapadalno\u015bci i poprawa wykrywalno\u015bci boreliozy z Lyme poprzez dzia\u0142ania edukacyjno - informacyjne w\u015br\u00f3d 1480 os\u00f3b zakwalifikowanych do projektu nale\u017c\u0105cych do populacji zamieszkuj\u0105cej makroregion wschodni (wojew\u00f3dztwa: lubelskie, podlaskie) w wieku aktywno\u015bci zawodowej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z grup ryzyka ze wzgl\u0119du na wykonywany zaw\u00f3d, uprawiane hobby i inne czynno\u015bci wykonywane w terenie w czasie wolnym od pracy, do ko\u0144ca 2023 r.Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119d\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, w wieku 15 i wi\u0119cej lat, w szczeg\u00f3lno\u015bci zamieszkuj\u0105ce regiony cz\u0119stego wyst\u0119powania kleszczy i wykonuj\u0105ce zawody, sprzyjaj\u0105ce podwy\u017cszonemu ryzyku kontaktu z tymi paso\u017cytamiGD w zakresie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-informacyjnych: potencjalni uczestnicy programu oraz lekarze POZ i piel\u0119gniarki (wykonawcy programu).Osoby obj\u0119te programem b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewnione nieodp\u0142atne badania diagnostyczne, badania serologiczne, wizyt\u0119 u specjalisty w AOS, wizyty kontrolne. Wszyscy uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli zapewniony bezp\u0142atny dost\u0119p do materia\u0142\u00f3w informacyjno - edukacyjnych. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania:1. KAMPANIA EDUKACYJNO-INFORMACYJNA skierowana do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa (kompleksowa kampania edukacyjno-informacyjna skierowana do grupy docelowej projektu w celu zwi\u0119kszenia wiedzy, informuj\u0105ca o chorobach przenoszonych przez kleszcze oraz ich nast\u0119pstwach. Przekaz kampanii b\u0119dzie jasny i sk\u0142aniaj\u0105cy do stosowania skutecznych metod ochrony przed zaka\u017ceniem oraz umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 w projekcie - spot telewizyjny, radiowy, og\u0142oszenia w prasie, kampania w internecie)2. OPRACOWANIE MATERIA\u0141\u00d3W EDUKACYJNYCH I SZKOLENIA LEKARZY dla minimum 11 lekarzy bior\u0105cych udzia\u0142 w programie (Utworzenie i zapewnienie dost\u0119pno\u015bci platformy e-learningowej umo\u017cliwiaj\u0105cej rejestracj\u0119 os\u00f3b szkolonych lekarzy POZ zainteresowanych podniesieniem kwalifikacji zawodowych)3 \u015aWIADCZENIA ZDROWOTNE dla min.1480 os.test ELISA w klasie IgM i IgG, test Western blot w klasie IgM iIgG", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Borelioza w lubelskim i podlaskim- profilaktyka, badanie i leczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249006.22", "WARTOSC": "292948.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej do ko\u0144ca 12.2017 roku 58 os\u00f3b (40 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w tym 14 dzieci) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. podlaskiego, poprzez indywidualne i grupowe wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych \u2013 58os. oraz nabycie, aktualizacj\u0119 lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych \u2013 14os. i zdobycie zatrudnienia \u20137os. W wyniku realizacji projektu 58 os\u00f3b podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, w tym m.in. podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cu zawodowym w przedsi\u0119biorstwach. Rezultatem projektu b\u0119dzie m.in. uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 7 os\u00f3b \u2013 kobiet b\u0119d\u0105cych w sytuacji kryzysowej. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 58 os\u00f3b (40 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bierne zawodowo), nale\u017c\u0105ce do jednej z grup: osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, osoby przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego woj. podlaskie. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowana indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb w wyniku czego mo\u017ce on zosta\u0107 obj\u0119ty m.in. wsparciem: - psychologiczno-doradczym - socjoterapeutycznym - w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych - szkoleniowym w formie szkolenia zawodowego zako\u0144czonego egzaminem i uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego zdobyte kwalifikacje - 3-miesi\u0119cznym sta\u017cem zawodowym - w zakresie po\u015brednictwa pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "W stron\u0119 Samodzielno\u015bci i Niezale\u017cno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1290033.16", "WARTOSC": "1530651.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CEL PR: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 120 os.m\u0142odych ( 60K I 60M) do 29 r.\u017c., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy z woj.podl oraz woj.mazow w terminie od 01.2020 do 12.2021.Za os. z kat.NEET uznaje si\u0119 os.,kt\u00f3ra spe\u0142nia \u0142\u0105cznie 3 warunki:1.Nie pracuje, tj. jest bezrobotna lub bierna zaw.2.Nie kszta\u0142ci si\u0119,tj.nie uczestniczy w kszta\u0142ceniu form. w trybie stacjonarnym.3.Nie szkoli si\u0119,tj. nie uczestniczy w pozaszkolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskania,uzupe\u0142nienia lub dosknalenia umiej\u0119t.i kwalifikacji zaw.lub og\u00f3lnych,potrzebnych do wykonywania pracy.GD: Osoby m\u0142ode do 29 r. \u017c. w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) oraz os. z woj. podl i mazow (zg. z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie Konkursu )G\u0141.ZADANIA:1. REKRUTACJA UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU2. \u015aWIADOMA KARIERA- INDYWIDUALNE DORADZTWO ZAWODOWE3. FABRYKA FACHOWC\u00d3W-szkolenia zawodowe4. NOWE DO\u015aWIADCZENIE SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE - sta\u017ce zawodowe5. PO\u015aREDNICTWO PRACYG\u0141.REZULTATY::- wzrost efektyw.zatrud. po opuszczeniu programu u min 40% UP- wzrost efektyw. zaw.po opuszczeniu programu u min. 50% UP- uzyskanie przez min.70 UP kwalif.po opuszczeniu programu-uzyskanie przez min. 40 UP kompetencji zawodowych po opuszczeniu programu- wzrost komp.spo\u0142.pot.do efektyw. poruszania si\u0119 na rynku pracy u 120UP- wzrost motywacji,wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do skut.poruszania si\u0119 po rynku pracy u 120UP,- nabycie do\u015bw.zaw. przez 60UPDzia\u0142ania te prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142ad.warto\u015bci wska\u017a. rezult. i osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142.PO WER.PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015bl. w Regul. konk.na podst.Wytycz.w zakresie real. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplan. w PR.", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie podlaskim i wojew\u00f3dztwie mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "232727.90", "WARTOSC": "254456.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest poprawa efektywno\u015bci i jako\u015bci pracy zawodowej os\u00f3b prowadz\u0105cych zaj\u0119cia z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez podniesienie lub nabycie przez nich kompetencji zawodowych do 30.06.2017 roku, przy wykorzystaniu programu mobilno\u015bci ponadnarodowej. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie co najmniej 29 os\u00f3b podniesie swoje kompetencje zawodowe w zakresie metody stosowanej w Wielkiej Brytanii - Zintegrowanej Systemowej Terapii (Integrated System of Therapy (ITS)). GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re regularnie prowadz\u0105 zaj\u0119cia z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym, tzn. 32 osoby (24 kobiety i 8 m\u0119\u017cczyzn) zatrudnione (na podstawie umowy o prac\u0119 lub wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce na podstawie innego rodzaju umowy) w podlaskich instytucjach, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci s\u0105 prace o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym, a wsparcie \u015bwiadczone przez te instytucje jest kierowane do m\u0142odzie\u017cy lub os\u00f3b m\u0142odych (w wieku od 13 do 25 roku \u017cycia). Uczestnicy projektu w ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zostan\u0105 obj\u0119ci nast\u0119puj\u0105cymi formami wsparcia:Trzy 3-dniowe wizyty studyjne realizowane w o\u015brodkach terapeutycznych w Wielkiej Brytanii dla \u0142\u0105cznie 15 os\u00f3b.Pi\u0119\u0107 5-dniowych wizyt studyjnych po\u0142\u0105czonych z 1-dniowym szkoleniem realizowane w o\u015brodkach terapeutycznych w Wielkiej Brytanii dla \u0142\u0105cznie 17 os\u00f3b.Spotkania informacyjne upowszechniaj\u0105ce zdobyt\u0105 przez uczestnik\u00f3w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w\u015br\u00f3d wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w oraz instytucji dzia\u0142aj\u0105cych w podobnym obszarze i przedstawicieli JST. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROSCHOOL-PERFECT GRA\u017bYNA EL\u017bBIETA GLISZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Mi\u0119dzynarodowe do\u015bwiadczenia w praktyce podlaskich terapeut\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "219939.19", "WARTOSC": "260962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest identyfikacja najbardziej efektywnych metod dotarcia oraz najbardziej efektywnych i miarodajnych kierunk\u00f3w i obszar\u00f3w wsparcia os\u00f3b m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie podlaskim, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grupy NEET i znajduj\u0105cymi si\u0119 poza rejestrami PUP, poprzez wypracowanie zestawu rekomendacji, bazuj\u0105cych na analizie i diagnozie os\u00f3b m\u0142odych w woj. podlaskim oraz analizie potencja\u0142u lokalnych rynk\u00f3w pracy, w tym pracodawc\u00f3w. Rezultatem projektu b\u0119dzie wypracownie zestawu rekomendacji wykorzystywanego przez IRP przy udzielaniu wsparcia OM znajduj\u0105cym si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. Rekomendacje zostan\u0105 wypracowane w ramach partnerstwa dzia\u0142aj\u0105cego lokalnie i regionalnie, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cnorodne podmioty zajmuj\u0105ce si\u0119 problematyk\u0105 os\u00f3b m\u0142odych, instytucje rynku pracy, instytucje pomocy i integracji spo\u0142ecznej, przedstawiciele pracodawc\u00f3w i organizacji pracodawc\u00f3w, podmioty funkcjonuj\u0105ce w systemie edukacji oraz organizacje m\u0142odzie\u017cowe. Grupa docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 Instytucje rynku pracy do kt\u00f3rych skierowane b\u0119d\u0105 oraz rekomendacje oraz podmioty wchodz\u0105ce w sk\u0142ad partnerstwa. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zawi\u0105zanie partnerstwa; Diagnoza sytuacji os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy i mo\u017cliwo\u015bci lokalnych rynk\u00f3w pracy, w tym pracodawc\u00f3w; Opracowanie Wst\u0119pnej wersji rekomendacji; Opracowanie ko\u0144cowej wersji rekomendacji; Przekazanie wypracowanych rekomendacji instytucjom rynku pracy. \u00a0", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE/WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Podlaskie otwarte na m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1672129.50", "WARTOSC": "1984016.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest podniesienie kwalifikacji lekarzy z zakresu diagnostyki obrazowej USG potwierdzonych certyfikatem u min. 90% os\u00f3b w grupie 1680 lekarzy/lekarek w okresie od 1.01.2017-31.12.2018. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 w woj. ma\u0142opolskim, \u015bl\u0105skim i podlaskim 84 szkole\u0144 specjalist. z zakresu diagnostyki obrazowej USG doskonal\u0105cych w zakresie wykonywania bada\u0144 diagn. i prow. leczenia chor\u00f3b uk\u0142. kr\u0105\u017c. i chor\u00f3b nowotworowych. W odp. na zdiagnoz. potrzeb\u0119 w\u015br\u00f3d lek. prac. w POZ min. 30% miejsc na szkol. zostanie zagwarantowanych w\u0142a\u015bnie dla tej grupy. W ramach projektu planowane s\u0105 szkolenia stanowi\u0105ce odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby (w szczeg\u00f3lno\u015bci na podst. mapy potrzeb zdrow.) w woj. ma\u0142opolskim, \u015bl\u0105skim i podlaskim z USG naczy\u0144 krwiono\u015bnych (odpowiadaj\u0105cych g\u0142. za wykrywanie chor\u00f3b uk\u0142. kr\u0105\u017cenia) oraz jamy brzusznej, szyi i tarczycy (odp. g\u0142. za diagnozowanie chor\u00f3b nowotworowych). Skal\u0119 zapotrzebowania na tego typu projekt pokaza\u0142a realizacja projektu \u201eLekarze w tr\u00f3jwymiarze\u201d przez Wnioskodawc\u0119 w latach 2012-2014. Prowadz\u0105c szkolenia dla os\u00f3b prac. z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u szkoleniach w ramach 8.1.1 PO KL (typ 3) w woj. \u015bl\u0105skim wnioskodawca spotka\u0142 si\u0119 z ogromnym zainteresowaniem projektem. Pomimo przeszkolenia 324 os. pozosta\u0142o wielu ch\u0119tnych zainteres. szkol. Niniejszy projekt stanowi wi\u0119c kontynuacj\u0119 wcze\u015bniej prowadzonych dzia\u0142a\u0144 na szersz\u0105 skal\u0119 wynikaj\u0105c\u0105 z zapotrzebowania w regionach w kt\u00f3rych Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107. Wnioskodawca posiada bogate do\u015bwiadczenie w zakresie prowadzenia szkole\u0144 z tematyki projektu. Wnioskodawca jest podmiotem uprawnionym do\u00a0kszta\u0142cenia podyplomowego lekarzy i lekarzy dentyst\u00f3w - posiada wymagany wpis w rejestrze podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie podyplomowe lekarzy i lekarzy dentyst\u00f3w jako organizatorem kszta\u0142cenia.", "BENEFICJENT": "NZOZ \"CENTRUM PROMOCJI I OCHRONY ZDROWIA\" S\u0141AWOMIR KAD\u0141UCZKA", "TYTUL": "Lekarze w tr\u00f3jwymiarze - szkolenia USG w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "470477.29", "WARTOSC": "558231.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest pog\u0142\u0119bienie/doskonalenie kompetencji z zakresu nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno-prawnych w pomocy spo\u0142ecznej przez246 (234K i 12M) pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej z makroregionu V, kt\u00f3ry tworz\u0105 wojew\u00f3dztwa: podlaskie (WP) oraz warmi\u0144sko-mazurskie w okresie od lutego 2020 do stycznia 2022.G\u0142\u00f3wne rezultaty/produkty proj.:L. klucz. prac. inst. pom. i integ. spo\u0142., kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS nabyli komp. w zakresie real. dzia\u0142a\u0144 na rzecz os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.: 234 (222K i 12M ).L. klucz. prac.instytucji pom. i integ. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem w programie: 246 (234K i 12M)G\u0142\u00f3wne zad. proj.:1. Identyfikacja i rekrutacja GD.2. Diagnoza potrzeb i oczekiwa\u0144 szkoleniowych GD w celu uszczeg\u00f3\u0142owienia tematyki szkole\u01443. Przygotowanie i przeprowadzenie szkol. zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem nr 10 dot. minimalnego zakresu tematycznego z obszar\u00f3w wskazanych w za\u0142. nr 10 zgodnie z potrzebami i oczekiwaniami GD.Szkolenia zostan\u0105 przeprow. zgodnie ze stand. wskazanymi przez IOK w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursuoraz w oparciu o Minimalny zakres tematyczny stanowi\u0105cy za\u0142\u0105cznik nr 10 do Regulaminu konkursu.WNi Part. zapewni\u0105 przeprowadzenie testu przed szkoleniem i po szkoleniu w celu zweryfikowania poziomu kompetencji przez uczestnik\u00f3w szkolenia. W efekcie udzia\u0142u w projekcie uczestnicy nab\u0119d\u0105 kompetencje. Weryfikacja nast\u0105pi przed i po otrzymaniu wsparcia. WNi Part.po ka\u017cdymszkol. przeprowadzi ankiety inf. dot. dalszych potrzeb szkol.GD, dokona ich analizy oraz przygotuje raport o potrzebach szkoleniowych kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, w celu uzyskania informacji na temat oczekiwa\u0144 kluczowych pracownik\u00f3w co do zakresu wsparcia szkoleniowego. Przeprowadzona diagnoza potrzeb szkol. pozwoli zaplanowa\u0107 ewentualn\u0105 dalsz\u0105 interwencj\u0119 w zakresie szkol. dla prac. pomocy i integracji spo\u0142. z terenu woj. podl i warm.-mazur.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Akademia Pomocy Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1934881.02", "WARTOSC": "2295777.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141.Stworzenie ponadregionalnej sieci bran\u017cowej PES z uwzgl.wsparcia procesu stworzenia konsorcjum sp\u00f3\u0142dz. oraz w\u0142\u0105czanie min.10PS do ponadreg. klastr\u00f3w zrzeszaj\u0105cych przedsi\u0119b. w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci oraz rozwoju dzia\u0142. odp\u0142atnej po\u017cytku publ. i dzia\u0142alno\u015bci gosp. PS na terenie woj.podl,warm-maz,lublskiego, wielkopolskiego i dolno\u015bl\u0105skiego w terminie 05.2020 - 04.2022r.Ponadreg.sie\u0107 bran\u017cowa PESbd.sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z:20PES (konsorcjum sp\u00f3\u0142dzielczego-6SS i 14PES) oraz1 przedsi\u0119biorcy nie bd. PES.Konsorcjum sp\u00f3\u0142. bd.sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z 6SS.G\u0141.REZUL:L.PES zrzeszonych w ponadregionalnych sieciach-30L. klastr\u00f3w,do kt\u00f3rych przyst\u0105pi\u0142y PES-2L. PS,kt.do\u0142\u0105czy\u0142y do ponadreg.klastr\u00f3w zrzeszaj\u0105cych przedsi\u0119b.-10L.PES, kt.utworzy\u0142y ponadregionalna sie\u0107 bran\u017cow\u0105 PES- 30L.utworzonych konsorcj\u00f3w sp\u00f3\u0142.-1 L.utworzonych ponadregionalnych sieci bran\u017cowychPES-1L.utworzonego MODELU WSPARCIA PS-1L.utworzonych STRATEGII TWORZENIA I FUNKCJ.PONADREG.SIECI BRAN\u017bOWYCH PES- 1 L.stworzonych raport.podsum. Modu\u0142 I -1L.stworzonych raport.podsum.Modu\u0142 II -1G\u0141.ZAD:1 Opracow.MODELU WSPARCIA PS iSTRATEGII WSP\u00d3\u0141PRACY PES W RAMACH PONADREG. SIECI 2 NAB\u00d3R PES i przedsi\u0119b.chc\u0105cych tworzy\u0107 powi\u0105zania bran.,klastrowe i kooperacyjne(analiza podm.pod k\u0105tem mo\u017cliw.i potecja\u0142u tworzenia sieci i kooperacji,oraz szkol.og.w zakr.fukcjonow.PSB) 3Wsparcie w procesie tworzenia i funk.ponadregionalnych sieci bran\u017cowych i konsorcjum SS(szkol.og,doradztwo spec,spotkania sieciuj\u0105ce,opieka mentora)4.Wsparcie dla PS,kt\u00f3re chc\u0105 przyst\u0105pi\u0107 do klastr\u00f3w zrzeszaj\u0105cych przedsi\u0119b.(analiza i dob\u00f3r klastra adekwatnego do profil.dzia\u0142.PS,spec.wsparcie w procesie przyst\u0119pow.do klastra-prawne i mentoring) 5 BUDOWANIE MARKI PONADREG.SIECI BRAN\u017bOWEJ(wsparc.spec.w budowaniu marki sieci,stworzenie sys.identyf.wizualnej)6.Udzia\u0142 PES i przedsi\u0119b.w targach, spot,seminariach mi\u0119dzynarodowych.krajowych.ponadreg.7 PONADREG.FORA SIECIUJ\u0104CEGD:134PES w tym 80PS i 12 SS oraz 2 przedsi\u0119biorstwa maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie obj\u0119tym wsparciem.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie w ramach szerszych, bran\u017cowych sieci i powi\u0105za\u0144 kooperacyjnych i klastrowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "199638.00", "WARTOSC": "221820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Brest oblast | WOJ.: Gomel Oblast | WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: Minsk Oblast | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Prices growth for tobacco in EU countries influenced the increase of illegal tobacco products trafficking attempts from Belarus to neighboring EU countries. It leads to reduction of some countries budget influxes. Recently there has been an increase in illicit drug trafficking attempts. Natural persons and organized crime groups, usually of international character, carry out illegal goods trade. Fighting the illegal activity from the side of Polish and Belarusian customs services will increase security at both sides of the border. The project will result in faster and safer border crossing, considerable support in fighting organized crime and illicit drug and tobacco trafficking. Project aim is a solution of cross-border problems in the sphere of illegal migration, contraband and human trafficking through Belarusian-Polish border. The overall objective of the project is to increase the security level of the residents on the territory of Programme\u2019s implementation by means of impeding illegal transportation of prohibited narcotic, psychotropic substances and tobacco, prevention of illegal migration. Specific objectives of the project: 1. Increase of project partners cynological departments capacity 2. Improvement of border crossing procedures 3. Enhancement of border security The implementation of the project will allow the cynological departments of customs authorities to apply specialized vehicles for the transportation of cynilogists and service dogs, to conduct trainings for the exchange of experience in the detection of narcotic drugs and tobacco products, that will increase the technical and human resources of law enforcement officers on the Polish-Belarusian border. Expected results of the project: increasing number of cases of detection of restricted and prohibited goods, reducing the time required for customs operations for passengers and goods crossing the customs border, as well as simplification of the procedure for customs control.", "BENEFICJENT": "MINSK CENTRAL CUSTOM HOUSE", "TYTUL": "Strengthening the capacity of the dog service of the Customs authorities of the Republic of Belarus and Republic of Poland", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1627236.83", "WARTOSC": "1930750.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt pn. \u201eProfilaktyka nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi\u201d realizowany przez KLINIKI NEURORADIOCHIRURGII Sp. z o.o. polega na wdro\u017ceniu w Radomskim Centrum Onkologii opracowanego Programu profilaktyki nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 diagnostycznych i profilaktycznych dla os\u00f3b w wieku pomi\u0119dzy 40 a 65 rokiem \u017cycia oraz zwi\u0119kszenie wiedzy o NGiSz, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w POZ i os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt zak\u0142ada kompleksowe podej\u015bcie do pacjent\u00f3w \u2013 pocz\u0105wszy od edukacji w poradni lekarza POZ, poprzez wczesne wykrycie podejrzanych zmian podczas badania laryngologicznego i dalsz\u0105 pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnostyk\u0119 w RCO lub MSB, a\u017c po wsparcie emocjonalne dla os\u00f3b z rozpoznan\u0105 zmian\u0105 z\u0142o\u015bliw\u0105 NGiSz. Ogromnym atutem Projektu jest umo\u017cliwienie mieszka\u0144com\u00a0 peryferyjnych obszar\u00f3w Mazowsza oraz 4 wojew\u00f3dztw, skorzystania z bada\u0144 profilaktycznych i diagnostycznych blisko swojego miejsca zamieszkania w Radomskim Centrum Onkologii lub Mazowieckim Szpitalu Br\u00f3dnowskim.", "BENEFICJENT": "KLINIKI NEURORADIOCHIRURGII SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Profilaktyka nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "1320640.54", "WARTOSC": "1566967.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa profilaktyki w obszarze chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci udar\u00f3w m\u00f3zgu i przemijaj\u0105cego ataku niedokrwiennego (TIA), u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej (40-65 lat) na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, podlaskiego i warmi\u0144sko - mazurskiego. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez wdro\u017cenie Og\u00f3lnopolskiego Programu Profilaktyki Chor\u00f3bNaczy\u0144 M\u00f3zgowych (ICD10: I60-I69) na obszarze realizacji projektu w okresie od stycznia 2018 do marca 2020Projekt realizowany jest przez Uniwersytecki Szpita\u0142 Kliniczny w Bia\u0142ymstoku w Partnerstwie z wybranym w post\u0119powaniu konkurencyjnymPodlaskim Zwi\u0105zkiem Lekarzy Pracodawc\u00f3w Porozumienie Zielonog\u00f3rskieRealizacja projektu pozwoli na realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych:rekrutacji 60 jednostek POZ wsp\u00f3\u0142pracujacych w ramach projektupodniesienie kwalifikacji 102 os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek POZpoddaniu screeningowi 6056 os\u00f3b z grupy podwy\u017cszonego ryzyka wyst\u0105pieniachor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowychwzmocnienie wsp\u00f3lpracy pomi\u0119dzy interesariuszami profilaktyki, podmiotami leczniczymi: POZ, AOS oraz organizacjami pacjenckimi iszpitalemProjekt przewiduje:dzia\u0142ania rekrutacyjne podmiot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych oraz pacjent\u00f3w - organizacj\u0119 spotkania informacyjnego, druk i wysy\u0142ka materia\u0142\u00f3w informacyjnychakcje edukacyjne skierowane do personelu POZ oraz do pacjent\u00f3w - szkolenia personelu POZ, druk i dystrybucja materia\u0142\u00f3w edukacyjnych dla personelu POZ i pacjent\u00f3w, uruchomienie strony internetowej z materia\u0142ami edukacyjnymi , w tym filmem edukacyjnym, publikacja artyku\u0142\u00f3w prasowych, udzia\u0142 w imprezach lokalnych,konferencje edukacyjne dla personelu medycznego:POZ,AOSi szpitalarealizacje \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych zgodnie z wytyczymiProgramu Profilaktyki Chor\u00f3b Naczy\u0144 M\u00f3zgowych-konsultacj\u0119 lekarza POZ, pakiet rozszerzony-badania laboratoryjne i konsultacja lekarza POZ, pakiet pog\u0142\u0119biony - kompleksowa diagnostyka pacjenta z objawami przemijaj\u0105cego kr\u0105\u017cenia m\u00f3zgowego (TIA) realizowana przez AOS w trybie pilnym", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Postaw na profilaktyk\u0119 - Program Profilaktyki Chor\u00f3b Naczy\u0144 M\u00f3zgowych w wojew\u00f3dztwach mazowieckim, podlaskim i warmi\u0144sko -mazurskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "854926.88", "WARTOSC": "1014388.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji u minimum 149 przedstawicieli kadr OWES (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci u 92 pracownik\u00f3w OWES z Makroregionu II (woj.lubelskie, podkarpackie, podlaskie), m.in. w zakresie standard\u00f3w us\u0142ug OWES i w zakresie przygotowania konsultant\u00f3w OWES do wspierania PES w przedmiocie ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne. Celem jest tak\u017ce stworzenie warunk\u00f3w do w\u0142\u0105czenie si\u0119 w system akredytacji . Zad.1Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z diagnoz\u0105 potrzeb w zakresie podnoszenia kompetencji poszczeg\u00f3lnych grup pracownik\u00f3w OWES oraz okre\u015bleniem poziomu osi\u0105gni\u0119cia poziomu kompetencji UPZad.2Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla doradc\u00f3w biznesowych OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.3Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla konsultant\u00f3w regionalnych ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych w OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.4 Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla pracownik\u00f3w OWES w zakresie reintegracji oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.5Zadanie 5: Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla animator\u00f3w OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.6Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z organizacj\u0105 szkolenia s\u0142u\u017c\u0105cego wymianie do\u015bwiadcze\u0144 i wiedzy pomi\u0119dzy wszystkimi OWES", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODWE CENTRUM PARTNERSTWA - PARTNERS NETWORK", "TYTUL": "Profesjonalna kadra OWES szans\u0105 na trwa\u0142y rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej w Makroregionie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1526243.37", "WARTOSC": "1810920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu szkole\u0144 w zakresie specjalizacji II stopnia w zawodzie pracownik socjalny w celu podniesienie kwalifikacji i kompetencji pracownik\u00f3w socjalnych. Uzyskanie przez nich specjalistycznego wykszta\u0142cenia oraz nowych umiej\u0119tno\u015bci\u00a0przyczyni si\u0119\u00a0\u015bwiadczenia profesjonalnej, trafnej i skutecznej pracy socjalnej w obszarze aktywnej integracji oraz innych w dzia\u0142a\u0144 pomocowych \u00a0wspieraj\u0105cych rodzin\u0119. Dzia\u0142ania projektu s\u0105 skierowane do 200 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej zatrudnionych na stanowisku pracownik socjalny, starszy pracownik socjalny, specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej - koordynator, g\u0142\u00f3wny specjalista posiadaj\u0105cy II stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny i aspirant pracy socjalnej, zatrudnionych na terenie wojew\u00f3dztwa: \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, podlaskiego, warmi\u0144sko - mazurskiego. Projekt jest realizowany w partnerstwie przez Instytut Rozwoju S\u0142u\u017cb Spo\u0142ecznych z Warszawy i Grup\u0119 Olszty\u0144ska Szko\u0142a Biznesu s.c. Bo\u017cena Ziomek, Adam Ziomek z Olsztyna. Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 roku o pomocy spo\u0142ecznej oraz przepisami Rozporz\u0105dzenia Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 17 kwietnia 2012 r. w sprawie specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny. W projekcie zostanie zapewnione dodatkowe wsparcie uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i wytycznymi. Szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem uczestnik\u00f3w przed Centraln\u0105 Komisj\u0105 Egzaminacyjn\u0105 ds. stopni specjalizacji zawodowej pracownik\u00f3w socjalnych dzia\u0142aj\u0105c\u0105 przy Ministrze Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej i uzyskaniem dyplomu. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost kwalifikacji pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej oraz nabycie nowych kompetencji niezb\u0119dnych do realizacji dzia\u0142a\u0144 w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego os\u00f3b i rodzin.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Specjalistyczne przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4156294.00", "WARTOSC": "4931530.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 zwi\u0119kszenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 2200(2180 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn)piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych(w rozumieniu Ustawy z dnia 15 lipca 2011 r. o zawodach piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnej (u.z.p.)Dz.U z 2014. poz.1435 z p\u00f3\u017a\u0144 zm).do wykonywania okre\u015blonych czynno\u015bci zaw poprzez udzia\u0142 w kursach specjalistycznych tj:: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego,Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w,Rehabilitacji os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi,Wykonanie badania spirometrycznego,oraz kwalifikacyjnych tj:Piel\u0119gniarstwo onkologiczne,Piel\u0119gniarstwo psychiatryczne,w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego dla piel\u0119gniarek.Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi V Rozw\u00f3j kompetencji zaw i kwalifikacji kadr medycznych odpowiadaj\u0105cych na potrzeby epidemiologiczno-demograficzne kraju oraz celu tematycznego 10 Inwestowanie w kszta\u0142cenie, szkolenie oraz szkolenie zawodowe na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. WN gwarantuje obj\u0119cie wsparciem min. 40% piel\u0119gniarek zatrudnionych w POZ (kryt.prem).Do projektu zostanie zakwalifkowanych 2200 piel\u0119g/piel. oraz po\u0142o\u017cnych, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie wg kryteri\u00f3w: -W przypadku kursu kwalifikacyjnego: zgodnie z Art.71.2.ustawy z dnia 15.07.2011 -W przypadku kursu specjalistycznego: Zgodnie Art.72.2.ustawy j.w Realizacja proj,wp\u0142ynie na wzrost potencja\u0142u zawo piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zgodnie z trendami epidemiologiczno - demograficznami oraz popraw\u0119 jako\u015b\u0107i opieki piel\u0119gniarskiej/po\u0142o\u017cniczej.w okresie od 01.VI.2016-28.II.2018 na obszrze 11 woj tj.dolno\u015bl\u0105skiego,wielkopolskiego,zachodnio-pomorskiego,kujawsko- pom,lubelskiego,lubuskiego,opolskiego,mazowieckiego,\u0142odzkieg", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH \"OMNIBUS\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Skutecznie wspieramy potencja\u0142 zawodowy kadr medycznych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-04", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "171704.21", "WARTOSC": "225532.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Park Krajobrazowy Puszczy Knyszy\u0144skiej (PKPK) usytuowany jest w ca\u0142o\u015bci na terenie dw\u00f3ch obszar\u00f3w europejskiej sieci ekologicznej Natura 2000 (Ostoja Knyszy\u0144ska i Puszcza Knyszy\u0144ska). W granicach Parku powo\u0142ano 21 rezerwat\u00f3w przyrody. Chroni\u0105 one kilkana\u015bcie stanowisk cennych gatunk\u00f3w rodzimej flory i fauny m.in. sasanki otwartej (kategoria E), lipiennika Loesela (VU,E), pogrzybnicy Mannerheima (VU) oraz rysia (NT). Na obszarze PKPK opr\u00f3cz pojedynczych gatunk\u00f3w flory zachowa\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cenne siedliska przyrodnicze. Na mocy ustawy o ochronie przyrody s\u0142u\u017cba parku realizuje zadania zwi\u0105zane z ochron\u0105 wszystkich form ochrony przyrody w granicach parku krajobrazowego. Bior\u0105c pod uwag\u0119 ogromn\u0105 bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 (obecno\u015b\u0107 cennych gatunk\u00f3w oraz siedlisk) nale\u017cy podj\u0105\u0107 wszelkie kroki formalne, kt\u00f3re pozwol\u0105 ograniczy\u0107 coraz silniejsz\u0105 presj\u0119 na \u015brodowisko Parku, a tak\u017ce uregulowa\u0107 i dowi\u0105za\u0107 do wytycznych aktualnego prawa zasady ochrony tego terenu. Celem projektu jest sporz\u0105dzenie cz\u0119\u015bci projektu nowego Planu Ochrony Parku (POP). Ze wzgl\u0119du na ograniczenie czasu projekt\u00f3w w regulaminie konkursu, nie jest mo\u017cliwe wykonanie kompletnego POP. Aktualny POP z 2001 r. nie ma mocy prawnej jako dokument planistyczny istotny w planach zagospodarowania puszcza\u0144skich gmin, ani jako dokument ochrony przyrody, kultury i krajobrazu Parku. Za\u0142o\u017cony cel \u2013 przygotowanie cz\u0119\u015bci projektu POP zostanie zrealizowany poprzez wykonanie dw\u00f3ch zada\u0144: inwentaryzacj\u0119 obszaru PKPK wraz z opracowaniem wynik\u00f3w w systemie GIS, oraz wykonanie 4 tematycznych operat\u00f3w wraz z mapami. Utworzone w ramach projektu dokumenty zostan\u0105 przekazane 7 nadle\u015bnictwom z terenu PKPK, 14 gminom wchodz\u0105cym w sk\u0142ad Parku, RDO\u015a w Bia\u0142ymstoku oraz GDO\u015a w Warszawie i Urz\u0119dowi Marsza\u0142kowskiemu w Bia\u0142ymstoku. Ponadto zebrany materia\u0142 po zako\u0144czeniu prac zostanie udost\u0119pniony \u015brodowiskom akademickim, co umo\u017cliwi efektywniejsze wykorzystanie obszaru PKPK w r\u00f3\u017cnorodnych badaniach naukowych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Projekt Planu Ochrony Parku Krajobrazowego Puszczy Knyszy\u0144skiej - opracowanie cz\u0119\u015bciowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "865728.37", "WARTOSC": "1027205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 u 724 UP (543K, 181M) tj. os\u00f3b fizycznych oraz przedstawicieli os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzenie i prowadzenie \u017c\u0142obka lub klubu dzieci\u0119cego, a tak\u017ce przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna. Uczestnicy pochodz\u0105 z gmin (s\u0105 zameldowane/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka mniej ni\u017c 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. Kluczowe rezultaty projektu to: liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 724 os w tym 543 K. GD: 803(603K,200M) s\u0105 to osoby fizyczne oraz przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzenie i prowadzenie \u017c\u0142obka lub klubu dzieci\u0119cego, a tak\u017ce przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna. Uczestnicy pochodz\u0105 z gmin (s\u0105 zameldowane/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka mniej ni\u017c 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. (KRYTERIUM 1). Zakres wsparcia obejmuje szkolenia w okresie X.2018-VIII.2020 r. zako\u0144czone egzaminem ko\u0144cowym potwierdzaj\u0105cym zdobycie/podwy\u017cszenie przez UP kompetencji. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane 24 h szkolenia z zakresu wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat dla 42 grup 16-20 os. Fakt nabycia kompetencji b\u0119dzie weryfikowany w ramach nast\u0119puj\u0105cych ETAP\u00d3W: ETAP I - ZAKRES; ETAP II - WZORZEC; ETAP III - OCENA; ETAP IV - POR\u00d3WNYWANIE.W wyniku realizacji projektu co najmniej 90% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska za\u015bwiadczenie potwierdzaj\u0105ce nabycie kompetencji w zakresie organizacji i funkcjonowania instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK", "TYTUL": "KLOSZ EDYCJA 3 - organizacja i finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminach poni\u017cej 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "813204.02", "WARTOSC": "964883.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 przez 655UP (524K,131M) tj.os. fizyczne,przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzenie i prowadzenie \u017c\u0142obka lub klubu dzieci\u0119cego, a tak\u017ce os.fizyczne, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna z makroregionu wsch. z gmin na terenie,kt\u00f3rych mieszka powy\u017cej 5 tys. os\u00f3b i nie funkcjonuje instytucja opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez realizacj\u0119 szkolenia dostarczaj\u0105cego wiedz\u0119 nt tworzenia form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 01.VII.2020r.- 31.X.2021 r.Kluczowe rezultaty: liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 655 os (524K).GD: 727os.(582K;145M):os. fizyczne, przedstawiciele os.prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzy\u0107 i prowadzi\u0107 \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy; os. fizyczne, w tym prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna.UP pochodz\u0105 z gmin (zameldowani/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tys. i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w i nie funkcjonuj\u0105 instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, wskaz.przez IOK w za\u0142. nr 11 do Reg. konkursu, z makroregionu wschodniego obejmuj\u0105cego WL, WPK,WPL i W\u015aW.Zakres wsparcia obejmuje 24 h szkolenia z zakresu wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat dla 42 grup 15-18 os. (VII.2020-X.2021r.) zako\u0144czone egzaminem.Co najmniej 90% os. obj\u0119tych wsparciem uzyska za\u015bwiadczenie potwierdzaj\u0105ce nabycie kompetencji w zakresie organizacji i finansowania instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK/ WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI KURSOR", "TYTUL": "OTWIERAMY \u017b\u0141OBEK - organizacja i finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie makroregionu wschodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1262272.34", "WARTOSC": "1497712.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podwy\u017cszone lub uzyskane nowe kwalifikacje w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych (700 os (646 K/ 54 M) z woj: lubelskiego, ma\u0142opolskiego, podkarpackiego, podlaskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego; umo\u017cliwiaj\u0105ce rozw\u00f3j ich kompetencji zawodowych odpowiadaj\u0105cych na potrzeby epidemiologiczno-demograficzne i adaptacj\u0119 do zmieniaj\u0105cych si\u0119 uwarunkowa\u0144 systemowych poprzez organizacj\u0119 kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych do VI.2018 Rezulaty g\u0142: Liczba PIP obj\u0119tych kszta\u0142c podyplom w programie w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi Liczba PIP, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w programie uzyska\u0142y kwalifik w obszarach zwi\u0105zanych z potrzeb edpid-demografi Gr docelowa (GD) projektu: 700 PIP (646K/54 M) z woj. lubelskiego, podkarpackiego, \u015bwietokrzyskiego, ma\u0142opolskiego i podlaskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie G\u0142\u00f3wne zadania: ZAD. 1 Kurs specjalistyczny: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla PIP - 7 gr x 40 os. ZAD. 2 KS: Wywiad i badanie fizykalne dla PIP - 6 gr x 30 os. ZAD. 3 KS: Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego - 3 gr x 30 os. ZAD. 4 KS: Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w - 2 gr x 40 os. ZAD. 5 Kurs kwalifikacyjny: Piel\u0119gniarstwo onkologiczne - 1 gr x 30 os. ZAD. 6 KK: Piel\u0119gniarstwo psychiatryczne - 1 gr x 30 os. ZAD. 7 KK: Piel\u0119gniarstwo onkologiczne - 1 gr x 30 os. Harmonogram dzia\u0142a\u0144: 1) opracowanie regulaminu organizacyjnego kursu 2) powo\u0142anie kierownika kursu 3) post\u0119powanie kwalifikacyjne kanadydat\u00f3w ( 3 os. komisja kwalifi.) 4) zatrudnienie kadry wyk\u0142adowej posiadaj\u0105cej kwalifikacje okre\u015b\u0142one w prog. kursu 5) powo\u0142anie opiekuna szkolenia praktycznego 6) zapewnienie bazy dydaktycznej do szkol. teoretycznego dostosowanej do os. niepe\u0142nospr 7) zabezpieczenie \u015brodk\u00f3w dydaktycznych 8) dob\u00f3r plac\u00f3wek sta\u017cowych zgodnie z planem nauczania 9) przep", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A EKONOMII I INNOWACJI W LUBLINIE", "TYTUL": "PROFESJONALNA KADRA. Kursy specjalistyczne oraz kwalifikacyjne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1164162.33", "WARTOSC": "1381303.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany do 250 os\u00f3b (217k, 33 m) kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, zatrudnionych na stanowiskach takich jak: pracownik socjalny, starszy pracownik socjalny, specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej \u2013 koordynator, aspirant pracy socjalnej na terenie woj, \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, podlaskiego i warmi\u0144sko - mazurskiego, posiadaj\u0105cych kwalifikacje i sta\u017c pracy okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu MPiPS z 17.04.2012. Celem projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych 250 (217K, 33M) kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej zatrudnionych na terenie woj \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, podlaskiego i warmi\u0144sko - mazurskiego w terminie do 31.01.2018r. Projekt obejmuje realziacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: 1. szkolenie w ramach specjalizacji I stopnia w zawodzie pracwnika socjalnego, 9 grup szkoleniowych, ka\u017cde szkolenie w wymiarze 190 godz. 2. egzamin przed Regionalnymi Komisjami Egzaminiacyjnymi do spraw stopni specjalizacji zawodowej pracownik\u00f3w socjalnych.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A FINANS\u00d3W I ZARZADZANIA W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Wysokowykwalifikowana kadra s\u0142u\u017cb pomocy i integracji spo\u0142ecznej na terenie II makroregionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "689747.52", "WARTOSC": "818400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zindetyfikowanie potrzeb oraz nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 u 576 UP (346K, 230M) tj. przedstawicieli organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego oraz pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu wschodniego z gmin na terenie kt\u00f3rych mieszka poni\u017cej 5 tys. os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 szkolenia dostaczaj\u0105cego wiedz\u0119 nt tworzenia systemu opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 01.01.2018 r.- 31.10.2019 r.Kluczowe rezultaty projektu to: liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 576 os w tym 346 K.GD: 640(384K,256M)przedst.organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych JSG oraz pracownicy JSG odpowiedzialni za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu wschodniego z gmin poni\u017cej 5 tys. os. (wg GUS) wskazanych przez IOK w za\u0142 nr 17 do Reg., na terenie kt\u00f3rych nie funkcjonuje \u017cadna instytucja opieki i nie zg\u0142aszaj\u0105 zapotrzebowania na miejsca opieki (KRYTERIUM 1). Zakres wsparcia obejmuje szkolenia w okresie I.2018-X.2019 r. zako\u0144czone egzaminem ko\u0144cowym potwierdzaj\u0105cym zdobycie/podwy\u017cszenie przez UP kompetencji. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane 32 h szkolenia z zakresu wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat dla 40 grup 14-18 os. Fakt nabycia kompetencji b\u0119dzie weryfikowany w ramach nast\u0119puj\u0105cych ETAP\u00d3W: ETAP I - ZAKRES; ETAP II - WZORZEC; ETAP III - OCENA; ETAP IV - POR\u00d3WNYWANIE.W wyniku realizacji projektu co najmniej 90% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji w zakresie organizacji i funkcjonwania instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK", "TYTUL": "Najm\u0142odsi pod kloszem gminy - organizacja i finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminach poni\u017cej 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1069412.06", "WARTOSC": "1268880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Podniesienie kompetencji eksperckich w\u015br\u00f3d 580 (334K i 246M) przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych zamieszkuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztw: lubelskiego, podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i mazowieckiego w zakresie niezb\u0119dnym do prawid\u0142owego udzia\u0142u w procesie stanowienia prawa, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresu prawa gospodarczego,ekonomii z elementami polityki przemys\u0142owej,prawa pracy, ekonomii przedsi\u0119b. i analizy finansowej.CEL G\u0141\u00d3WNY wynika z przedstawionej w pozycji 3.2 diagnozy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia CELU SZCZEG\u00d3\u0141OWEGO PO WER:Wzmocnienie potencja\u0142u podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces stanowienia prawa na szczeblu krajowym W PR ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJ\u0104CE REZULTATY:L. przedstawicieli organ. pozarz\u0105dowych, kt\u00f3rzy nabyli kompet. w zakr. legislacji i procesu stanowienia prawa 580 os. (334K,246M)L.przedstawicieli organ. pozarz\u0105dowych z woj. lubelskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompet. w zakr. legislacji i procesu stanowienia prawa 115 os.(64K,51M)L.przedstawicieli organ. pozarz\u0105dowych z woj. podlaskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompet. w zakr. legislacji i procesu stanowienia prawa 195 os. (115 K,80M)L.przedstawicieli organ. pozarz\u0105dowych z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompet. w zakr. legislacji i procesu stanowienia prawa 135 os. (85K,50M)L.przedstawicieli organ.pozarz\u0105dowych z woj. mazowieckim, kt\u00f3rzy nabyli kompet.w zakr.legislacji i procesu stanowienia prawa 135os. (70K,65M)GR. DOCELOW\u0104(GD) projektu(PR) b\u0119dzie 700 OS. (400 K,300M) przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych, w tym: cz\u0142onk\u00f3w, os. zatrudnionych na u. o prac\u0119 b\u0105d\u017a u. cywilnoprawne lub wolontariuszy pracuj\u0105cych na rzecz NGOs , zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszar wojew\u00f3dztw: lubelskiego, podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i mazowieckiego.", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Akademia Legislacji i Procesu Stanowienia Prawa czyli szkolenia eksperckie dla przedstawicieli NGOs", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "492353.23", "WARTOSC": "584187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kompetencji zawodowychnauczycieli plastyki ze szk\u00f3\u0142 podstawowych (50 os\u00f3b) z 3 wojew\u00f3dztw (lubelskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego)poprzez udzia\u0142 w warsztatach prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych ASP w Warszawie oraz specjalist\u00f3w-absolwent\u00f3w Uczelni w zakresie sztuk plastycznych. Projekt zak\u0142ada zorganizowanie 2 rocznych cykli warsztat\u00f3w. W ramach ka\u017cdego cyklu odb\u0119dzie si\u0119 dziesi\u0119\u0107 2-dniowych spotka\u0144, obejmuj\u0105cych 180 godzin zaj\u0119\u0107 dydaktycznych:- zaj\u0119cia z zakresu pedagogiki po\u0142\u0105czone z \u0107wiczeniami plastycznymi oraz spotkaniami ze sztuk\u0105 wysok\u0105 (zaj\u0119cia sobotnie; \u0142\u0105cznie 100 godzin dydaktycznych);-zaj\u0119cia z animacji poklatkowej (zaj\u0119cia niedzielne; \u0142\u0105cznie 80 godzin dydaktycznych), kt\u00f3rych dodatkowym efektem b\u0119dzie stworzenie poradnika \"Animacja poklatkowa w szkole jako innowacyjna metoda realizacji podstawy programowej na lekcjach plastyki\" (pdf);-wystawa, na zako\u0144czenie cyklu warsztat\u00f3w w ramach zaj\u0119\u0107 sobotnich, najciekawszych prac uczniowskich (ok. 100 prac), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 powstawa\u0107 pod kierunkiem nauczycieliszkolonych w trakcie realizowanego projektu.Motywem przewodnim warsztat\u00f3w i organizowanych spotka\u0144 b\u0119d\u0105 bajki, ba\u015bnie i legendy, daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 interesuj\u0105cej interpretacji wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata, w tym jego zagro\u017ce\u0144, z jednoczesnym odniesieniem do sztuki jak i szeroko rozumianych dzia\u0142a\u0144 tw\u00f3rczych, przede wszystkim przez nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zastosowania technik plastycznych w p\u00f3\u017aniejszej samodzielnej pracy z uczniami.Realizacja projektu pozwolinapodniesienie kompetencji uczestnik\u00f3w warsztat\u00f3w -nauczycieli plastyki, kt\u00f3rym zostanie przekazana wiedza z zakresu pedagogiki (z naciskiem na kwestie dotycz\u0105ce komunikacji nauczyciel-ucze\u0144), jak te\u017cokre\u015blonych technik plastycznych,g\u0142\u00f3wnie z zakresu animacji poklatkowej oraz przygotowania wystaw. Wp\u0142yw jego realizacji b\u0119dzie d\u0142ugofalowy - przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie plastyki, w plac\u00f3wkach, w kt\u00f3rych pracuj\u0105 na co dzie\u0144.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA SZTUK PI\u0118KNYCH W WARSZAWIE", "TYTUL": "Bajki, ba\u015bnie i legendy jako pretekst do rozm\u00f3w o sztuce w procesie kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1253054.81", "WARTOSC": "1486776.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji w zakresie zarz\u0105dzania w ochronie zdrowia 600 (300k i 300m) pracownik\u00f3w administracyjnych i zarz\u0105dzaj\u0105cych podmiot\u00f3w leczniczych, przedstawicieli p\u0142atnika oraz podmiot\u00f3w tworz\u0105cych maj\u0105cych swoj\u0105 siedzib\u0119 na terenie woj. podlaskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, mazowieckiego, lubelskiego w terminie do dnia 31.12.2019r. Cel ten zostanie osi\u0105gniety poprzez realizacj\u0119 pi\u0119ciu szkole\u0144: Zarz\u0105dzanie w sektorze ochrony zdrowia, Zarz\u0105dzanie jako\u015bci\u0105 w ochronie zdrowia, Zarz\u0105dzanie strategiczne, Lean Healthcare Management, Dokumentacja medyczna.\u00a0 Programy wszystkich szkole\u0144 zosta\u0142y sform\u0142uowane w j\u0119zyku efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz przewiduj\u0105 walidacj\u0119 kwalifikacji/ kompetencji nabytych w wyniku udzia\u0142u w projekcie. Wnioskodawca w ramach projektu przeprowadzi walidacj\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nabytych przez UP w kontek\u015bcie poprawy funkcjonowania podmiot\u00f3u, w kt\u00f3rym UP jest zatrudniony. Badaniem objetych zostanie 301os. 180 UP (30% og\u00f3\u0142u) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione (bez wzgl\u0119du na form\u0119) w podmiotach leczniczych \u015bwiadcz\u0105cych podstawow\u0105 opieke zdrowotn\u0119.\u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wysoko wykwalifikowane kadry systemu ochrony zdrowia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1577906.00", "WARTOSC": "1879111.85", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Czynna ochrony kulika wielkiego zosta\u0142y zapocz\u0105tkowane przez Towarzystwo Przyrodnicze \"Bocian\". W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-380/12 \"Ochrona kulika wielkiego w kluczowych ostojach gatunku w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 wsp\u00f3\u0142finansowany ze \u015brodk\u00f3w UE (POI\u015a), NFO\u015aiGW oraz WFO\u015aiGW w Warszawie. W ramach projektu inwentaryzacj\u0119 gatunku przeprowadzono w 18 ostojach gatunku, czynn\u0105 ochron\u0105 obj\u0119to 107 l\u0119g\u00f3w w dolinie Noteci, Dolinie Dolnego Bugu, dolinie Liwca, Dolinach Omulwi i P\u0142odownicy oraz w Ostoi Kurpiowskiej. Wa\u017cnym elementem projektu by\u0142o opracowanie Krajowego Planu Ochrony Kulika Wielkiego. Projekt pt. \u201eRealizacja Krajowego Planu Ochrony Kulika Wielkiego - etap I\u201d, jest kontynuacj\u0105 i rozwini\u0119ciem dzia\u0142a\u0144 realizowanych w latach 2013-2015, a jego g\u0142\u00f3wnym celem b\u0119dzie realizacja Krajowego Planu Ochrony, w szczeg\u00f3lno\u015bci czynnej ochrony l\u0119g\u00f3w kulika wielkiego w najwa\u017cniejszych ostojach gatunku (9 obszar\u00f3w, 12 ostoi Natura 2000), kt\u00f3re \u0142\u0105cznie skupiaj\u0105 ponad 70% (>170 par l\u0119gowych) krajowej populacji szacowanej na ok 250 par. Projekt w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu czynnej ochrony \u2013 (w ostojach o najwi\u0119kszej koncentracji par l\u0119gowych w Polsce), edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, w tym promocj\u0119 w\u015br\u00f3d rolnik\u00f3w dedykowanego kulikowi wielkiemu pakietu Krajowego Programu Rolno\u015brodowiskowo-Klimatycznego oraz telemetri\u0119 GPS, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o krajowej populacji gatunku (prze\u017cywalno\u015b\u0107, przywi\u0105zanie do stanowisk l\u0119gowych, trasy migracji, miejsca zimowania). Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony Kulika Wielkiego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "645121.26", "WARTOSC": "765450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zindetyfikowanie potrzeb oraz nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 u 756 UP ( 567K, 189M) tj. przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105du gminnego i pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu wschodniego z gmin na terenie kt\u00f3rych mieszka od 5 tys. i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez szkolenia do 31.12.2017 r Kluczowe rezultaty projektu to: liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 756 os w tym 567K. GD projektu stanowi 840 przedstawicieli organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego oraz pracownicy jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialni za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu wschodniego ( w tym 630K, 210M) z gmin od 5 tys. i wi\u0119cej ludno\u015bci (wg danych GUS) wskazanych przez IOK w za\u0142 nr 17 do regulaminu, na terenie kt\u00f3rych nie funkcjonuje \u017cadna instytucja opieki i nie zg\u0142aszaj\u0105 zapotrzebowania na miejsca opieki (KRYTERIUM 1). Zakres wsparcia obejmuje szkolenia w okresie 09.2016-12.2017 r. zako\u0144czone egzaminem potwierdzaj\u0105cym zdobycie/podwy\u017cszenie przez UP kompetencji. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane 24 godz. szkolenia z zakresu wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat\u00a0 dla 42 grup 20- osobowych. Fakt nabycia kompetencji b\u0119dzie weryfikowany w ramach nast\u0119puj\u0105cych ETAP\u00d3W: ETAP I - ZAKRES; ETAP II - WZORZEC; ETAP III - OCENA; ETAP IV - POR\u00d3WNYWANIE.W wyniku realizacji projektu co najmniej 90% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji w zakresie organizacji i funkcjonwania instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK", "TYTUL": "Najm\u0142odsi pod kloszem gminy - organizacja i finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "867367.62", "WARTOSC": "1029150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie kluczowych i merytorycznych 800 (560K i 240M) pracownik\u00f3w Instytucji Rynku Pracy, w tym 600 (420K i 180M) z Publicznych S\u0142u\u017cb Zatrudnienia i 200 (140K i 60M) z innych Instytucji Rynku Pracy. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie nie przekraczaj\u0105cym 12 miesi\u0119cy w dw\u00f3ch etapach - etapie przygotowawczym i wykonawczym. W etapie wykonawczym b\u0119d\u0105 przeprowadzone szkolenia zgodnie z za\u0142o\u017ceniami dokumentacji projektowej w zakresie uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu niezb\u0119dnych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji dla : - indywidualizacji wsparcia udzielanego osobom bezrobotnym, poszukuj\u0105cym pracy oraz pracodawcom przez pracownik\u00f3w PSZ pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 doradcy klienta, - profesjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, w tym lepsze przygotowanie pracownik\u00f3w do \u015bwiadczenia us\u0142ug dla tych os\u00f3b.Wnioskodawca do przygotowania ostatecznej oferty program\u00f3w szkole\u0144 wykorzysta Zestaw Program\u00f3w Szkole\u0144 (ZPS) dostarczony przez Instytucj\u0119 Organizuj\u0105ca Konkurs. Analiza pod k\u0105tem p\u0142ci - dane ilo\u015bciowe odpowiadaj\u0105 obszarowi problemowemu i geograficznemu projektu. Projekt kieruje wsparcie w 70% do K i w 30% do M. Realizacja polityk horyzontalnych makroregionu - na potrzeby realizacji projektu dokonano diagnozy i przeprowadzono badania - wywiady. Diagnoza ujawni\u0142a potrzeb\u0119 podnoszenia kompetencji kluczowych i merytorycznych pracownik\u00f3w instytucji rynku pracy. Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j - projekt nie przyczyni si\u0119 do degeneracji \u015brodowiska naturalnego, a zaoferowany program edukacyjny sprzyja i propaguje w/w polityk\u0119. R\u00f3wno\u015b\u0107 szans - kryterium rekrutacji w projekcie i dost\u0119p do informacji nie dyskryminuje ze wzgl\u0119du na ras\u0119, kolor sk\u00f3ry, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. Projekt zak\u0142ada programowanie tre\u015bci pod k\u0105tem rynku pracy. Szkolenia uko\u0144czy 100% uczestnik\u00f3w. Na ka\u017cdym etapie realizacji projektu przestrzegane b\u0119dzie prawo krajowe, w tym PZP.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ", "TYTUL": "Profesjonalizacja kadr Instytucji Rynku Pracy - makroregion III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "898037.51", "WARTOSC": "1065540.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zdobycie kwalifikacji do wykonywania zawodu pracownik socjalny oraz podniesienie kompetencji przez 46 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej- aspirant\u00f3w pracy socjalnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznych, kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS uzyskali kwalifikacje -44 Liczba kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS nabyli kompetencje w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 44 Grupa docelowa: 46 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, zatrudnienionych na stanowisku aspiranta pracy socjalnej (APS) w II makroregionie wskazanym w Reg.konk. Zadania w projekcie: 1. Niestacjonarne studia I stopnia na kierunku praca socjalna dla 31 APS 2. Niestacjonarne studia II stopnia na kierunku praca socjalna 15 APS Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu\u00a0b\u0119d\u0105 zgodnie z przepisami: - ustawy z dnia 12 marca 2004 roku o pomocy spo\u0142ecznej (tekst jedn. Dz. U. z dnia 30 stycznia 2015 r. poz. 163) oraz ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o zmianie ustawy o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. Nr 48, poz. 320). - ustawy z dnia 27 lipca 2005 r. Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym (tekst jedn. Dz. U. z 2012 r., poz. 572, z p\u00f3\u017an. zm.), - rozporz\u0105dzenia Ministra Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 3 pa\u017adziernika 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w prowadzenia studi\u00f3w na okre\u015blonym kierunku i poziomie kszta\u0142cenia (Dz. U. z 2014 r., poz. 1370).", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MARII CURIE-SK\u0141ODOWSKIEJ", "TYTUL": "Od aspiranta pracy socjalnej do pracownika socjalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "816235.20", "WARTOSC": "968480.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt polega na dostarczeniu aktualnej wiedzy na temat regulacji prawnych w zakresie prawa budowlanego pracownikom G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Nadzoru Budowlanego, Wojew\u00f3dzkich Inspektorat\u00f3w Nadzoru Budowlanego, Powiatowych Inspektorat\u00f3w Nadzoru Budowlanego oraz pracownikom administracji architektoniczno-budowlanej urz\u0119d\u00f3w wojew\u00f3dzkich i starostw powiatowych z terenu 4 wojew\u00f3dztw: mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, podlaskiego, lubelskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 621 pracownik\u00f3w (435 kobiet i 186 m\u0119\u017cczyzn) z min. 150 instytucji. Uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w dwudniowych szkoleniach i warsztatach, kt\u00f3rych przedmiotem b\u0119dzie om\u00f3wienie kwestii regulacji prawnych w zakresie prawa budowlanego, w tym interpretacji przepis\u00f3w. Instytucje otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie doradcze. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie czerwiec 2017 r. - maj 2018 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "PRAWO BUDOWLANE. PROFESJONALNY URZ\u0118DNIK DLA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1106478.40", "WARTOSC": "1312860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest rozw\u00f3j kompetencji zawodowych i kwalifikacji kadr medycznych odpowiadaj\u0105cych na potrzeby epidemiologiczno-demograficzne kraju wsr\u00f3d 440 uczestnik\u00f3w projektu (piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych) w wojew\u00f3dztwach mazowieckim, warmi\u0144sko-mazurskim, pomorskim, \u0142\u00f3dzkim i podlaskim w okresie 01.05.2016-30.04.2018. Uczestnikami projektu s\u0105 piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w proj. oraz spe\u0142niaj\u0105 poni\u017csze kryteria:. W przypadku kursu kwalifik.: 1)posiadaj\u0105 prawo wykonywania zawodu; 2)posiadaj\u0105 co najmniej 6-m-czny sta\u017c pracy w zawodzie; 3)zosta\u0142y dopuszczone do kursu kwalifikacyjnego po przeprowadzeniu post\u0119powania kwalifikacyjnego. W przypadku kursu specjalistycznego: 1)posiadaj\u0105 prawo wykonywania zawodu; 2)zosta\u0142y dopuszczone do kursu specjalistycznego po przeprowadzeniu post\u0119powania kwalifikacyjnego. Projekt ma na celu organizacj\u0119 kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych dla 440 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z regionu woj. mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, pomorskiego, \u0142\u00f3dzkiego oraz podlaskiego. W ramach proj. uczestnicy b\u0119da mogli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych kursach(KRYT.DOST.NR2): -ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept(cz.I i II)-organizowawe w 5 wojew\u00f3dztwach-min. 40% uczestn. proj.(200 os.)-KRYT.DOST.NR3 -wywiad i badanie fizykalne-organizwoane w 5 wojew\u00f3dztwach-150os. -opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w-60os. -wykonanie badania spirometrycznego-60os. -piel\u0119gniarswo onkologiczne-60os. -piel\u0119gniarstwo geriatryczne-60os. Co najmniej 1 edycja kursu\u00a0odb\u0119dzie si\u0119 w co najmniej 5 wojew\u00f3dztwach-KRYT.DOST.NR4. G\u0142. zadania: 1.Realizacja kurs\u00f3w specjalistycznych. 2.Realizacja kurs\u00f3w kwalifikacyjnych. Na zako\u0144czenie kurs\u00f3w zaplanowany jest\u00a0egzamin w formie zgodnej z w\u0142a\u015bciw\u0105 ustaw\u0105 potwierdz. nabyte kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci. Nast\u0119pstwem pozytywnego wyniku egz", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A IN\u017bYNIERII I ZDROWIA W WARSZAWIE", "TYTUL": "Inwestycje w kompetencje piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych gwarancj\u0105 jako\u015bci us\u0142ug medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "814800.00", "WARTOSC": "814800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "The overall task of the Branch Office will be to support the MA and JTS-IB in the Programme implementation in Poland, to provide information and promotion activities of the Programme on the Polish side in close cooperation with the JTS-IB, and to ensure good information links and exchanges with the eligible Polish regional and local authorities, NGOs and other eligible stakeholders.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE/URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA PODKARPACKIEGO", "TYTUL": "Operation of the Branch Office of the ENI CBC Programme Poland-Belarus-Ukraine 2014-2020 in Rzeszow, Poland", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2714896.54", "WARTOSC": "3207960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 zwi\u0105zanych z rozwojem kompetencji cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych i przyczynia si\u0119 bezpo\u015brednio do zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawy umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Dzia\u0142ania projektowe skierowane s\u0105 do 5000 uczestnik\u00f3w z terenu ca\u0142ej Polski, w tym 610 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tryb prowadzenia szkole\u0144 dopasowany zosta\u0142 do skali projektu i odpowiada na potrzeby grupy docelowej. Zaj\u0119cia cz\u0119\u015bciowo prowadzone b\u0119d\u0105 stacjonarnie, a cz\u0119\u015bciowo z wykorzystaniem platformy edukacyjnej. Zakres szkole\u0144 obejmuje do wyboru 1 z 4 temat\u00f3w: Edycja tekstu, Arkusze kalkulacyjne, Prezentacje, Internet. Obj\u0119cie dzia\u0142aniami projektowymi zak\u0142adanej liczby os\u00f3b przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na Internet oraz TIK, nabywania umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug oraz stworzenia trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 31.08.2021", "BENEFICJENT": "FUNDACJA E-PROSPERITY", "TYTUL": "Ctrl+C \u2013 Ctrl+V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "59557.76", "WARTOSC": "66190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Brest oblast | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Common challenge of both partners (Hajnowka District and District Executive Committee in Kamieniec) is to increase attractiveness and competitiveness of the cross-border area of the Bialowieza Forest. Main activities of the project will be focused on actions popularizing natural wealth of the Bialowieza Forest on both sides of the border. In Poland, Bialowieza Forest Heritage Center will be founded in a new building located near the Hajnowka \u2013 Bialowieza road. The Centre of Tourism and Touring functioning in Belarus will be equipped. Hence, the Bialowieza Forest region will have two centers on both sides of the border undertaking cross-border activities related to its natural legacy. A new trail will be created and the existing routes will be renewed. LB has an extensive experience in development and implementation of quest routes and plans to chart 1 quest in Poland and 3 quests in Belarus. The BY B1 will mark the trail with QR codes. The LB will renew the boards along the routes in Poland by placing QR codes. Partners will establish the Academy of Bialowieza Forest Heritage - a series of activities, such as cross-border bicycle expeditions, thematic walks and a seminar on the cycling tourism will be organized. Nature films and quests will be presented during every meeting. All these activities will touch nature, biodiversity, preservation of the natural heritage of the Bialowieza Forest. The final activities in the project will be: a nature exhibition in Poland and conference on ecotourism in Belarus. Planned activities will be dedicated to residents of the border region and tourists visiting the Bialowieza Forest. Participants from Poland will go to Belarus, while the inhabitants of Belarus will come to Poland. Participation in the project activities and events will be free of charge. Planned activities will contribute to a broader presentation of the cross-border area of the Bialowieza Forest among potential tourists and local people.", "BENEFICJENT": "POWIAT HAJNOWSKI", "TYTUL": "Cross-border heritage of the Bialowieza Forest", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "717074.25", "WARTOSC": "850823.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu bedzie podniesienie kwalifikacji 320 piel\u0119gniarek, piel\u0119gniarzy\u00a0i po\u0142o\u017cnych z wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego,\u00a0podlaskiego, pomorskiego, kujawsko-pomorskiego i mazowieckiego (z czego\u00a040% to osoby wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105) poprzez organizacj\u0119\u00a0kurs\u00f3w specjalitycznych i kwalifikacyjnych w obszarze wywiadu i bada\u0144 fizykalnych, ordynowania lek\u00f3w i wypisywania recept, wykonywania i interpretacji zapisu elektrokardiograficznego, opieki lekarskiej nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w oraz piel\u0119gniarstwa geriatrycznego i onkologicznego (kd:\u00a02 i 4). 40% uczestnik\u00f3w/-czek projektu uko\u0144czy kurs specjalistyczny: ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept (kd.3). Projekt przyczyni si\u0119 do wsparcia reformy systemu kszta\u0142cenia przed i podyplomowego w obszarach istotnych z punktu widzenia funkcjonowania ochrony zdrowia, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rozwoju umiej\u0119tno\u015bci praktycznych z wykorzystaniem m.in. technik symulacji medycznej. Dzia\u0142ania projektowe s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105\u00a0podniesieniu jako\u015bci kszta\u0142cenia w kontek\u015bcie aktualizacji wiedzy personelu i dostosowania do post\u0119pu w procesie leczenia oraz skoncentrowanie dzia\u0142a\u0144 na przygotowanie piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych do zachodz\u0105cych zmian demograficznych i epidemiologicznych, kt\u00f3re wymagaja wypracowania rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych dzia\u0142ania u\u0142atwiaj\u0105ce piel\u0119gniarkom i po\u0142o\u017cnym udzia\u0142 w ro\u017cnych formach kszta\u0142cenia podyplomowego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 24 miesi\u0119cy przez Wnioskodawc\u0119 - Grup\u0119 Olszty\u0144sk\u0105 Szko\u0142\u0119 Biznesu s,c, Bo\u017cena Ziomek i Adam Ziomek, kt\u00f3ry spe\u0142nia wym\u00f3g okre\u015blony w art. 75 ust. 1 ustawy z dnia 15 lipca 2011 r. o zawodach piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnej (Dz. U. z 2014 r., poz. 1435, z p\u00f3\u017an. zm.) i posiada wpisy do w\u0142a\u015bciwego rejestru podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie podyplomowe (kd 1).", "BENEFICJENT": "GRUPA OLSZTY\u0143SKA SZKO\u0141A BIZNESU S.C. BO\u017bENA ZIOMEK I ADAM ZIOMEK", "TYTUL": "Piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne na miar\u0119 XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "698449.43", "WARTOSC": "828725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zdobycie nowych kompetencji zawodowych przez co najmniej 630 fizjoterapeut\u00f3w (356K, 274M), kt\u00f3rzy zatrudnieni s\u0105 w publicznym systemie ochrony zdrowia (tj. os. zatrudnione na um.o prac\u0119 lub um. cywilno-prawn\u0105 w podmiocie leczniczym posiadaj\u0105cym kontrakt z OW NFZ), z woj. mazowieckiego, \u0142\u00f3dzkiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, lubelskiego i podlaskiego w okresie od 01.11.2017 do 31.08.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 736 os\u00f3b (414K, 322M), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniach. Program ka\u017cdego szkolenia b\u0119dzie sformu\u0142owany w j\u0119zyku efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz przewiduje przeprowadzenie walidacji kompetencji uzyskanych w projekcie przez UP. Szkolenia obejmuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie zagadniania medyczne, oparte na twardych podstawach naukowych z obszaru chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest 1) Podwy\u017cszenie poziomu kompetencji zawodowych u 736 UP (414K, 322M) z woj. mazowieckiego, \u0142\u00f3dzkiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, lubelskiego i podlaskiego w zakresie fizjoterapii. 2) Wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 u 736 UP (414K, 322M) ) poprzez czynne uczestnictwo w szkoleniach. Wska\u017aniki rezultatu projektu: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje zawodowe w ramach szkole\u0144 630 (356K,274M). Wska\u017aniki produktu projektu: - liczba os\u00f3b kt\u00f3rzy zostali obj\u0119ci wsparciem w programie 640 os\u00f3b (360K,280M). Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105:\u00a0736 os. (414K,322M) zatrudnione w zawodzie fizjoterapeuty, w publicznym systemie ochrony zdrowia, w obszarach istotnych dla zaspokojenia potrzeb epidemiologiczno-demograficznych. G\u0142\u00f3wne zadania zaplanowane w projekcie to: 10 blok\u00f3w tematycznych: Ortopedia, Neuromobilizacje, Diagnostyka Obrazowa, Geriatria, Pediatria, Onkologia, Sportowcy, Terapia Obrz\u0119kowa, Kinesiology Taping, Skoliozy Idiopatyczne. UP po ka\u017cdym uko\u0144czonym szkoleniu w bloku otrzymaj\u0105 za\u015bwiadczenie wg wzoru MEN oraz UP kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin otrzymaj\u0105 certyfikat po\u015bwiadczony akredytacj\u0105 Polskiego Towarzystwa Fi", "BENEFICJENT": "CENTRUM REHABILITACYJNO-SZKOLENIOWE KINEZIO SYLWIA PASZKIEWICZ-ZIELI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowe Kompetencje Zawodowe dla Fizjoterapeut\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "58531.50", "WARTOSC": "65035.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Brest oblast | WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "The idea of the project is to develop cross-border region cooperation and increase tourism between Poland and Belarus - we focus on Bialystok Functional Area (BFA - 10 communes) and Brest Oblast (BO), both belonging to the support area. For the effective opening of these regions, we need qualified people, a consistent methodology of action, long-lasting cooperation and promotion. According to the Programme, \"the attractiveness of tourism and growth in the sector are strongly dependent on the diversity and quality of tourism services, the image of the region and the proper popularization of seasonal tourist activities\" - this project is a response to such a thesis. General objective of the project is to improve the image and attractiveness of BFA and BO by promoting tourist products based on local culture and historical heritage of both regions. In consequence, it should bring measurable benefits, such as increasing tourist traffic between Poland and Belarus. Thanks to the increase of qualifications of tour operators, creation and promotion of new tourist attractions, the supply and demand for border tourism will increase. The main outputs of the project, i.e.: - 3 new tourist routes promoting national heritage of both countries and - 2 strategies of the development of cross-border tourism products will bring benefits to tourists, tourist movement institutions and involved cities. Up to now, all undertaken actions have been of single type and dispersed. The developed strategies will direct the activities and will be tools that help to achieve common cross-border goals.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE BIA\u0141OSTOCKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO", "TYTUL": "We open border together", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "373968.52", "WARTOSC": "465013.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie przyrody przez podniesienie poziomu \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w Natura 2000 i ich okolic nt. ochrony \u015brodowiska, r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i efektywnego wykorzystania jego zasob\u00f3w. Zasi\u0119g projektu obejmuje obszary Natura 2000 i ich bezpo\u015brednie okolice w promieniu 60-70 km od Ostro\u0142\u0119ki.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DRABINA ROZWOJU", "TYTUL": "Przyjaciel Natury-edukacja mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w Natura 2000 z 13 powiat\u00f3w p\u00f3\u0142nocno-wschodniego Mazowsza, Po\u0142udniowej Warmii i Mazur oraz P\u00f3\u0142nocno-Zachodniego Podlasia poprzez zaj\u0119cia warsztatowe, aplikacj\u0119 multimedialn\u0105,artyku\u0142y prasowe i audycje radiowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1730087.37", "WARTOSC": "2054295.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cSp\u00f3\u0142dzielnia otwartej edukacji w bibliotece\u201d ma na celu zach\u0119cenie pracownik\u00f3w bibliotek, kt\u00f3re w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach bywaj\u0105 jedynymi centrami kultury, do tworzenia w\u0142asnych otwartych zasob\u00f3w edukacyjnych, tak aby oferta plac\u00f3wek by\u0142a dostosowana do potrzeb odbiorc\u00f3w. Z drugiej strony chcemy zwi\u0119kszy\u0107 kompetencje cyfrowe lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (zw\u0142aszcza nauczycieli, edukator\u00f3w, pracownik\u00f3w dom\u00f3w kultury) w zakresie tworzenia w\u0142asnych zasob\u00f3w edukacyjnych. Aby to osi\u0105gn\u0105\u0107 zorganizujemy mentorski kurs internetowy (dla 350 os\u00f3b), z kt\u00f3rego wybierzemy najaktywniejszych uczestnik\u00f3w (60 os\u00f3b). Zaproponujemy im szkolenie trenerskie i pog\u0142\u0119bienie wiedzy z zakresu kompetencji cyfrowych, na koniec za\u015b skoordynujemy 45 szkole\u0144 lokalnych z tworzenia otwartych zasob\u00f3w przeprowadzonych przez przeszkolonych trener\u00f3w. W ci\u0105gu 3 lat odb\u0119d\u0105 si\u0119 2 cykle szkoleniowe i 3 kursy online oraz opracowane zostan\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, Przewodnik po metodzie i film animowany.", "BENEFICJENT": "CENTRUM CYFROWE", "TYTUL": "Sp\u00f3\u0142dzielnia Otwartej Edukacji w bibliotece", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "586636.20", "WARTOSC": "696056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projektodawc\u0105 jest Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Zawodowa w P\u0142ocku prowadz\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczn\u0105 i badawcz\u0105 w dziedzinie nauk medycznych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \u201eNabycie do 12.2018 roku nowych kwalifikacji medycznych 268 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych (K: 260, M: 8) kluczowych dla potrzeb epidemiologiczno-demograficznych Polski, poprzez uczestnictwo w wybranych kursach specjalistycznych lub kwalifikacyjnym (realizowanym na terenie 5 wojew\u00f3dztw)\" G\u0142\u00f3wnymi zadaniami w projekcie jest Zadanie 1. Przygotowania organizacyjne i realizacja post\u0119powania kwalifikuj\u0105cego do kurs\u00f3w Zadanie 2. Przygotowanie materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do kurs\u00f3w w formie elearningowej Zadanie 3. Realizacja kursu kwalifikacyjnego w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego dla piel\u0119gniarek Zadanie 4. Realizacja kursu specjalistycznego \u201eWywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\u201d Zadanie 5. Realizacja kursu specjalistycznego \u201eOrdynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\u201d Zadanie 6. Realizacja kursu specjalistycznego \u201eWykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego\u201d W/w kursy zosta\u0142y wybrane z listy z dok. konkursowej (str. 12)- KRYTERIUM DOST\u0118PU 2 G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu jest: 1. L. piel\u0119g. i po\u0142o\u017c., kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w programie uzyska\u0142y kwalifikacje w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami edpidem.-demograf.: 268 (K: 260, M: 8) 2. L. piel\u0119g. i po\u0142o\u017c. obj\u0119tych kszta\u0142ceniem podyplomowym w programie w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidem.-demograf. 280 (272 K, 8M) 3. L. piel\u0119g. i po\u0142o\u017c. kt\u00f3re zosta\u0142y wyposa\u017cone w nowoczesne, cyfrowe materia\u0142y dydaktyczne do 3 kurs\u00f3w specjalistycznych i 1 kwalifikacyjnego - dedykowanym piel\u0119gniarkom i po\u0142o\u017cnym K272, 8M Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne (opr\u00f3cz zadania nr 3- tylko piel\u0119gniarki) g\u0142\u00f3wnie zamieszkuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztw: mazowieckiego, lubelskiego, kujawsko-pomorskiego, podlaskiego, zachodnio-p", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Profesjonalne kadry medyczne - projekt kszta\u0142cenia podyplomowego piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa PHU METKOWNICA ANDRZEJ IWANIUK w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PHU METKOWNICA ANDRZEJ IWANIUK", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa PHU METKOWNICA ANDRZEJ IWANIUK w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "467194.28", "WARTOSC": "495486.56", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt \"Job Mobitity\" ukierunkowany jest na wyposa\u017cenie, poprzez udzia\u0142 w programie mobilno\u015bci ponadnarodowej, 54 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-35 lat, nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET i zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztw: mazowieckiego, lubelskiego, podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, kujawsko-pomorskiego, pomorskiego, opolskiego i \u015bl\u0105skiego w kompetencje zawodowe i kluczowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 tym osobom integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem zawodowym. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu, maj\u0105ca na celu zakwalifikowanie do projektu os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze szanse na wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci, jakie daje realizacja programu mobilno\u015bci ponadnarodowej. 2. Przygotowanie uczestnik\u00f3w projektu do mobilno\u015bci, w tym:opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika IPD (i jego aktualizacja w okresie trwania projektu),realizacj\u0119 warsztat\u00f3w z zakresu aspekt\u00f3w mi\u0119dzykulturowych,realizacj\u0119 szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe,realizacj\u0119 kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego,realizacj\u0119 Warsztat\u00f3w Umiej\u0119tno\u015bci Spo\u0142ecznych 3. Odbycie przez uczestnik\u00f3w projektu\u00a0sta\u017cy zawodowych u zagranicznych pracodawc\u00f3w. 4. Udzielenie uczestnikom projektu wsparcia po powrocie do kraju (Warsztaty Umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz indywidualne konsultacje z po\u015brednikiem pracy maj\u0105ce na celu m.in. wsparcie w poszukiwaniu pracy). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.12.2015 do 31.05.2017 roku.\u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "Job Mobility", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}, {"DATA_KONIEC": "2016-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "100183.13", "WARTOSC": "106250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest opracowanie innowacyjnego modelu leczenia \u015brodowiskowego, kt\u00f3rego odbiorc\u0105 b\u0119d\u0105 osoby chore psychicznie oraz z zaburzeniami psychicznymi z tzw. podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105. Celem g\u0142\u00f3wny projektu to poprawa jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b chorych psychicznie i z zaburzeniami psychicznymi z tzw.\"podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105\" z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podkarpackiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podlaskiego poprzez opracowanie do VIII 2016 r. innowacyjnego modelu leczenia \u015brodowiskowego. Grupa docelowa to u\u017cytkownicy i odbiorcy innowacji. U\u017cytkownicy w wymiarze personalnym to : terapeuci \u015brodowiskowi Powiatowych O\u015brodk\u00f3w Wsparcia, \u015arodowiskowych Dom\u00f3w Samopomocy, Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, psycholody, terapeuci instytucji integracji spo\u0142ecznych dzia\u0142aj\u0105cy na rzecz os\u00f3b chorych psychicznie i z zaburzeniami psychicznymi z tzw.\"podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105\", lekarze psychiatrzy. U\u017cytkownicy po\u015bredni, kt\u00f3rzy mog\u0105 w swojej pracy wykorzysta\u0107 innowacyjny model to : pracownicy o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy, Powiatowych Centr\u00f3w Pomocy Rodzinie, kuratorzy spo\u0142eczni, psychologowie pracuj\u0105cy w poradniach psychologiczno-pedagogicznych, asystenci rodzinni, psychologowie policyjni, nauczyciele pracuj\u0105cy z m\u0142odzie\u017c\u0105 zaburzon\u0105 psychicznie i chor\u0105 psychicznie, pedagodzy szkolni. Odbiorcami innowacji b\u0119d\u0105 : osoby chore psychicznie i z zaburzeniami psychicznymi z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105 psychiatryczn\u0105 oraz ich najbli\u017csze otoczenie ( m.in ma\u0142\u017conkowie, rodzice, dzieci). W ramach zada\u0144 projektowych zostanie opracowany\u00a0 gotowy do testowania model leczenia \u015brodowiskowego, b\u0119d\u0105 przeprowadzone konsultacje modelu i zostanie zawi\u0105zane partnerstwo na rzecz deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z podw\u00f3jnym rozpoznaniem. Kluczowe rezultaty : wyposa\u017cenie u\u017cytkownik\u00f3w innowacji w nowoczesne narz\u0119dzia wspierania podopiecznych z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105, osi\u0105gni\u0119cie efektu synergii terapii medycznej i rehabilitacji spo\u0142ecznej, w\u0142\u0105czenie szerokiego grona", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie mo\u017cemy wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa ROSORO Us\u0142ugi i Dystrybucja \u0141ukasz Kondraciuk w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "ROSORO US\u0141UGI I DYSTRYBUCJA \u0141UKASZ KONDRACIUK", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa ROSORO Us\u0142ugi i Dystrybucja \u0141ukasz Kondraciuk w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}]