{"gmina": "Nowinka", "typ_gminy": "gmina wiejska Nowinka", "kod_gus": "062013901000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": "2'920", "budzet": {"dochody": "13,62 mln z\u0142", "wydatki": "12,77 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11439390.070000002, "dane1": 10427106.74, "dane2": 10427106.74, "dane3": 1012283.3300000019}, {"label": "2017", "dane0": 12128404.6, "dane1": 11702839.470000006, "dane2": 11702839.470000006, "dane3": 425565.12999999337}, {"label": "2018", "dane0": 12665453.659999998, "dane1": 12950026.569999997, "dane2": 12665453.659999998, "dane4": 284572.9099999983}, {"label": "2019", "dane0": 13623723.35, "dane1": 12767286.379999999, "dane2": 12767286.379999999, "dane3": 856436.9700000007}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "432,61 tys z\u0142", "wydatki": "486,08 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.012283330000002}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.012283330000002}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.42556512999999335}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.42556512999999335}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2845729099999983}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2845729099999983}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8564369700000006}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8564369700000006}], "dochod_ue": "9,45 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,07 mln z\u0142", "gmina_pc": "1049.8 z\u0142", "powiat": "2,29 mln z\u0142", "powiat_pc": "785.3 z\u0142", "wojewodztwo": "1,27 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "9,45 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,14 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "1722000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup najnowocze\u015bniejszej na rynku wycinarki laserowej do blach z rezonatorem \u015bwiat\u0142owodowym, a jego g\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie konkurencyjno\u015bci mojej firmy w regionie, unowocze\u015bnienie parku maszynowego i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 chroni\u0105cych \u015brodowisko naturalne, podniesienie jako\u015bci i wydajno\u015bci produkcji oraz wzrost zatrudnienia w firmie. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci w produkcji element\u00f3w ze stali nierdzewnej, kwasoodpornej i aluminium r\u00f3\u017cnych element\u00f3w, kt\u00f3re stanowi\u0105 elementy wyposa\u017cenia do \u0142odzi sportowych i wycieczkowych wytwarzanych z laminatu. Jest to naturalny wyb\u00f3r firmy ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c w Augustowie skupia si\u0119 najwi\u0119ksza produkcja \u0142odzi motorowych w Polsce i jedna z wi\u0119kszych w Europie, a jednocze\u015bnie spe\u0142niony zostanie cel podstawowy tzn. produkty te charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 najwy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105 wykonania Celami planowanej inwestycji s\u0105 r\u00f3wnie\u017c: a) poprawa warunk\u00f3w BHP w firmie (zastosowanie najnowocze\u015bniejszego urz\u0105dze\u0144 na rynku\u2013obs\u0142uga przez ludzi jest ca\u0142kowicie bezpieczna ) b) podniesienie poziomu rentowno\u015bci przedsi\u0119biorstwa c) obni\u017cenie kosztu produkcji (minimalizacja odpad\u00f3w w postaci cennego surowca jakim jest stal nierdzewna) d) skr\u00f3cenie procesu produkcji e) wygenerowanie \u015brodk\u00f3w finansowych na dalsze dzia\u0142ania rozwojowe w firmie Na ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji sk\u0142ada si\u0119 zakup \u015bwiat\u0142owodowej wycinarki laserowej. W projekcie maj\u0105 miejsce dzia\u0142ania pro\u015brodowiskowe, kt\u00f3re maj\u0105 na celu redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz ograniczenie konsumpcji energii i materia\u0142\u00f3w oraz dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w i zanieczyszcze\u0144) oraz dzia\u0142ania ekoinnowacyjne \u2013 ekoinnowacyjno\u015b\u0107 procesowa. Rezultatem realizacji inwestycji b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 6 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "OKR\u0104G\u0141Y RADOS\u0141AW - FIRMA PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWA RADMET", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Firmy PHU RADMET poprzez zakup nowoczesnej wycinarki laserowej do blach z rezonatorem \u015bwiat\u0142owodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-03-27", "DOFINANSOWANIE": "463476.00", "WARTOSC": "949323.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup najnowocze\u015bniejszych na rynku urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki plastycznej stali nierdzewnej oraz wspomagaj\u0105cego oprogramowania do projektowania, a jego g\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie konkurencyjno\u015bci mojej firmy w regionie, unowocze\u015bnienie parku maszynowego i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 chroni\u0105cych \u015brodowisko naturalne, podniesienie jako\u015bci i wydajno\u015bci produkcji oraz wzrost zatrudnienia w firmie. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i jako\u015bci w produkcji element\u00f3w ze stali nierdzewnej, kwasoodpornej i aluminium r\u00f3\u017cnych element\u00f3w, kt\u00f3re stanowi\u0105 elementy wyposa\u017cenia do \u0142odzi sportowych i wycieczkowych wytwarzanych z laminatu. Jest to naturalny wyb\u00f3r firmy ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c w Augustowie skupia si\u0119 najwi\u0119ksza produkcja \u0142odzi motorowych w Polsce i jedna z wi\u0119kszych w Europie, a jednocze\u015bnie spe\u0142niony zostanie cel podstawowy tzn. produkty te charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 najwy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105 wykonania Celami planowanej inwestycji s\u0105 r\u00f3wnie\u017c: a) poprawa warunk\u00f3w BHP w firmie (zastosowanie najnowocze\u015bniejszego urz\u0105dze\u0144 na rynku\u2013obs\u0142uga przez ludzi jest ca\u0142kowicie bezpieczna ) b) podniesienie poziomu rentowno\u015bci przedsi\u0119biorstwa c) obni\u017cenie kosztu produkcji (minimalizacja odpad\u00f3w w postaci cennego surowca jakim jest stal nierdzewna) d) skr\u00f3cenie procesu produkcji e) wygenerowanie \u015brodk\u00f3w finansowych na dalsze dzia\u0142ania rozwojowe w firmie Na ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji sk\u0142ada si\u0119 zakup gi\u0119tarki i tokarki sterowanych CNC oraz oprogramowania do projektowania. W projekcie maj\u0105 miejsce dzia\u0142ania pro\u015brodowiskowe, kt\u00f3re maj\u0105 na celu ograniczenie konsumpcji energii i materia\u0142\u00f3w oraz dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w i zanieczyszcze\u0144 oraz dzia\u0142ania ekoinnowacyjne \u2013 ekoinnowacyjno\u015b\u0107 procesowa. Rezultatem realizacji inwestycji b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 5 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWA RADMET RADOS\u0141AW OKR\u0104G\u0141Y", "TYTUL": "Zakup urz\u0105dze\u0144 sterowanych numerycznie oraz oprogramowania do projektowania jako podstawa dalszego rozwoju firmy RADMET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-03", "DOFINANSOWANIE": "372302.00", "WARTOSC": "789537.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka", "OPIS": "Projekt polega na zakupie maszyn, urz\u0105dze\u0144 i \u015brodk\u00f3w transportu (przesiewacza, samochodu ci\u0119\u017carowego wtwrotka, samochodu dostawczego wywrotka oraz uk\u0142adarki do poboczy) s\u0142u\u017c\u0105cych do wykonywania us\u0142ug zwi\u0105zanych z robotami ziemnymi oraz robotami zwi\u0105zanymi z budow\u0105 dr\u00f3g i autostrad. Przesiewacz wraz z samochodem ci\u0119\u017carowym b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y do wydobycia i przewozu \u017cwiru na plac budowy, a pozosta\u0142e \u015brodki trwa\u0142e do pracy na placu budowy. Projekt zwi\u0105zany jest z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych maj\u0105cych znacz\u0105cy wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej zak\u0142adu. Jest to niezb\u0119dne dzia\u0142anie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu oraz wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Poprzez wdro\u017cenie nowych maszyn i \u015brodk\u00f3w transportu do firmy, i \u015bwiadczenie us\u0142ug budowlanych, przedsi\u0119biorstwo jest w stanie zwi\u0119kszy\u0107 zysk z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105, kt\u00f3re s\u0105 celami szczeg\u00f3\u0142owymi danego projektu. Dodatkowo do obs\u0142ugi maszyn b\u0119dzie potrzebne zatrudnienie 3 pracownik\u00f3w, co spowoduje wzrost zatrudnienia w gminach uwarunkowanych Natur\u0105 2000 (w tym przypadku w gminie Nowinka), przy zachowaniu wymog\u00f3w \u015brodowiska naturalnego, gdy\u017c planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia posiadaj\u0105 silniki przystosowane do niskiej emisyjno\u015bci paliwa oraz w jak najmniejszym stopniu wp\u0142ywaj\u0105 na \u015brodowisko. Wska\u017anikami rezultatu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 2,5 EPC, a wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie przedsi\u0119biorstwo otrzymuj\u0105ce dotacj\u0119, wparcie, inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "ZIELI\u0143SKI MAREK - ROBOTY DROGOWO ZIEMNE \"BUD - DROG\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Zieli\u0144ski Marek - ROBOTY DROGOWO ZIEMNE \"BUD-DROG\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5088974.36", "WARTOSC": "5987718.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel to wzmocnienie populacji g\u0142uszca w Puszczy Augustowskiej, jej wzrost liczebny i zwi\u0119kszenie zmienno\u015bci genetycznej, poznanie czynnik\u00f3w warunkuj\u0105cych prze\u017cywanie i skuteczno\u015b\u0107 reintrodukcji w celu wypracowania programu ochrony w warunkach PA. B\u0119dzie to realizowane przez cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zakup i wsiedlenia g\u0142uszc\u00f3w do \u015brodowiska 2. Rozwijanie prac hodowlanych i wsiedlenia g\u0142uszc\u00f3w z w\u0142asnej hodowli 3. Monitoring wynik\u00f3w wsiedle\u0144 i prac hodowlanych (telemetria, badania genetyczne, inwentaryzacje, monitoring wp\u0142ywu stresu na populacje 4. Minimalizowanie negatywnego wp\u0142ywu drapie\u017cnictwa (ssaki \u0142owne i ptaki drapie\u017cne) 5. Edukacja i informowanie spo\u0142ecze\u0144stwa - wzrost akceptacji (pikniki rodzinne, broszury, strona internetowa) 6. D\u0105\u017cenie do zminimalizowania negatywnego wp\u0142ywu turystyki - ocena wp\u0142ywu i wytyczne do dalszego ukierunkowanego rozwoju turystyki w Puszczy.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO G\u0141\u0118BOKI BR\u00d3D", "TYTUL": "Ochrona g\u0142uszca (Tetrao urogallus) in-situ i ex-situ w Puszczy Augustowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-14", "DATA_START": "2020-01-30", "DOFINANSOWANIE": "298466.78", "WARTOSC": "770633.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup najnowocze\u015bniejszej na rynku obrabiarki 5-osiowej CNC do obr\u00f3bki plastycznej stali nierdzewnej, mosi\u0105dzu i aluminium a jego g\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie konkurencyjno\u015bci mojej firmy w regionie, unowocze\u015bnienie parku maszynowego i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 chroni\u0105cych \u015brodowisko naturalne, podniesienie jako\u015bci i wydajno\u015bci produkcji oraz wzrost zatrudnienia w firmie. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i jako\u015bci w produkcji element\u00f3w ze stali nierdzewnej, kwasoodpornej i aluminium r\u00f3\u017cnych element\u00f3w, kt\u00f3re stanowi\u0105 elementy wyposa\u017cenia do \u0142odzi sportowych i wycieczkowych wytwarzanych z laminatu. Jest to naturalny wyb\u00f3r firmy ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c w Augustowie skupia si\u0119 najwi\u0119ksza produkcja \u0142odzi motorowych w Polsce i jedna z wi\u0119kszych w Europie, a jednocze\u015bnie spe\u0142niony zostanie cel podstawowy tzn. produkty te charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 najwy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105 wykonania Celami planowanej inwestycji s\u0105 r\u00f3wnie\u017c: a) poprawa warunk\u00f3w BHP w firmie (zastosowanie najnowocze\u015bniejszego urz\u0105dzenia na rynku\u2013obs\u0142uga przez ludzi jest ca\u0142kowicie bezpieczna ) b) podniesienie poziomu rentowno\u015bci przedsi\u0119biorstwa c) obni\u017cenie kosztu produkcji (minimalizacja odpad\u00f3w w postaci cennego surowca jakim jest stal nierdzewna, aluminium, mosi\u0105dz) d) skr\u00f3cenie procesu produkcji e) wygenerowanie \u015brodk\u00f3w finansowych na dalsze dzia\u0142ania rozwojowe w firmie Na ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji sk\u0142ada si\u0119 zakup obrabiarki 5-osiowej CNC. W projekcie maj\u0105 miejsce dzia\u0142ania pro\u015brodowiskowe, kt\u00f3re maj\u0105 na celu ograniczenie konsumpcji energii i materia\u0142\u00f3w oraz dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w i zanieczyszcze\u0144 oraz dzia\u0142ania ekoinnowacyjne \u2013 ekoinnowacyjno\u015b\u0107 procesowa. Rezultatem realizacji inwestycji b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 3 osoby", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWA RADMET RADOS\u0141AW OKR\u0104G\u0141Y", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci w firmie RADMET poprzez zakup obrabiarki 5-osiowej CNC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "172009.80", "WARTOSC": "181993.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym dzieci i m\u0142odzie\u017cy od 6 do 17 roku zycia w gminie Nowinka. Pomoc kt\u00f3r\u0105 otrzymaj\u0105 uczestnicy b\u0119dzie kluczowym elementem rewitalizacji i rozwoju lokalnego oraz kszta\u0142towania kapita\u0142u spo\u0142ecznego.Realizacja projektu od 01.06.2019 do 30.09.2020r. Cel g\u0142\u00f3wny: Stworzenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w miejscowo\u015bci Nowinka, kt\u00f3ra b\u0119dzie pomoc\u0105 w otoczeniu os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. \u015awietlica b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi dziennej opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 zagro\u017con\u0105 wykulczeniemspo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem dla 15 os\u00f3b, od 6 do 17 roku \u017cycia przy Gminnym O\u015brodku Kultury w Nowince. Projekt polega na uruchomieniu alternatywnej formy wsparcia w \u015bwietlicy \u015brodowiskowej pod postaci\u0105 \u015bcie\u017cki reintegracji w formie zestawu kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia maj\u0105cych na celu wyprowadzenie dzieci z wykluczenia spo\u0142ecznego. Zadania \u015bwietlicy \u015brodowiskowej \"Promyk Puszczy\" polegaj\u0105 na zapewnieniu dzieciom i m\u0142odzie\u017cy profesjonalnej opieki opieku\u0144czo-wychowawczej oraz edukacyjnej. Od pon.- do pi\u0105tku od godz. 11.00 do godz 19.00. G\u0142.: rezultaty projektu to otwarcie pierwszej i innowacyjnej \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w Gm.Nowinka; pomoc w nauce, organizacj\u0119 czasu wolnego, zabaw\u0119 oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, opiek\u0119 i wychowanie (15 os\u00f3b). Realizacja projektu dotyczacego wsparcia rodziny nast\u0105pi poprzez wykorzystanie narz\u0119dzi, o kt\u00f3reych mowa w ustawie z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Utworzona \u015bwiewtlica \u015brodowiskowa \"Promyk Puszczy\" bedzie funkcjonowa\u0142a co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zachowana. W ramach projektu ze \u015brodk\u00f3w EFS nie b\u0119d\u0105 finansowane \u015bwiadczenia wyp\u0142acane na podstawie ustawy z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniu i systemie pieczy zast\u0119pczej. \u015awietlica posiada\u0107 b\u0119dzie posiada\u0142a zgod\u0119 w\u00f3jta na jej prowadzenie zgodnie z w/w ustaw\u0105.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNO\u015aCI WIEJSKIEJ WSP\u00d3LNOTA PUSZCZY", "TYTUL": "\u015awietlica \u015arodowiskowa \"Promyk Puszczy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "664256.83", "WARTOSC": "961629.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje modernizacj\u0119 infrastruktury turystycznej szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli, kt\u00f3ry zast\u0105pi szlak pieszy zielony. W ramach projektu zaplanowano: - oznakowanie szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\"; - odbudow\u0119 k\u0142adki i mostu dla turyst\u00f3w pieszych i rowerowych na przesmyku pomi\u0119dzy jeziorami Wigry i Leszczewek - na przebiegu zielonego szlaku \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli; - zagospodarowanie miejsca widokowego w Wigrach; - zagospodarowanie miejsca odpoczynku na trasie przebiegu Podlaskiego Szlaku Bocianiego (czerwony rowerowy) i \u015bcie\u017cki edukacyjnej Suchary nad jeziorem Czarne; - zagospodarowanie miejsca odpoczynku na S\u0142upiu na trasie przebiegu zielonego szlaku \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli; - organizacj\u0119 konferencji: XXX lat turystyki w ochronie przyrody na terenie Wigierskiego Parku Narodowego. Ca\u0142y obszar, po kt\u00f3rym przebiega\u0142 b\u0119dzie szlak rowerowy cechuje wysoki stopie\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci gatunkowej i siedliskowej. Jest on obj\u0119ty najwy\u017csz\u0105 form\u0105 ochrony przyrody w Polsce, czyli funkcjonuje jako Wigierski Park Narodowy. Poza tym, zaliczany jest do Obszaru Natura 2000 Ostoja Wigierska oraz Puszcza Augustowska. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest popularyzacja bogactwa przyrodniczego Wigierskiego Parku Narodowego oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na tym obszarze chronionym. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cego wska\u017anika produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w turystycznych \u2013 45,2 km.", "BENEFICJENT": "WIGIERSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury turystycznej szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-10-09", "DOFINANSOWANIE": "78845.52", "WARTOSC": "149200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu elektrowni fotowoltaicznej o mocy 20,16 kW do produkcji energii elektrycznej oraz instalacji pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,5 kW, jako \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a cwu, maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania(typ2). Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przez przedsi\u0119biorstwo \u0141azarski Marek \u2013 ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-HANDLOWY poprzez uruchomienie mikroelektrowni fotowoltaicznej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Budowa dachowej elektrowni fotowoltaicznej w 2019 roku o mocy 20,16 kW w miejscowo\u015bci Nowinka przy posesji nr 16A o rocznej produkcji 18981 kWh. 2.Wyprodukowanie 18,98 MWh energii elektrycznej z OZE w 2020 roku; 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2018 roku o 15,82 mgCO2/MWh 4.Redukcja emisji CO2 w 2020- 164,01% Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni): -Falownik 3-fazowy 1 szt o \u0142\u0105cznej mocy 20 kW -panele fotowoltaiczne polikrystaliczne 280 W- 72 szt. -atestowane konstrukcje aluminiowe, -okablowanie, -zabezpieczenie DC/AC, 4. Zakup pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,5 kW ze zbiornikiem 300 l 5. Wyprodukowanie 5,28 MWht energii cieplnej z OZE w 2020 Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 w 2019, -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE- 1 szt. w 2019, -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (Cl 30)- 20,16 kW w 2019, -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (Cl 34) C02- 15,82 mgCO2/MWh -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 18,98 MWh/ rok. -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE- 1 szt w 2019 - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 5,28 MWht/rok", "BENEFICJENT": "\u0141AZARSKI MAREK \u2013 ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-HANDLOWY", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez \u0141azarski Marek - ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-HANDLOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "412213.25", "WARTOSC": "437701.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym i szkol. kompetencji spo\u0142. .Drugi formga wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym. Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji).Kazdy uczestnik skorzysta z co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3znych form.W wypadku os\u00f3b niepe\u0142. wykorzyst. bqdg us\u0142ugi aktywnej integracji tj. trener pracy.Zaplanowano r\u00f3wniez koszty wyz. w trakcie zajqc wynik. z ich ISR,w wypadku os. z niepe\u0142. w stopniu zn. lub umiar. r wyz. r\u00f3wniez dla op. Kazdy ucz. bqdzie m\u00f3g\u0142 otrzymac wsparcie dodatk. w formie:a)zwrot koszt\u00f3w opieki nad osobami zalez. b)koszt dojazd\u00f3w na zajqcia wynikajgce z ich ISR,w wypadku os\u00f3b z niepe\u0142no spraw. w stopniu znacznym lub umiarkowanym r\u00f3wniez ich opiekun\u00f3wfasystent\u00f3w.Wsparcie realizowane moze ulec modyfikacji w proj. wg zapotrzebowania uczestnik\u00f3w. Wnioskodawca realizuj\u0105c projekt b\u0119dzie opiera\u0142 si\u0119 o nast\u0119puj\u0105ce programy: Powiatowy Program Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie oraz Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie w Powiecie Sejne\u0144skim na lata 2016 \u2013 2020 Powiatowy Program Profilaktycznego w Zakresie Promowania i Wdra\u017cania Prawid\u0142owych Metod Wychowawczych w Stosunku do Dzieci w Rodzinach Zagro\u017conychPrzemoc\u0105 w Rodzinie w Powiecie Sejne\u0144skim na lata 2016-2020 Gminny Program Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie oraz Ochrona Ofiary Przemocy w Rodzienie na lata 2014-2020", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNO\u015aCI WIEJSKIEJ \"WSP\u00d3LNOTA PUSZCZY\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej w gminie nowinka i powiecie sejne\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "732709.00", "WARTOSC": "815185.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "Projekt Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia \"Suwalsko - Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania ma na celu sprawne i partycypacyjne wdro\u017cenie Lokalnej Strategii Rozwoju naszego Stowarzyszenia dla terenu powiat\u00f3w suwalskiego i sejne\u0144skiego oraz gminy Nowinka. W ramach projektu dofinansowane zostanie bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 biura Stowarzyszenia oraz wdro\u017cenie Planu Komunikacyjnego w zakresie promocji, informowania, szkole\u0144 i doradztwa.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"SUWALSKO-SEJNE\u0143SKA\" LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia \"Suwalsko - Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "491595.85", "WARTOSC": "522974.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w projektu w obszarze przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez udzielenie wsparcia w postaci indywidywidualnego doradztwa w zakresie sporz\u0105dzania biznesplanu 20 osobom (12K, 8M) z obszaru realizacji LSR Stowarzyszenia \"Suwalsko-Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania, a nast\u0119pnie udzielenie dotacji inewstycyjnej i wsparcia pomostowego finansowego 13 osobom do 30.11.2020. r. G\u0141. REZULTATY: RLKS Liczba OS. pozost. bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dz.g. w programie\u2013 13 RLKS Liczba OS. biernych zaw. obj\u0119tych wsp. w programie 13(8K,5M) Liczba OS. pozost. bez pracy, w wieku 30+, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dz.g. wpisuj\u0105ce si\u0119 w Inteligentne specjalizacje- 10% Liczba OS. pozostaj. bez pracy, w wieku 30+ obj\u0119tych wsp. fin. Pomost.- 13 Liczba OS. pozostaj. bez pracy, w wieku 30+ obj\u0119tych specjal. wsp. pomost. Towarzysz\u0105cym- 6 Ilo\u015b\u0107 powsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw (EFS)- 13 RLKS Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dz.g.\u2013 13 RLKS Liczba pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu (EFS)\u2013 13 RLKS Liczba OS. pozostaj. bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu (EFS)- 13 GD PR b\u0119dzie 20OS. (min.12K) fizycznych w wieku 30+, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dz.g. (z wy\u0142\u0105czeniem OS., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestr. jako p w KRS lub prowadzi\u0142y dz.g. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj. dzie\u0144 przyst\u0105pienia do PR), bezrobot. lub poszukuj. pracy lub nieaktywnych zaw., ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj. obszar dzia\u0142ania Stowarzyszenia Suwalsko-Sejne\u0144ska LGD w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Jednocze\u015bnie: OS. 50+, ON, OS. d\u0142ugotrwale bezrobot., OS. o niskich kwal. ZADANIA: REKRUTACJA UP DORADZTWO INDYWIDUALNE WSP. FIN.- dotacja inwest.", "BENEFICJENT": "COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "W\u0142asny BIZNES gwarancj\u0105 sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "481797.00", "WARTOSC": "512550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "Realizacja projektu w okresie 02.2019 -08.2020.Grupa docelowa to osoby zamieszkujace obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju tj. mieszka\u0144cy gmin:Baka\u0142arzewo,Filip\u00f3w,Jeleniewo,Przero\u015bl,Raczki,Suwa\u0142ki,Szypliszki, Rutka\u2013Tartak,Nowinka,Wi\u017cajny Pu\u0144sk,Sejny,Giby,Krasnopol oraz gmina miejska Sejny,kt\u00f3re w ci\u0105gu ostatnich12 m-cy nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej a kt\u00f3re: -uko\u0144czy\u0142y 30 rok \u017cycia b\u0119d\u0105ce: bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.os. starsze po 50 roku \u017cycia lub kobiety lub osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub osoby o niskich kwalifikacjach.Ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lny status potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu zar\u00f3wno na etapie rekrutacji jak i wsparcia szkoleniowego przewidziano minimum10% uczestnictwo ka\u017cdej z grup osoby starsze po 50r\u017c, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektu planowane s\u0105: PROCES 2-ETAPOWEJ REKRUTACJI: (1)- nab\u00f3r minimum 36 formularzy rekrutacyjnych i ich ocen. (2) - diagnoza 24 autor\u00f3w najlepszych formularzy pod k\u0105tem predyspozycji zawodowych. Wsparcie w zakresie doradztwa zawodowego i przygotowania biznesplan\u00f3w dla 24 os\u00f3b WSPARCIE DORADCZE 2 godz/osob\u0119. W projekcie wykorzystamy model prowadzenia doradztwa zawodowego w oparciu o innowacyjny model preinkubacji przedsi\u0119biorczej os\u00f3b 50+, kt\u00f3ry jest jednym z element\u00f3w opracowanego produktu projektu innowacyjnego pt. \u201eDojrza\u0142a Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 \u2013 innowacyjny model preinkubacji przedsi\u0119biorczej os\u00f3b w wieku 50+\u201d. WSPARCIE FINANSOWE autor\u00f3w 12 najlepszych BP w wys. do 22000 z\u0142 - wsparcie pomostowe finansowe w wysoko\u015bci 1000 z\u0142/os przez 6 m-cy, 500 z\u0142/os przez 6 m-cy. Zgodno\u015b\u0107 z LSR opisano w cz. VII.6.1 wniosku.", "BENEFICJENT": "FORUM\u00a0ROZWOJU\u00a0REGIONALNEGO\u00a0POLSKA\u00a0WSCHODNIA", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro - w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421349.72", "WARTOSC": "445349.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "Projekt Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia \"Suwalsko - Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania w roku 2018 ma na celu sprawne i partycypacyjne wdro\u017cenie Lokalnej Strategii Rozwoju naszego Stowarzyszenia dla terenu powiat\u00f3w suwalskiego i sejne\u0144skiego oraz gminy Nowinka. W ramach projektu dofinansowane zostanie bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 biura Stowarzyszenia oraz wdro\u017cenie Planu Komunikacyjnego w zakresie promocji, informowania, szkole\u0144 i doradztwa w roku 2018", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"SUWALSKO-SEJNE\u0143SKA\" LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia \"Suwalsko - Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania w roku 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "407574.72", "WARTOSC": "429774.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "Projekt Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia \"Suwalsko - Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania w roku 2019 ma na celu sprawne i partycypacyjne wdro\u017cenie Lokalnej Strategii Rozwoju naszego Stowarzyszenia dla terenu powiat\u00f3w suwalskiego i sejne\u0144skiego oraz gminy Nowinka. W ramach projektu dofinansowane zostanie bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 biura Stowarzyszenia oraz wdro\u017cenie Planu Komunikacyjnego w zakresie promocji, informowania, szkole\u0144 i doradztwa w roku 2019", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"SUWALSKO-SEJNE\u0143SKA\" LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia \"Suwalsko - Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania w roku 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "407493.72", "WARTOSC": "429693.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "Projekt Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia \"Suwalsko - Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania w roku 2020 ma na celu sprawne i partycypacyjne wdro\u017cenie Lokalnej Strategii Rozwoju naszego Stowarzyszenia dla terenu powiat\u00f3w suwalskiego i sejne\u0144skiego oraz gminy Nowinka. W ramach projektu dofinansowane zostanie bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 biura Stowarzyszenia oraz wdro\u017cenie Planu Komunikacyjnego w zakresie promocji, informowania, szkole\u0144 i doradztwa w roku 2020", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"SUWALSKO-SEJNE\u0143SKA\" LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia \"Suwalsko - Sejne\u0144ska\" Lokalna Grupa Dzia\u0142ania w roku 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 491544.57}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 423246.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 370729.62000000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 307419.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 276051.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 235925.36000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 197578.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 130126.88}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95714.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43915.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42874.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36265.329999999994}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29780.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29767.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18612.22}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15990.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15596.609999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13804.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11470.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9782.68}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9212.93}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6784.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6002.1900000000005}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6000.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5133.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4637.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4331.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4208.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4108.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1788.35}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1253.6100000000001}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 776.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 624.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 590.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 373.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 178.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.79}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2101478.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1282064.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 302132.68000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 210011.23999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 130876.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 102566.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 100967.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 100089.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 92106.73999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62833.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60347.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51667.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47528.05}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25154.510000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 24295.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19004.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13278.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10800.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3901.48}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3252.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 453.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 380.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 337.05}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 150000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 112099.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 14625.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2508945.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1044069.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 157617.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 99422.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 95311.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 80319.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 68458.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 62009.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 39379.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 37430.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16354.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12104.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10935.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10250.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10016.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7600.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 5633.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4587.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3230.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2169.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1209.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 619.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 289.49}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 231752.57}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 187668.44}, {"name": "Biblioteki", "value": 148232.03}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9454.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9454.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 891896.7699999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 646669.8199999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 381214.83999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 307117.07}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 276051.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 174757.61000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44506.3}, {"name": "Rodzina", "value": 37785.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29767.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24843.690000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19784.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9939.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9178.54}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2623658.4800000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1384630.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 353800.04000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 169647.41999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 75108.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60347.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30979.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24380.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24295.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11600.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7606.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3474.0299999999997}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 150000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 112099.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14625.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3710632.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264673.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115467.41}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 76809.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69609.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24415.989999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16354.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 231752.57}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 335900.47}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9454.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9454.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 3918065.530000001, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.68, "v_pc": "1341,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2543313.3800000004, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1193558.2299999997, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 171074.19, "v": "171,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9782.68, "v": "9,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 337.05, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 519.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3631022.66, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.44, "v_pc": "1243,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2567518.8399999994, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 328321.5899999999, "v": "328,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 304178.9799999999, "v": "304,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 258381.55999999997, "v": "258,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 101962.72999999998, "v": "101,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27057.48, "v": "27,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22002.679999999993, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15596.609999999999, "v": "15,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6002.1900000000005, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1842654.8100000003, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.43, "v_pc": "631,05 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1628863.3100000003, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 114036.29999999999, "v": "114,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57688.2, "v": "57,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 37430.0, "v": "37,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4637.0, "v": "4,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 833877.6099999999, "v": "833,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.53, "v_pc": "285,57 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 486080.36, "v": "486,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 242226.26, "v": "242,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89580.98999999999, "v": "89,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.74}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15990.0, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 793230.6699999999, "v": "793,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21, "v_pc": "271,65 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 347176.45, "v": "347,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 99795.51000000001, "v": "99,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95714.99, "v": "95,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 81447.36, "v": "81,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 80319.85, "v": "80,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 68458.17, "v": "68,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10030.499999999998, "v": "10,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6000.84, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4287.0, "v": "4,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 464971.27, "v": "464,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64, "v_pc": "159,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 314971.27, "v": "314,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 32.26}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 375587.01, "v": "375,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94, "v_pc": "128,63 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 194453.08000000002, "v": "194,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.77}, {"name": "Biblioteki", "value": 148232.03, "v": "148,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32901.9, "v": "32,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.76}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 310591.10000000003, "v": "310,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43, "v_pc": "106,37 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306482.35000000003, "v": "306,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4108.75, "v": "4,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 231752.57, "v": "231,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81, "v_pc": "79,37 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 231752.57, "v": "231,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88240.3, "v": "88,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "30,22 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 84269.90000000001, "v": "84,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.39}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 970.4, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80131.22, "v": "80,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "27,44 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 74151.22, "v": "74,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4680.0, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69609.3, "v": "69,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "23,84 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 62009.3, "v": "62,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7600.0, "v": "7,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.91}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55822.71, "v": "55,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "19,12 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39889.7, "v": "39,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15933.01, "v": "15,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 331.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.54}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41961.9, "v": "41,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "14,37 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18482.899999999998, "v": "18,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18396.0, "v": "18,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4459.0, "v": "4,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.62}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 624.0, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29767.72, "v": "29,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,19 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29767.72, "v": "29,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}