[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3930457.42", "WARTOSC": "4624067.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez odpowiednio 44,3% os\u00f3b lub 60,4% os\u00f3b (zgodnie z wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projektu lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "17257074.00", "WARTOSC": "20302440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest przygotowanie projektu planu ochrony Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego, dokumentu planistycznego wymaganego przepisami ustawy o ochronie przyrody dla ka\u017cdego parku narodowego. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: zgromadzenie wiedzy i dobrze zdiagnozowany stan zasob\u00f3w przyrodniczych, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych, zidentyfikowane istniej\u0105ce i potencjalne ich zagro\u017cenia, opracowana koncepcja ochrony zasob\u00f3w przyrodniczych, eliminacji lub ograniczania zagro\u017ce\u0144, zidentyfikowane dzia\u0142ania ochronne niezb\u0119dne dla zachowania lub poprawy walor\u00f3w parku przygotowany projektu planu ochrony, oraz zapewniony udzia\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa w opracowywaniu projektu planu ochrony. W projekcie zaplanowano przeprowadzenie inwentaryzacji zasob\u00f3w, przyrodniczych BbPN: element\u00f3w przyrody nieo\u017cywionej, gleb, ekosystem\u00f3w le\u015bnych, niele\u015bnych i wodnych, zasoby wodne, ro\u015bliny, zwierz\u0119ta i grzyby, walory krajobrazowe i kulturowe. Zostan\u0105 scharakteryzowane uwarunkowania spo\u0142eczne i gospodarcze realizacji ochrony przyrody BbPN. Zakres przewidzianych dzia\u0142a\u0144 uwzgl\u0119dnia posiadane przez BbPN zasoby ju\u017c zgromadzonych danych, ich aktualno\u015b\u0107 i kompletno\u015b\u0107. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 konsultacje spo\u0142eczne, dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zostanie zakupiony sprz\u0119t niezb\u0119dny do gromadzenia danych wytworzonych podczas realizacji projektu, zarz\u0105dzania projektem.", "BENEFICJENT": "BIEBRZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Przygotowanie planu ochrony Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "17377732.35", "WARTOSC": "20444391.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Jest to partnerski projekt zintegrowany z projektem w ramach 3.2.2.Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania Projektu 1 obejmuje subregion suwalski:Miasto Suwa\u0142ki,powiat suwalski,augustowski,sejne\u0144ski,moniecki,grajewski.Partnerami projektu s\u0105 ww.powiaty oraz Stowarzyszenie \u201eEuroregion Niemen\u201d.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 trzy zadania:1)Doradztwo edukacyjno-zawodowe,2)Szkolenia,3)Koszty po\u015brednie.W ramach Projektu 1 udzielane b\u0119d\u0105 \u201etzw.bony na szkolenie\u201d,w tym na:szkolenia i kursy skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane rozwijaniem kompetencji w zakresie TIK i j\u0119z.obcych oraz nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci poprzez kursy kompetencji og\u00f3lnych,rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych istotnych z punktu widzenia funkcjonowania na rynku pracy,w celu nabycia lub zmiany posiadanych kwalifikacji i poziomu wykszta\u0142cenia,poprzez studia podyplomowe, poradnictwo edukacyjno-zawodowe skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem pomocy w zakresie diagnozy potrzeb oraz wyboru i znalezienia odpowiedniej oferty edukacyjnej.W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich prowadzone b\u0119dzie zarz\u0105dzanie projektem,informacja i promocja,rekrutacja oraz monitoring i kontrola-dzia\u0142ania te prowadzone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie dla obu projekt\u00f3w 1 i 2,b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y specyfik\u0119 grup docelowych i obszaru na jakim realizowany b\u0119dzie projekt-dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu.Ka\u017cdy powiat obj\u0119ty realizacj\u0105 projektu i Lider-Miasto Suwa\u0142ki odpowiedzialny b\u0119dzie za wdra\u017canie projektu na terenie poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w(w tym organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego,udzielania bon\u00f3w na szkolenie,rekrutacj\u0119 oraz promocj\u0119 projektu)-w tym celu zostan\u0105 utworzone Centra Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego(CDEZ)-w ka\u017cdym powiecie oraz na terenie Miasta Suwa\u0142ki.Za zarz\u0105dzanie projektem i prowadzenie Biura projektu(przy ul.Weso\u0142ej 22,16-400 Suwa\u0142ki)odpowiedzialny b\u0119dzie Partner-Stowarzyszenie\u201eEuroregion Niemen\".", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kadr subregionu suwalskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "57934342.76", "WARTOSC": "68320626.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest utworzenie wysokiej jako\u015bci, aktualnych, wiarygodnych i kompletnych referencyjnych baz danych rejestr\u00f3w publicznych prowadzonych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego w ramach Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego, w szczeg\u00f3lno\u015bci ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGIB, kataster nieruchomo\u015bci), bazy danych obiekt\u00f3w topograficznych (BDOT500) oraz geodezyjnej ewidencji sieci uzbrojenia terenu (GESUT) oraz udost\u0119pnienie tych danych w formie e-us\u0142ug opracowanych i wdro\u017conych w ramach projektu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Wykonanie modernizacji ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w, w ramach kt\u00f3rej planowane jest: obj\u0119cie modernizacj\u0105 ponad 1 200 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni ponad 680 000 hektar\u00f3w, na kt\u00f3re sk\u0142ada si\u0119 ponad 470 000 dzia\u0142ek oraz ponad 140 000 budynk\u00f3w. 2. Utworzenie bazy danych GESUT, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej ponad 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 45 000 hektar\u00f3w. 3. Utworzenie bazy danych BDOT500, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej blisko 1 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 112 000 hektar\u00f3w. 4. Przeprowadzenie harmonizacji i zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w danych i zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug, o kt\u00f3rych mowa w pkt. 1 i 2, w rozumieniu Art. 7 ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o infrastrukturze informacji przestrzennej, poprzez wymian\u0119 i udost\u0119pnianie danych w formacie GML. 5. Przeliczenie osnowy wysoko\u015bciowej do obowi\u0105zuj\u0105cego o uk\u0142adu PL-EVRF2007-NH na potrzeby tworzonych BD GESUT i BDOT500. 6. Utworzenie cyfrowych zbior\u00f3w dokument\u00f3w i materia\u0142\u00f3w gromadzonych w Pa\u0144stwowym Zasobie Geodezyjnym i Kartograficznym, w tym operat\u00f3w pomiarowych b\u0119d\u0105cych podstaw\u0105 za\u0142o\u017cenia i aktualizacji baz danych EGiB, BDOT500 i GESUT, w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji cel\u00f3w projektu. 7. Opracowanie i wdro\u017ceie e-us\u0142ug udost\u0119pniaj\u0105cych ww. informacje sektora publicznego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO", "TYTUL": "Udost\u0119pnianie zasob\u00f3w publicznych rejestr\u00f3w geodezyjnych \u2013 modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3070533.29", "WARTOSC": "3643252.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 59 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie (PUP). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, w kt\u00f3rym b\u0119dzie dba\u0142o\u015b\u0107 o \u015brodowiska naturalne. Realizacja projektu b\u0119dzie opiera\u0107 si\u0119 na wspieraniu gospodarki efektywniej korzystaj\u0105cej z zasob\u00f3w, bardziej przyjaznej \u015brodowisku i bardziej konkurencyjnej, osi\u0105ganie wzrostu spo\u0142eczno-gospodarczego przy jednoczesnej ochronie i poprawie jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego np. poprzez drukowanie dokument\u00f3w dwustronnie.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 zarejestrowani bezrobotni do 29 roku \u017cycia, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 wsparcie w zorganizowanych w ramach projektu: 100 sta\u017cy, 15 szkole\u0144, 28 jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w tym: 6 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, 20 bon\u00f3w na zasiedlenie, 4 prac interwencyjnych i 11 stanowiskach utworzonych w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi, 320 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw, os\u00f3b samozatrudnionych i pracownik\u00f3w organizacji pozarz\u0105dowych finansowanych w ramach \"Instrument\u00f3w dofinansowania\" realizowanych w ramach art. 15zzb, art. 15zzc oraz art.15zze Ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19,. z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego (EFS).", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "10054662.74", "WARTOSC": "11829015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji przez nie mniej ni\u017c 60% z 1039 os\u00f3b doros\u0142ych (582K, 457M), mieszka\u0144c\u00f3w subregionu suwalskiego (tj. powiat\u00f3w M. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego, monieckiego) poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach, kursach i studiach podyplomowych dostosowanych do ich indywidualnych potrzeb oraz wsparcie w zakresie wyboru \u015bcie\u017cki kszta\u0142cenia poprzez udzia\u0142 w doradztwie edukacyjno \u2013 zawodowym, w okresie od 01.06.2020 r. do 30.11.2022 r. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: 1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe 2. Bony na szkolenia: - szkolenia i kursy skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane rozwijaniem kompetencji w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci poprzez kursy kompetencji og\u00f3lnych - rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych istotnych z punktu widzenia funkcjonowania na rynku pracy, w celu nabycia lub zmiany posiadanych kwalifikacji i poziomu wykszta\u0142cenia, poprzez studia podyplomowe - poradnictwo edukacyjno-zawodowe skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem pomocy w zakresie diagnozy potrzeb oraz wyboru i znalezienia odpowiedniej oferty edukacyjnej - szkolenia i kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy nieuwzgl\u0119dnione w 1 i 2 typie projektu W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: - min. 60% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - min. 60% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - min. 60% os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - min. 60% os\u00f3b w wieku poni\u017cej 25 roku \u017cycia uzyska kwalifikacje lub nabedzie kompetencje", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S.A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kadr subregionu suwalskiego - szkolenia j\u0119zykowe, TIK, wybrane formy kszta\u0142cenia ustawicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8688837.19", "WARTOSC": "10222161.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Jest to partnerski projekt zintegrowany z projektem w ramach 3.2.1.Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania Projektu 2 obejmuje subregion suwalski:Miasto Suwa\u0142ki,powiat suwalski,augustowski,sejne\u0144ski,moniecki,grajewski.Partnerami projektu s\u0105 ww.powiaty oraz Stowarzyszenie \u201eEuroregion Niemen\u201d.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 trzy zadania:1)Doradztwo edukacyjno-zawodowe,2)Szkolenia,3)Koszty po\u015brednie.W ramach Projektu 2 udzielane b\u0119d\u0105 tzw. bony na szkolenie dotycz\u0105ce pozaszkolnych form kszta\u0142cenia doros\u0142ych, takich jak: kwalifikacyjne kursy zawodowe i kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uzupe\u0142nione o poradnictwo edukacyjno-zawodowe. W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich prowadzone b\u0119dzie zarz\u0105dzanie projektem,informacja i promocja,rekrutacja oraz monitoring i kontrola-dzia\u0142ania te prowadzone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie dla obu projekt\u00f3w 1 i 2,b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y specyfik\u0119 grup docelowych i obszaru na jakim realizowany b\u0119dzie projekt-dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu.Ka\u017cdy powiat obj\u0119ty realizacj\u0105 projektu i Lider-Miasto Suwa\u0142ki odpowiedzialny b\u0119dzie za wdra\u017canie projektu na terenie poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w(w tym organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego,udzielania bon\u00f3w na szkolenie,rekrutacj\u0119 oraz promocj\u0119 projektu)-w tym celu zostan\u0105 utworzone Centra Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego(CDEZ)-w ka\u017cdym powiecie oraz na terenie Miasta Suwa\u0142ki.Za zarz\u0105dzanie projektem i prowadzenie Biura projektu(przy ul.Weso\u0142ej 22,16-400 Suwa\u0142ki)odpowiedzialny b\u0119dzie Partner-Stowarzyszenie\u201eEuroregion Niemen\".", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kadr subregionu suwalskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1350888.00", "WARTOSC": "1602857.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 62 osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie (PUP). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada: minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 17% tj. 1 osoba; minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48% tj. 33 osoby; minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 35% tj. 19 os\u00f3b; minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43% tj. 9 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1345414.00", "WARTOSC": "1596362.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 58 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie (PUP). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada: minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 17% tj. 1 osoba; minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48% tj. 43 osoby; minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 35% tj. 23 osoby; minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43% tj. 4 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.84}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1330300.00", "WARTOSC": "1578400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 68 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie (PU). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu Pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6061553.50", "WARTOSC": "7131239.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest: Wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce podmioty ekonomii spo\u0142ecznej oraz utworzenie 116 miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych na terenie subregionu suwalskiego w okresie 01.03.2017-29.02.2020. Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 os. z obszaru woj.podlaskiego subr.suwalskiego (w przyp. os\u00f3b fiz. zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podl. w rozumieniu przepis\u00f3w KC, w przyp. innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 org. na ter., woj. podl.) zgodnie ze wskazaniem w pkt IV.5. W ramach projektu uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci min. szkole\u0144, doradztwa, wizyt studyjnych, wsparcia finansowego, indywidualnej opieki specjalist\u00f3w. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone z partnerami tj. min. PUP, ROPS i podmiotami reintegracyjnymi. W ramach projektu zostan\u0105 utworzone PS na terenach powiat\u00f3w: augustowskiego, sok\u00f3lskiego, monieckiego, sejne\u0144skiego, suwalskiego. Projekt realizowany w pe\u0142ni przez 3 org.pozarz\u0105dowe(partner\u00f3w) oraz PNT PW w Suwa\u0142kach (partner projektu do dn. 28.02.2019)", "BENEFICJENT": "CENTRUM AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"PRYZMAT\" W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Podlaskie Centrum Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1203551.00", "WARTOSC": "1428039.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 52 osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie (PUP). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5264983.10", "WARTOSC": "6194097.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji przez nie mniej ni\u017c 60% z 326 os\u00f3b doros\u0142ych (183K, 143M), mieszka\u0144c\u00f3w subr. suwalskiego (tj. powiat\u00f3w M. Suwa\u0142ki, suwals., august., sejne\u0144skiego, grajew., monieckiego) poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach i kursach zawodowych w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego, dostosowanych do ich indywidualnych potrzeb i wsparcie w zakresie wyboru \u015bcie\u017cki kszta\u0142cenia poprzez udzia\u0142 w dor. edukacyjno \u2013 zaw., w okresie od 01.06.2020 r. do 30.11.2022r. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: 1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe 2. Bony na szkolenia: - pozaszkolne formy kszta\u0142cenia ustawicznego, w tym wymienione w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 19 marca 2019 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych, pozwalaj\u0105ce na uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji zawodowych. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: - min. 60% os\u00f3b uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S.A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kadr subregionu suwalskiego - szkolenie i kursy zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1084757.73", "WARTOSC": "1287087.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 46 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie (PUP). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt b\u0119dzie zgodny z zastosowaniem zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju np. poprzez drukowanie dokument\u00f3w dwustronnie.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "983886.00", "WARTOSC": "1157513.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszanie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie ( PUP). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.7}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "934200.00", "WARTOSC": "1099200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "888217.00", "WARTOSC": "1044961.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie (PUP). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.07}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4214991.33", "WARTOSC": "4958813.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142\u0119czno-gospodarczym subregionu suwalskiego poprzez dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce podmioty ekonomii spo\u0142ecznej oraz utworzenie 138 miejsc pracy, w tym 65 miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, na terenie subregionu suwalskiego w okresie od 01.06.2020 r. do 31.05.2023 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne - podmioty ekonomii spo\u0142ecznej - osoby fizyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecznej w obszarze us\u0142ug animacyjnych - jednostki samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostki organizacyjne, przedstawiciele lokalnych przedsi\u0119biorstw i medi\u00f3w w zakresie us\u0142ug animacyjnych z powiat\u00f3w subregionu suwalskiego wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W ramach projektu przewidziano dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi animacji lokalnej dla jst, biznesu, PES, os\u00f3b fizycznych, GI 2. Us\u0142ugi inkubacyjne PES, GI 3. Us\u0142ugi biznesowe dla istniej\u0105cych PS 4. Wsparcie merytoryczne i finansowe na za\u0142o\u017cenie, przyst\u0105pienie lub zatrudnienie w PS Efektem ww. dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie ekonomizacja 30% PS obj\u0119tych wsparciem w projekcie, utworzenie 138 miejsc pracy (w tym 65 dofinansowanych), zawi\u0105zanie partnerstw publiczno-spo\u0142ecznych, rozpowszechnienie wiedzy nt. ES. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z ROPS, PUP, OPR, podmiotami reintegracyjnymi.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S.A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "825564.19", "WARTOSC": "971251.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez odpowiednio 42% os\u00f3b lub 52% os\u00f3b (zgodnie z wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projektu lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.01}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "791212.00", "WARTOSC": "930838.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Augustowie ( PUP). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT AUGUSTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W AUGUSTOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie augustowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-23", "DOFINANSOWANIE": "787920.00", "WARTOSC": "1147460.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie innowacyjnej linii technologicznej do zautomatyzowanej produkcji oku\u0107 do \u0142odzi i jacht\u00f3w. Obecnie wytwarzanie oku\u0107 ma charakter czaso- i pracoch\u0142onny - poniewa\u017c istnieje du\u017ca ilo\u015b\u0107 typ\u00f3w jednostek p\u0142ywaj\u0105cych oraz mnogo\u015b\u0107 mocowania oku\u0107 o sko\u015bnych i zmiennych powierzchniach. Wyprodukowanie okucia (np. relingu, drabinki, zawiasu, skobla) wymaga najpierw bardzo dok\u0142adnych i pracoch\u0142onnych r\u0119cznych pomiar\u00f3w, potem pojedynczej i czasoch\u0142onnej produkcji, co wyd\u0142u\u017ca proces produkcyjny, skutkuje nisk\u0105 wydajno\u015bci\u0105 i wysokim poziomem reklamacji ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cny poziom spr\u0119\u017cysto\u015bci rur. Ponadto w przypadku cz\u0119\u015bci o wi\u0119kszych gabarytach konieczny jest ich kosztowny i czasoch\u0142onny transport, nie pozostawaj\u0105cy bez wp\u0142ywu na czynniki \u015brodowiskowe. Przy rosn\u0105cych wymaganiach rynku i dynamicznie rozwijaj\u0105cej si\u0119 bran\u017cy w kraju i na \u015bwiecie, obecne mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne firmy sta\u0142y si\u0119 barier\u0105 w rozwoju i zdobywaniu nowych rynk\u00f3w. Planowana linia b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z przeno\u015bnego skanera 3D (dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119dziemy w stanie otrzyma\u0107 zdygitalizowan\u0105 powierzchni\u0119, do kt\u00f3rej maj\u0105 by\u0107 przymocowane okucia), plotera plazmowego CNC (kt\u00f3ry po otrzymaniu danych cyfrowych wyprodukuje okucia), no\u017cyc gilotynowych (do ci\u0119cia blach) oraz gi\u0119tarki do rur CNC (kt\u00f3ra po otrzymaniu danych dotycz\u0105cych spr\u0119\u017cysto\u015bci materia\u0142u wykona produkty). Z maszynami b\u0119dzie zintegrowane przygotowane przez Politechnik\u0119 Bia\u0142ostock\u0105 zaplecze laboratoryjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 zestawy urz\u0105dze\u0144 do znakowania produkt\u00f3w, pomiar\u00f3w i kontroli jako\u015bci. Zastosowane rozwi\u0105zania skr\u00f3c\u0105 proces produkcyjny o 50%, poprawi jako\u015b\u0107 wyrob\u00f3w o 20% oraz wydajno\u015b\u0107 pracy o 50%. Projekt jest tw\u00f3rczym rozwini\u0119ciem in\u017cynierii wt\u00f3rnej - technologii znanej w Polsce od kilku lat, ale nie maj\u0105cej dotychczas zastosowania w bran\u017cy produkcji oku\u0107 do \u0142odzi i jacht\u00f3w, przez co stanowi rozwi\u0105zanie innowacyjne w skali kraju.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE DEMEX JERZY DEMIA\u0143CZUK", "TYTUL": "\u201eOkucia na miar\u0119\u201d - nowoczesna linia produkcyjna CNC i zaplecze laboratoryjne jako innowacyjny produkt klastrowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1755250.68", "WARTOSC": "2065000.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "\u201eZbuntowane Anio\u0142y\u201d- utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego typu specjalistycznego. Projekt realizowany na terenie woj.podlaskiego z wy\u0142\u0105czeniem obszaru BOF, skierowany do rodzin przezywaj\u0105cych trudnosci wychowawcze oraz nieletnich,w rozumieniu ustawy o post\u0119powaniu w sprawach nieletnich, z uwzgl\u0119dnieniem rodzin zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem i Ustawy z dni. 09.06.2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Projekt zak\u0142ada utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w formie specjalistycznej na kanwie istniej\u0105cej od 5 lat Poradni Rodzinnej. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu zak\u0142ada gotowo\u015b\u0107 Fundacji EGO do kontynuacji \u015bwiadczenia us\u0142ug specjalistycznych w ramach plac\u00f3wki wsparcia dziennego przez okres co najmniej 3 lat i 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Projekt obejmuje poszerzenie dotychczasowego zakresu dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji op-wych. i specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji op-wych., zapewniaj\u0105c poradnictwo specjalistyczne,prawne,terapi\u0119 i grupy samopomocowe. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu nieletnich i ich otoczenia dla 70 nieletnich ( 30Dz i 40 Ch\u0142) oraz 100 os\u00f3b doros\u0142ych (70K i 30 M) w okresie 01.10.2018 \u2013 31.12.2021. Oddzia\u0142ywania adresowane do nieletnich \u2013 zaj. terapeutyczne, pedagogiczne, korekcyjne i kompensacyjno-spo\u0142eczne, edukacyjne i rozwijaj\u0105ce. Preferowane b\u0119d\u0105 rodziny korzystaj\u0105ce z programu PO P\u017b (zweryfikowane o\u015bwiadczeniem i wywiadem). Oferowane wsparcie realizowane b\u0119dzie w oparciu o zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz r\u00f3wnouprawnienia p\u0142ci. Projekt posiada 6 modu\u0142\u00f3w programu profilaktycznego, kt\u00f3re pozwol\u0105 na ocen\u0119 odzia\u0142ywa\u0144 korekcyjnych i opracowanie rekomendacji dla S\u0105du Rodzinnego w zakresie oddzia\u0142ywa\u0144 korekcyjnych wobec nieletnich.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EGO", "TYTUL": "Zbuntowane Anio\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "953268.16", "WARTOSC": "1121491.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 50os\u00f3b (30M,20K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w st.umiarkowanym i znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 z pow.suwalskiego, sejne\u0144skiego i augustowskiego w okresie od 01.10.2017 do 30.09.2019 z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105, tj.: 1.Poradnictwo specjalistyczne,w tym psychologiczne, prawne, zawodowe 2.Kursy/szkolenia zawodowe 3.Sta\u017ce/praktyki zawodowe 4.Warsztaty kompetencji Projekt realizuje zadania zgodnie z typem projektu nr 1. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy, zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zawodowej oraz spo\u0142ecznej, zmniejszenie ryzyka wykluczenia spo\u0142ecznego. Rezultaty twarde: 1.Obj\u0119cie wsparciem 50os\u00f3b z niepe\u0142nospr. 2.Nabycie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez 10os\u00f3b z niepe\u0142nospr. 3.Przeprowadzenie sta\u017cy/praktyk zawodowych dla 12os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 4.Zatrudnienie 3os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym(15%og\u00f3\u0142u znacznie niepe\u0142nospr., oraz niep.sprz\u0119\u017cona) 5.Zatrudnienie 7os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym (23%og\u00f3\u0142u umiarkowanie niepe\u0142nospr.) Rezultaty mi\u0119kkie: 1.Zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci w\u015br\u00f3d 11 ON w st.umiarkowanym(37%) i 7 ON w st.znacznym lub z niep.sprz\u0119\u017conymi (35%) 2.Poprawa umiej\u0119tno\u015bci rozwi\u0105zywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 problem\u00f3w w\u015br\u00f3d 11 ON w st.umiarkowanym i 7 ON w st.znacznym lub z niep.sprz\u0119\u017conymi 3.Do\u015bwiadczenie widocznej poprawy w funkcjonowaniu w\u015br\u00f3d 11 ON w st.umiarkowanym i 7 ON w st.znacznym lub z niep.sprz\u0119\u017conymi 4.11 ON w st.umiarkowanym i 7 ON w st.znacznym lub z niep.sprz\u0119\u017conymi zrobi post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142ecznej i zmniejszy dystans do zatrudnienia poprzez np.zarejestrowanie w PUP", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI", "TYTUL": "Gotowi na zmiany !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1311275.76", "WARTOSC": "1542677.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt realizowany w latach 2019 - 2023 - 4ry roczne edycje po 20 Uczestnik\u00f3w Stowarzyszenie dla Europy \u2013 Lider Euroregion Niemen Polska Agencja Rozwoju o. Suwa\u0142ki Partnerstwo wielosektorowe. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 31.12.2023r. poprawi si\u0119 sytuacja i wzmocni zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 72k i 48m zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w augustowskiego, sejne\u0144skiego i suwalskiego w. podlaskiego (KC) oraz zwi\u0119kszy si\u0119 ich aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz zawodow\u0105, w tym wdro\u017cenie programu edukacji spo\u0142eczno-finansowej Aflatoun i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142.-zatr. w wymiarze spo\u0142ecznym u 34% i zawodowym u 25% UP i 12%ON Zadania: Instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i praca socjalna Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym Instrumenty aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym Sta\u017ce zawodowe Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 120 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 38 Liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek): 35 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 50 Liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 44 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym: 34%, zawodowym: 25% - 12% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA EUROPY", "TYTUL": "P\u00f3\u0142nocnopodlaski Aflatoun International", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8329037.55", "WARTOSC": "9798867.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W woj. podl. d\u0142.\u017cycia w zdrowiu k i m jest ni\u017csza ni\u017c wiek emeryt. Wysoka zach na choroby przenoszone przez kleszcze szczeg\u00f3lnie w woj. podl., a tak\u017ce r\u00f3\u017cnoro obrazu klin wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia powik\u0142a\u0144, dowodz\u0105, i\u017c jest to istotny problem zd i wymaga interw. Choroby odkleszcz s\u0105 problemem zdr., bo mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci warunkowa\u0107 powa\u017cne skutki zdro w postaci zaburze\u0144 neurolo i sfery psychicznej, co wp\u0142ywa na brak mo\u017cliwo\u015bci pracy oraz znacznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia. Celem g\u0142.projektu jest zmniejszenie l zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM w woj. podl. poprzez profilaktyk\u0119 pierwot wyselekcjonowanej grupy ryzyka, tj. os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze rol, \u0142ow i ryb oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie COVID w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu, pracownik\u00f3w UMWP i jedn podleg\u0142ych.G\u0142. rezultaty projektu to: poprawa zdrowia miesz woj. podl. poprzez ocen\u0119 zagro\u017cenia chorobami odkleszcz., wzrost poziomu wiedzy miesz na temat zagro\u017cenia KZM i borelioz\u0105, nauk\u0119 zasad profi oraz eliminowanie czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych zaka\u017ceniu,zmniejszenie l. zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM oraz przeciwdzia\u0142anie COVID-19. Cel g\u0142. wpisuje si\u0119 w cel szcze 3 SRWP Gr. docelowa: Pracuj\u0105cy w sekcji rolnictwo, rybactwo. \u0142owiectwo, podmioty gospodarcze z tej sekcji, osoby wykonuj\u0105ce zaw\u00f3d medyczny (lekarze POZ i lekarze med.pracy). G\u0142. zad.w projekcie to: realizacja dzia\u0142a\u0144 profilak-interwen., kampania informacyjno-edukacyjna, szkolenie personelu medycznego, szczenienia przeciwko KZM.Udzielane w projekcie \u015bwiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o zasady EBM. \u015awiad.med.w projekcie b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w godz.popo\u0142udniowych i wiecz. w dni powszednie oraz w sobot\u0119. Realizator projektu zapewni uczestnikom projektu odpowiednia ochron\u0119 inf. na temat stanu ich zdrowia, co zwi\u0119kszy poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b b\u0119d\u0105cych grup\u0105 docelow\u0105 projektu. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bw. opieki zdr., kt\u00f3rych finan. jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publ.,lecz je uzupe\u0142ni", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Projekt profilaktyki chor\u00f3b odkleszczowych i eliminowania skutk\u00f3w ich wyst\u0119powania w najbardziej zagro\u017conych grupach ryzyka wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1168405.15", "WARTOSC": "1374594.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski", "OPIS": "Cel. p : wzrost integracji spo\u0142ecznej i zawodowej 60 (40K i20)os zaro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w powiat\u00f3w augustowskiego, grajewskiego, sejne\u0144skiego i monieckiego w okresie od 01.11.2016 do 31.08.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b zamieszk\u0142ychna terenie pow. augustowskiego, sejne\u0144skiego, monieckiego i grajewskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z katalogiem grup docelowych dzia\u0142ania 7.1 SZOP RPOWP 2014-20 spe\u0142niaj\u0105cych kryterium dopuszczaj\u0105ce. W grupie docelowej przewiduje si\u0119 udzia\u0142 4 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b 2014-20. Minimum 30% grupy docelowej (18 os\u00f3b) stanowic b\u0119d\u0105 osoby w kategorii wiekowej 50+. Oosobom korzystaj\u0105cym z PO P\u017b zapewnione zosta\u0142y preferencje wyboru w procesie rekrutacji. Organizacje parterskie o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017b zostana poinformowane o prowadzonej rekrutacji do projektu, w porozumieniu z tymi organizacjami zostanie ustalony zakres wsparcia w projekcie. zadania:diagnozowanie uczestnik\u00f3w aktywizacja spo\u0142eczna aktywizacja zawodowa faza szkoleniowa aktywizacja zawodowa - sta\u017ce w kosztach po\u015brednich -zarzadzanie projektem, informacja promocja ,rekrutacja. rezultaty: efekttywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zatrudnieniowa w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. - 56% - min 34 os w tym efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min 28% - min 17 os . W odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawnosci, niepe\u0142nosprawnych intelektualnie, lub zniepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi - 46% w tym min, efektywno\u015bci zatrudnieniowej 12% liczba os. zagr. ub\u00f3stwem lub zagr. spo\u0142. kt\u00f3re po zakonczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje - 38, liczba os. zagr. ub\u00f3stwem lub zagr. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po zakonczeniu programu- 22 , liczba os. zagr. ub\u00f3stwem lub zagr. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu proj. - 17, liczba os. poszuk. pracy, uczest, w szkoleniu, kszta\u0142ceniu, pracujacych po op.", "BENEFICJENT": "ARR ARES S.A W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Skrzyd\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "780741.75", "WARTOSC": "924078.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "\"Przepis na \u017cycie - zdrowie ,satysfakcja , praca \" to projekt realizowany w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2021(24 m.) w celu wzmocnienia stopnia integracji spo\u0142eczno-zawodowej dla 60 os\u00f3b(K -30;M-30)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia,wykorzystuj\u0105cy instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej,zawodowej,zdrowotnej,zapewniaj\u0105cy wsparcie kompleksowe oraz zindywidualizowane w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika/czki poprzez udzielanie kobietom i m\u0119\u017cczyznom oraz cz\u0142onkom ich rodzin pomocy w odbudowaniu i podtrzymaniu umiej\u0119tno\u015bci uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym, mieszka\u0144com/kom Suwa\u0142k, pow.suwalskiego,sejne\u0144skiego i augustowskiego,umo\u017cliwiaj\u0105cych docelowo powr\u00f3t do \u017cycia spo\u0142ecznego, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105,w tym powr\u00f3t na rynek pracy W ramach dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w projekcie s\u0105 dzia\u0142ania o charakterze spo\u0142eczno-zawodowym s\u0142u\u017c\u0105ce przywr\u00f3ceniu lub wzmocnieniu kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci,samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci prowadz\u0105ce do pozytywnych zmian w zakresie wiedzy,umiej\u0119tno\u015bci jak i postaw.To dzia\u0142ania z zakr.poradnictwa i wsparcia idywidual .(kontr. terapeutyczne,indywid.progr.terapii).reintegracji zdrowotnej grupowej w 4 gr. Szansa na 2A- abstynencja + aktywno\u015b\u0107 -dla uzale\u017cnionych, Powr\u00f3t do godno\u015bci- dla kobiet do\u015bw.przemocy, Apetyt dna \u017cycie- dla m\u0142odzie\u017cy rodzin alkoholowych, Akademia Pana Z -dla m\u0142odzie\u017cy trudnej. (warszt.rozw.osobist.,terning umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.;programy dla os\u00f3b uwik\u0142anych w przemoc ,uzale\u017cni);reintegr.zawodow(szkolenia zaw, sta\u017ce,doradztwo zaw.) Walorem zaproponowanych rozwi\u0105za\u0144 jest indywidualne podej\u015bcie do jednostki oraz systematyczne oddzia\u0142ywanie na ni\u0105 dzi\u0119ki kompleks.dzia\u0142aniom buduj\u0105cym motywacj\u0119,utrwalaj\u0105cym po\u017c\u0105dane nawyki,wydobywanie w\u0142asnych zasob\u00f3w.Realizacja zada\u0144 we wsp\u00f3\u0142pracy z OPS,PUP, plac\u00f3wkami lecz. odwyk.wym spraw-kuratorzy Polcja.Tylko takie dzia\u0142ania spowoduj\u0105 zmian\u0119 postaw i doprowadz\u0105 do osi\u0105g.wska\u017cnika zatrud.-25%", "BENEFICJENT": "SUWAKSKIE STOWARZYSZENIE \"WYB\u00d3R\" Z SIEDZIB\u0104 W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Przepis na \u017cycie - zdrowie ,satysfakcja , praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1769210.40", "WARTOSC": "2081424.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie III 2018-VIII 2019 na terenie woj. podlaskiego, subregionu suwalskiego. Wsparcie w projekcie jest skierowane do 48 os\u00f3b od 30 r.\u017c. (min. 28 K) z obszaru subregionu suwalskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaplanowane w proj. dzia\u0142ania maj\u0105 charakter kompleksowy i polegaj\u0105 na zapewnieniu uczestnikom projektu wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz finansowego w formie bezzwrotnej dotacji wraz z finansowym i doradczo-szkoleniowym wsparciem pomostowym. Celem g\u0142. proj.jest podniesienie do VIII 2019 r. poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zaw. pozostaj\u0105cych bez pracy os\u00f3b od 30 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa podlaskiego subregion suwalski poprzez obj\u0119cie 48 uczestnik\u00f3w proj. wsparciem doradczo-szkoleniowym oraz udzielenie 40 spo\u015br\u00f3d nich kompleksowego wsparciem finansowego i doradczo-szkoleniowego na etapie zak\u0142adania firmy i w pocz\u0105tkowym okresie jej prowadzenia. Ponadto proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w: - stworzenie min.40 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. - podj\u0119cie samozatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w proj. - nabycie wiedzy i umiej\u0119tn.niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia,prowadzenia i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez min.43 UP. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: Zadanie 1. INDYWIDUALNE DORADZTWO - WERYFIKACJA PREDYSPOZYCJI PRZEDSI\u0118BIORCZYCH OS\u00d3B PLANUJ\u0104CYCH ZA\u0141O\u017bENIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSP. (na etapie rekrutacji) Zadanie 2. WSPARCIE DORADCZO-SZKOLENIOWE PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM FIRMY: szkolenie KROK PO KROKU DO W\u0141ASNEGO BIZNESU (4 gr. * 40h) Zadanie 3. DOTACJE INWESTYCYJNE: udzielenie 40 dotacji na za\u0142o\u017cenie firmy Zadanie 4. WSPARCIE POMOSTOWE: finansowe i szkoleniowo-doradcze (40 os. * \u015br. 12h) realizowane przez okres pierwszych 12 miesi\u0119cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zadanie 5. FORUM WYMIANY DO\u015aWIADCZE\u0143: organizacja spotka\u0144 w ramach FORUM BIZNESU", "BENEFICJENT": "SYSCO POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "STARTUJ Z BIZNESEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1720863.42", "WARTOSC": "2074267.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b (66K, 54M) niepracuj\u0105cych po 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych powiaty:miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, moniecki, sok\u00f3lski poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych prowadz\u0105cych do zarejestrowania 47 przedsi\u0119biorstw i samozatrudnienia 47 os\u00f3b w okresie od 01.01.2018 r. do 31.10.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 120 os\u00f3b (66K, 54M) niepracuj\u0105cych po 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych powiaty miasta Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, moniecki, sok\u00f3lski. Osoby te nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety - osoby z orz. o niepe\u0142nosprawno\u015bci - osoby po 50 roku \u017cycia - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - osoby o niskich kwalifikacjach Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zaw. \u2013 120 os\u00f3b (66K, 54M) - szkolenia grupowe \"M\u00f3j biznes\" - 60 os\u00f3b - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 60 os\u00f3b - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego (wsparcie finans. przez okres 12 miesi\u0119cy, wsparcie specjalist. w formie doradztwa grupowego i indywidualnego) \u2013 47 os\u00f3b - forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144 - 47 os\u00f3b Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie - 47 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie - 47 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.- 47 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci - 60 - 10% za\u0142ozonych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych b\u0119dzie sie wpisywa\u0107 w obszar Inteligentnych Specjalizacji Woj. Podlaskiego na lata 2015-2020+", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO\"ARES\" S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Starter 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "303815.50", "WARTOSC": "357430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci i wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej Szko\u0142y Podstawowej Specjalnej nr 7; Gimnazjum Specjalnego nr 5 oraz Szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy nale\u017c\u0105cych do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Augustowie (ZSS w Augustowie) poprzez realizacji zada\u0144 projektowych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych jak r\u00f3wnie\u017c indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym przeznaczonych dla 59 (31K) uczni\u00f3w i uczennic i 20 (15K) nauczycieli/ lek ZSS w Augustowie do ko\u0144ca czerwca 2019 roku. Rezultaty projektu: -59 ucz. (31K) kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie i podwy\u017cszyli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy z zakresu:, podstawowych kompetencji naukowo- technicznych, informatycznych. - 59 ucz. (31K) niepe\u0142nosprawnych obj\u0119tych indywidualizacj\u0105 pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym - 59 ucz. (31 K) kt\u00f3rzy otrzymali wsparcie doradcze z zakresu wyboru kierunku kariery i dalszego kszta\u0142cenia -20 naucz. (15K) kt\u00f3rzy nabyli umiej\u0119tno\u015bci i wiedz\u0119 z zakresu wykorzystania narz\u0119dzi TIK w pracy nauczyciela. - 3 Szko\u0142y wyposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t TIK Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 59 (31K) uczni\u00f3w/nic (50% z teren\u00f3w wiejskich) ucz\u0119szczaj\u0105cych do ZSS w Augustowie; 5 nauczycieli i 15 nauczycielek ZSS w Augustowie. Struktura grupy docelowej odzwierciedla istniej\u0105cy stan demograficzny klas i kadry dydaktycznej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Indywidualna pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym, Ko\u0142o przyrodnicze- kreatywni podr\u00f3\u017cnicy, Zaj\u0119cia stymulacji polisensorycznej, Zaj\u0119cia logopedyczne, Muzykoterapia, Ko\u0142o komputerowe \u2013Poznaje nowoczesne technologie, Szkolenia nauczycieli jak r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie Preorientacji zawodowej. W ramach wsparcia przewidziane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyjazdy edukacyjne zar\u00f3wno dla uczni\u00f3w, doposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne jak r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie TIK.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KONSULTINGOWO-DORADCZE \"WROTA BIZNESU\"", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwojowy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Augustowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1461714.14", "WARTOSC": "1719663.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu \u201eDotacje na Start- kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 40niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Suwalski do ko\u0144ca IV2018 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 40os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 30os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 30os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 20Ki20M po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do CEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Suwalski tj. powiaty: m.Suwa\u0142ki, suwalski, sejne\u0144ski, augustowski, sok\u00f3lski, moniecki przy czym 23os(10Ki13M) b\u0119d\u0105 to os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz 17os(10Ki7M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zawodowym 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 40os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23000z\u0142 dla 30os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(30os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(30os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eDotacje na Start- kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1393440.15", "WARTOSC": "1639341.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "\"W\u0142asny biznes szans\u0105 na lepsze jutro\" realizowany b\u0119dzie w dwusektorowym partnerstwie - JST oraz NGO w okresie 07.2016 - 03.2018. Zak\u0142ada on wsparcie: - wyselekcjonowanej w procesie dwuetapowej rekrutacji grupy (500 zg\u0142osze\u0144 - 300 os\u00f3b poddanych diagnozie doradcy zawodowego -60 os\u00f3b zakwalifikowanych do etapu szkoleniowego) 60 os\u00f3b w procesie pozyskania wiedzy na temat zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - grupy minimum 34 os\u00f3b w za\u0142o\u017ceniu i pocz\u0105tkowym prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (przez okres pierwszych 12 m-cy od jej za\u0142o\u017cenia) Grupa uczestnik\u00f3w projektu to osoby zamieszkuj\u0105ce subregion suwalski, kt\u00f3re w ci\u0105gu ostatnich 12 m-cy nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej a kt\u00f3re: - uko\u0144czy\u0142y 30 r. \u017cycia - posiadaj\u0105 status osoby niepracuj\u0105cej (bezrobotny, poszukuj\u0105cy pracy, nieaktywny zawodowo) i posiadaj\u0105 \u0142\u0105cznie z w/w warunkami status os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy Ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lny status potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu zar\u00f3wno na etapie rekrutacji jak i wsparcia szkoleniowego przewidziano minimum 10% uczestnictwo ka\u017cdej z grup: osoby starsze po 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Ze wzgl\u0119d\u00f3w r\u00f3wno\u015bciowych (i w zwi\u0105zku z diagnoz\u0105 problemu) dla kobiet zostanie zapewnione uczestnictwo na poziomie ponad 46% - 140 os. na etapie rekrutacji, 28 na etapie szkoleniowym. W ramach projektu planowane s\u0105: - rekrutacja - nab\u00f3r minimum 500 formularzy rekrutacyjnych i ich ocena. - rekrutacja - diagnoza 300 autor\u00f3w najlepszych formularzy pod k\u0105tem predyspozycji zawodowych - szkolenia (w 3 grupach po 20 os\u00f3b) 60 os\u00f3b w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci zako\u0144czone z\u0142o\u017ceniem biznesplan\u00f3w - wsparcie finansowe autor\u00f3w 34 najlepszych BP w wysoko\u015bci do 24000 z\u0142 oraz ewent. 5 kolejnych po skutecznych odwo\u0142aniach od KOW - wsparcie pomostowe finansowe w wysoko\u015bci 8773,2 z\u0142/os doradcze 6 godz/osob\u0119 - forum wymiany do\u015bw", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "W\u0142asny biznes szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "838724.32", "WARTOSC": "986734.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Rozw\u00f3j integracji spo\u0142ecznej i zawodowej 50 os\u00f3b (30K, 20M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty: m. Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski i sejne\u0144ski prowadz\u0105cy do wzrostu aspektu zatrudnieniowego w\u015br\u00f3d co najmniej 22% z nich i spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d co najmniej 34% z nich w okresie od 01.01.2018 r. do 31.03.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 50 os\u00f3b (30K, 20M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego i sejne\u0144skiego. Grup\u0105 preferowan\u0105 s\u0105 osoby: bezrobotne - III profil pomocy w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z cz\u0119\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. Z uczestnikami projektu zostan\u0105 podpisane umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie oferowane w ramach projektu: - psychologiczne \u2013 100% BO - socjoterapeutyczne \u2013 100% BO - warsztaty rozwoju osobistego \u2013 100% BO - warsztaty aktywnego poszukiwania pracy \u2013 100% BO - doradztwo zawodowe (IPD) \u2013 100% BO - kursy zawodowe (magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zka jezdniowego, operator koparko-\u0142adowarki) \u2013 14% BO - szkolenia (ECDL Base) \u2013 36% BO - po\u015brednictwo pracy \u2013 100% BO - sta\u017ce zawodowe \u2013 86% BO W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (22 % w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 12 % w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) i wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (34%).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1324342.50", "WARTOSC": "1558050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu \u201eDotacje na Start- kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - II edycja\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 40niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Suwalski do ko\u0144ca IX2020 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 40os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 30os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 30os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 20Ki20M od 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do CEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Suwalski tj. powiaty: m.Suwa\u0142ki, suwalski, sejne\u0144ski, augustowski, sok\u00f3lski, moniecki przy czym 23os(10Ki13M) b\u0119d\u0105 to os. bezrobotne lub poszukuj\u0105ce pracy oraz 17os(10Ki7M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nospr. -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 40os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 24330z\u0142 dla 30os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(30os) 5. Forum wymiany do\u015b", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eDotacje na Start - kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - II edycja\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "823085.38", "WARTOSC": "968335.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j integracji spo\u0142ecznej i zawodowej 54 os\u00f3b (35K, 19M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty: miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski i sejne\u0144ski prowadz\u0105cy do wzrostu aspektu zatrudnieniowego w\u015br\u00f3d co najmniej 22% z nich i spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d co najmniej 34% z nich w okresie od 01.08.2018 r. do 30.11.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 54 os\u00f3b (35K, 19M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego i sejne\u0144skiego. Grup\u0105 preferowan\u0105 s\u0105 osoby: bezrobotne - III profil pomocy w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z cz\u0119\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. Z uczestnikami projektu zostan\u0105 podpisane umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie oferowane w ramach projektu: - psychologiczne \u2013 100% BO - socjoterapeutyczne \u2013 100% BO - warsztaty rozwoju osobistego \u2013 100% BO - warsztaty aktywnego poszukiwania pracy \u2013 100% BO - doradztwo zawodowe (IPD) \u2013 100% BO - szkolenia/kursy zawodowe \u2013 80% BO - po\u015brednictwo pracy \u2013 100% BO - sta\u017ce zawodowe \u2013 80% BO Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie przez zastosowanie w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej 2 r\u00f3\u017cnych form wsparcia. W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (22 % w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 12 % w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosp., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) i wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczn", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Czas pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "860994.94", "WARTOSC": "1012935.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: Moniecki, Grajewski, Augustowski, Sejne\u0144ski, Suwalski w terminie do 30.11.2020 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w:Moniecki, Grajewski, Augustowski, Sejne\u0144ski, Suwalski (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FORUM ROZWOJU REGIONALNEGO POLSKA WSCHODNIA", "TYTUL": "Wsparcie zawodowe skuteczn\u0105 integracj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "764353.68", "WARTOSC": "899239.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest integracja os\u00f3b zgro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. oraz ich otoczenia, ukierunk. na aktywizacj\u0119 spo\u0142.-zawodow\u0105 wykorz. instr. aktyw. spo\u0142 i zawod, kt\u00f3rej celem jest przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie komp.spo\u0142ecznych oraz wyposa\u017cenie w komp./ kwal. zawodowe. Projekt przeznaczony dla 50 os\u00f3b (30K, 20M) zamieszkuj\u0105cych powiaty: miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski i sejne\u0144ski prowadz\u0105cy do wzrostu aspektu zatrud (w\u015br\u00f3d co najmniej 12% w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr oraz co najmniej 25% w odniesieniu do pozosta\u0142ych os zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym) oraz aspektu spo\u0142ecznego (w\u015br\u00f3d co najmniej 34%) w okresie od 01.11.19r-28.02.21r. Grup\u0105 pref. s\u0105 osoby: korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142n., z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105, z zab.psychicznymi, (w tym z niepe\u0142n. intelektualn\u0105 i z cz\u0119\u015bciow. zab. rozw. Proces wsparcia odbywa si\u0119 w oparciu o \u015acie\u017ck\u0119 Reintegracji stworz.indywidualnie dla UP oraz zostan\u0105 podpisane z UP umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie oferowane w ramach projektu: - psychologiczne \u2013 100% BO - socjoterapeutyczne \u2013 100% BO - warszt rozw osobistego \u2013 100% BO - warszt aktywn poszukiw pracy \u2013 100% BO - doradztwo zawod (IPD) \u2013 100% BO - szkol/kursy zawod \u2013 80% BO - po\u015brednictwo pracy \u2013 100% BO - sta\u017ce zawodowe \u2013 90% BO Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie przez zastosowanie w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej 2 r\u00f3\u017cnych form wsparcia. UP w pierwszej kolejno\u015bci zostan\u0105 obj\u0119ci wspar o charak spo\u0142ecz. W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (25% w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 12% w odniesieniu do os o znacznym stopniu niepe\u0142nosp, os z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os z niepe\u0142nosprawn sprz\u0119\u017conymi) i wska\u017an efektyw spo\u0142ecz 34%.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "\"Rozwi\u0144 Skrzyd\u0142a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802696.11", "WARTOSC": "944348.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego w terminie do 30.04.2020 r. G\u0141. REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 22% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 27.11.2017 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "RAZEM W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 - integracja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881607.46", "WARTOSC": "1037185.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego w terminie do 28.02.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "Pe\u0142ni zapa\u0142u w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "881873.08", "WARTOSC": "1037497.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego w terminie do 31.08.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "POZYTYWNIE ku lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881846.20", "WARTOSC": "1037466.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego w terminie do 30.11.2020 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 i integracja skuteczn\u0105 drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "758727.95", "WARTOSC": "892621.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zaw. 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. oraz min. 10OS. z ich otoczenia zam. na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego oraz grajewskiego w terminie do 31.12.2019 r. G\u0141. REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. \u2013 min. 22% 4. Wska\u017anik efekt. zatr. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142n. intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. S-\u0142ki, s-lskiego, a-stowskiego, s-skiego oraz g-skiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 14.09.2017 r., str. 41-43) Podst. UP b\u0119dzie 50 OS.(30K,20M) nale\u017c\u0105cych do GD. W PR udzia\u0142 we\u017amie r\u00f3wnie\u017c min. 10 OS. nale\u017c\u0105cych do otoczenia UP(tylko w zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia OS. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.). G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105d.\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wyt. w zakresie real. przeds. w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst. \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zapl. w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO \u2013 CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "POZYTYWNIE W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "885413.04", "WARTOSC": "1041662.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel. g\u0142\u00f3w. proj jest Zwi\u0119kszenie w okresie od 1.03.2017 do 31.08.2018 r. aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K, 20M) bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo b\u0119dacych w wieku od 30 r. \u017c. zamieszka\u0142ych na terenie pow. m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, sejne\u0144skiego,augustowskiego, grajewskiego, monieckiego Gr. doc. sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ze 50 os\u00f3b (30 K, 20 M) w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne, w tym zarejestrowane w PUP, przy czym osoby zarejestrowane w PUP nale\u017c\u0105 do I iII profilu pomocy, osoby bierne zawodowo) zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w subregionu suwalskiego nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os 50+, kobiet, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwalebezrob., os. o niskich kwalifikacjach. projekt nie okre\u015bla liczbowego udzia\u0142u w grupie docelowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, jednak\u017ce jest otwarty na ich uczestnictwo (w przypadku udzia\u0142u w projekcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wska\u017anik zatrudnienia dla tej grupy b\u0119dzie wynosi\u0142 33%) Wsparcie: doradztwo zawodowe, stworzenie IPD -100% BO po\u015brednictwo pracy- -100% BO sta\u017ce zawodowe oparte na programie dukacyjnym pozwalaj\u0105cych na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodow. oraz nabycie b\u0105d\u017a uaktualnienie umiej\u0119tno\u015bci zaw. -100% BO Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zdoby\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe w trakcie po odbytym sta\u017cu zawodowym \u2013 50 Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 8 Liczba os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu- 9 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu -10 Liczba kobiet, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu - 9 liczba os. pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z os. prowadz\u0105cymi dz. gosp. na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu/projektu - 20 (50 os gr. doc x 39% zgodnie z wymag. konkursu =20 os)", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S.A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Start do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "855152.07", "WARTOSC": "1014656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80 os.( 60 K/ 20 M) do os., kt\u00f3re pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119, w rozumieniu KC powiat m. Suwa\u0142ki, pow. suwalski/augustowski/sejne\u0144ski/grajewski/moniecki oraz spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie kryteria :- os. m\u0142ode, w tym os. niepe\u0142n., w wieku 15-29 lat,- bierne zawodowo lub bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub- imigranci, zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych i/lub- reemigranci, zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych i/lub- osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania :1 Identyfikacja potrzeb z zakresu doskonalenia zawodowego uczestnik\u00f3w/uczestniczek ( 1 typ operacji )2. Po\u015brednictwo pracy. ( 1 typ operacji )3. Szkolenia zawodowe. ( 2 typ operacji )4. Szkolenie komputerowe, kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych. ( 2 typ operacji )5. Sta\u017ce. ( 3 typ operacji )Uczestnicy Projektu (UP) zdob\u0119d\u0105 okre\u015blone kompetencje/kwalifikacje (w tym umiej\u0119tnosci spo\u0142. wa\u017cne na rynku pracy ), potwierdzone odpowiednimza\u015bwiadczeniem/certyfikatem co zwi\u0119kszy ich mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i/lub poprawi ich sytuacj\u0119 na rynku pracy, a tym samym prze\u0142o\u017cy si\u0119 na realizacj\u0119celuszcz. POWER.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Azymut na kompetencje.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "852394.81", "WARTOSC": "1002817.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (29K i 31M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi b\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, grajewskiego i monieckiego w terminie od 01.12.2017 r. do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wsk. efekt. spo\u0142. w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142n., os\u00f3b z niepe\u0142n. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142n. spr\u0119\u017cnymi- 34 % 2. Wsk. efekt.spo\u0142. w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 34 % 3. Wsk. efekt.zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142. os\u00f3b z niepe\u0142. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142n. spr\u0119\u017cnymi - 12 % 4. Wsk. efekt. zatrudn. w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym- 22 % GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamimeszka\u0142e na terenie pow. augustowskiego, kole\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144skiego,zambrowskiego,grajewskiego i monieckiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonych w reg. z dnia 29 maja 2017r. Str.41-43. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 60 UP tj. 29 kobiet i 31 m\u0119\u017cczyzn. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indyw. \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indyw. 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR zapewnia kompleK. wsparcie poprzez zast. w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia.(kryt.dopuszczaj\u0105 nr 11) PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR z kaT nr 2: \"Projekt real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowe\". PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w reg. kon. na podstawie Wytycznych w zakresie ralizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Aktywna intgracja i praca szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "813771.02", "WARTOSC": "965556.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \u201eDOBRY START-kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji/kompetencji.Celem projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy 77os(39Ki38M)biernych zaw. i 13os(6Ki7M) bezrobotnych niezarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy,w wieku 15-29 lat z grupy NEET do XII2017 zpowiatu m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego, monieckiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia prowadz\u0105cego do zatrudnienia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego, szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -90os. nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje zaw.-51os. znajdzie zatrudnienie-90os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy- 90 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 77os(39Mi38K)biernych zaw. i 13os(6Ki7M) bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, zamieszkuj\u0105cych powiat m. Suwa\u0142ki (max. 15% os\u00f3b), powiat suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, monieckie (min. 15% os\u00f3b ka\u017cdy) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie psychologiczno-doradcze- IPD(2h/os)- poradnictwo zawodowe (6h/os)- wsparcie psychologiczne (\u015br.2h/os)2. Szkolenia zawodowe:- Specjalista ds. obs\u0142ugi klienta- Kelner-barman- Pracownik ds. kadrowych i p\u0142acowych- Konserwator z uprawieniami SEP- Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych z wymian\u0105 butli- Obs\u0142uga \u017curawi przeno\u015bnych HDS3. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/90os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "DOBRY START - kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "832558.61", "WARTOSC": "979480.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (26K i 34M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi b\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego i monieckiego w terminie od 01.12.2017 r. do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami spr\u0119\u017cnymi- 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 34 % 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami spr\u0119\u017cnymi - 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 22 % GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamimeszka\u0142e na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego i monieckiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonych w regulaminie z dnia 28 marca 2017r. Str.39-40). Grupa docelowa b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 60 UP tj. 26 kobiet i 34 m\u0119\u017cczyzn. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR z kategorii nr 2: \"Projekt realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w regulam. konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie ralizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Przez integracj\u0119 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "881297.95", "WARTOSC": "1036821.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego w terminie do 30.09.2020 r. G\u0141. REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 27.04.2018 r., str. 41-43) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowe\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "AKTYWNIE w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "745203.76", "WARTOSC": "884200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 48 (12K, 36M) m\u0142odych os\u00f3b biernych zawodowo i bezrobotnych (wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodniez definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020) i poprawa sytuacji na rynku pracy 32 (8K, 24M) os\u00f3b z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych na umowach cywilno-prawnych, zamieszkuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych w powiatach miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, moniecki,, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, przy czym osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 60% og\u00f3\u0142u grupy docelowej projektu, w okresie od 01.01.2019 r. do 31.08.2020 r.W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu uczestnikowi zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszegokszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Wsparcie oferowane w ramach projektu:- Indywidualne Plany Dzia\u0142ania - 100% BO- Doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- Kursy zawodowe - zg. z IPD ka\u017cdego BO- Sta\u017ce zawodowe - zg. z IPD ka\u017cdego BO- Wsparcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (asystent osoby niepe\u0142nosprawnej, doposa\u017cenie stanowiska pracy) - zg.z IPD BO posiadaj\u0105cego za\u015bwiadczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bciW wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej:- dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142. bezrobotne, osoby z niskimikwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) - 39%;- dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 54%.oraz wska\u017anik efekt.zawodowej:-w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych w momencie przyst\u0105pienia do projektu - 27%Projekt b\u0119dzie realizowany zg. z zasadami okre\u015blonymi w \"Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynkupracy na lata 2014-2020\".", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje, lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732004.59", "WARTOSC": "861181.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wsparcie do ko\u0144ca VI 2017 r. 50 os\u00f3b od 30 r. z, w tym co najmniej 50% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych zamieszkuj\u0105cych m. Suwa\u0142ki, pow. suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, moniecki poprzez zapewnienie dobrej jako\u015bci oferty zatrudnienia i dalszego kszta\u0142cenia w formie zindywidualizowanego doradztwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz przyuczenia do zawodu poprzez sta\u017c zawodowy. Projekt niweluje niedopasowanie kwalifikacji do potrzeb rynku -g\u0142. przyczyn\u0119 bezrobocia. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie niezb\u0119dnych kwalifikacji w zawodach rzemie\u015blniczych, deficytowych na podlaskim rynku pracy, co zwi\u0119kszy szanse zatrudnienia tych os\u00f3b. Udzia\u0142 w projekcie umo\u017cliwi tak\u017ce kontynuacj\u0119 dalszej nauki w celu zdobycia pe\u0142nych kwalifikacji w zawodzie. Projektodawca dokona\u0142 szczeg\u00f3\u0142owej analizy zapotrzebowania na zawody i kwalifikacje w regionie, w oparciu o monitoring zawod\u00f3w deficytowych, dane z PUP oraz w\u0142asne analizy kszta\u0142cenia w zaw. rzemie\u015blniczych. Jednocze\u015bnie szkolenia i sta\u017ce w konkretnych zostan\u0105 dostosowane do oczekiwa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci pracodawc\u00f3w, co oznacza, \u017ce b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 na ich problemy. W kontek\u015bcie wskazanych zawod\u00f3w uczestnicy/ki projektu zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie zawodowe w trakcie odbywania sta\u017cu, kt\u00f3ry ma obejmowa\u0107 zar\u00f3wno zdobycie wiedzy teoretycznej jak i praktycznej. Z dost. analiz wynika, \u017ce najefektywniejsze szkolenia s\u0105 to te w miejscu pracy, prowadzone w prawdziwych warunkach rynkowych a nie \u0142awach szkolnych. W wyniku realizacji projektu uczestnicy podnios\u0105 kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "\u017bYCIE ZACZYNA SI\u0118 PO 30 - program wsparcia os\u00f3b po 30 roku \u017cycia powracaj\u0105cych na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "688720.03", "WARTOSC": "810258.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \"Kwalifikacje - Do\u015bwiadczenie - Praca - aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych zawodowo po 30 roku \u017cycia \" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b biernych zawodowo po 30r. \u017cycia. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (36Ki24M) biernych zawodowow od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych powiaty m. Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski lub moniecki, prowadz\u0105ca do znalezienia zatrudnienia przez min. 30 uczestnik\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych i/lub sta\u017cy -min. 30os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -min. 27os. nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe Grupa docelowa to 36Ki24M biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z grup: osoby 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby o niskich kwlaifikacjach, zamieszkuj\u0105cych powiaty m.Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski lub moniecki (zg. z KC) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (60 os.) - okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu - indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.2h/osob\u0119) - grupowe poradnictwo zawodowe - Warsztaty z kreowania wizerunku (10grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (60 os\u00f3b) - Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach (50os.) 4. Po\u015brednictwo pracy (60 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Kwalifikacje - Do\u015bwiadczenie - Praca - aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych zawodowo po 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "642676.58", "WARTOSC": "756090.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie szans efekt. funkcj. na rynku pracy do ko\u0144ca 02.2018 r. gr. 60 OS. (36K,24M)) w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez zatr. (bezrobotne, w tym zarej. jako bezrobotne w PUP-nale\u017c\u0105ce do I i II profilu pomocy, bierne zaw.), zamieszkuj\u0105ce obszar pow.: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego i monieckiego. W PR ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJ\u0104CE REZULTATY: Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal. po opuszczeniu programu 18OS. Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re zako\u0144. udzia\u0142 w poradn. psychol. 60 OS.(36K,24M) Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re zako\u0144. udzia\u0142 w poradn. zaw. 60 OS.(36K,24M) Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re zako\u0144. udzia\u0142 w szkol. zaw. 55 OS.(39K,16M) Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z po\u015bred. pracy 6O OS.(36K,24M) Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re uko\u0144. sta\u017c zaw. 42OS.(25K,17M) Procent OS. niezatr., niepe\u0142nosprawnych, 30+, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR 33% Procent OS. niezatr., d\u0142ugotrwale bezrobot., 30+, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR 30% Procent OS. niezatr., 50+, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144. udzia\u0142u w PR 33% Procent OS. niezatr., o niskich kwal., kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144. udzia\u0142u w PR 38% Procent niezatr. K, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144. udzia\u0142u w PR 39%. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PR b\u0119dzie 60 OS. (36K,24M) w wieku 30+, pozost. bez zatr. (bezrobot., w tym zarejestr. jako bezrobot. w PUP- przy czym w przypadku OS. zarejestr. w PUP nale\u017c\u0105 one do do I i II profilu pomocy, bierne zaw.), w tym osoby d\u0142ugotr. bezrobot. (min. 50% GD). Dodatkowo po 50% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y OS.: o niskich kwal.-na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie oraz OS. w wieku 50+ (KRYTERIA: 1 i 2 PREMIUJ\u0104CE) ON (min. 12 OS.) ZADANIA: REKRUTACJA UP FABRYKA OPTYMIZMU\u2013gr. i indywidualne poradnictwo psychologiczne \u015aWIADOMA KARIERA\u2013gr. i indywidualne poradnictwo zawodowe, w tym: FABRYKA FACHOWC\u00d3W\u2013szkolenia zawodowe NOWE DO\u015aWIADCZENIE SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE\u2013sta\u017ce zaw. PO\u015aREDNICTWO PRACY.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i do\u015bwiadczenie szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "630384.26", "WARTOSC": "747964.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwiekszenie zatrudnienia i aktywizacji zawodowo - edukacyjnej 50 os\u00f3b (20K,30M) biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy w wieku 15-29 lat, z terenu powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego, monieckiego.kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NTEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu w co najmniej 65% og\u00f3\u0142u grupy docelowej stanowi\u0107 musz\u0105 osoby bierne zawodowo, natomiast w co najmniej 25% og\u00f3\u0142u grupy docelowej stanowi\u0107 musz\u0105 osoby bezrobotne niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy ( w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne).Wsparcie oferowane w ramach projektu: - doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- po\u015brednictwo pracy - 100% BO- sta\u017ce zawodowe - 80% BO- kwalifikacyjny kurs zawodowy na kierowc\u0119 ci\u0105gnika siod\u0142owego- 40% BO - szkolenie z zakresu podnoszenia kompetencji z j\u0119z. angielskiego (na poziomie TELC A1) - 24% BOW wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnienieniowej ( 17% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 48% w odniesieniu do os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Nauka i praca nasz\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "610447.62", "WARTOSC": "724309.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 (21K, 39M) m\u0142odych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiaty miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, moniecki, biernych zawodowo i bezrobotnych (wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w powiatowych Urz\u0119dach pracy), w wieku 15-29 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, przy czym osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 65% grupy docelowej projektu, a osoby bezrobotne niezarejestrowane w Urz\u0119dzie pracy 35%, w okresie od 01.08.2018 r. do 31.10.2019 r.W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu uczestnikowi zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Wsparcie oferowane w ramach projektu: - Doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- Poradnictwo psychologiczne - 100% BO- Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy- 100% BO-Kursy zawodowe - 100% BO- Sta\u017ce zawodowe - 50% BO- Po\u015brednictwo pracy - 100% BO Wnioskodawca przed rozpocz\u0119ciem realizacji kursu b\u0119dzie posiada\u0107 potwierdzenie zapotrzebowania na dany kurs od konkretnych pracodawc\u00f3w np w formie wst\u0119pnych deklaracji zatrudnienia oraz b\u0119dzie posiada\u0142 akceptacj\u0119 pracodawc\u00f3w odno\u015bnie program\u00f3w szkole\u0144 i zakresu efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119tego przez uczestnik\u00f3w szkolenia.W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej ( 17% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 48% w odniesieniu do os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 43% w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych)Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\".", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Success", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "608396.25", "WARTOSC": "721875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bierne zawodowo lub bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z pow. suwalskiego, pow. m. Suwa\u0142ki, pow. augustowskiego, pow. grajewskiego, pow. sejne\u0144skiego i pow. monieckiego. Za osob\u0119 z kategorii NEET uznaje si\u0119 osob\u0119, kt\u00f3ra spe\u0142nia \u0142\u0105cznie trzy warunki: 1. nie pracuje, tj. jest bezrobotna lub bierna zawodowo, 2. nie kszta\u0142ci si\u0119, tj. nie uczestniczy w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym, 3. nie szkoli si\u0119, tj. nie uczestniczy w pozaszkolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskanie, uzupe\u0142nienie lub doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych lub og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy.GRUPA DOCELOWA: Osoby m\u0142ode do 29 r. \u017c.w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bierne zawodowo lub bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z pow. suwalskiego, pow. m. Suwa\u0142ki, pow. augustowskiego, pow. grajewskiego, pow. sejne\u0144skiego i pow. monieckiego.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Us\u0142uga aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 pomoc realizowan\u0105 zgodnie z zaplanowan\u0105 dla danego uczestnika \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia wynikaj\u0105c\u0105 z Indywidualnego Planu dzia\u0142ania (IPD) w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe i sta\u017ce zawodowe.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to uzyskanie przez min. 15 UP kwalifikacji po opuszczeniuprogramu,wzrost motywacji do skutecznego poszukiwania pracy oraz rozw. umiej\u0119tno\u015bci w zakresie aktywnego poszukiwania zatrudnienia u 50 UP,wzrost efektywno\u015bcizatrudnieniowej dla 39%UP w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, OzN, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kwalifikacjami) i 54% UP nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych z subregionu suwalskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "605334.83", "WARTOSC": "718242.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \u201eCZAS NA STA\u017b - kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy 90(54K i 36M) os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 15-29 lat z grupy NEET do XI2016 poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia prowadz\u0105cego do zatrudnienia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego i sta\u017cy zawodowych Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -90os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy -37os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - 90 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 90os.(36Mi54K)biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych powiat m.Suwa\u0142ki (max.15%os.), powiat suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, monieckie (min.15%os. ka\u017cdy) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy.\u00a0 W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:Wsparcie psychologiczno-doradczeIPD(1,5h/osob\u0119)poradnictwo zawodowe (\u015br.10h/osob\u0119). \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/90os) Dodatkowo ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 grupy docelowej uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0119 psychologiczn\u0105 przez ca\u0142y okres realizacji projektu (\u015br. 6h/os) Osoby uczestnicz\u0105ce w projekcie otrzymaj\u0105 wsparcie towarzysz\u0105ce:Stypendium sta\u017cowe \u2013 997,40 z\u0142. brutto miesi\u0119cznieZwrot koszt\u00f3w dojazdu na sta\u017ceZwrot koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem/osob\u0105 zale\u017cn\u0105 \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "CZAS NA STA\u017b- kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "598332.00", "WARTOSC": "703920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \"Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej lepsze zatrudnienie - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cych po 30r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrud. - zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119. Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 100 os\u00f3b (44Ki56M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego lub monieckiego prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 27 z nich do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -100os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zaw. i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zaw. -min. 27os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 100os. (44Ki56M) od 30r.\u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce w powiatach:m. Suwa\u0142ki, suwalskim, augustowskim, sejne\u0144skim, grajewskim lub monieckim. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (100os) -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu -indywidualne poradnictwo zaw. (\u015br.2h/osob\u0119) -grupowe poradnictwo zaw. - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (100 os\u00f3b) -Indywidualne szkolenia zaw. dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Po\u015brednictwo pracy (40 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej lepsze zatrudnienie - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "573783.15", "WARTOSC": "675039.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie szans efekt. funkcj. na rynku pracy do ko\u0144ca 10.2018 r. gr. 50 OS. (30K,20M) w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez zatr. (bezrobotnych, w tym zarej. jako bezrobotni w PUP-nale\u017c\u0105cych do I i II profilu pomocy, biernych zaw.), zamieszkuj\u0105cych obszar pow.: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego i monieckiego. W PR ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJ\u0104CE REZULTATY: 50 os\u00f3b (30K,20M) w wieku 30+ zako\u0144czy udzia\u0142 w poradnictwie zawodowym 25 os\u00f3b (15K,10M) w wieku 30+ zako\u0144czy udzia\u0142 w poradnictwie psychologicznym 15 os\u00f3b (9K,6M) w wieku 30+ nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe w wyniku udzia\u0142u w szkoleniach zawodowych 35 os\u00f3b (21K,14M) w wieku 30+ nab\u0119dzie kompetencje zawodowe w wyniku udzia\u0142u w szkoleniach zawodowych 35 os\u00f3b (21K,14M) w wieku 30+ uko\u0144czy sta\u017c zawodowy 50 os\u00f3b (30K,20M) skorzysta z po\u015brednictwa pracy. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PR b\u0119dzie 50 OS. (30K,20M) w wieku 30+, pozost. bez zatr. (bezrobot., w tym zarejestr. jako bezrobot. w PUP- przy czym w przypadku OS. zarejestr. w PUP nale\u017c\u0105 one do I i II profilu pomocy, bierne zaw.), w tym osoby d\u0142ugotr. bezrobot. (min. 50% GD). Dodatkowo po 50% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y OS.: o niskich kwal.-na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie oraz OS. w wieku 50+, ON (min. 6 OS.) ZADANIA: REKRUTACJA UP \u015aWIADOMA KARIERA\u2013indywidualne i gr. poradnictwo zawodowe FABRYKA OPTYMIZMU\u2013indywidualne i gr. poradnictwo psychologiczne FABRYKA FACHOWC\u00d3W\u2013szkolenia zawodowe NOWE DO\u015aWIADCZENIE SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE\u2013sta\u017ce zaw. PO\u015aREDNICTWO PRACY.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Aktywizacja i zatrudnienie metod\u0105 na wykluczenie spo\u0142eczne w subregionie suwalskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "864592.37", "WARTOSC": "1017167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Zgodnie ze zdiagnozowanymi problem. obszaru wsp. rodziny i syst. pieczy zast\u0119p., pracy z rodzinami prze\u017cyw. trudno\u015bci opiek.-wychow. na terenie woj. podl. tj: wzrast. koszt\u00f3w ponoszonych w obsz. pieczy, utrzymuj\u0105cej si\u0119 liczby dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119p., niskiej skut. pomocy jedn. wsp. rodz. oraz braku komp. spo\u0142. i rodzinnych w\u015br\u00f3d bezradnych rodzic\u00f3w w PROG. ODZYSKA\u0106 DZIECKO (OD) PRZEWIDZIANO DZIA\u0141ANIA SKIEROWANE NA DWIE GR. DOCEL.: kadr\u0119 jedn. wsp. rodz. i syst. pieczy zast. oraz rodz. z trudno\u015bciami opieku\u0144czo-wychowawczymi. Proj. odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142., zidentyfikowane na obszarze jego realizacji, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demog. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. Projekt OD w okresie 01.2019-12.2020 zak\u0142ada przygot. (szkol. prog. OD i szkol. specjal., superwizje) 50 prac. i wolont. jednostek wsp. rodz. i systemu pieczy zast\u0119pczej i wdro\u017cenie intensywnej, wszechstronnej pracy terapeutyczno-pomocowej z rodzinami. Proj. skierowany do 70 rodzin (50K, 20M) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opiek.-wychow. z 7 pow. o najwy\u017cszych wska\u017anikach zdiagnoz. trudno\u015bci (augustow., hajn., koln., \u0142om\u017c., suwal., wysokomaz., zamb.) z woj. podl.,. Wsp. zost. obj. rodz. kt\u00f3rych dzieci na skutek nie wype\u0142niania przez nich obow. opiek.-wychow. s\u0105 zagro\u017cone umieszczeniem w pieczy zast\u0119p. lub w pieczy zast\u0119p. ju\u017c przebywaj\u0105, ale istnieje szansa na ich powr\u00f3t do domu rodz. lub odbudow. relacji. Proj. obejm. posz. dotych. zakresu dzia\u0142a\u0144 profil wsp. rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji opiek.-wychow. oraz specj. porad. rodz. zapew. konsult. i porad. spec., terap. i med; pom. prawnika i org. dla rodzin grup samopom. Projekt OD ma dwufazowy charakter: szkoleniowy i wdro\u017ceniowy (praktyczny). OD doprowadzi do profesj. przygot. kadry do zmian stand. pom. dz. i rodz. oraz procesu dezinstytucjonalizacji us\u0142ug na rzecz rodzin. Zostanie utrzymana trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142. utw. w ramach proj. po jego zako\u0144 co naj przez okres r\u00f3wny okres. real. proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "Program wsparcia rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze ODZYSKA\u0106 DZIECKO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "493586.87", "WARTOSC": "585651.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \" NOWE KWALIFIKACJE - NOWE MO\u017bLIWO\u015aCI - wsparcie os\u00f3b pracuj\u0105cych do 29 roku \u017cycia \" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cych do 29r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrud. - zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119.Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 100 os\u00f3b (50Ki50M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego lub monieckiego, prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 27 z nich do IV2021r.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-100os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zaw. i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zaw.-min. 27os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 100os. (50Ki50M) w wieku 15-29lat znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, pracuj\u0105cych/zamieszkuj\u0105cych w powiatach:m. Suwa\u0142ki, suwalskim, augustowskim, sejne\u0144skim, grajewskim lub monieckim.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Poradnictwo zawodowe (100 os\u00f3b)-okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu -indywidualne poradnictwo zaw. (\u015br.2h/osob\u0119)-grupowe poradnictwo zaw. - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h)2. Szkolenia zawodowe (100 os\u00f3b)-Indywidualne szkolenia zaw. dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach)3. Po\u015brednictwo pracy (40 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE - NOWE MO\u017bLIWO\u015aCI - wsparcie os\u00f3b pracuj\u0105cych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "488728.52", "WARTOSC": "574975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy zamiszka\u0142ych w pow. m.Suwa\u0142ki,suwalskim,augustowskim,sejne\u0144\u015bkim,grajewskim i monieckim w woj. podlaskim, poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce obejmuj\u0105ce poradnictwo zawodowe, warsztaty oraz szkolenia zadowowe zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania do ko\u0144ca grudnia 2020 r. GD: 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) i reemigranci, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC: pow. m. Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski i moniecki. G\u0142 rezultaty: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zawodowej - 20% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142u kwalifikacje po opuszczeniu programu - 18 os. (11K,7M) G\u0142 zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Warsztaty z motywacji i komunikacji interpersonalnej 3. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "NOWE kompetencje i kwalifikacje w pracy - wsparcie dla os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego i monieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "875632.01", "WARTOSC": "1030155.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (24K i 26M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu bia\u0142ostockiego, suwalskiego, sejne\u0144skiego,augustowskiego oraz miasta Bia\u0142ystok i Suwa\u0142ki w terminie od 01.04.2019 do 30.11.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: - co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie pow. bia\u0142ostockiego, suwalskiego, sejne\u0144skiego,augustowskiego oraz miasta Bia\u0142ystok i miasta Suwa\u0142ki(zgodnie z katalogiem GD dla Dzia\u0142ania 7.1 wymienionych w SZOOP PROWP 2014-2020 os\u00f3b zamieszczonych w reg. z dnia 29 marca 2018r. str.41-43). GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 24 kobiet i 26 m\u0119\u017cczyzn w tym 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR zapewnia komple. wsparcie poprzez zast. w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia.(kryt. dopuszczaj\u0105ce szczeg\u00f3lne nr 8) PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w reg. kon. na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE", "TYTUL": "Czas na sta\u017c - czas na prac\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860449.90", "WARTOSC": "1012294.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie pow. august.,moniec., wysokomaz.,zambr.,siem.,bia\u0142ost.,m.Bia\u0142. w terminie od 01.04.2018r. do 30.11.2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie pow.august.,mon.,wysokom.,zamb.,siem.,bia\u0142.,m.Bia\u0142. (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 14 wrze\u015bnia 2017 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (28 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia z", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Aktywizacja, Integracja, Praca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1440617.60", "WARTOSC": "1694844.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 150 os.(98K,52M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie woj.podlaskiego poprzez udzia\u0142 w indywidualnie okre\u015blonej \u015bcie\u017cce reintegracji obejmuj\u0105cej m.in.wsparcie spo\u0142eczne i spo\u0142eczno-zawodowe w okresie do ko\u0144ca 31.10.2019r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie przez min.27os. obj\u0119tych P-zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,kwalifikacji zawod.-do ko\u0144ca 31.10.2019r W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik/czka projektu otrzyma kompleksow\u0105 form\u0119 wsparcia- minimum dwie r\u00f3\u017cne formy wsparcia. Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] 98K,52M-150os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 33K,21M-54 os. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105(GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie 150 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(zg.z definicj\u0105 wskazan\u0105 w Rozdziale 3,pkt.13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.podlaskiego. 10%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z pow.hajnowskiego. 100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki okre\u015blonej w art.7ust.z dnia 12 marca2004r. o pomocy spo\u0142ecznej\u2013co spe\u0142nia zapisy K.Premiuj\u0105cego nr 2.Min.30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN)ze wzgl\u0119du na wzrok. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119,i\u017c maks.6-7%GD stanowi\u0107 b\u0119dzie otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(ale tylko w zakresie w jakim b\u0119dzie to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem wP). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadania nr 1-11 (w tym Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, Poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "Aktywna i otwarta integracja w wojew\u00f3dztwie podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "321905.77", "WARTOSC": "381948.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt jest komplementarnym wsparciem o zindywiduali.charakterze odpowiada.na sprecyzowane potrzeby 40UP nale\u017c\u0105cych do NEET.Dzia\u0142ania w ramach Proj.rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej potrzebuj\u0105cej i jednocz.najbar.zmotywowanej do zmiany swojej sytuacji zaw.,kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie.Wa\u017cnym elementem rekrutacji b\u0119dzie potwierdze.przez UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w programie.W ramach identyfikacji potrzeb u 100%UP zostan\u0105 diagnoz.ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.oraz okre\u015blony stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy.Nast\u0119pnie podczas indywidualnego poradnictwa zaw. i grupowego poradnictwa zaw. u 40UP zostanie zaplanowany rozw\u00f3j kariery zaw.UP, uwzgl\u0119d.podnoszenie lub uzupe\u0142n.kompetencji i kwalifi.zaw.Uzyskane na tym etapie wsparcie pozwoli na rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczn u UP.Kolejnym wsparciem jakie otrzymaj\u0105 UP b\u0119d\u0105 szkolenia zaw.zgodne z okre\u015blon\u0105 w poradnictwie zaw.\u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju.Planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144,maj\u0105cych charakter szkole\u0144 praktycznych podbudowanych zaj\u0119ciami teoret.,ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami zew.certyfikuj\u0105cymi uko\u0144czenie szkolenia:Spawacz metod\u0105 TIG-112h,egz.Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach-10os.,Komputerowe wspomaganie prac biurowych-102h,egz.Microsoft-10os.,Komputerowe wspomaganie projektowania AutoCAD-108h,egz Autodesk(mi\u0119dzynarodowy)-10os.Podniesionie kwalifikacje zaw.pozwol\u0105 na zdobycie do\u015bwiad.zaw.podczas sta\u017cy(zgodnych z profilem szkolenia),trwaj\u0105cych 3m-ce.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywuj si\u0119 zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "783076.84", "WARTOSC": "921266.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Cel: Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 102 os., w tym 61K i 41M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w powiatach sejne\u0144skim,sok\u00f3lskim, hajnowskim,augustowskim,bielskim,grajewskim,wysokomazowieckim,bia\u0142ostockim i mie\u015bcie Bia\u0142ystok poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. i zawodowym, w okresie 01.04.2018-30.11.2019. Rezultaty: L-a os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-24K,17M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14K,7M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-19K,12M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkol., zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142al. na w\u0142asny rach.) po opuszczeniu programu-24K,17M GD:102 os., w tym 61K i 41M, biernych zawod. i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszka\u0142ych w powiatach sejne\u0144skim,sok\u00f3lskim,hajnowskim,augustowskim,bielskim,grajewskim,wysokomazowieckim,bia\u0142ostockim i m.Bia\u0142ystok-zg. z przepisami KC w stosunku do os. fiz. Gr.docelowa to os. korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zg. z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12 marca 2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej Zadania: 1 Instrumenty aktywizacji spo\u0142.\u2013porad. specjalistyczne 2 Instr. aktywizacji zaw.\u2013porad. zaw. 3 Instr. aktywizacji zaw.\u2013szkolenia zaw. 4 Instr. aktywizacji zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 5 Instr. aktywizacji zaw.\u2013sta\u017c zaw.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142e w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno-zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "351041.50", "WARTOSC": "412990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktualizacja wiedzy teoretycznej oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego w Policealnej Szkole Zawodowej Meritum Sp z o.o. w Bia\u0142ymstoku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in. otwarcie si\u0119 szko\u0142y na rozw\u00f3j relacji z biznesem, dopasowanie programu kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb rynku pracy, potrzeb uczni\u00f3w i nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w plac\u00f3wce. Priorytetem b\u0119dzie doskonalenie przez uczestnik\u00f3w praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.Forma wsparcia to sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w. Projekt obejmie 80 uczni\u00f3w (74k/ 6M) i 4 nauczycieli (4K) kszta\u0142cenia zawodowego pracuj\u0105cych w plac\u00f3wce. W 2019 projektem obj\u0119tych b\u0119dzie 40 (37K/3M) uczni\u00f3w po 20 os\u00f3b z profilu technik us\u0142ug fryzjerskich i kosmetycznych. 32 sta\u017cyst\u00f3w b\u0119dzie nabywa\u0107 kompetencje poprzez ucz\u0119szczanie na sta\u017ce u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w (po 16 technik us\u0142ug kosmetycznych i fryzjerskich). 8 sta\u017cyst\u00f3w (po 4 technik us\u0142ug kosmetycznych i fryzjerskich) wyjedzie na sta\u017ce do miejscowo\u015bci oddalonej do 150 km od Bia\u0142egostoku. W 2020 sta\u017cami obj\u0119tych zostanie 40 (37K/3M): 20 uczni\u00f3w z klasy technik us\u0142ug kosmetycznych i 20 uczni\u00f3w technik us\u0142ug fryzjerskich. 32 uczestnik\u00f3w (po 16 technik us\u0142ug kosmetycznych i fryzjerskich) odb\u0119dzie sta\u017ce u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w. 8 sta\u017cyst\u00f3w (po 4 technik us\u0142ug kosmetycznych i fryzjerskich) uczestnik\u00f3w sta\u017ce odbywa\u0107 b\u0119dzie w miejscowo\u015bci oddalonej do 150 km od Bia\u0142egostoku. W tym samym roku sta\u017ce u lokalnych pracodawc\u00f3w odbywa\u0107 b\u0119dzie 4 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego. Sta\u017ce realizowane b\u0119d\u0105 u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w wymiarze 40godz. poza godzinami ich pracy. Uczestnicy zostan\u0105 wyposa\u017ceni w niezb\u0119dny sprz\u0119t, narz\u0119dzia, ubrania oraz \u015brodki ochrony, aby jak najefektywniej i najbezpieczniej odby\u0107 sta\u017c. Dodatkowo organizator zapewni dojazd do miejsc sta\u017cy oraz badania i ubezpieczenie. Uczestnicy zostan\u0105 przeszkoleni z przepis\u00f3w BHP w miejscu pracy. Szkolenie zostanie przeprowadzone u pracodawc\u00f3w. Uczniowie otrzymaj\u0105 stypendium.", "BENEFICJENT": "MERITUM SP. Z O. O.", "TYTUL": "Sta\u017ce w Meritum szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "237349.75", "WARTOSC": "279235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \"Szansa jest kobiet\u0105\" b\u0119dzie realizowany w okresie 01.02.2016 - 31.07.2015 na terenie powiat\u00f3w: -Pow. M. Suwa\u0142ki -pow.suwalski -pow.sejne\u0144ski -pow.augustowski -pow.grajewski -pow.moniecki Skierowany b\u0119dzie do 30kobiet od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia [osoby bezrobotne, w tym zarejestrowane jako osoby bezrobotne w powiatowym urz\u0119dzie pracy (w przypadku os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP nale\u017c\u0105 one do I i II profilu pomocy), bierne zawodowo] oraz spe\u0142niaj\u0105cych dodatkowo warunki: -15 K d\u0142ugotrwale bezrobotne ( nieprzerwanie przez okres co najmniej 12 m-cy) \u2013 50 % grupy docelowej -15 K wy\u0142\u0105cznie po 50 r.\u017c. \u2013 50% grupy docelowej -15 K o niskich kwalifikacjach ( posiadaj\u0105cy wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej na poziomie ISCED 3) \u2013 50% grupy docelowej. W ramach projektu planuje si\u0119 zindywidualizowane wsparcie realizowane poprzez: - Doradztwo zawodowe ( indywidualne i grupowe) - Poradnictwo psychologiczne - Zindywidualizowane szkolenia - Po\u015brednictwo pracy . W wyniku realizacji projektu chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017anik zatrudnieniowy: - og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w: 43 % tj. 13 b.o - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotnych, rozumianych jako osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nieprzerwanie ponad 12 miesi\u0119cy \u2013 35% tj. 6 b.o. - osoby po 50 roku \u017cycia \u2013 35%,tj. 6 b.o. - osoby o niskich kwalifikacjach - 36%, tj. 6 b.o.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Szansa jest kobiet\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "58307.04", "WARTOSC": "64792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "The beginning of cooperation between cultural institutions of the Commune of Lipsk and the Grodno Region on the \"Tradition connects the nations\" project was caused by noticing a common problem affecting the border areas, which is the disappearing cultural heritage. The area that we want to promote is associated with the Polish-Blackrussian cultural borderland. At the crossroads of Lithuanian Ruthenia (also known as Black Ruthenia), along the Biebrza route leading from Grodno westward, people from many cultural traditions have settled down for centuries. Over the centuries, people of different faiths, languages, traditions and folklore have been neighbours. The climate of this cultural borderland is still preserved in local songs and rituals, handicrafts and folk art. The project activities will be carried out in the town of Lipsk and the villages of Rakowicze and Rogozynek - on the Polish side, and in Sapockin, Kwasowka, Zitomlia, and Grodno in the Grodno Region. These are places where the tradition of old singing and dance is still alive, folk bands maintaining this tradition are still active and the following centers operate: the Museum of Easter Eggs in Lipsk and the Culture and Tourism Centre in Sapockin; they cultivate traditional folk art and maintain traditional crafts. The aging population and depopulation of rural border areas, as well as the lack of interest in the cultural heritage of young people, caused by little knowledge on the subject and the lack of financial perspectives, result in the disappearance of certain forms of traditional handicrafts and local folklore. Noteworthy is the untapped tourist potential - local product and folklore, and the insufficient knowledge of both sides of the neighbors' tourist offer, which transfers into too little interest. The implementation of the project meets these problems, its assumption is to stop this tendency, preserve and further develop the common cultural heritage on the Polish-Belarusian border.", "BENEFICJENT": "MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W LIPSKU", "TYTUL": "Tradition connects the nations", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]