{"gmina": "Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "typ_gminy": "gmina wiejska Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "kod_gus": "062013901000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": "5'662", "budzet": {"dochody": "28,46 mln z\u0142", "wydatki": "25,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22724488.969999995, "dane1": 23389596.69999999, "dane2": 22724488.969999995, "dane4": 665107.7299999967}, {"label": "2017", "dane0": 26193164.13, "dane1": 26039011.920000017, "dane2": 26039011.920000017, "dane3": 154152.20999998227}, {"label": "2018", "dane0": 28813826.59, "dane1": 35346475.93, "dane2": 28813826.59, "dane4": 6532649.34}, {"label": "2019", "dane0": 28457186.27999999, "dane1": 25908811.630000006, "dane2": 25908811.630000006, "dane3": 2548374.6499999836}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "724,75 tys z\u0142", "wydatki": "678,66 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 50.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6651077299999967}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6651077299999967}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.15415220999998228}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.15415220999998228}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.53264934}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.53264934}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5483746499999835}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5483746499999835}], "dochod_ue": "768,37 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,97 mln z\u0142", "gmina_pc": "701.0 z\u0142", "powiat": "4,45 mln z\u0142", "powiat_pc": "785.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "322,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,72 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-09-21", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "914615.91", "WARTOSC": "1318322.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie 86 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz 5 komplet\u00f3w paneli fotowoltaicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w indywidualnych gospodarstw domowych w gminie Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia jednego z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w RPO WP: wzrost zr\u00f3wnowa\u017cony, czyli transformacja w kierunku gospodarki niskoemisyjnej, efektywnie korzystaj\u0105cej z zasob\u00f3w i konkurencyjnej. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Osi Priorytetowej V: Gospodarka Niskoemisyjna, kt\u00f3rej celem jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Zakres projektu obejmuje: Projekt zak\u0142ada monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz paneli fotowoltaicznych dla obiekt\u00f3w mieszkalnych na terenie gminy Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny (w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych). Obiekty mieszkalne: monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do wspomagania podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej: \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 1 - 58 obiekt\u00f3w \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 2 - 24 obiekty \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 3 - 4 obiekty Obiekty mieszkalne: monta\u017c paneli fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej: \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 1 o mocy 2,90 kW - 2 obiekt\u00f3w \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 2 o mocy 3,77 kW - 2 obiekty \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 3 o mocy 4,93 kW - 1 obiekty Grupa docelowa: Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny, w gospodarstwach kt\u00f3rych zamontowane zostan\u0105 panele fotowoltaiczne oraz kolektory s\u0142oneczne. Wymienieni odbiorcy projektu to odbiorcy bezpo\u015bredni, kt\u00f3rzy mog\u0105 korzysta\u0107 z wytworzonej energii. Rozpatruj\u0105c wp\u0142yw projektu na \u015brodowisko stwierdzono \u017ce jego obszar oddzia\u0142ywania b\u0119dzie wykracza\u0142 poza posesje mieszka\u0144c\u00f3w gminy na kt\u00f3rych, instalacje zostan\u0105 zamontowane.", "BENEFICJENT": "GMINA BARG\u0141\u00d3W KO\u015aCIELNY", "TYTUL": "\"Zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych w Gminie Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-28", "DATA_START": "2017-08-17", "DOFINANSOWANIE": "690059.75", "WARTOSC": "1047369.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "OPIS": "Celem projektu \"Zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w Gminie Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny\" jest poprawa jako\u015bci powietrza oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zakres projektu obejmuje monta\u017c kompletnych instalacji solarnych dla wskazanych obiekt\u00f3w mieszkalnych na terenie gminy Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny (w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych) przeznaczonych do wspomagania podgrzewu wody u\u017cytkowej. Systemy instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych zawieraj\u0105 w sobie poni\u017csze grupy element\u00f3w i zespo\u0142\u00f3w technicznych: \u2022 Kolektory s\u0142oneczne pr\u00f3\u017cniowy typu HeatPipe wraz z osprz\u0119tem do ich monta\u017cu. \u2022 Kompletne zespo\u0142y pompowo sterownicze, \u2022 Podgrzewacz wody, zespo\u0142y przy\u0142\u0105czeniowe podgrzewacza, p\u0142yn solarny, armatur\u0119, orurowanie, izolacj\u0119. Wska\u017aniki Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 90 szt. Produkcja energii cieplnej z nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 154,20 MWh/rok Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny, w gospodarstwach kt\u00f3rych zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Wymienieni odbiorcy projektu to odbiorcy bezpo\u015bredni, kt\u00f3rzy mog\u0105 korzysta\u0107 z wytworzonej przez kolektory s\u0142oneczne energii.", "BENEFICJENT": "GMINA BARG\u0141\u00d3W KO\u015aCIELNY", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w Gminie Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "318389.25", "WARTOSC": "374576.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa, w tym poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 14 os\u00f3b doros\u0142ych (10 K, 4 M) oraz wsparcie najbli\u017cszego otoczenia - 14 dzieci (6Dz, 8Ch) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny, obj\u0119tych wsparciem GOPS w Barg\u0142owie Ko\u015bcielnym do dnia 30.09.2018 r poprzez realizacj\u0119 poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144: 1. Aktywna integracja - diagnoza potrzeb i predyspozycji UP 2. Aktywna integracja - praca socjalna i asystentury rodzinna 3. Aktywna integracja - indywidualne wsparcie doradcze 4. \u015acie\u017cka reintegracji dla os\u00f3b bezrobotnych z ustalonym III profilem pomocy PUP 5. \u015acie\u017cka reintegracji dla rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych bezradno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczej 6. \u015acie\u017cka zawodowa G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie - 28 os\u00f3b (16K, 12M) L. podpisanych kontrakt\u00f3w socjalnych -14 L. opracowanych insywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji - 14 L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych doradztwem zgodnie ze zdiagnozowanymi deficytami - 20 os\u00f3b (11K, 9M) Wska\u017aniki rezultatu: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 3 osoby (2K, 1M) L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywajacych kwalifikacje, pracuj\u0105cych [...] po opuszczeniu programu - 4 osoby (2K, 2M) L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re poszrzy\u0142y swoje kwalifikacje osobowo\u015bciowe, partnerskie i rodzicielskie - 4 osoby (4K, 0M) L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w\u015br\u00f3d ktorych wzros\u0142y kompetencje spo\u0142eczne i zawodowe, umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 na rynku pracy - 8 os\u00f3b (4K, 4M) Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej - 56%/ 46% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej - 22%/12%", "BENEFICJENT": "GMINA BARG\u0141\u00d3W KO\u015aCIELNY", "TYTUL": "\"Aktywnym B\u0105d\u017a!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258906.81", "WARTOSC": "304596.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci i wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej SP i Gim nale\u017c\u0105cego do ZS w Barg\u0142owie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 projektowych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych przeznaczonych dla 254 (155K) uczni\u00f3w i uczennic i 16 (14K) nauczycieli/ lek ZS do ko\u0144ca VI 2019r. Rezultaty projektu: - 254 ucz. (155K) kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie i podwy\u017cszyli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy z zakresu: porozumiewania si\u0119 w j\u0119zyku obcym, podstawowych kompetencji naukowo-technicznych, informatycznych i matematycznych. - 254 ucz. (155K) kt\u00f3rzy otrzymali wsparcie doradcze z zakresu wyboru kierunku kariery i dalszego kszta\u0142cenia - 16 naucz. (14K) kt\u00f3rzy nabyli umiej\u0119tno\u015bci i wiedz\u0119 z zakresu wykorzystania narz\u0119dzi coachingowych w pracy nauczyciela i nowatorskich metod prowadzenia lekcji. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 310 (153K) uczni\u00f3w/nic (100% z teren\u00f3w wiejskich) ucz\u0119szczaj\u0105cych do SP b\u0105d\u017a Gimn. nale\u017c\u0105cego do ZS w Barg\u0142owie; 2 n-li i 14 n-lek ZS. Struktura grupy docelowej odzwierciedla istniej\u0105cy stan demograficzny klas i kadry dydaktycznej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zaj\u0119cia z kompetencji kluczowych porozumiewania si\u0119 w j. obcym, zaj\u0119cia z podst. kompetencji nauk-tech, informatycznych, matematycznych, Doradztwo zawodowe, Warsztaty dla n-li. W ramach wsparcia przewidziane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyjazdy edukacyjne dla uczni\u00f3w i n-li, doposa\u017cenie w pomoce dydakt, w tym wyposa\u017cenie TIK. Wsparcie realizowane w ramach projektu stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed jego rozpocz\u0119ciem, nak\u0142ady na realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk. nie ulegn\u0105 zmniejszeniu w trakcie trwania projektu w stos. do nak\u0142ad\u00f3w z 12 mies. poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie projektu. Szko\u0142a do 6 msc od daty zako\u0144czenia realizacji projektu osi\u0105gnie funkcjonalno\u015bci wskazane w regulaminie konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA BARG\u0141\u00d3W KO\u015aCIELNY", "TYTUL": "PRZEZ PASJE DO KARIERY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "211379.00", "WARTOSC": "223925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "OPIS": "Zadania ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz programowania u 14UP(7K) oraz podnoszenie kompetencji cyfrowych 8 nauczycieli (2M) - 4 UP (kl.II-III)w tym 2K we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i podwy\u017cszy swoje kompetencje kluczowe w zakresie matem. oraz nab\u0119dzie w\u0142a\u015bciwych postaw,umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy:umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 i pracy zespo\u0142owej. - 10 UP(kl.II-III) w tym 5K we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i b\u0119d\u0105 rozwija\u0107 kompetencje cyfrowe poprzez nauk\u0119 programowania - 8 UP (nauczyciele) w tym 2M we\u017amie udzia\u0142 w projekcie w zakresie podnoszenia kompetencji cyfrowych , w tym w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK zakupionych do szko\u0142y oraz w\u0142\u0105czeniu narz\u0119dzi TIK do nauczania przedmiotowego - do szko\u0142y zostan\u0105 zakupione pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania Wyb\u00f3r planowanych dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 dokonany w oparciu o indywidualne zdiagnozowane potrzeby SP im. Zygmunta Augusta w TS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142\u0119 ( nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinasowanie projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie) Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie s\u0105 zgodne z prawodawstwem unijnym oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn,zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem krajowym i RPOWP2014-2020 i SZOOP RPOWP 2014-2020 Materia\u0142y edukacyjne wytworzone w projekcie(zdj\u0119cia,materia\u0142y mulimedialne)udost\u0119pniane publicznie,na stronie,wwwSPwTS na zasadzie wolnej licencji.Na stronie www znajd\u0105 si\u0119 odpowiednie oznaczenia. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 na parterze budynku, zaopatrzonego w podjazd dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA BARG\u0141\u00d3W KO\u015aCIELNY", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "205107.50", "WARTOSC": "220107.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny: aktywizacja spo\u0142eczna , zdrowotna, zawodowa w tym poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny, obj\u0119tych wsparciem GOPS w Barg\u0142owie Ko\u015bcielnym do dnia 30.08.2019 r poprzez realizacj\u0119 poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144: 1. Aktywna integracja - diagnoza potrzeb i predyspozycji UP 2. Aktywna integracja - praca socjalna i asystentury rodzinna 3. Aktywna integracja - indywidualne wsparcie doradcze 4. \u015acie\u017cka reintegracji dla rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych bezradno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczej 5. \u015acie\u017cka reintegracji dla os\u00f3b bezrobotnych z ustalonym III profilem pomocy PUP 6. Wyp\u0142ata zasi\u0142k\u00f3w celowych i okresowych na rzecz uczestnik\u00f3w projektu 7. \u015acie\u017cka reintegracyjna dla grupy III 8. Obs\u0142uga organizacyjna form wsparcia 9. Aktywizacja o charakterze zawodowym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ,kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji, realizuj\u0105c Program Aktywno\u015bci Lokalnej w Gminie Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny \u2013 44 osoby (20K i 24M) Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej \u2013 34%, tj. 15 os\u00f3b Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 22 %, tj. 10 os\u00f3b (wska\u017anik d\u0142ugo falowy - osoby pracuj\u0105ce minimum 6 miesi\u0119cy po opuszczeniu Programu) Uczestnicy Projektu zamieszkuj\u0105 obszar LSR Rada Gminy 29 grudnia 2016 roku uchwa\u0142\u0105 nr XIII/139/2016 przyj\u0119\u0142a lokalny program pomocy spo\u0142ecznej \"Program Aktywno\u015bci Lokalnej dla Gminy Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny na lata 2017 - 2020\".", "BENEFICJENT": "GMINA BARG\u0141\u00d3W KO\u015aCIELNY", "TYTUL": "KROK DO PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "172468.18", "WARTOSC": "202903.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "OPIS": "Zadania ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u 18UP(11K) oraz doskonalenie kompetencji zawodowych 6n-lek: - 18ucz(11K)udzia\u0142 w proj.i podwy\u017cszy swoje komp.klucz. niezb\u0119dne na rynku pracy z co najmniej z jednego z zakres\u00f3w: porozumiewania si\u0119 w j\u0119zyku obcym,umiej\u0119tno\u015bci matematycz,podstawowych kompetencji naukowo-techTYP1;spr. sz\u00f3stoklasisty z matem.i j.ang.poni\u017cej \u015bred.woj. - 18ucz(11K)udzia\u0142 w projekcie kszta\u0142tuj\u0105cym postawy:przedsi\u0119biorczo\u015bci kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci i innowacyjno\u015bciTYP1 - 6naucz(6K)udzia\u0142 w projekcie i nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci i wiedz\u0119 w zakresie \u201eNarz\u0119dzia coachingowe w pracy nauczyciela, renera kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz inicjatywno\u015bciTYP2.W\u015br\u00f3d n-lek:n-ka matem i j.angiel,z tych przedmiot\u00f3w ucz.osi\u0105gn\u0119li ni\u017cszy wynik ni\u017c \u015br.woj. - 2naucz.(2K) wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie i nab\u0119d\u0105 kompetencji zawodo.w prowadzeniu zaj\u0119\u0107 opartych na metodzie eksperymentu z przedmiotu przyroda,matemTYP3 - wyposa\u017cona prac.przyrodnicza i matematTYP3n-ki z tych przedmiot\u00f3w odb\u0119d\u0105 warsztaty z procesu nauczania opartego na metodzie eksperymentu,jak r\u00f3wnie\u017c uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 kszta\u0142towa\u0107 i rozwija\u0107 kompetencje z przedmiotu matematyka.Jeden zestaw laboratoryjny przeznaczony dla 2-3os. TYP3co najmniej 2 elementy z 3dopuszczonych Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dotychczasowych dzia\u0142a\u0144.Skala dzia\u0142a\u0144 i \u015brodk\u00f3w finansowych(\u015bredniomiesi\u0119cznych)prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem projektu nie ulegnie zmniejszeniu Dzia\u0142ania uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe,edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie s\u0105 zgodne z prawodawstwem unijnym oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn,zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem krajowym i RPOWP2014-2020 i SZOOP RPOWP 2014-2020 Mat.edu wytworzone w ramach projektu(zdj\u0119cia,materia\u0142y mulimedialne)udost\u0119pniane publicznie,na stronie,wwwSPwTS na zasadzie wolnej", "BENEFICJENT": "GMINA BARG\u0141\u00d3W KO\u015aCIELNY", "TYTUL": "Kreatywna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-10", "DOFINANSOWANIE": "81350.33", "WARTOSC": "109932.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest rewitalizacja centrum Barg\u0142owa Ko\u015bcielnego. W ramach projektu powstanie nowocze\u015bnie urz\u0105dzone zaplecze rekreacyjne, w postaci placu zabaw oraz zagospodarowanego terenu w centrum Barg\u0142owa, kt\u00f3re stan\u0105 si\u0119 miejscem do sp\u0119dzania wolnego czasu z najm\u0142odszymi, sposobem na oderwanie dzieci od elektronicznych urz\u0105dze\u0144 oraz integracji mieszka\u0144c\u00f3w Barg\u0142owa. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do zrewitalizowanych obiekt\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie jako\u015bci \u017cycia i dziedzictwu kulturowemu w gminie Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny. Cel wpisuje si\u0119 w dzia\u0142anie 8.6. Inwestycje na rzecz rozwoju lokalnego dla Osi Priorytetowej VIII Infrastruktura dla us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej RPO WP na lata 2014-2020. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: -Powierzchnia zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u20130,08 ha -Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u20133 szt. Rewitalizacja centrum Barg\u0142owa Ko\u015bcielnego pozwalana na osi\u0105gni\u0119cie szeregu korzy\u015bci. Spo\u0142eczne: -Zwi\u0119kszenie atrakcyjnych przestrzeni publicznych na obszarze gminy -Poprawa stanu infrastruktury spo\u0142ecznej -Zapewnienie mieszka\u0144com Gminy Barg\u0142owa Ko\u015bcielnego dost\u0119pu do infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do sp\u0119dzania czasu wolnego, -Aktywizacja wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy oraz wzmocnienie wi\u0119zi w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, -Poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w, poprzez uporz\u0105dkowanie zdegradowanych teren\u00f3w i zamontowanie o\u015bwietlenia parku, -Poprawa wizerunku gminy oraz jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w -Poprawa integracji spo\u0142ecznej. Gospodarcze: -Niskie koszty utrzymania o\u015bwietlenia solarnego, wysoka wydajno\u015b\u0107 i energooszcz\u0119dno\u015b\u0107, \u015arodowiskowe: -Zamontowane o\u015bwietlenie solarne jest przyjazne dla \u015brodowiska, -Gmina stanie si\u0119 dobrym wzorcem dla mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej i propagowania OZE Projekt realizowany b\u0119dzie od 10.08.2020 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA BARG\u0141\u00d3W KO\u015aCIELNY", "TYTUL": "Rewitalizacja centrum Barg\u0142owa Ko\u015bcielnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "533482.93", "WARTOSC": "567225.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na organizacji biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "487192.28", "WARTOSC": "513303.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "473995.00", "WARTOSC": "499915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (11 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 12 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD B G\u0141.REZ. -utworzenie min.12 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 12 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 20UP (11K i 9M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. -7os. pracuj\u0105cych/prowadz\u0105cych dzia\u0142.gosp. przez 6 m-cy po opuszczeniu Programu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury na lata 2015-2022 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego(obszar obejmuje: miasto Grajewo oraz gminy Grajewo, Radzi\u0142\u00f3w, Rajgr\u00f3d, Szczuczyn, W\u0105sosz, Jedwabne, Przytu\u0142y, Barg\u0142\u00f3w ko\u015bcielny) b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA Rekrutacja Doradztwo indywidualne Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Czas na biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "429302.23", "WARTOSC": "451930.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "733566.32", "WARTOSC": "863019.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(48K,24M)os.bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP i biernych zawodowo,w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142ych w gm.August\u00f3w,Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny,Sztabin,Grajewo,Rajgr\u00f3d,Rutki,Zambr\u00f3w(gm.wiejska i miejska),poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym,w okresie 01.05.2019-31.12.2019. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-10K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12K,6M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20K,9M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-24K,12M GD:72(48K,24M)os.bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP i biernych zawodowo,w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142ych w gm.August\u00f3w,Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny,Sztabin,Grajewo,Rajgr\u00f3d,Rutki,Zambr\u00f3w(gm.wiejska i miejska),zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja rodzinna 3 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013zatrudnienie ws", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "401520.02", "WARTOSC": "426550.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "398393.92", "WARTOSC": "419373.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w LGD Biabrza\u0144ski Dar Natury 34os(21K) biernych zaw tj gminy: Grajewo, Radzi\u0142\u00f3w, Rajgr\u00f3d, Szczuczyn, W\u0105sosz, Jedwabne, Przytu\u0142y, Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny i Miasto Grajewo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy poprzez udzielenia wsparcia w postaci doradztwa zawodowego, szkole\u0144, warsztat\u00f3w i sta\u017cy do ko\u0144ca III 2020r. Dzia\u0142ania proj ukierunkowane s\u0105 na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 zapewniaj\u0105ce wsparcie kompleksowe i zindywidualizowane dla ka\u017cdej osoby z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy problemowej, zasob\u00f3w, predyspozycji, potrzeb danego LGD. W ramach proj do ka\u017cdego UP zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. GD w proj stanowi 34os(21K) biernych zawodowo zamieszka\u0142ych gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury kt\u00f3ra posiada uko\u0144czone 30 lat i jednocze\u015bnie znajduje si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. os. po 50 r.\u017c lub kobieta lub osoba niepe\u0142nosprawna lub osoba o niskich kwalifikacjach zaw). W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Indywidualne doradztwo zawodowe, tworzenie IPD, Szkolenia zawodowe, Warsztaty rozwoju osobistego, Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe. Zakres wsparcia w proj jest zgodny z warunkami okre\u015blonymi w Og\u0142oszeniu o naborze wniosk\u00f3w na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w na EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu projektu/formy wsparcia zaplanowanej w projekcie. Wsparcie wpisuje si\u0119 w Lokaln\u0105 Strategi\u0119 Rozwoju. Zgodnie z warunkami wynikaj\u0105cymi z SzOOP Wnioskodawca nie jest wy\u0142\u0105czony z mo\u017cliwo\u015bci otrzymania wsparcia; dot. etapu rekrytacji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KONSULTINGOWO-DORADCZE \"WROTA BIZNESU\"", "TYTUL": "Droga do pracy mieszka\u0144c\u00f3w LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760969.30", "WARTOSC": "895258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os. niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.01-31.10.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-18K,11M GD:72(44K,28M)os. niepracuj\u0105ce,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142e w gminach powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim(kryterium premiuj\u0105ce 4)-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja 3 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1455838.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 764740.7100000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 575296.36}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 558374.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 461163.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 424237.26000000007}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 399200.18000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 165544.69}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 143465.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 131257.98}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 122171.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 108373.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 102631.63999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 102551.26999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 102220.20999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 55017.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 55001.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 50293.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48826.42999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37464.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36875.65}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35424.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34353.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33136.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25808.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22485.079999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 20622.23}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19684.78}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 18950.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13198.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7894.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6832.7}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 6640.7699999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5645.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5314.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5207.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4758.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4757.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4055.22}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4025.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3930.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3789.9999999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3474.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3161.6099999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2282.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2093.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1152.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 702.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 85.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1270612.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 419676.28}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 141589.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 85024.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 19065.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 8610.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7600.0}, {"name": "PO Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j rybo\u0142\u00f3wstwa i PO Rybactwo i Morze", "value": 3911.34}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4361512.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1474564.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 411963.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 401600.30000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 379192.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 345668.64999999997}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 330467.17000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 161001.09999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 132383.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 129374.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 99762.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 91512.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 82642.12000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69038.98999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58738.920000000006}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54276.36999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 31119.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18029.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11800.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11159.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4424.389999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3402.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2514.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 750.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 550.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 380.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 286.73999999999995}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149009.51}, {"name": "PO Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j rybo\u0142\u00f3wstwa i PO Rybactwo i Morze", "value": 9999.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5920.139999999999}, {"name": "PO Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j rybo\u0142\u00f3wstwa i PO Rybactwo i Morze", "value": 4957.19}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4785912.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1729954.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 507941.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 254515.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 248328.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 193371.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 137040.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 84438.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 80863.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21839.91}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20609.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 16219.06}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10750.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9750.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6230.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4224.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 3730.73}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3367.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2724.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1955.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1462.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1457.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1106.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 151218.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 172464.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11910.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 165067.54}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139621.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5363.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12100.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24120.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1660142.6300000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1567696.1099999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 822979.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 575341.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 480362.82000000007}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 399200.18000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 242417.52000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 166247.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 102551.26999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 79859.48}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60387.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35424.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8188.610000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6212.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1270612.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 419676.28}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 141589.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 85024.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27675.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7600.0}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 3911.34}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5638081.460000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1642955.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 390902.01}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 330467.17000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 274303.12999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 227237.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 132763.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11030.789999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7826.389999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 750.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99237.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 49772.16}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 9999.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5920.139999999999}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 4957.19}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6709238.2299999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 852169.6900000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 313089.20999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 137040.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84438.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 81024.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9750.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 3730.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3362.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 151218.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 172464.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11910.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 165067.54}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 77567.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 62053.90000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5363.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12100.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 24120.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7799402.280000002, "v": "7,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.1, "v_pc": "1377,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5374581.54, "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 530403.1399999999, "v": "530,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 461163.99, "v": "461,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 449248.89, "v": "449,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 421279.98999999993, "v": "421,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230953.34999999998, "v": "230,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 108373.2, "v": "108,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 107851.20000000001, "v": "107,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 41487.03, "v": "41,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34353.25, "v": "34,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33136.49, "v": "33,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6570.209999999999, "v": "6,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7063400.84, "v": "7,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.26, "v_pc": "1247,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4843663.42, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1898849.5500000003, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 257755.85000000003, "v": "257,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37464.57, "v": "37,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 20622.23, "v": "20,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 204.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4758.48, "v": "4,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 286.73999999999995, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2211941.83, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.53, "v_pc": "390,66 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1903025.9999999998, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 142572.84000000003, "v": "142,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 81557.0, "v": "81,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 54905.09, "v": "54,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 736.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29880.899999999998, "v": "29,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1997171.8800000001, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.7, "v_pc": "352,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1845908.37, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.42}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 151218.0, "v": "151,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45.51, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1720316.24, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.63, "v_pc": "303,84 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "186.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1415576.67, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.28}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 285054.79000000004, "v": "285,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19684.78, "v": "19,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1497589.2199999997, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.78, "v_pc": "264,50 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 520041.25, "v": "520,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 429974.25000000006, "v": "429,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 254515.38, "v": "254,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 131257.98, "v": "131,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.76}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 80863.48, "v": "80,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 61452.69, "v": "61,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6832.7, "v": "6,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6230.08, "v": "6,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5757.41, "v": "5,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 664.0, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1081254.2099999997, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17, "v_pc": "190,97 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 678660.26, "v": "678,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 215146.39, "v": "215,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 111241.63999999998, "v": "111,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43207.42, "v": "43,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 18950.0, "v": "18,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 6640.7699999999995, "v": "6,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5314.65, "v": "5,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2093.08, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 733398.0800000001, "v": "733,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83, "v_pc": "129,53 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "599.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "328.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 733398.0800000001, "v": "733,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 598354.03, "v": "598,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 253.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3, "v_pc": "105,68 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 423606.57, "v": "423,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10283.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.79}, {"name": "Biblioteki", "value": 172464.84, "v": "172,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2282.62, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 405359.1, "v": "405,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "71,59 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 394276.7, "v": "394,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.26}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1082.4, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 187576.21, "v": "187,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "33,13 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 187576.21, "v": "187,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 165067.54, "v": "165,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "29,15 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 165067.54, "v": "165,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 137040.0, "v": "137,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "24,20 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 137040.0, "v": "137,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 135946.06, "v": "135,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "24,01 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "134.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135946.06, "v": "135,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81937.58, "v": "81,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "14,47 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76567.08, "v": "76,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.44}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4025.0, "v": "4,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1345.5, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.64}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37515.0, "v": "37,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18336.000000000004, "v": "18,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17941.999999999996, "v": "17,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1152.0, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 85.0, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36174.0, "v": "36,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,39 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 36174.0, "v": "36,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 18867.53, "v": "18,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,33 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "723.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2129.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "PO Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j rybo\u0142\u00f3wstwa i PO Rybactwo i Morze", "value": 18867.53, "v": "18,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}