{"gmina": "Tykocin", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Tykocin", "kod_gus": "062013702123", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "eurostat": "PL841", "ludnosc": 6306, "budzet": {"dochody": "35,47 mln z\u0142", "wydatki": "34,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24065734.460000012, "dane1": 23460756.28, "dane2": 23460756.28, "dane3": 604978.1800000109}, {"label": "2017", "dane0": 26938817.630000006, "dane1": 29281358.220000003, "dane2": 26938817.630000006, "dane4": 2342540.589999996}, {"label": "2018", "dane0": 32302338.390000004, "dane1": 35043735.119999975, "dane2": 32302338.390000004, "dane4": 2741396.7299999706}, {"label": "2019", "dane0": 31615649.869999994, "dane1": 31828613.29000001, "dane2": 31615649.869999994, "dane4": 212963.4200000167}, {"label": "2020", "dane0": 35471559.36000002, "dane1": 34034893.609999985, "dane2": 34034893.609999985, "dane3": 1436665.7500000373}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5255080.909999999, "dane1": 7367949.420000002}, {"label": "2017", "dane0": 5298533.85, "dane1": 7598291.620000001}, {"label": "2018", "dane0": 5274353.7299999995, "dane1": 7973059.299999997}, {"label": "2019", "dane0": 5562168.140000001, "dane1": 8307744.650000002}, {"label": "2020", "dane0": 5747997.680000001, "dane1": 9442715.280000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "732,64 tys z\u0142", "wydatki": "1,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 64.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6049781800000109}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6049781800000109}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.342540589999996}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.342540589999996}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.7413967299999706}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.7413967299999706}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2129634200000167}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2129634200000167}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4366657500000373}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4366657500000373}], "dochod_ue": "1,16 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "20,03 mln z\u0142", "gmina_pc": "3176.8 z\u0142", "powiat": "17,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "2843.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,75 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "200,70 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "998,82 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5747997.680000001, "wydatki": 9442715.280000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6282275.18", "WARTOSC": "7415670.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Cel G\u0142\u00f3wny projektu: Odnowienie ko\u015bcio\u0142a Tr\u00f3jcy Przenaj\u015bwi\u0119tszej w Tykocinie wraz z rozszerzeniem zakresu wykorzystania o funkcje muzealne skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w regionu i turyst\u00f3w. Cele bezpo\u015brednie: Prace konserwatorskie i restauratorskie w obr\u0119bie budynku ko\u015bcio\u0142a zapewniaj\u0105ce zachowanie obiektu i jego zabytkowego wyposa\u017cenia dla potomno\u015bci. Uporz\u0105dkowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku ko\u015bcio\u0142a ograniczaj\u0105cego penetracj\u0119 budynku przez wody opadowe Monta\u017c ogrzewania i instalacji kontroli klimatu zabezpieczaj\u0105cej ko\u015bci\u00f3\u0142 przed szkodliwym wp\u0142ywem wilgoci. Dostosowanie budynku ko\u015bcio\u0142a do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zabezpieczenie budynku na wypadek zagro\u017ce\u0144. Dostosowanie obiektu do eksponowania zbior\u00f3w pod k\u0105tem turyst\u00f3w i zwiedzaj\u0105cych Wska\u017aniki produktu: 1. Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem - szt. - 1 2. Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - szt. - 1 3. Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - szt. - 67 4. Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - odwiedziny/rok - 20 874 5. Liczba utworzonych w ramach projektu cz\u0119\u015bci muzealnych wraz ze \u015bcie\u017ck\u0105 zwiedzania - szt. - 1 6. Liczba obiekt\u00f3w kultury dostosowanych osobom niepe\u0142nosprawnym - szt. - 1 Wska\u017aniki rezultatu 1. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - osoby/rok - 63 200 2. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - EPC - 1 Przedmiotem projektu s\u0105: 1. Roboty budowlane i konserwatorskie na zewn\u0105trz ko\u015bcio\u0142a - 1 244 407 z\u0142 2. Roboty budowlane wewn\u0105trz ko\u015bcio\u0142a - 1 130 889 z\u0142 3. Polichromie - 3 018 142 z\u0142 4. Prace konserwatorskie w zakresie konserwacji zabytk\u00f3w ruchomych - 1 747 741 z\u0142 5. Utworzenie przestrzeni wirtualnej i muzealnej wewn\u0105trz ko\u015bcio\u0142a - 249 733 z\u0142", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. TR\u00d3JCY PRZENAJ\u015aWI\u0118TSZEJ W TYKOCINIE", "TYTUL": "Renowacja podlaskiej per\u0142y baroku - zespo\u0142u pomisjonarskiego w Tykocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 996.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-08-30", "DOFINANSOWANIE": "2795255.13", "WARTOSC": "5102317.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym beneficjentem projektu b\u0119dzie Gmina Tykocin. Przedmiotem projektu jest realizacja trzech zada\u0144 inwestycyjnych: 1. Przebudowa (modernizacja) miejskiej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Tykocinie 2. Rozbudowa i przebudowa (modernizacja) stacji uzdatniania wody w Tykocinie 3. Budowa uj\u0119cia wody - studnia nr 3 w Tykocinie Po zako\u0144czeniu inwestycji produkty projektu: zmodernizowana oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w, zmodernizowana hydrofornia oraz nowy otw\u00f3r studzienny nr 3 w Tykocinie, zostan\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Tykocin, w zarz\u0105dzie Gminnego Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej w Tykocinie. Strategicznym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00f3d i gleby na terenie aglomeracji Tykocin poprzez zapewnienie kompleksowo\u015bci lokalnej gospodarki wodno \u2013 \u015bciekowej. Cele bezpo\u015brednie: 1. Zapewnienie sprawno\u015bci istniej\u0105cego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Tykocinie po zako\u0144czeniu realizacji projektu. 2. Podwy\u017cszenie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Tykocina poprzez zapewnienie ci\u0105g\u0142ej dostawy wody mieszka\u0144com o parametrach jako\u015bciowych zgodnych z przepisami prawa po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Jest to projekt kompleksowy, gdy\u017c w wyniku realizacji projektu aglomeracja b\u0119dzie wyposa\u017cona we wszystkie niezb\u0119dne systemy z zakresu gospodarki wodno - \u015bciekowej. Wska\u017anikami produktu s\u0105: Liczba projekt\u00f3w z zakresu infrastruktury wodno \u2013 \u015bciekowej \u2013 1 szt. Liczba wybudowanych uj\u0119\u0107 wody \u2013 1 szt. Liczba wyremontowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych \u2013 1 szt. Liczba zmodernizowanych stacji uzdatniania wody \u2013 1szt. Wska\u017anikami rezultatu s\u0105: Wydajno\u015b\u0107 dobowa wybudowanych uj\u0119\u0107 wody \u2013 1200m3/dob\u0119 Liczba os\u00f3b obs\u0142ugiwanych przez zmodernizowan\u0105 stacj\u0119 uzdatniania wody \u2013 1815 os\u00f3b Liczba os\u00f3b obs\u0142ugiwanych przez zmodernizowan\u0105 oczyszczalni\u0119 \u015bciek\u00f3w \u2013 1766 os\u00f3b Okres rzeczowej realizacji projektu: III kw 2017 - IV kw 2018.", "BENEFICJENT": "GMINA TYKOCIN", "TYTUL": "Modernizacja stacji uzdatniania wody i miejskiej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz budowa uj\u0119cia wody w Tykocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 443.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1749446.13", "WARTOSC": "4303637.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Wnioskodawca firma BUDRAD POLSKA Sp. z o.o. w ramach projektu zamierza zdywersyfikowa\u0107 dotychczasow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 i wprowadzi\u0107 na rynek nowy produkt dedykowany do proces\u00f3w automatyzacji w zak\u0142adach produkcyjnych. Wnioskodawca nale\u017cy do firm, kt\u00f3re specjalizuj\u0105 si\u0119 w obr\u00f3bce skrawaniem, obr\u00f3bce metali, po wdro\u017ceniu niniejszego projektu zalicza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c do firm produkuj\u0105cych rozwi\u0105zania do automatyzacji przemys\u0142u. W szczeg\u00f3lno\u015bci za\u015b produkowa\u0107 b\u0119dzie nowy i niewyst\u0119pujacy na rynku produkt w postaci podstawy paramteryzuj\u0105cej po\u0142o\u017cenie wykorzystywanej do mocowania mechanicznych uk\u0142ad\u00f3w konstrukcyjnych, osprz\u0119tu technicznego, osprz\u0119tu narz\u0119dziowego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci dedykowanej do integracji kobot\u00f3w i robot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z maszynami wykorzystywanymi w procesach technologicznych. Projekt sprowadza si\u0119 na wdro\u017ceniu do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w\u0142asnego pomys\u0142u, wypracowanego w drodze przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych. Wynik prac badawczo-rozwojowych posiada cechy wynalazku, a zatem firma postanowi\u0142a zg\u0142osi\u0107 go do objecia patentem jako wynalazek pt \"Podstawa parametryzuj\u0105ca po\u0142o\u017cenie\". Genez\u0105 podj\u0119cia wyzwania badawczego by\u0142o zg\u0142aszanie zapotrzebowania na podstawy parametryzuj\u0105ce prac\u0119 kobota na wielu stanowikach od firm zajmuj\u0105cych si\u0119 automatyzacj\u0105 produkcji w tym produkuj\u0105cych koboty - czyli robot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych bezpo\u015brednio z cz\u0142owiekiem. Firma BUDRAD POLSKA Sp. z o.o. w ramach projektu zamierza zakupi\u0107 nowoczesne maszyny i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia produkcji nowego produktu. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Okres realizacji projektu to pa\u017adziernik 2020-grudzie\u0144 2021. W tym czasie firma zamierza zakupi\u0107 wszystkie \u015brodki trwa\u0142e jak i warto\u015bci niematerialne i prawne zg\u0142aszane do dofinansowania. Zakres inwestycji wype\u0142ni cykl produkcyjny zwi\u0105zany z produkcj\u0105 nowych produkt\u00f3w - podstaw parametryzuj\u0105cych prac\u0119 kubota na wielu stanowiskach. Warto\u015b\u0107 inwestycji oscyluje w granicach 3,5 mln z\u0142 netto.", "BENEFICJENT": "BUDRAD POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j BUDRAD Polska Sp. z o.o. poprzez dywersyfikacj\u0119 oferty produktowej w zakresie komponent\u00f3w dedykowanych do automatyzacji proces\u00f3w technologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 277.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-21", "DOFINANSOWANIE": "1392683.51", "WARTOSC": "4003650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu : \u2022 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) MW \u2013 0,999 (2019r) \u2022 Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE . 1 szt (2019r) \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 1 szt. (2019r) \u2022 Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI) tony ekwiwalentu CO2 \u2013 789,30 (2020 r - pierwszy pe\u0142ny rok po zak. realizacji projektu ) rezultatu: \u2022 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWh/rok \u2013 972,04 w 2020 r \u2022 Nowe miejsce pracy \u2013 1 etat. Wnioskujemy o dofinansowanie projektu w ramach 3 typu przewidzianego w niniejszym konkursie: Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej. Planowany termin rzeczowej realizacji projektu luty- sierpie\u0144 2019 r.", "BENEFICJENT": "\"STANDARD S.A.\" STEFAN KORZI\u0143SKI", "TYTUL": "\"Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 0,999MW przez STANDARD S.A. Stefan Korzi\u0144ski\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 220.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-04-21", "DOFINANSOWANIE": "1353678.80", "WARTOSC": "2767046.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Projekt dotyczy remontu i wyposa\u017cenia zabytkowych budynk\u00f3w Synagogi i Domu Talmudycznego w Tykocinie. OKRES RZECZOWEJ REALIZACJI: IV.2016-XII.2018 CELE BEZPO\u015aREDNIE: 1.Poprawa dost\u0119pno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa do obiekt\u00f3w Synagogi i Domu Talmudycznego w Tykocinie poprzez popraw\u0119 ich stanu technicznego 2.Zwi\u0119kszenie uczestnictwa w kulturze os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz turyst\u00f3w zagranicznych poprzez likwidacj\u0119 barier, zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 TIK oraz zatrudnienie przewodnika z j\u0119zykiem angielskim ZADANIA DO REALIZACJI: 1.Remont zabytkowych obiekt\u00f3w: Synagogi i Domu Talmudycznego (izolacje \u015bcian fundamentowych, odwodnienie, wymiana stolarki, nowa elewacja, dach z obr\u00f3bkami blacharskimi, przy\u0142\u0105cze i instalacja cieplna oraz przy\u0142\u0105cze kanalizacji deszczowej) 2.Zastosowanie nowoczesnych i atrakcyjnych rozwi\u0105za\u0144 prezentacji oferty kulturalnej, w tym z zakresu TIK (infokioski, st\u00f3\u0142 multimedialny, bezprzewodowy system nag\u0142o\u015bnieniowy, audioprzewodniki, nowe systemy wystawiennicze) 3.Zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych w dost\u0119pem do obiektu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (schodo\u0142az, odlewy z br\u0105zu, audioprzewodniki z audiodeskrypcj\u0105, system nag\u0142o\u015bnieniowy) 4.Zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych w dost\u0119pem dla turyst\u00f3w zagranicznych (odlewy z br\u0105zu z opisem w j\u0119zyku angielskim, audioprzewodniki w j\u0119zyku angielskim) WSKA\u0179NIKI REZULTATU: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem, wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach, wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego(\u2026). WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem, liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem, BENEFICJENT: Muzeum Podlaskie w Bia\u0142ymstoku. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 s\u0105 pracownicy i odwiedzaj\u0105cy Muzeum w Tykocinie. PRODUKTY: wyremontowana zabytkowa Synagoga i Dom Talmudyczny, zakupione rozwi\u0105zania z zakresu TIK i z zakresu dost\u0119pno\u015bci obiektu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz tur", "BENEFICJENT": "MUZEUM PODLASKIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201ePrace konserwatorskie budynk\u00f3w wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w Synagoga i Dom Talmudyczny w Tykocinie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1006923.05", "WARTOSC": "1295240.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie 6 mikro instalacji fotowoltaicznych o mocach maksymalnie do 40 kW na budynkach lub na gruncie w 6 lokalizacjach na terenie gminy Tykocin - Zespole Szk\u00f3\u0142 i Przedszkola w Tykocinie, Miejskiej Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w, Szkole Podstawowej w Radulach oraz stacjach uzdatniania wody w Tykocinie, Sierkach i Bagienkach. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej b\u0119dzie wynosi\u0107 183 261 kWh/rok, co daje 183,26 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Tykocin. Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przez Gmin\u0119 Tykocin. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a) na poziomie produktu: - Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 6 szt., - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 148,81 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) \u2013 0,18 MW, b) na poziomie rezultatu: - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 183,26 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA TYKOCIN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 z zastosowaniem OZE w Gminie Tykocin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759446.12", "WARTOSC": "901946.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zaw i zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d 19 os. (18K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gminy Tykocin poprzez utworzenie 19 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 do ko\u0144ca IX2022r. Rezultatem projektu b\u0119dzie zaktywizowanie 19 os.(18K) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka do znalezienia zatrudnienia/ powr\u00f3t do pracy/utrzymania zatr b\u0105d\u017a poszukiwania zatrudnienia. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 projektowych do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka, organizacja placu zabaw, zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka, zakupienie pomocy dydaktycznych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 19os. (18K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3( pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0105d\u017a powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatr po opuszczeniu programu).Wnioskodawca poprzez stworzenie miejsca opieki nad dzie\u0107mi uczestnik\u00f3w/ uczestniczek projektu zaktywizuje grup\u0119 docelow\u0105 do powrotu na rynek pracy b\u0105d\u017a utrzymania zatrudnienia. Liczba nowo utworzonych miejsc opieki dzieci do lat trzech b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Utworzone miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119d\u0105 zgodne z Ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011r o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 r\u00f3wnie\u017c kadra sprawuj\u0105ca opiek\u0119 nad dzie\u0107mi i dyrektor b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a wymogi powy\u017cszej ustawy. Wymagania lokalowe i sanitarne w kt\u00f3rym prowadzony b\u0119dzie \u017c\u0142obek jest zgodny z rozp Ministra Pracy i Polityki spo\u0142ecznej z dnia 8 grudnia 2017 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek. Projekt jest zgodny z prawodawstwem unijnym oraz z w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi, z prawodawstwem krajowym w zakresie odnosz\u0105cym si\u0119 do sposobu realizacji i zakresu projektu jak r\u00f3wnie\u017c z RPOWP na lata 2014-2020 i SZOOP RPOWP.", "BENEFICJENT": "GMINA TYKOCIN", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka na terenie gminy Tykocin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "697759.06", "WARTOSC": "1055956.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU- przywr\u00f3cenie barokowych cech zabytkowego budynku dawnej Rezydencji Ekonomicznej w Tykocinie z zagospodarowaniem terenu na cele kulturowe. BENEFICJENT- Gmina Tykocin W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzenie prac w zakresie zewn\u0119trznej renowacji obiektu: pokrycia dachowego i elewacji, dostosowuj\u0105c wygl\u0105d budynku do innych zabytk\u00f3w wybudowanych w tym samym stylu architektonicznym charakterystycznym dla miasta (barok). Planowane zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiektu obejmuje przede wszystkim stworzenie zewn\u0119trznego tarasu przeznaczonego na organizacj\u0119 wystaw po\u015bwi\u0119conych regionowi. Taras wystawowy b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c atrakcyjnym miejscem do organizacji spotka\u0144 z regionalnymi tw\u00f3rcami i artystami, kt\u00f3rzy podtrzymuj\u0105 i promuj\u0105 lokaln\u0105 kultur\u0119 i tradycj\u0119. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce wyznaczenie miejsc postojowych, w tym miejsc dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz po\u0142o\u017cenie nowej kanalizacji deszczowej w celu ochrony zabytkowego obiektu oraz przyleg\u0142ego terenu przed podtopieniami powoduj\u0105cymi m. in. odpadanie tynk\u00f3w, rozw\u00f3j grzyb\u00f3w i porost\u00f3w na \u015bcianach. ZADANIA DO REALIZACJI: \u2022 przebudowa ci\u0105g\u00f3w pieszych wok\u00f3\u0142 budynku i tarasu \u2022 wstawienie plansz wystawowych \u2022 oznakowanie dr\u00f3g, ustawienie urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu \u2022 wymiana pokrycia dachowego \u2022 wymiana tynk\u00f3w, malowanie elewacji \u2022 budowa miejsc postojowych, w tym wytyczenie miejsc dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2022 odwodnienie budynku i otoczenia \u2022 przebudowa ogrodzenia i schod\u00f3w wej\u015bciowych \u2022 likwidacja barier architektonicznych uniemo\u017cliwiaj\u0105cych dost\u0119p do obiektu osobom niepe\u0142nosprawnym/ poruszaj\u0105cych si\u0119 z w\u00f3zkami ODBIORCY DZIA\u0141A\u0143- tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Tykocin, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania N.A.R.E.W., w szczeg\u00f3lno\u015bci m\u0142odzie\u017c, osoby starsze, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym. CA\u0141KOWITA WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU- 1 055 956,98 z\u0142. (85% finansowana ze \u015brodk\u00f3w RPOWP) HARMONOGRAM DZIA\u0141A\u0143: II- IV kwarta", "BENEFICJENT": "GMINA TYKOCIN", "TYTUL": "Renowacja XVIII\u2013 wiecznej Rezydencji Ekonomicznej z zagospodarowaniem terenu w Tykocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-07", "DOFINANSOWANIE": "553952.66", "WARTOSC": "1213985.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Projekt \"Ekoinnowacje oraz zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych w firmie Budrad Polska Sp. z o.o.\" realizowany przez Budrad Polska Sp. z o.o. ma na celu podniesienie jako\u015bci funkcjonowania przedsi\u0119biostwa w otoczeniu rynkowym krajowym i zagranicznym poprzez szereg dzia\u0142a\u0144 wzmacniaj\u0105cych zdolno\u015bci produkcyjne firmy z za\u0142o\u017ceniem poszanowania \u015brodowiska naturalnego i wdro\u017cenia proekologicznych rozwi\u0105za\u0144 procesowych i produktowych w firmie. Projekt Wnioskodawcy wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Stowarzyszenia N.A.R.E.W. realizuj\u0105c cele Lokalnej Strategii Rozwoju. Lokalna Grupa Dzia\u0142ania N.A.R.E.W. Narwia\u0144ska Akcja Rozwoju Ekonomicznego Wsi powsta\u0142a w oparciu o dotychczasowe do\u015bwiadczenia wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy gminami wchodz\u0105cymi w sk\u0142ad Narwia\u0144skiego Parku Narodowego. Obszar Stowarzyszenia N.A.R.E.W. rozci\u0105ga si\u0119 na ternie gmin: Choroszcz, Kobylin, Borzymy, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Soko\u0142y, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin i Wyszki. Projekt realizuje przede wszystkim cele : I. og\u00f3lne 1.Rozw\u00f3j ekonomiczny LGD N.A.R.E.W. w zgodzie z potencja\u0142em naturalnym i kulturowym obszaru do 2023r. 2.Wzmocnienie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w LGD N.A.R.E.W. do 2023 r. II. szczeg\u00f3\u0142owe 1.2.Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw na obszarze LGD N.A.R.E.W. do 2023r. Koszt ca\u0142kowity projektu wynosi: 1 216 782,96 z\u0142; koszt kwalifikowalny projektu wynosi 923254,44 z\u0142, wnioskowana dotacja 60% 553952,66 z\u0142.", "BENEFICJENT": "BUDRAD POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ekoinnowacje oraz zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych w firmie Budrad Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2017-07-12", "DOFINANSOWANIE": "515482.10", "WARTOSC": "1660551.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug turystyczno-gastronomicznych w oparciu o kompleksowy i sieciowy rozw\u00f3j produkt\u00f3w firmy. Cele bezpo\u015brednie: 1. Stworzenie infrastruktury turystycznej. 2. Stworzenie warunk\u00f3w do \u015bwiadczenia us\u0142ug gastronomicznych. 3. Stworzenie kompleksowego produktu turystycznego. 4. Stworzenie sieciowego produktu turystycznego. Podstawowe dzia\u0142anie to budowa wielofunkcyjnego budynku turystycznego dostosowanego do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 funkcjonowania przez ca\u0142y rok. Budynek zostanie wyposa\u017cony na potrzeby noclegowo-wypoczynkowe i gastronomiczne. Zainstalowane zostan\u0105 panele fotowoltaiczne, kocio\u0142 na pellet oraz kompostownik. Do wska\u017anik\u00f3w produktu zaliczamy: -liczba przedsi\u0119biorstw utrzymuj\u0105cych wsparcie -1 -inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw- 344399,80z\u0142 -liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych-1 -liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w ramach dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych-1 -liczba wybudowanych i wyposa\u017conych budynk\u00f3w o funkcji noclegowej, wypoczynkowej i gastronomicznej -1 Do wska\u017anik\u00f3w rezultatu zaliczamy: -wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 3,5EPC -nowa oferta noclegowo-wypoczynkowa-1 -nowa oferta gastronomiczna-1 -kompleksowy produkt turystyczny-1 -sieciowy produkt turystyczny-1 Firma planuje \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi noclegowe i gastronomiczne poprzez przygotowanie i katering potraw regionalnych i nale\u017c\u0105cych do kategorii tzw. \u201ezdrowej \u017cywno\u015bci\u201d. Kompleksowy produkt turystyczny (noclegi i wy\u017cywienie) pozwoli na stworzenie sieciowego produktu turystycznego z innymi przedsi\u0119biorcami (m.in. sp\u0142ywy kajakowe, wycieczki rowerowe, jazda konna, zwiedzanie) oraz regionalnymi atrakcjami turystycznymi. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami w sezonie turystycznym b\u0119d\u0105 tury\u015bci i osoby przejezdne. Drug\u0105 grup\u0105 odbiorc\u00f3w b\u0119d\u0105 osoby z regionu, klienci firmowi, szkoleniowi oraz okoliczno\u015bciowi (urodziny, komunie, wesela, eventy).", "BENEFICJENT": "GO\u015aCINIEC PAJEWO RAFA\u0141 DZIERSZKO", "TYTUL": "\"Budowa wielofunkcyjnego budynku turystycznego w Pajewie.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "490380.32", "WARTOSC": "760672.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie projektu badawczo-rozwojowego polegaj\u0105cego na: a. stworzeniu w toku bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych, technologii \u0142\u0105cz\u0105cej filtracj\u0119, segregacj\u0119 \u015bciek\u00f3w pralniczych i odzysk ciep\u0142a ze \u015bciek\u00f3w pralniczych, b. wdro\u017cenie technologii do pierwszej produkcji. Dzi\u0119ki projektowi Wnioskodawca wdro\u017cy innowacj\u0119 produktow\u0105 w postaci opracowanej technologii. Projekt stanowi po\u0142\u0105czenie 2 i 3 typu projektu w ramach poddzia\u0142ania 1.2.1 RPOWP. Rezultaty projektu: 1. Wprowadzenie do oferty wnioskodawcy i na rynek innowacyjnej technologii filtracji, segregacji \u015bciek\u00f3w pralniczych oraz odzysku ciep\u0142a ze \u015bciek\u00f3w pralniczych. 2. Sprzeda\u017c 17 licencji na stosowanie opracowanej technologii w systemie czynszu do 2024. 3. Osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej w zakresie filtracji, odzysku ciep\u0142a i segregacji \u015bciek\u00f3w w stosunku do firm oferuj\u0105cych technologie pralnicze i us\u0142ugi doradcze w Polsce i na \u015bwiecie. 4. Zwi\u0119kszenie o 180% przychod\u00f3w w 2024 r. w por\u00f3wnaniu do 2015 r. Projekt dotyczy dzia\u0142alno\u015bci badawczo\u2013rozwojowej, w tym: Etap 1: Opracowanie koncepcji technologii w oparciu o dost\u0119pn\u0105 wiedz\u0119 oraz okre\u015blenie podstawowych parametr\u00f3w technologii, wykonanie przestrzennego modelu numerycznego, Etap 2: Weryfikacja oraz demonstracja technologii w symulowanych warunkach operacyjnych, demonstracja prototypu w warunkach rzeczywistych i operacyjnych. Etap 3: Demonstracja ca\u0142ej instlacji i testy w celu ustalenia wymaganych udoskonale\u0144 \u2013 faza testowania, wprowadzenie usprawnie\u0144 i prowadzenie test\u00f3w, zako\u0144czenie procesu rozwoju technologii i potwierdzenie uzyskania zak\u0142adanych parametr\u00f3w. Etap 4. Przygotowanie i z\u0142o\u017cenie wniosku o uzyskanie ochrony prawnej w formie patentu lub wzoru przemys\u0142owego. Projekt zostanie zrealizowany od VII 2017 do XII 2019 r. Rezultaty b\u0119d\u0105 widoczne w 2020 r. Wnioskodawca b\u0119dzie zdolny do skutecznego konkurowania na rynku pralnictwa przemys\u0142owego. Zwi\u0119kszy si\u0119 sprzeda\u017c i doch\u00f3d.", "BENEFICJENT": "MAREK BORAWSKI \"BILAB\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaawansowanych technologii filtracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "374340.00", "WARTOSC": "541692.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Model biznesowy zwi\u0105zany z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci, stanowi\u0105cy za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie zosta\u0142 przygotowany przez zewn\u0119trzn\u0105 firm\u0119 doradcz\u0105: PCHB Sp. z o.o., ul. Nowy \u015awiat 33/13, 00-029 Warszawa KRS:0000456497, NIP: 7792412548. Termin realizacji modelu 09.08.2019 - 30.08.2019 (wskazane daty obejmuj\u0105 okres od podpisania umowy z wykonawc\u0105 do podpisania protoko\u0142u - zdawczo odbiorczego). Produktem przeznaczonym do internacjonalizacji jest grupa produktowa obejmuj\u0105ca produkty mi\u0119sne pozyskane z uboju halal. Rynkiem wskazanym do internacjonalizacji jest rynek niemiecki. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowanie do uzysknia certyfikacji w Niemczech 2) Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie wyszukania potencjalnych klient\u00f3w w Niemczech 3) Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie badania marketingowego rynku niemieckiego w celu dopasowania oferty do potrzeb odbiorc\u00f3w z rynku docelowego. 4) Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania planu kampanii promocyjnej na rynek niemiecki 5) Uczestnictwo Wnioskodawcy w targach bran\u017cy spo\u017cywczej tj. Anuga Cologne - edycja 2021.", "BENEFICJENT": "SK\u0141ODOWSCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przygotowanie firmy SK\u0141ODOWSCY Sp. z o.o. do wdro\u017cenia modelu biznesowego internacjonalizacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-01-20", "DOFINANSOWANIE": "295530.82", "WARTOSC": "673153.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Wobec rosn\u0105cego ruchu turystycznego istotnym jest wykorzystanie potencja\u0142u i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug przez firm\u0119 \"Laguna\" Mariusz Gio\u0142ko w obiekcie turystycznym Villa Regent w Tykocinie.Celem og\u00f3lnym planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug w Villi Regent przy jednoczesnej optymalizacji koszt\u00f3w. Celem og\u00f3lnym planowanego do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug w Villi Regent przy jednoczesnej optymalizacji koszt\u00f3w. Dla realizacji tego celu niezb\u0119dne b\u0119dzie: 1. Nabycie wyposa\u017cenia, w tym: \u2022 wyposa\u017cenia kuchni \u2022 mebli \u2022 urz\u0105dze\u0144 baristycznych \u2022 infrastruktury IT \u2022 sprz\u0119tu audiowizualnego \u2022 wyposa\u017cenia pralni \u2022 inne dodatkowe wyposa\u017cenie zgodnie ze specyfikacj\u0105 za\u0142\u0105czon\u0105 do dokumentacji aplikacyjnej 2. Nabycie instalacji OZE \u2022 Nabycie instalacji fotowoltaicznej o mocy 8,8 kWp zgodne ze specyfikacj\u0105 techniczn\u0105 stanowi\u0105c\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokumentacji aplikacyjnej Dzi\u0119ki realizacji projektu firma zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug gastronomicznych, zmniejszy koszty us\u0142ug zewn\u0119trznych oraz wykorzysta odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii \u2013 ogniwa fotowoltaiczne do produkcji energii na w\u0142asne potrzeby. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania w ramach porozumienia o wsp\u00f3\u0142racy podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na lokalnym rynku turystycznym. Wnioskodawca wraz innymi podmiotami podpisa\u0142 list intencyjny o wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ra pozwoli na wdro\u017cenie kompleksowej opartej na sieci podmiot\u00f3w ofercie.Wnioskodawca planuje przygotowanie folderu , z kt\u00f3rego go\u015bcie Villi Regent uzyskaj\u0105 wiedz\u0119 o lokalnych atrakcjach i us\u0142ugach \u015bwiadczonych przez partner\u00f3w. Partnerzy podejm\u0105 kroki wcelu stworzenia wsp\u00f3lnego , kompleksowego, lokalnego produktu turystycznego opartego o walory historyczne, kulturowe i przyrodnicze Tykocina i jego okolic. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.2020-11.2020r. Calkowity koszt realizacji projektu wynosi 673 153,55 PLN,koszty kwalifikowalne 547 279,31 PLN, dotacja 295 530,82PLN", "BENEFICJENT": "\"LAGUNA\" MARIUSZ CIO\u0141KO", "TYTUL": "Go\u015bcinna Villa Regent \u2013 zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug w Tykocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "241893.49", "WARTOSC": "284583.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30.06.2022 jako\u015bci oferty edukacyjnej poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych w tym kszta\u0142tuj\u0105cych postawy i umie\u015bci w zakresie kompetencji kluczowych oraz wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne i rozwojowe, skierowan\u0105 do 76 dzieci (36DZ, 40CH) w tym 3 (1DZ i 2CH) z orzeczaniami o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego (2os) i 1 (os) opinia o wczesnycm wspomoganiu rozowju oraz uzupe\u0142nienie kompetencji zawodowych kadry pedagogicznej 5K na rzecz wysokiej jako\u015bci edukacji dzieci w przedszkolu w Zespole Szk\u00f3\u0142 i Przedszkolu w Tykocinie. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez kompleksowe dzia\u0142ania w zakresie wsparcia kompetencji kadry pelagicznej oraz dzieci, w tych z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dzieci uczestnicz\u0105ce w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne w zakresie:zaj\u0119cia terapii komunikacji, zaj\u0119cia, grafomotoryka r\u0119ki, integracja sensoryczna. Dzieci skorzytaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c z zaj\u0119\u0107 maj\u0105cych na celu podniesienie kompetencji kluczowych taki jak: zaj\u0119cia muzyczne, teatralne, sportowe, informatyczne, plastyczne itp. W ramach projektu zostanie utworzona sala sensoryczna, z kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 wszyscy uczniowie. Ze wsparcia z w projekcie skorzysta 5K nauczycieli w postaci studi\u00f3w podyplowych oraz kurs\u00f3w/szkole\u0144, doskonal\u0105cych ich kompetencje kluczowe oraz zawodowe niezb\u0119dne do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Wsparcie nauczycieli s\u0142u\u017cy ich rozwojowi w zakresie komptencji kluczowych oraz specjalnych kwalifikacji do prowadzenia zaj\u0119\u0107 logopeycznych oraz zakresu integracji sensorycznej. Wsparcie w projekcie zosta\u0142o zaplanowane na podstawie przerowadzonej w 10-11.2019r. diagnozy zatwierdzonej przez oragan prowadzacy, na podstwie kt\u00f3rej dokonano konstrukacji dzia\u0142a\u0144 projektowych przedstawionych w pt. V.3 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA TYKOCIN", "TYTUL": "Kompetentny przedszkolak - podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Tykocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1805153.50", "WARTOSC": "2123710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w wodnych na obszarze Natura 2000 PLH200002 Narwia\u0144skie Bagna oraz to\u017csamego z nim terytorialnie Narwia\u0144skiego Parku Narodowego poprzez odtworzenie i utrzymanie wielokorytowego charakteru rzeki Narwi oraz stworzenie dla okolicznych rolnik\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci ekstensywnego rolniczego u\u017cytkowania \u0142\u0105k. Stymulacja naturalnego procesu samoudra\u017cniania koryt poprzez usuni\u0119cie warstwy namu\u0142\u00f3w jest warunkiem przywr\u00f3cenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci siedlisk mokrad\u0142owych. Udro\u017cnienie wybranych koryt bocznych w dw\u00f3ch zaplanowanych obszarach przedsi\u0119wzi\u0119cia na \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 10470 m wykonane zostanie przy u\u017cyciu koparek z jednoczesnym rozplantowaniem wydobytego urobku na brzegach. Z dna koryt usuni\u0119ta zostanie warstwa namu\u0142\u00f3w, kt\u00f3rej mi\u0105\u017cszo\u015b\u0107 wynosi od 0,5 do 1 metra. Jednocze\u015bnie inne koryta boczne na \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 11640 m, po\u0142o\u017cone w tych samych obszarach, zostan\u0105 poddane wykaszaniu hamuj\u0105cego przep\u0142yw szuwaru trzcinowego. Koryta te z uwagi na silne zaro\u015bni\u0119cie szuwarem trzcinowym maj\u0105 bardzo s\u0142aby przep\u0142yw i ulegaj\u0105 post\u0119puj\u0105cemu procesowi zaniku. Wybudowane brody przejazdowe umo\u017cliwi\u0105 okolicznym rolnikom dojazd na po\u0142o\u017cone pomi\u0119dzy ciekami \u0142\u0105ki i ich rolnicze u\u017cytkowanie, w tym z wykorzystaniem program\u00f3w rolno\u015brodowiskowych UE. Klapa zwrotna (obecnie przepust otwarty) uniemo\u017cliwiaj\u0105c odp\u0142yw wody z sieci starorzeczy do zmeliorowanego koryta g\u0142\u00f3wnego, poprawi uwilgotnienie \u0142\u0105k po\u0142o\u017conych w okolicach wsi Pa\u0144ki. Zahamowany zostanie w ten spos\u00f3b proces murszenia torf\u00f3w zachodz\u0105cy w wyniku oddzia\u0142ywania drenuj\u0105cego koryta g\u0142\u00f3wnego. Wdro\u017cony zostanie system sta\u0142ego monitoringu poziom\u00f3w w\u00f3d. Oszacowanie struktury gatunkowej, kondycji i liczebno\u015bci ichtiofauny pozwoli na okre\u015blenie wp\u0142ywu przeprowadzonych prac na \u015brodowisko i bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona siedlisk hydrogenicznych obszaru Natura 2000 PLH200002 Narwia\u0144skie Bagna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1503520.58", "WARTOSC": "1776806.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna (pokrywaj\u0105cym si\u0119 z granicami Narwia\u0144skiego Parku Narodowego) poprzez ochron\u0119 siedlisk przyrodniczych Natura 2000. Niekorzystne zmiany wynikaj\u0105ce ze zmiany sposobu u\u017cytkowania dolin rzecznych doprowadzi\u0142y do zmniejszenia powierzchni siedlisk. Zaprzestanie u\u017cytkowania rolniczego ma szczeg\u00f3lnie dotkliwe znaczenie w przypadku tzw. \u201esiedlisk marginalnych\u201d, o znikomej powierzchni, ale o du\u017cym znaczeniu dla bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci obszaru, takich jak torfowiska soligeniczne, murawy i \u0142\u0105ki r\u00f3\u017cnego typu. Powstrzymanie niekorzystnych zmian jest priorytetem projektu, a b\u0119dzie realizowane przez zabiegi ochrony czynnej i wykup grunt\u00f3w. G\u0142\u00f3wne elementy projektu to : \u2022 wykup grunt\u00f3w od prywatnych w\u0142a\u015bcicieli szacunkowy koszt \u2022 zabiegi ochrony czynnej dostosowane do specyfiki i wymaga\u0144 siedlisk Natura 2000, \u2022 monitoring przyrodniczy stanu siedlisk oraz oceny skuteczno\u015bci prowadzonej ochrony czynnej, Poza wymienionymi wy\u017cej zaplanowano koszty zawi\u0105zane z koordynacj\u0105 i zarz\u0105dzaniem projektu, zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do lokalizacji siedlisk przyrodniczych dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Wszystkie koszty zaplanowane s\u0105 kwalifikowalne w ramach POI\u015a.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona l\u0105dowych siedlisk Natura 2000 w obszarze PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "984193.90", "WARTOSC": "1036001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 120UP (min 60K, maks 60M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie LGD N.A.R.E.W. poprzez wykorzystanie w toku realizacji projektu instrument\u00f3w aktywnej integracji w rozumieniu Wytycznych w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego w okresie do 28.02.2022 r. GD: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie \u015brodowisko zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LSR tj. 120 (60K,60M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020) z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze LGD Narew w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). W sk\u0142ad LGD wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Zadania: 1. Diagnoza potencja\u0142u spo\u0142ecznego 2. Warsztaty rozwojowe 3. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 4. Sta\u017ce zawodowe Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 120 os\u00f3b (60K,60M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b (12K,13M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 osoby (12K,12M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 32 osoby (16K,16M) Projekt jest zgodny z zapisami Lokalnej Strategii Rozwoju - Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania N.A.R.E.W.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompas aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1813284.20", "WARTOSC": "2151500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dywity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Stawiguda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Orzysz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Pisz", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-30.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 11 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 10 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST oraz realny rozw\u00f3j\u00a0e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji 3. Grupa docelowa projektu - 11 JST oraz ich pracownicy 440\u00a0os\u00f3b (272K) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator e-Rozwoju JST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052325.84", "WARTOSC": "1238030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 50 UP(25K i 25M) oraz min. 50 os\u00f3b z otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 15 gmin woj.podlaskiego (Choroszcz, Dobrzyniewo Du\u017ce, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Koscielna, Tykocin, Zawady, Wyszki, Knyszyn, Krypno, Kobylin-Bo\u017cymy, Soko\u0142y, Narew, Narewka) w terminie od 01.01.2017r. do dnia 30.06.2018r. GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142.zam.na ter.15gmin obj\u0119tych PR-pkt.III.4.1wniosku (zgodnie z opisem GD w regulaminie z dn.7.12.2015r.str.24, w tym przede wszystkimos.korzyst.z PO P\u017b). Opr\u00f3cz UP,w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR wezm\u0105 cz\u0142onkowie otoczenia UP,w tym cz\u0142onkowie ich rodzin(otoczenie os.zagr.ub\u00f3stw.lubwykl.spo\u0142.)-tzw.uczestnicy wspieraj\u0105cy. UP b\u0119dzie 50os.pe\u0142noletnich(25Ki25M)nale\u017c\u0105cych do GD(w tym 5 ON, min.30%UP to os. w wieku 50+).W ramach wsp.towarzysz.-50os. z otoczenia UP. G\u0141.ZAD.: 1.Kontrakt socjalny-cz. 1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5.Kontrakt socjalny-cz. 2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe G\u0141.REZ.: -Min.20os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.dlaUP osi\u0105gnie poziom min.56% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi osi\u0105gnie poziom min.46% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(odsetek UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.22% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. niepe\u0142nosprawnych (odsetek UP w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.12%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-22", "DATA_START": "2017-06-13", "DOFINANSOWANIE": "66389.60", "WARTOSC": "134828.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Przedmiotem, celem projektu jest wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi optymalizacji pracy silnika do oferty \u015bwiadczonych us\u0142ug przez warsztat napraw pojazd\u00f3w AUTO \u2013 KOMPLEKS Zbigniew Kami\u0144ski. Nowa us\u0142uga ma na celu poprawi\u0107 osi\u0105gi auta w zakresie przede wszystkim mniejszego zu\u017cycia paliwa jednocze\u015bnie podniesienia mocy i momentu obrotowego silnika dla klienta. Dla firmy wnioskodawcy nowa us\u0142uga wi\u0105\u017ce si\u0119 z pozyskaniem nowych klient\u00f3w w przedziale wiekowym 20-40 lat, kt\u00f3rzy chc\u0105 wykona\u0107 modernizacj\u0119 silnika swojego pojazdu i poprawi\u0107 tzw. jego osi\u0105gi. Odbiorcy nowej us\u0142ugi to osoby \u017cyj\u0105ce szybko, kupuj\u0105ce samochody od kt\u00f3rych wiele wymagaj\u0105: oszcz\u0119dno\u015bci w paliwie, elastyczno\u015bci i dynamiki w chwili wyprzedzania. Wymagaj\u0105 oni wiele nowych rozwi\u0105za\u0144 i nowinek technicznych a jedna z nich w\u0142a\u015bnie jest tuning mechaniczny. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c obecnie bardzo szybko zmieniaj\u0105 si\u0119 uwarunkowania technologiczne za kt\u00f3rymi warsztaty musz\u0105 pod\u0105\u017ca\u0107. Szybkiej przemianie podlega te\u017c klient, co skutkuje zmianami dla w\u0142a\u015bciciela warsztatu. Dla warsztatu wnioskodawcy us\u0142uga wp\u0142ynie na wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 klient\u00f3w, na wi\u0119ksze przychody z prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, na szybszy rozw\u00f3j zak\u0142adu oraz na zdecydowanie wy\u017csz\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 na lokalnym i regionalnym rynku napraw samochod\u00f3w. Wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi \u2013 optymalizacji pracy silnika pojazdu powi\u0105zane jest z zakupem nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania, kt\u00f3rych warsztat nie posiada. S\u0105 to hamowania, urz\u0105dzenie do programowania silnika wraz z oprogramowaniem do niego, urz\u0105dzanie do geometrii k\u00f3\u0142 i spawarka. Nowa us\u0142uga pozytywnie wp\u0142ynie na \u015brodowisko poprzez redukcje dwutlenku w\u0119gla kt\u00f3ry wydzielany jest podczas spalania paliwa. Nowa us\u0142uga zmniejsza zu\u017cycie paliwa w autach po optymalizacji silnika. Poprzez realizacje projektu wzro\u015bnie kompleksowo\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug przez przedsi\u0119biorstwo. Auto Kompleks stanie si\u0119 bardziej konkurencyjny na rynku lokalnym i regionalnym. Poprzez to wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 naszego regionu.", "BENEFICJENT": "AUTO-KOMPLEX ZBIGNIEW KAMI\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug specjalistycznych przez AUTO-KOMPLEX.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "664203.60", "WARTOSC": "781416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.03-31.12.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-19K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-10K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-22K,14M GD:72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne psychologiczne i prawne 2 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 3 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142a \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1945550.28", "WARTOSC": "2346135.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada przeprowadz. na terenie Bia\u0142egostoku i powiatu bia\u0142ostockiego kilku \u015bcie\u017cek reintegrac. spo\u0142-zawod. w ramach CIS: I. Gastronomiczna, II. Porz\u0105dkowo-remontowa, III. Biurowa. 45 os. przyj\u0119tych do CIS (w trakcie zatrudnienia socjalnego tak\u017ce: prac. socj., szk. zaw, coaching, dor. zaw. psych.). Scie\u017cka reintegracji zostanie stworzona ind. dla ka\u017cdej osoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb. W stosunku do ka\u017cd. ucz. zostan\u0105 wybrane i zastosowane formy dzia\u0142a\u0144 (zgodnie z potrzebami i predyspozycjami). W stosunku do ka\u017cdego ucz. zostan\u0105 zastosowane min. 2 formy wsparcia, co zapewni kompleksowo\u015b\u0107 \u015bw. pomocy. Wsparcie UP obejmie prac\u0119 soc. z wykorzystaniem ind. programu zatrudnienia soc., wsparcie coachingowe, pomoc psychol., udzia\u0142 w CIS (w tym doradztwo zawod. i nabycie kwal. w ramach jednej z 3 grup zawodowych) oraz w odniesieniu do cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w projektu szkolenia podnosz. komp. lub kwal. zawodowe. (potwierdzonych certyfikatem lub innym dokumentem potwierdzaj\u0105cym uzyskanie kompetencji lub kwalifikacji). Wsparcie prowadzone b\u0119dzie w budynku CIS przy Noclegowni \u015aw. Marii Magdaleny prowadzonej przez Fundacj\u0119 Dialog. Wsparciem w projekcie obj\u0119te zostan\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Do grona UP nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy miasta Bia\u0142ystok i powiatu bia\u0142ostockiego. Wsparcie w pr. zostanie dostosowane do specyficznych potrzeb os\u00f3b w szczeg\u00f3ln. wymagaj\u0105cych wsparcia w tym nale\u017c\u0105cych do kat. wiek. 50+ (wg danych z PUP 2017r. ponad 31,5% og\u00f3\u0142u bezrobotny w PUP Bia\u0142ystok, to osoby 50+). Projekt b\u0119dzie realizowany przez Fundacj\u0119 Dialog (FD). Instrumenty aktyw. zawod. w ramach projektu wdra\u017ca\u0142 b\u0119dzie podmiot wyspecjalizowany - FD (prowadz\u0105ca CIS w Bia\u0142ymstoku). Realizator posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy z osobami zagro\u017conymi wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od r. pracy. Fundacja Dialog obecnie prowadzi CIS przy Noclegowni sw. Marii Magdaleny w Bia\u0142ymstoku.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "CIS szans\u0105 mieszka\u0144cow Bia\u0142egostoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1734041.87", "WARTOSC": "2040049.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa do 09.2019 23 kobiet i 22 m\u0119\u017cczyzn zdefiniowanych w pkt. IV.5.1 poprzez podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w sferze uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez te osoby oraz popraw\u0119 zdolno\u015bci finansowej 40 os\u00f3b, a w efekcie powy\u017cszych, utworzenie 40 nowych przedsi\u0119biorstw i ich prowadzenie przez min. 12 m-cy, w tym min. 4 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami. Rezultaty wskazane w pkt. VI.2 bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie ww. celu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.01.2018 - 30.04.2020. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania aktywizacyjne skierowane do 13 bezrobotnych i 32 biernych zawodowo os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Do projektu b\u0119d\u0105 kwalifikowane osoby posiadaj\u0105ce predyspozycje przedsi\u0119biorcze i chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, w tym min. 6 os\u00f3b planuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci szkole\u0144 grupowych (40h) w zakresie \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d. W efekcie wsparcia 40 uczestnik\u00f3w otrzyma dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142.gosp.,w tym min. 4 na dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c wsparciem pomostowym finansowym w wysoko\u015bci 6-okrotno\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 przez pierwszych 6 mies. oraz w wysoko\u015bci op\u0142acanych sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne i zdrowotne przez kolejne 6 miesi\u0119cy oraz wsparciem pomostowym doradczym, w wymiarze 20 h doradztwa indywidualnego dla ka\u017cdego uczestnika oraz doradztwem grupowym w wymiarze 24h. W projekcie przewidziano wsparcie w postaci Forum Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144 w wymiarze 4 spotka\u0144 (4h - spotkanie). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zak\u0142adam firm\u0119 - chc\u0119 mie\u0107 prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1699707.60", "WARTOSC": "1999656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego poprzez utworzenie 40 miejsc pracy w ramach dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Minimum 10 % dotacji na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana osobom zak\u0142adaj\u0105cym firmy wpisuj\u0105ce si\u0119 w inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa podlaskiego na lata 2015\u20132020+. Dodatkowym celem jest promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci na obszarze subregionu oraz wzrost samozatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt skierowany jest do 45 os., w tym 24K i 21M Subregion \u0141om\u017cy\u0144skiego (miasto \u0141om\u017ca; powiat \u0142om\u017cy\u0144ski; powiat kolne\u0144ski; powiat wysokomazowiecki; powiat zambrowski; powiat grajewski; gminy Tykocin, Zawady) chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 s\u0105 osoby fizyczne powy\u017cej 30 roku \u017cycia, bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Osoby kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane do projektu. Projekt obejmuje kompleksowe wsparcie: - doradztwo indywidualne w postaci weryfikacji predyspozycji os\u00f3b planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - szkolenia grupowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - dotacje inwestycyjne; - wsparcie pomostowe finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6 m-cy: max.- zgodnie z katalogiem wydatk\u00f3w; 6 m-cy: pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych), - specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (indywidualne i grupowe doradztwo w zakresie zasad przedsi\u0119biorczo\u015bci, prowadzenia w\u0142asnej firmy, doradztwo inwestycyjne, w zakresie podejmowania/wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 innowacyjnych); - forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczy Subregion \u0141om\u017cy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1683856.80", "WARTOSC": "1981008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest roz\u00f3wj przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez zarejstrowanie i prowadz w okresie min 12 mies przez 40 Uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenie objetym wsparciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych w term do 31.08.2018r. Gr doc stanowi\u0105 os zam w rozumieniu KC na terenie subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego 40 os\u00f3b (26k i 14m) 30% os\u00f3b (12 os\u00f3b z terenu m. \u0141om\u017ca oraz po 4 osoby z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w i gmin nale\u017c\u0105cych do subregionu). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby fizyczne, od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystanej sytuacji na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie real na terenie subreg \u0141om\u017cy\u0144skiego, biuro pr. prowadzone b\u0119dzie w Wys Mazowieckiem z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dok wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom pr. mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 pr. Projektodawca i kluczowy personel pr. posiada co najmniej roczne do\u015bw w obszarze meryt kt\u00f3rego dotyczy projekt. Proj real b\u0119dzie zgodnie z Zasadami Wdra\u017cania Projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.3 za\u0142\u0105cznik do dok. Konkursowej. Co najmniej 10% dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana na nowopowsta\u0142e miejsca pracy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 wpisywa\u0107 w inteligentne specjalizacje woj. pod. W pr. przewidziano forum do\u015bwiadcze\u0144. Wska\u017anik prze\u017cywalno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych w ramach pr. \u201ePomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107\" po 30 m-c od momentu za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci wynosi\u0142 76%, po 24 m-c skaznik wynosi\u0142 82%. W ramach projektu zapewniona zostanie kompleksowo\u015b\u0107 udzielonego wsparcia tj. ka\u017cdy UP otrzyma nast\u0119puj\u0105ce forrmy wsparcia: rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, pomoc w napisaniu biznes planu, dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105, wsparcie pomostowe, uczestnictwo w forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107 III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1463729.0300000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1313685.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 962575.57}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 854325.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 541515.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 496751.26999999996}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 205348.67999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 204859.63999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 196335.58}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 175901.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 164232.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 160605.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 148616.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 118741.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 93807.53}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 79420.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 76022.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68277.19}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 49988.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49819.83}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 48366.29}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44021.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40085.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 33012.670000000006}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31924.909999999996}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29783.739999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28661.690000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27963.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23248.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20647.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15705.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11837.119999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11651.09}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9959.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7724.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7688.24}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7354.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6849.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5344.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5268.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4972.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4514.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4297.29}, {"name": "Cmentarze", "value": 2971.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1252.79}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1082.4}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 637.21}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 388.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 352.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 252.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 196.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19.35}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 606442.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 403742.03}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 332215.3}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 276257.28}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 140988.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 126310.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 123620.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50285.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 44895.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 44526.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 30000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 23517.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 22240.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 6150.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 820912.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177903.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 607484.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31394.71}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4871041.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2074920.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 504276.33999999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 503281.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 436467.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 402151.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 380834.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 242128.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 190033.83}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 177575.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 130124.73999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91747.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 79310.59999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70310.01000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60261.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46803.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45830.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35683.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26850.14}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23888.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17628.03}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13500.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 12379.600000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2325.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1979.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 957.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 894.17}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 471.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 541449.66}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 59221.68}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24304.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10989.050000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 10731.169999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4289.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1939.2400000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1694.2}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134989.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13383.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 6300.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 109.83}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5904690.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2166457.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 237415.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 229928.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 212849.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 200318.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 170000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 135855.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 94200.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 44850.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30321.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27762.3}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20214.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 19356.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17550.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12884.59}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7075.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5043.38}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3002.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2500.31}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2235.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1150.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 296.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 291.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 202.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 559500.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 413239.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 164500.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 54150.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 45000.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 99029.58}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1925875.0600000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1924256.17}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1151293.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1042629.7999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 720328.0599999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 281759.26999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264541.83999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 204859.63999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 129284.70999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 76693.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51072.62}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 49988.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28661.690000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7706.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4054.38}, {"name": "Informatyka", "value": 2978.1}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 1845.0}, {"name": "Turystyka", "value": 252.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 606442.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 470312.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 332215.3}, {"name": "Turystyka", "value": 276257.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 204188.08}, {"name": "Rodzina", "value": 126310.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68043.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 67135.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50285.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 820912.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 177903.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 607484.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31394.71}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6965645.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2162665.4699999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 443458.16000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 254508.09}, {"name": "Rodzina", "value": 236216.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 177575.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 110747.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35683.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24845.61}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17628.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 16837.890000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1979.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 894.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 471.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 541449.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 59221.68}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21815.829999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 13220.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10989.050000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3650.31}, {"name": "Turystyka", "value": 2332.98}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1939.2400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 142190.74000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 12482.5}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 268.86}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8271466.600000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 534888.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 315225.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 244491.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 129345.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30523.710000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 804000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 413239.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54150.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 99029.58}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9442715.280000001, "v": "9,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.74, "v_pc": "1497,42 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5777474.26, "v": "5,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 1548575.11, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 222.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 572123.6499999999, "v": "572,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 494147.76999999996, "v": "494,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 412886.27, "v": "412,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 388869.72, "v": "388,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 89326.26999999999, "v": "89,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87328.01999999999, "v": "87,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44021.1, "v": "44,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27963.11, "v": "27,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8710686.829999998, "v": "8,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.59, "v_pc": "1381,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5960480.52, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2328507.35, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 265094.31000000006, "v": "265,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 126310.3, "v": "126,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23248.26, "v": "23,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6849.48, "v": "6,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 196.61, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3012338.8300000005, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85, "v_pc": "477,69 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2573907.3500000006, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147343.21, "v": "147,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 101888.23999999999, "v": "101,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 96132.53, "v": "96,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67742.5, "v": "67,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2928743.39, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 162.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6, "v_pc": "464,44 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "367.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "183.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1761249.71, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2726.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1151788.6500000001, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15705.03, "v": "15,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2827986.26, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3, "v_pc": "448,46 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1405432.81, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 537824.44, "v": "537,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.01}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 254360.28, "v": "254,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 172255.86, "v": "172,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 148616.19, "v": "148,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 293.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 142388.66999999998, "v": "142,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2680.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 118741.72, "v": "118,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 48366.29, "v": "48,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2191416.0500000003, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.43, "v_pc": "347,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1461662.5500000003, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 549173.75, "v": "549,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2563.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.06}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 175901.63, "v": "175,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 378.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4678.12, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1860315.8100000003, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46, "v_pc": "295,01 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 473432.07000000007, "v": "473,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.44}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 413239.5, "v": "413,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 226863.58, "v": "226,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 212849.27, "v": "212,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 170000.0, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 164232.78, "v": "164,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 140152.46000000002, "v": "140,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 32491.120000000003, "v": "32,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12903.94, "v": "12,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11651.09, "v": "11,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1000420.33, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93, "v_pc": "158,65 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 634178.74, "v": "634,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.39}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 181660.62, "v": "181,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.15}, {"name": "Biblioteki", "value": 164500.0, "v": "164,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18080.97, "v": "18,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 615719.36, "v": "615,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8, "v_pc": "97,64 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 496726.59, "v": "496,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 76022.59, "v": "76,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.34}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 12970.18, "v": "12,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 426566.93, "v": "426,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25, "v_pc": "67,64 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 237415.99, "v": "237,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.65}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 189150.94, "v": "189,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.34}]}, {"name": "Turystyka", "value": 294042.38000000006, "v": "294,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1070.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "46,63 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "166.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "137.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 278489.15, "v": "278,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1008.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15553.230000000001, "v": "15,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.28}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 272772.67, "v": "272,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "43,26 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 272772.67, "v": "272,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99044.51999999999, "v": "99,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,71 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 49819.83, "v": "49,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4055.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 49224.69, "v": "49,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.69}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 99029.58, "v": "99,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,70 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 99029.58, "v": "99,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77402.00000000001, "v": "77,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,27 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 76093.00000000001, "v": "76,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1309.0, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64345.329999999994, "v": "64,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,20 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64345.329999999994, "v": "64,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 49988.08, "v": "49,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,93 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 49988.08, "v": "49,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 44054.380000000005, "v": "44,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,99 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 68.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11082.4, "v": "11,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 2971.98, "v": "2,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.74}]}, {"name": "Informatyka", "value": 15460.6, "v": "15,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,45 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15460.6, "v": "15,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 1845.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "0,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13635.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1845.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}