[{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "527428729.52", "WARTOSC": "1026724165.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Inwestycja jest po\u0142o\u017cona we wschodniej cz\u0119\u015bci Polski, przebiega w ca\u0142o\u015bci przez obszar wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Przebieg przebudowywanej drogi ekspresowej S-8 obejmuje powiat zambrowski (gmina Ko\u0142aki, gmina Rutki), powiat wysokomazowiecki (gmina Kobylin Borzymy) i powiat bia\u0142ostocki (gmina Zawady, miasto i gmina Tykocin). Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje swoim zakresem przebudow\u0119 drogi krajowej do parametr\u00f3w drogi ekspresowej S-8 o d\u0142ugo\u015bci 29,65 km. Na ca\u0142ym odcinku przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu i obustronnymi pasami awaryjnymi.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Przebudowa drogi ekspresowej S-8 Wyszk\u00f3w \u2013 Bia\u0142ystok, odc. Wi\u015bniewo \u2013 Je\u017cewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2124.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2016-12-14", "DOFINANSOWANIE": "85939192.26", "WARTOSC": "124553816.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt jest zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie podlaskim, w powiatach bia\u0142ostockim i bielskim. Na Projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - prace infrastrukturalne obejmuj\u0105ce rehabilitacj\u0119 linii kolejowej 32 na odcinku od km 27,320 (posterunek odga\u0142\u0119\u017any Lewki) do km 73,672 (stacja Bia\u0142ystok) o d\u0142ugo\u015bci 46,352 km. - prace dworcowe, obejmuj\u0105ce przebudow\u0119 dworca kolejowego w Bia\u0142ymstoku i budow\u0119 dworca kolejowego w Bielsku Podlaskim. Odcinek linii kolejowej nr 32 na odcinku od km 27,320 do km 73,672 posiada status linii znaczenia pa\u0144stwowego. Ca\u0142y odcinek linii jest jednotorowy. W ramach Projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: - kompleksowa modernizacja system\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 elektroenergetyki do 1 kV, - budowa 3 nowych peron\u00f3w, rozbi\u00f3rka starych i ponowna zabudowa 7 nowych peron\u00f3w oraz likwidacja 3 peron\u00f3w, - prace na przejazdach kolejowych zwi\u0105zane m.in. z zabudow\u0105 systemu srk kat. D lub C, zabudow\u0105 nowej nawierzchni przejazdowej, niwelacj\u0105 terenu, wycink\u0105 drzew, uzupe\u0142nieniem oznakowania, monta\u017cem labiryntu, uzupe\u0142nieniem oznakowania w\u0142a\u015bciwego dla kategorii przejazdu, - instalacja p\u00f3\u0142samoczynnej blokady liniowej jednoodst\u0119powej dwukierunkowej, instalacja tarcz ostrzegawczych wraz z okablowaniem, zabudowa systemu kontroli niezaj\u0119to\u015bci szlaku, instalacja wska\u017anik\u00f3w przytorowych, - odbudowa nawierzchni torowej, wymiana rozjazd\u00f3w, monta\u017c nowych rozjazd\u00f3w, - odtworzenie urz\u0105dze\u0144 i linii teletechnicznej, u\u0142o\u017cenie na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci linii kabla do cel\u00f3w \u0142\u0105czno\u015bci i transmisji, wymiana central radio\u0142\u0105czno\u015bci, monta\u017c lub wymiana megafon\u00f3w, zegar\u00f3w i tablic informacyjnych. W zakresie prac dworcowych, Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 dworca w Bia\u0142ymstoku i budow\u0119 dworca kolejowego w Bielsku Podlaskim wraz z budow\u0105 parking\u00f3w Park&Ride w powy\u017cszych dw\u00f3ch lokalizacjach.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 32 na odcinku Bia\u0142ystok - Bielsk Podlaski (Lewki)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "31675724.58", "WARTOSC": "37265558.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu podniesienie kompetencji i kwalifikacji 3629 os\u00f3b (1851 K, 1778 M) os\u00f3b doros\u0142ych z terenu subregionu bia\u0142ostockiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podnoszeniem umiej\u0119tno\u015bci, poprzez udzielenie \"bon\u00f3w na szkolenie\" w terminie do 30.06.2020r. Przedmiotem konkursu s\u0105 bony na szkolenia rozwijaj\u0105ce kompetencje z zakresu TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz kompetencji og\u00f3lnych. Projekt pozwoli r\u00f3wnie\u017c uzyska\u0107 pomoc z zakresu diagnozy potrzeb oraz wyboru oferty edukacyjnej os.doros poprzez poradnictwo edukacyjno -zawodowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowii 3629 os\u00f3b (1851 K, 1778 M)os doros\u0142ych, tj. w wieku 18lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: sok\u00f3lskiego, bia\u0142ostockiego i m. Bia\u0142ystok wojew\u00f3dztwa podlaskiego (subregion bia\u0142ostocki). Co najmniej 80% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby o niskich kwalifikacjach i os pow 50 r.\u017c. oraz 20%UP b\u0119d\u0105 to osoby zamieszkujace obszary wiejski. Zostanie r\u00f3wnie\u017c zapewniona dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez:dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury - brak barier architektonicznych, dostosowanie funkcjonalno\u015bci portalu do sk\u0142adania wniosk\u00f3w. Regionalne biura projektu (punkty obs\u0142ugi) b\u0119d\u0105 zlokalizowane w subregionie bia\u0142ostockim. W formularzu rekrutacyjnym b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wskazania specyficznych potrzeb przez osoby niepe\u0142nosprawne, kt\u00f3re w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci finansowych operatora zostan\u0105 zrealizowane podczas udzielania wsparcia.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Zintegrowany program rozwoju systemu kszta\u0142cenia ustawicznego zorientowanego na jako\u015b\u0107 i potrzeby regionalnej gospodarki w ramach poddzia\u0142ania 3.2.1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "57934342.76", "WARTOSC": "68320626.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest utworzenie wysokiej jako\u015bci, aktualnych, wiarygodnych i kompletnych referencyjnych baz danych rejestr\u00f3w publicznych prowadzonych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego w ramach Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego, w szczeg\u00f3lno\u015bci ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGIB, kataster nieruchomo\u015bci), bazy danych obiekt\u00f3w topograficznych (BDOT500) oraz geodezyjnej ewidencji sieci uzbrojenia terenu (GESUT) oraz udost\u0119pnienie tych danych w formie e-us\u0142ug opracowanych i wdro\u017conych w ramach projektu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Wykonanie modernizacji ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w, w ramach kt\u00f3rej planowane jest: obj\u0119cie modernizacj\u0105 ponad 1 200 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni ponad 680 000 hektar\u00f3w, na kt\u00f3re sk\u0142ada si\u0119 ponad 470 000 dzia\u0142ek oraz ponad 140 000 budynk\u00f3w. 2. Utworzenie bazy danych GESUT, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej ponad 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 45 000 hektar\u00f3w. 3. Utworzenie bazy danych BDOT500, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej blisko 1 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 112 000 hektar\u00f3w. 4. Przeprowadzenie harmonizacji i zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w danych i zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug, o kt\u00f3rych mowa w pkt. 1 i 2, w rozumieniu Art. 7 ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o infrastrukturze informacji przestrzennej, poprzez wymian\u0119 i udost\u0119pnianie danych w formacie GML. 5. Przeliczenie osnowy wysoko\u015bciowej do obowi\u0105zuj\u0105cego o uk\u0142adu PL-EVRF2007-NH na potrzeby tworzonych BD GESUT i BDOT500. 6. Utworzenie cyfrowych zbior\u00f3w dokument\u00f3w i materia\u0142\u00f3w gromadzonych w Pa\u0144stwowym Zasobie Geodezyjnym i Kartograficznym, w tym operat\u00f3w pomiarowych b\u0119d\u0105cych podstaw\u0105 za\u0142o\u017cenia i aktualizacji baz danych EGiB, BDOT500 i GESUT, w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji cel\u00f3w projektu. 7. Opracowanie i wdro\u017ceie e-us\u0142ug udost\u0119pniaj\u0105cych ww. informacje sektora publicznego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO", "TYTUL": "Udost\u0119pnianie zasob\u00f3w publicznych rejestr\u00f3w geodezyjnych \u2013 modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-09-06", "DOFINANSOWANIE": "29595985.39", "WARTOSC": "43091158.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119/budow\u0119 12 dworc\u00f3w zlokalizowany na terenie woj. mazowieckiego (dw. Z\u0105bki, T\u0142uszcz, Dobczyn, Przetycz, Chrz\u0119sne, Barch\u00f3w) i podlaskiego (dw. Czy\u017cew, Szepietowo, Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna, Racibory, Zdrody Nowe, Wasilk\u00f3w). Dworzec Przetycz jest po\u0142o\u017cony przy linii kolejowej nr 29, dworzec Z\u0105bki przy linii nr 21, pozosta\u0142e dworce przy linii nr 6. Obecny stan dworc\u00f3w sprawia, \u017ce nie s\u0105 one przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w, ich powierzchnie i funkcje nie s\u0105 dostosowane do realnego zapotrzebowania podr\u00f3\u017cnych. Dworce Z\u0105bki, Czy\u017cew, Szepietowo oraz Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. W ramach projektu przewidziane s\u0105 relokacje z 2 mieszka\u0144 (Dobczyn oraz Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna). Zakres przedmiotowy - przebudowa istniej\u0105cego budynku na peronie oraz budow\u0119 nowego dworca systemowego (Z\u0105bki), - rozbi\u00f3rka i budowa nowego budynku w formie IDS (Dobczyn, Przetycz, Chrz\u0119sne, Barch\u00f3w, Racibory, Zdrody Nowe, Wasilk\u00f3w), - zbycie i budowa nowego dworca w formie IDS (T\u0142uszcz), - dostosowanie dworca do wymaga\u0144 TSI-PRM (Czy\u017cew), - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w (Szepietowo, Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna), - budow\u0119/przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy, monta\u017c system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, instalacji wewn\u0119trznych w tym m.in. monitoringu, alarmowych, odgromowych, fotowoltaiki, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy linii kolejowej nr 6 na odcinku Warszawa Wschodnia \u2013 Bia\u0142ystok - Ku\u017anica Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18840625.86", "WARTOSC": "22354800.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 44% (tj.32os.) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub os. o niskich kwalifikacjach oraz 59,5% (tj.31os.) z wy\u0142\u0105czeniem os.:z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bia\u0142ymstoku.W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienie i instytucjach rynku pracy.W ramach art. 15zzb, art. 15zzc i art. 15zze ustawy z dnia 2 marca 2020r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce instrumenty dofinansowania tj.: dofinansowanie koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorc\u00f3w samozatrudnionych, dofinansowanie cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w oraz nale\u017cnych od nich sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne dla mikroprzedsi\u0119biorc\u00f3w, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz dofinansowanie cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w oraz nale\u017cnych od nich sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne organizacji pozarz\u0105dowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "15693918.90", "WARTOSC": "18463434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 1311 (669K, 642M) osob doros\u0142ych z terenu subregionu bia\u0142ostockiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywny s\u0105 zainteresowane podnoszeniem umiej\u0119tno\u015bci, poprzez udzielenie tzw. \"bon\u00f3w na szkolenie\" w terminie do 30.06.2020r. Wsparcie obejmuje pozaszkolne formy kszta\u0142cenia doros\u0142ych, takie jak: kwalifikacyjne kursy zawodowe i kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz kursy prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji zawodowych (zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem nr 8 do WMIiR w zakresie monitorowaniapost\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020) uzupe\u0142nione o poradnictwo edukacyjno-zawodowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 1311 (669K, 642M) osoby doros\u0142e, tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142e zgodnie z KC na terenie powiat\u00f3w: sok\u00f3lskiego, bia\u0142ostockiego i m.Bia\u0142ystok wojew\u00f3dztwa podlaskiego (subregion bia\u0142ostocki), kt\u00f3re podejm\u0105 kszta\u0142cenie z w\u0142asnej inicjatywy. Wyb\u00f3r oferty edukacyjnej i instytucji szkoleniowej nast\u0105pi na podstawie indywidualnego wyboru przez uczestnika projektu. 20% uczestnik\u00f3w projektu, tj. 263 (135K, 128M) b\u0119dzie zamieszkiwa\u0107 obszary wiejskie. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b pracuj\u0105cych, biernych zawodowo, bezrobotnych, ucz\u0105cych si\u0119 lub studiuj\u0105cych. Wsparcie udzialne b\u0119dzie niezale\u017cnie od poziomu wykszta\u0142cenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Zintegrowany program rozwoju systemu kszta\u0142cenia ustawicznego zorientowanego na jako\u015b\u0107 i potrzeby regionalnej gospodarki w ramach poddzia\u0142ania 3.2.2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.67}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2040101.66", "WARTOSC": "2914430.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki", "OPIS": "\"G\u0142\u00f3wnym celem niniejszej inwestycji technologicznej jest wdro\u017cenie nowej, rewolucyjnej, niestosowanej wcze\u015bnie na \u015bwiecie technologii b\u0119d\u0105cej wynikiem prac badawczych przedsi\u0119biorstwa, a mianowicie technologii wytwarzania rozdzielacza powietrza nawiewnego oraz sposobu rozdzielania strumieni powietrza. Tym samym w wyniku realizacji inwestycji do oferty Wnioskodawcy zostanie wprowadzony nowy produkt w postaci rozdzielacza powietrza nawiewnego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cliwe b\u0119dzie zast\u0105pienie obecnie dost\u0119pnych rozdzielaczy, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci r\u00f3wnomiernego rozdzielania powietrza, samodzielnego czyszczenia oraz wysokiej energoch\u0142onno\u015bci nie s\u0105 w stanie zaspokoi\u0107 potrzeb odbiorc\u00f3w. Dlatego te\u017c Inwest-Produkt zamierza poszerzy\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 o nowy produkt charakteryzuj\u0105cy si\u0119 znacznie lepszymi parametrami. W\u015br\u00f3d nowych, korzystnych rozwi\u0105za\u0144, jakie zaimplementowane zosta\u0142y w nowej technologii, do najwa\u017cniejszych nale\u017cy zaliczy\u0107: - zastosowanie p\u0142yty wewn\u0119trznej perforowanej, kt\u00f3ra znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w cz\u0119\u015bci \u015brodkowej rozdzielacza - fakt, i\u017c p\u0142yta z perforacj\u0105 posiada\u0107 b\u0119dzie otwory o \u015brednicy od 5mm do 20mm, odleg\u0142o\u015bci mi\u0119dzy otworami od 5mm do 20mm, prze\u015bwit 40% do 80% , - mo\u017cliwo\u015b\u0107 demonta\u017cu \u015bcianki g\u00f3rnej rozdzielacza, - fakt, i\u017c strumie\u0144 powietrza wchodzi\u0107 b\u0119dzie do rozdzielacza z jednej strony kr\u00f3\u0107cem wlotowym o \u015brednicy od 125 do 250mm lub kr\u00f3\u0107cem o przekroju prostok\u0105tnym o powierzchni od 0,012 m2 do 0,05 m2, a nast\u0119pnie rozdzielany b\u0119dzie za pomoc\u0105 p\u0142yty perforowanej na kr\u00f3\u0107ce wylotowe o \u015brednicach 63mm,75mm, 90mm. Odpowiedzi\u0105 na oczekiwania klient\u00f3w oraz rozwi\u0105zaniem problem\u00f3w dotycz\u0105cych obecnie dost\u0119pnych produkt\u00f3w jest zaproponowanie przez Inwest-Produkt nowego produktu w postaci rozdzielacza powietrza nawiewnego z kr\u00f3\u0107cem wlotowym i kr\u00f3\u0107cami wylotowymi oraz \u015bciankami bocznymi, a tak\u017ce p\u0142yt\u0105 z perforacj\u0105. Produkt ten dzi\u0119ki swoim parametrom i cechom zapewni przedsi\u0119biorstwu pozycj\u0119 niekwestionowanego lidera na rynku. \"", "BENEFICJENT": "INWEST-PRODUKT HANKOWSKA, GODLEWSKI, KURY\u015a SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie autorskiej technologii produkcji systemu rozdzielaczowego powietrza nawiewnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5691281.53", "WARTOSC": "6695625.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie znaczenia i wp\u0142ywu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno\u2013gospodarczym subregionu bia\u0142ostockiego i rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES przez wzrost zatrudnienia w sektorze o 134 miejsc pracy, wsparcie 15 \u015brodowisk inicjuj\u0105cych dzia\u0142ania na rzecz ES, podniesienie efektywno\u015bci gospodarczej 111 PES i aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 567 os\u00f3b(340K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142., ekonomizacj\u0119 9 NGO oraz animowanie wsp\u00f3\u0142pracy z instytucjami rynku pracy i polityki spo\u0142ecznej do 11.2019 r. Projekt skierowany jest do os\u00f3b i instytucji z terenu subregionu bia\u0142ostockiego (powiat bia\u0142ostocki ziemski i grodzki) w tym do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym; bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo, kt\u00f3re chc\u0105 podj\u0105\u0107 prac\u0119 w przedsi\u0119biorstwie spo\u0142ecznym oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, kt\u00f3re chc\u0105 przekszta\u0142ci\u0107 si\u0119 w przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne lub z ekonomizowa\u0107 swoje dzia\u0142ania. Projekt zak\u0142ada wsparcie animacyjne, szkoleniowe, doradcze oraz wsparcie finansowe w postaci bezzwrotnych dotacji na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego i wsparcie pomostowe finansowe w pierwszym roku dzia\u0142alno\u015bci. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie tak\u017ce specjalistyczne wsparcie biznesowe dla istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Projekt realizowany b\u0119dzie przez akredytowany O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej na wojew\u00f3dztwo podlaskie zgodnie ze struktur\u0105 akredytacji przez OWOP i Fundacj\u0119 FIR. OWES zobowi\u0105zuje si\u0119 do regularnego poddawania si\u0119 procesowi akredytacji na wojew\u00f3dztwo podlaskie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Bia\u0142ostocki O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.85}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5583073.00", "WARTOSC": "6624434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 580 os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim, powiecie miasto Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne zarejestrowane w PUP w Bia\u0142ymstoku. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa mierzona b\u0119dzie w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w/uczestniczek kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 (zako\u0144czenie uczestnictwa w formie lub w formach wsparcia przewidzianych dla danego uczestnika w ramach projektu EFS) oraz w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z powodu podj\u0119cia pracy wcze\u015bniej ni\u017c to zosta\u0142o uprzednio zaplanowane, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re w ramach projektu lub po zako\u0144czeniu jego realizacji podj\u0119\u0142y nauk\u0119 w formach szkolnych lub otrzyma\u0142y \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej odpowiednio w proporcjach: \u2022 osoby niepe\u0142nosprawne \u2013 17% \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 35% \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 48% \u2022 uczestnicy niekwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup \u2013 43%. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c uzyskanie kwalifikacji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie w\u015br\u00f3d grupy 100 uczestnik\u00f3w i uczestniczek. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, w odniesieniu do ka\u017cdego uczestnika i uczestniczki przygotowanie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP zastosuje najodpowiedniejsze us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy okre\u015blone w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.6}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5509500.00", "WARTOSC": "6536700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim, powiecie miasto Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne z grupy 622 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bia\u0142ymstoku, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie (622 osoby = 721 os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 - 99 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacj\u0119 na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci i zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie), odpowiednio w proporcjach: 1. uczestnicy niekwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z pozosta\u0142ych (poni\u017cej wymienionych) grup docelowych - 43%, 2. osoby niepe\u0142nosprawne - 17%, 3. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 35%, 4. osoby o niskich kwalifikacjach - 36%. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w i uczestniczek przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5466070.00", "WARTOSC": "6485607.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim, powiecie miasto Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa mierzona b\u0119dzie w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w/uczestniczek kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 (zako\u0144czenie uczestnictwa w formie lub w formach wsparcia przewidzianych dla danego uczestnika w ramach projektu EFS) oraz w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z powodu podj\u0119cia pracy wcze\u015bniej ni\u017c to zosta\u0142o uprzednio zaplanowane, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re w ramach projektu lub po zako\u0144czeniu jego realizacji podj\u0119\u0142y nauk\u0119 w formach szkolnych lub otrzyma\u0142y \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej odpowiednio w proporcjach: \u2022 osoby niepe\u0142nosprawne \u2013 17% \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 35% \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 48% \u2022 uczestnicy niekwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup \u2013 43% Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c uzyskanie kwalifikacji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie w\u015br\u00f3d 30% uczestnik\u00f3w i uczestniczek, kt\u00f3rzy skorzystali ze szkole\u0144, w tym z bon\u00f3w szkoleniowych. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, w odniesieniu do ka\u017cdego uczestnika i uczestniczki przygotowanie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP zastosuje najodpowiedniejsze us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy okre\u015blone w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5038502.00", "WARTOSC": "5978289.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 39% (tj.37 os\u00f3b) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 54% (tj. 44 osoby) z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bia\u0142ymstoku. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Bia\u0142ymstoku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1459977.00", "WARTOSC": "1717620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki", "OPIS": "W roku szk. 2015/2016 w 10 plac. pow. bia\u0142os. zosta\u0142y przeprowadzone diagnozy zgodnie z opisem w pk. III.5.5 Projekt polega na uzupe\u0142nieniu komp. kadry pedagog. na rzecz poprawy jako\u015bci kszt. og\u00f3lnego w 10 zdiagn. szk. (I rok realiz. projektu)a nast\u0119pnie wyposa\u017c. uczni\u00f3w komp. kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy, kt\u00f3re stanowi\u0105 fundament dla dalszego ich rozwoju. Planowane szkol. przygotuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c kadr\u0119 do pracy z uczniem ze SPE, w tym z niepe\u0142nospraw. i uczniem zdolnym Beneficjenci to: 460 n-li zatrud. w 10 plac\u00f3wkach o\u015bw. pow. bia\u0142. opisanych w IV.5.1 i 800 uczni\u00f3w z tych szk\u00f3\u0142: Zadania: Szk. n-li grupowe 1.wyposa\u017caj\u0105ce n-li w wiedz\u0119 i umiej\u0119t. i w zakresie problemu wskazan. w diagnozie/20h 2.dor. zaw. realizowane przez n-la przedmiotu/5h 3. Bezpiecz. w cyberprzestrzeni/5h Szkolenia n-li w siedzibie MODM B-stok: 4.Trening Umiej Spo\u0142ecz. (TUS) - poprawa kompetencji w zakresie pedag. specj.(pracy z uczniem z niepe\u0142nospr. intel.)(4n-li) 5. Praktyczne metody tw\u00f3rczego nauczania \"Oczyma Wyobra\u017ani\" 6. Metoda WebQuest i inne nowocz. narz. pracy dydakt. wykorz.mo\u017cliwo\u015bci TIK (4n-li ze szko\u0142y) 7. E-learningowe uzupe\u0142n. szkolenia w zakresie TIK (4n-li ze szko\u0142y) 8. Kurs kwalifikacyjny z j\u0119z. ang dla n-li I etapu eduk (2 osoby) 9. Wdro\u017cenie urz\u0105dz.cyfr.i sprz\u0119tu Wsparcie dla uczni\u00f3w: 1. doradztwo zaw. grup. i ind/(w SP i Gim.) - \u015br. 80 ucz/sz 2. zaj. kszta\u0142c. komp. j\u0119zykowe, komunikac. m.in. dla ucznia m\u0142odsz.,w tym ucze\u0144 ze SPE-\u015br. 80 ucz/sz 3. zaj. rozwij. komp spo\u0142. dla uczni\u00f3w ze SPE - \u015br. 8 ucz/s 4. mi\u0119dzynarod. program kreatywno\u015bci \"Oczyma wyobra\u017ani\u201d -\u015br. 24 ucz/sz 5. projekty eduk. wykorz. metod\u0119 WebQuest i inne narz. z uwzgl\u0119dn. bezp.. w cyberprz.-\u015br. 40ucz/sz 6. aktywne formy edukacji przyr-ekol. \u015br.44 ucz/sz Wszystkie dzia\u0142.realiz.bed\u0105 na podst. RPW (oprac.przez SORE) Wsparcie realiz. w ramach projektu stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prow. przed rozp. realizacji pr.u przez szk., nak\u0142ady na real. zaj\u0119\u0107 dod. nie ulegn\u0105 zmniej. w t", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141YSTOK", "TYTUL": "Kompetentny nauczyciel i kreatywny ucze\u0144 kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4333247.88", "WARTOSC": "5141490.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os.m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miastoBia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 42% os.(tj. 76 os.) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os. d\u0142ugotrwale bezrobotnychi/lub os. o niskich kwalifikacjach oraz 57%os.(tj. 59 os.) z wy\u0142\u0105czeniem os.:z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,o niskich kwalifikacjach,d\u0142ugotrwale bezrobotnychzarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bia\u0142ymstoku.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 r. \u017c. zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw.wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji iproblem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa wustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4309841.48", "WARTOSC": "5070401.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie roli ES w rozwoju spo\u0142.-gosp subregionu bia\u0142ostockiego poprzez tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142.(PS) oraz zapewnienie dogodnych warunk\u00f3w do rozwoju ES i PS w terminie 01.02.2020-30.06.2023 GD: z obszaru subregionu bia\u0142ostockiego: PS (min.30 szt.); PES o kt\u00f3rych mowa w art.4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dz. Socj. oraz inne podm. zainteres. tworzeniem PS (min. 80 szt.); os. fizyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142.(866os.); 50 os. spe\u0142niaj\u0105cych def. PS,instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecz., JST i ich jednostki organiz., przedstawiciele lokalnych przedsi\u0119biorstw i medi\u00f3w w zakr. us\u0142ug animacyjnych(90os.) G\u0141. ZADANIA: ANIMACYJNE-spoty promuj\u0105ce ES, targi ES,spotkania z przedstaw. JST i PES; szkol. lokalnych lider\u00f3w ES. INKUBATORY ES\u2013szkol. z zak\u0142adania i prowadzenia PES/PS, szkol. z ekonomiz. PES, indywid. doradz. og\u00f3lne, doradztwo zawodowe,Biznesowe\u2013indywid. doradz. biznesowe, prawne, finansowe, ksi\u0119gowe, marketingowe, osobowe. WSPARCIE DOTACYJNE I POMOSTOWE na za\u0142o\u017c./przyst\u0105p./zatrud. w PS w postaci bezzwrotnego wsparcia finan.(66 miejsc pracy) oraz niefin.:wizyty studyjne, szkol. zawod.\u201325UP, szkol. zaawans. z prowadz. PS. G\u0141. REZULT.: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszcz.programu (\u0142\u0105cz. z pracuj\u0105c. na w\u0142asny rachunek)\u2013150 os. L. miejsc pracy utworzonych w PS\u201368 os. L. miejsc pracy utworz. w wyniku dzia\u0142al. OWES dla os. wskazanych w defin. PS-66 % wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem\u20131%. L. org. pozarz\u0105d. prowadz. dzia\u0142al. odp\u0142atn\u0105 po\u017c. publicz./dzia\u0142al. gospod. utworzonych w wyniku dzia\u0142al. OWES-10. L. \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej real.przedsi\u0119w. maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES-18 L. gr. inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES-22", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Bia\u0142ostocki O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4133351.00", "WARTOSC": "4862849.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne z grupy 300 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bia\u0142ymstoku, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie (300 = 380 os. kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 we wszystkich formach wsparcia minus 80 os\u00f3b kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacj\u0119 na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie), odpowiednio w proporcjach: 1. osoby niepe\u0142nosprawne \u2013 17%, 2. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 35%, 3. osoby po 50 roku \u017cycia \u2013 35%, 4. osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 36%, 5. uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych \u2013 43%. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (Po\u015brednictwo pracy, Poradnictwo zawodowe, Indywidualny Plan Dzia\u0142ania). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Razem Przeciw Ograniczeniom - Wsp\u00f3\u0142praca zapewni Prac\u0119 (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8329037.55", "WARTOSC": "9798867.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W woj. podl. d\u0142.\u017cycia w zdrowiu k i m jest ni\u017csza ni\u017c wiek emeryt. Wysoka zach na choroby przenoszone przez kleszcze szczeg\u00f3lnie w woj. podl., a tak\u017ce r\u00f3\u017cnoro obrazu klin wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia powik\u0142a\u0144, dowodz\u0105, i\u017c jest to istotny problem zd i wymaga interw. Choroby odkleszcz s\u0105 problemem zdr., bo mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci warunkowa\u0107 powa\u017cne skutki zdro w postaci zaburze\u0144 neurolo i sfery psychicznej, co wp\u0142ywa na brak mo\u017cliwo\u015bci pracy oraz znacznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia. Celem g\u0142.projektu jest zmniejszenie l zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM w woj. podl. poprzez profilaktyk\u0119 pierwot wyselekcjonowanej grupy ryzyka, tj. os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze rol, \u0142ow i ryb oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie COVID w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu, pracownik\u00f3w UMWP i jedn podleg\u0142ych.G\u0142. rezultaty projektu to: poprawa zdrowia miesz woj. podl. poprzez ocen\u0119 zagro\u017cenia chorobami odkleszcz., wzrost poziomu wiedzy miesz na temat zagro\u017cenia KZM i borelioz\u0105, nauk\u0119 zasad profi oraz eliminowanie czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych zaka\u017ceniu,zmniejszenie l. zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM oraz przeciwdzia\u0142anie COVID-19. Cel g\u0142. wpisuje si\u0119 w cel szcze 3 SRWP Gr. docelowa: Pracuj\u0105cy w sekcji rolnictwo, rybactwo. \u0142owiectwo, podmioty gospodarcze z tej sekcji, osoby wykonuj\u0105ce zaw\u00f3d medyczny (lekarze POZ i lekarze med.pracy). G\u0142. zad.w projekcie to: realizacja dzia\u0142a\u0144 profilak-interwen., kampania informacyjno-edukacyjna, szkolenie personelu medycznego, szczenienia przeciwko KZM.Udzielane w projekcie \u015bwiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o zasady EBM. \u015awiad.med.w projekcie b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w godz.popo\u0142udniowych i wiecz. w dni powszednie oraz w sobot\u0119. Realizator projektu zapewni uczestnikom projektu odpowiednia ochron\u0119 inf. na temat stanu ich zdrowia, co zwi\u0119kszy poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b b\u0119d\u0105cych grup\u0105 docelow\u0105 projektu. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bw. opieki zdr., kt\u00f3rych finan. jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publ.,lecz je uzupe\u0142ni", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Projekt profilaktyki chor\u00f3b odkleszczowych i eliminowania skutk\u00f3w ich wyst\u0119powania w najbardziej zagro\u017conych grupach ryzyka wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3005942.00", "WARTOSC": "3536401.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie miasto Bia\u0142ystok w okresie od 01.01.2016 r. do 31.12.2016 r. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne od 30 r. \u017c. zarejestrowane w PUP, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bia\u0142ymstoku, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 (tj. wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 we wszystkich przewidzianych dla nich formach i je uko\u0144czy\u0142y w planowanym terminie) oraz niezgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 (kt\u00f3re przerwa\u0142y udzia\u0142 z powodu podj\u0119cia pracy wcze\u015bniej, ni\u017c by\u0142o to planowane), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y nauk\u0119 w formach szkolnych lub otrzyma\u0142y \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, na poziomie nie mniejszym ni\u017c: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia \u2013 33%, - kobiety \u2013 39%, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 33%, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 30%, - osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 38%. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (Po\u015brednictwo Pracy, Poradnictwo zawodowe, Indywidualny Plan Dzia\u0142ania). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych (tj. prace interwencyjne, sta\u017ce, szkolenia, \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacj\u0119 koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanej osoby bezrobotnej).", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Razem Przeciw Ograniczeniom - Wsp\u00f3\u0142praca zapewni Prac\u0119 (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "877477.44", "WARTOSC": "1032326.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki", "OPIS": "W 2015 r. w wojew\u00f3dztwie podlaskim g\u0142\u00f3wne problemy zdrowotne dzieci w wieku 5-14 lat to w kolejno\u015bci zmniejszaj\u0105cego si\u0119 rozpowszechnienia: zniekszta\u0142cenia kr\u0119gos\u0142upa, zaburzenia refrakcji i akomodacji oka, alergie (dychawica oskrzelowa, alergie pokarmowe, alergie sk\u00f3rne). G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 chorobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 0-18 lat by\u0142y schorzenia spowodowane zniekszta\u0142ceniem kr\u0119gos\u0142upa. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie powy\u017csze zasadnym jest wdro\u017cenie Programu, w kt\u00f3rym zaplanowane dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w profilaktyk\u0119 pierwotn\u0105 i trzeciego stopnia. W odpowiedzi na tak zdefiniowane problemy regionu w ramach projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych kierowanych do dzieci oraz do ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat czynnik\u00f3w ryzyka powstawania wad postawy, nast\u0119pstw niezdiagnozowanych i nieleczonych dysfunkcji uk\u0142adu ruchu, u\u015bwiadomienie znaczenia prawid\u0142owych zachowa\u0144 prozdrowotnych, w tym, w zakresie racjonalnego \u017cywienia - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do rehabilitacji leczniczej dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, co umo\u017cliwi usprawnienie lub ca\u0142kowite przywr\u00f3cenie prawid\u0142owych funkcji narz\u0105du ruchu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez okres 4 lat na terenie powiatu bia\u0142ostockiego na poziomach: 1. Edukacyjnym skierowanym do conajmniej 6926 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci w wieku 5-6 lat, 4 526 dzieci w wieku 7 lat z klas pierwszych szk. podst., 4 516 dzieci (58% dziewi\u0119ciolatk\u00f3w, 42% dziesi\u0119ciolatk\u00f3w) z klas czwartych szko. podst., 2 731 dzieci (14,99% jedenastolatk\u00f3w, 85,01% dwunastolatk\u00f3w z klas sz\u00f3stych szko\u0142y podstawowej 2. Leczniczo-rehabilitacyjnym - 559 dzieci, w tym 296 u kt\u00f3rych zdiagnozowano skolioz\u0119 oraz 263 u kt\u00f3rych zdiagnozowano kifoz\u0119 i lordoz\u0119. W zakresie niedoopisanym we wniosku projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z RPZ stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do niniejszego konkursu z uwzgl\u0119dnieniem warto\u015bci przypadajacych dla pow. bia\u0142ystockiego (12,96% wska\u017anika dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa).", "BENEFICJENT": "NZOZ ZAK\u0141AD FIZYKOTERAPI I REHABILITACJI LECZNICZEJ KRZYSZTOF SZAREJKO", "TYTUL": "Kompleksowa profilaktyka zdrowotna dzieci w wieku 5-14 lat zamieszka\u0142ych w powiecie bia\u0142ostockim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2170592.38", "WARTOSC": "2553638.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Pr. realizowany na rzecz Technikum Programistycznego InfoTech. Skierowany jest do uczni\u00f3w/uczennic (U) i nauczycieli/nauczycielek (N) Technikum celu podniesienia ich kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydakt.-wyr\u00f3wnawczych oraz podnosz\u0105cych kompetencje zawodowe U i N w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 100 U (min 4K) oraz 15N (8K) Technikum zamieszkuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie M.Bia\u0142ystok i powiatu bia\u0142ostockiego. Dzia\u0142ania w pr. prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych szko\u0142y oraz jej uczni\u00f3w i nauczycieli. Zaj\u0119cia (poza sta\u017cami zawodowymi) w pr. prowadzone b\u0119d\u0105 w roku szkolnym 2020/2021 oraz 2021/2022 (poza zaj\u0119ciami lekcyjnymi U oraz popo\u0142udniami oraz w weekendy (rozci\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 w trakcie ca\u0142ego r.szkolnego). Sta\u017ce zawodowe dla U i N planowane s\u0105 w okresie wakacyjnym (VII-VIII 2022). Udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych b\u0119dzie dla UP szans\u0105 na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, a tym samym zwi\u0119kszeniem szans przy wkraczaniu na rynek pracy. Pr. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu. Ponadto realizacja pr. wp\u0142ynie pozytywnie na UP poprzez podniesienie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, dostrze\u017cenie mo\u017cliwych \u015bcie\u017cek rozwoju zawodowego, mo\u017cliwo\u015b\u0107 podj\u0119cia pracy w miejscu odbywania sta\u017cu zawodowego, atrakcyjno\u015bci zawodowej UP na rynku pracy. Realizacja projektu, b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 w oparciu o standardy dost\u0119pno\u015bci dla polityki sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020 stanowi\u0105ce za\u0142\u0105cznik nr 2 do Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "\"INFOTECH - wysokie standardy kszta\u0142cenia zawodowego w #puszczykrzemowej\" II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "986119.00", "WARTOSC": "1160140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarach PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna (pokrywaj\u0105cym si\u0119 z granicami Narwia\u0144skiego Parku Narodowego) oraz PLB 200001 Bagienna Dolina Narwi poprzez kontynuacje dzia\u0142a\u0144 ochrony czynnej. G\u0142\u00f3wnymi zagro\u017ceniami bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci ekosystem\u00f3w, w tym ptak\u00f3w wodno-b\u0142otnych, jest przekszta\u0142cenie \u015brodowiska oraz drapie\u017cnictwo gatunk\u00f3w inwazyjnych. Prowadzone wcze\u015bniej dzia\u0142ania wykaza\u0142y ogromny negatywny wp\u0142yw norki ameryka\u0144skiej na ornitofaun\u0119 obszaru. Natomiast zmiany sposobu u\u017cytkowania grunt\u00f3w na terenie Parku doprowadzi\u0142y do zmniejszania si\u0119 powierzchni i zaniku niekt\u00f3rych siedlisk, co poskutkowa\u0142o spadkiem liczebno\u015bci gatunk\u00f3w ptak\u00f3w. Te dwa zagro\u017cenia spowodowa\u0142y konieczno\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 je redukuj\u0105cych. Poniewa\u017c ochrona czynna mo\u017cliwa jest jedynie na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa, na r\u00f3wni z zabiegami ochronnymi nale\u017cy prowadzi\u0107 wykup grunt\u00f3w od w\u0142a\u015bcicieli prywatnych.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "\"Kontynuacja ochrony ptak\u00f3w wodno-b\u0142otnych, odtwarzania siedlisk i ograniczania wp\u0142ywu inwazyjnych gatunk\u00f3w w Narwia\u0144skim Parku Narodowym oraz w granicach obszar\u00f3w Natura 2000 PLB 200001 \"Bagienna Dolina Narwi\" oraz PLH 200002 \"Narwia\u0144skie Bagna.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "989146.80", "WARTOSC": "1044328.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "25EL G\u0141\u00d3WNY: Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do trwa\u0142ego wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy 25os.(12K,13M) pozostaj\u0105cych bez pracy oraz wsparcie utworzenia 21 nowych dzia\u0142alno\u015bci na obszarze LGD N.A.R.E.W. poprzez kompleksowe wsparcie doradcze, jednorazowe dotacje inwestycyjne i wsparcie pomostowe w terminie od 01.02.2019 r. do 30.11.2020 r. G\u0141 REZULTATY: -utw. min. 21 miejsc pr. w ram. udzielonych \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.; -utw. min. 4 miejsc pr. przez os. o niskich kwalif. w ram. \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.: - utw. min. 4 miejsc pr. przez os. pow. 50 r\u017c. w ram. \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.; - obj\u0119cie wspar.pomostowym 21UP - 1700z\u0142 wsparcia pom. przez okres 6m-cy od momentu rozp. dzia\u0142. gosp. oraz 520,00 z\u0142 wsparcia pom. finan. przez okres kolejnych 6m-cy; -zwi\u0119k. wiedzy u 25 UP z zakresu podejm. i prowadzenia dzia\u0142. gosp., przyg. biznesplanu, podstaw i procedur praw. z zakresu zak\u0142. i funkcjon. dzia\u0142. gosp., form prow. dzia\u0142., markietingu , obow. wobec ZUS i US. GR. DOCELOWE: PR skier. jest do spo\u0142. lokalnej z obsz. LGD N.A.R.E.W, w sk\u0142ad kt. wchodz\u0105 nast. gm.: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Uczestnikami Projektu (UP) mog\u0105 zosta\u0107 os. fizyczne zam. rozp. prow. dzia\u0142. gosp. (z wy\u0142. os., kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do ewid. dzia\u0142. gosp. i/lub prow. dzia\u0142. gosp. w okresie 12 m-cy poprz. dzie\u0144 przyst. do PR) powy\u017cej 30 r\u017c. b\u0119d\u0105ce os. bezrob. lub posz. pracy lub nieaktywnymi zaw. nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup.: os. starsze po 50 r\u017c., kobiety, os. z ON, os. d\u0142ug. bezr. lub os. o niskich kwalifikacjach. UP b\u0119dzie 25 os. ( w tym 14K). G\u0141.ZAD. Rekrutacja , Ind. doradztwo w zak. przyg. Biznesplanu, Dotacja inwestycyjna, Wsparcie pomostowe finansowe , Specj. Wspar.towarzysz\u0105ce. Real. PR przyczyni si\u0119 do realizacji Celu. 3 Wzmoc. Wsp\u00f3\u0142. i aktyw. na rzecz rozwoju LGD NAREW do 2023 r. Cel sz. 3.3 Wsparcie inicj. eduk. oraz rozw. kwalif. i akt. zaw. mieszk. LGD NAREW do 2023r. w ram", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "I TY MO\u017bESZ BY\u0106 PRZEDSI\u0118BIORC\u0104!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2010962.64", "WARTOSC": "2365838.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt Business Point zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Bia\u0142ostockiego chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Z poradnictwa zawodowego skorzysta 88 os\u00f3b (44K, 44M) z kt\u00f3rych wy\u0142oniona zostanie grupa 80 Uczestnik\u00f3w projektu. Celem projektu jest przygotowanie 80 uczestnik\u00f3w projektu (38 K, 42 M) zamieszkuj\u0105cych M.Bia\u0142ystok lub gminy z powiatu bia\u0142ostockiego: Choroszcz, Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Juchnowiec Ko\u015bcielny, \u0141apy, Supra\u015bl, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Wasilk\u00f3w, Zab\u0142ud\u00f3w, do rozpocz\u0119cia i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniach oraz przekazanie wsparcia finansowego (inwestycyjnego i pomostowego) dla 51 z nich (24K, 27M). Okres realizacji projektu b\u0119dzie wynosi\u0142 22 miesi\u0105ce. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 30 rok \u017cycia, nie posiadaj\u0105ce zatrudnienia, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w jednej z grup: osoby bezrobotne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy, osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu za\u0142o\u017cono, \u017ce CO NAJMNIEJ 10% DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZYCH b\u0119dzie swoim przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci WPISYWA\u0106 SI\u0118 W REGIONALNE INTELIGENTNE SPECJALIZACJE. W ramach projektu planowane jest osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. \u2013 51 (24K,27M), Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje w zakresie za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci \u2013 80 (38K,42M), Prowadzenie spotka\u0144 forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144. \u2013 51 (24K,27M). W ramach projektu przewidziano szereg zada\u0144: Rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w, Wsparcie szkoleniowe: grupowe szkolenia, warsztaty indywidualne, Wsparcie finansowe: dotacje inwestycyjne, finansowe wsparcie pomostowe, Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce m.in. w ramach spotka\u0144 FORUM WYMIANY DO\u015aWIADCZE\u0143.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1885294.32", "WARTOSC": "2217993.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 100 os\u00f3b (55 kobiet, 45 m\u0119\u017cczyzn) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z obszaru powiatu bia\u0142ostockiego i Miasta Bia\u0142ystok w okresie 01.01.2019r. \u2013 31.12.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: Podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 11 uczestnik\u00f3w/ek projektu Nabycie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych 12 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Aktywizacja spo\u0142eczna 40 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Aktywizacja zawodowa 80 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosci\u0105 Grupa docelowa: 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON) w tym 55 K, 45M, zamieszka\u0142ych w M. Bia\u0142ystok lub powiat bia\u0142ostocki. Wszystkie osoby s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki). G\u0142\u00f3wne formy wsparcia w projekcie: Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji dla 100 ON (55 k, 45m); Trening aktywno\u015bci \u2013 40 ON Trening pracy \u2013 80 ON Wsparcie psychologiczne \u2013 85 ON Wsparcie psychoterapeutyczne \u2013 30 ON Podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 12 ON Zatrudnienie w ZAZ \u2013 4 ON Dostosowanie obiektu ZAZ do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"MY DLA INNYCH\"", "TYTUL": "\"Zintegrowany system wsparcia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "603485.28", "WARTOSC": "710079.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu BACK2WORK jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 33 os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa podlaskiego, w tym powiatu bia\u0142ostockiego (30 kobiet, 3 m\u0119\u017cczyzn) kt\u00f3rzy planuj\u0105 powr\u00f3t do pracy po okresie pobytu w domu, zwi\u0105zanym z opiek\u0105 nad dzieckiem. Cel projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie w 2019 roku na osiedlu Bema (ul. Pogodna) w Bia\u0142ymstoku 35 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Zapewniaj\u0105c opiek\u0119 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 w\u0142a\u015bciwego rozwoju dzieciom do lat 3, u\u0142atwimy Rodzicom podj\u0119cie decyzji o powrocie do pracy lub jej aktywnego poszukiwania. Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca VIII 2020 roku. Stworzone miejsca opieki b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu (tj. do listopada 2022 r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 tak\u017ce do stworzenia 6 nowych miejsc pracy (kadra \u017c\u0142obka). Zadania w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane przez 19 miesi\u0119cy (IV 2019-X 2020): - podpisanie umowy na d\u0142ugotrwa\u0142y najem pomieszcze\u0144 pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u017c\u0142obka; - adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby utworzenia miejsc opieki zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem MPiPS (w tym dost. do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych); - zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych; - przeprowadzenie rekrutacji do \u017c\u0142obka; - podpisanie um\u00f3w z kadr\u0105 plac\u00f3wki i dostawcami zewn\u0119trznymi. Zadanie 2 Funkcjonowanie stworzonych miejsc opieki (X 2019-iX 2020). W ramach zadania zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; - realizacja zaplanowanego programu wychowawczego. W ramach harmonogramu projektu zaplanowano tak\u017ce 1 msc niezb\u0119dny na rozliczenie projektu (X 2020). W ramach zadania zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - ewaluacja projektu; - przygotowanie rozliczenia projektu.", "BENEFICJENT": "MARZENA D\u0104BROWSKA - KA\u0141MUCKA", "TYTUL": "BACK2WORK - utworzenie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na os. Nowe Miasto w Bia\u0142ymstoku, w celu aktywizacji zawodowej rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1765035.03", "WARTOSC": "2076511.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt Business Point II zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Bia\u0142ostockiego chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Z poradnictwa zawodowego skorzysta 140 os\u00f3b (84K, 56M) z kt\u00f3rych wy\u0142oniona zostanie grupa 75 Uczestnik\u00f3w projektu. Celem projektu jest przygotowanie 75 uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych M.Bia\u0142ystok lub gminy z powiatu bia\u0142ostockiego: Choroszcz, Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Juchnowiec Ko\u015bcielny, \u0141apy, Supra\u015bl, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Wasilk\u00f3w, Zab\u0142ud\u00f3w, do rozpocz\u0119cia i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniach oraz przekazanie wsparcia finansowego (inwestycyjnego i pomostowego) dla 42 z nich. Okres realizacji projektu b\u0119dzie wynosi\u0142 19 miesi\u0119cy. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 30 rok \u017cycia, nie posiadaj\u0105ce zatrudnienia, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w jednej z grup: osoby bezrobotne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy, osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu za\u0142o\u017cono, \u017ce CO NAJMNIEJ 10% DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZYCH b\u0119dzie swoim przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci WPISYWA\u0106 SI\u0118 W REGIONALNE INTELIGENTNE SPECJALIZACJE. W ramach projektu planowane jest osi\u0105gni\u0119cie m.in. nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. \u2013 42 os, Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje w zakresie za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci \u2013 75 os. W ramach projektu przewidziano szereg zada\u0144: Rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w, Wsparcie szkoleniowe: grupowe szkolenia, Wsparcie finansowe: dotacje inwestycyjne, finansowe wsparcie pomostowe, Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce, Forum Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144. Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1741946.41", "WARTOSC": "2049348.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 50 osobom w wieku od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cym na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego do 29.02.2020 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 50 os\u00f3b fizycznych (30-K, 20-M) od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Grupa docelowa zamieszkuje na obszarze ca\u0142ego Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 44 (18-K, 26-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 44 Zadania: 1. Diagniza i indywidualne doradztwo zawodowe na etapie rekrutacji 2. Szkolenia w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Przygotowanie i ocena biznesplan\u00f3w 4. Przyznanie dotacji inwestycyjnej 5. Wsparcie pomostowe 6. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144", "BENEFICJENT": "UCZELNIA JA\u0143SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "\u0141om\u017cy\u0144scy Pionierzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1665227.52", "WARTOSC": "1959091.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "CEL G\u0141. Zwi\u0119kszenie wiedzy 100UP po 30r.\u017c. (45Ki55M) zamieszka\u0142ych na terenie Subregionu Bia\u0142ostockiego z zakresu zak\u0142adania dzia\u0142.gosp. oraz wsparcie utworzenia przez nich 41nowych dzia\u0142.gosp. na terenie Subregionu Bia\u0142ostockiego w terminie od 01.09.2016r. do 31.07.2018r. G\u0141.REZ. -utworzenie min. 41miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015br. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -utworzenie min. 41 miejsc pracy wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje w ramach udzielonych z EFS \u015br.na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym 41UP - 1750z\u0142 wsparcia pom. przez okres 6m-cy od momentu rozpocz\u0119cia dzia\u0142.gosp. oraz 446,20z\u0142 wsparcia pom. finansowego przez okres kolejnych 6m-cy -zwi\u0119kszenie wiedzy u 100UP (45K i 55M)z zakresu podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu, podstaw i procedur prawnych z zakresu zak\u0142. i funkcjonowania dzia\u0142.gosp., zak\u0142.dzia\u0142.gosp., form prowadzenia dzia\u0142., marketingu, podstaw i procedur prawnych z zakresu ksi\u0119gowo\u015bci, form zatrudniania pracownik\u00f3w, obowi\u0105zk\u00f3w pracodawcy i p\u0142atnika wobec ZUS i Urz\u0119du Skarbowego -umo\u017cliwienie 41UP i ok. 10 przedsi\u0119biorcom wymiany do\u015bwiadcze\u0144 w ramach forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144 GR.DOC. Gr.doc. to os.fizyczne w wieku od 30 r.\u017c., zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os.,kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142.gosp. na podst.odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do PR) zamieszkuj\u0105ce podregion Bia\u0142ostocki w rozumieniu przepis\u00f3w KC, b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi, poszukuj\u0105cymi pracy, nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.os.starsze po 50r.\u017c., K,ON, os.d\u0142.B, os.o niskich kwal. UP b\u0119dzie 100os.(45Ki 55M) z grupy docelowej. G\u0141.ZAD. Rekrutacja Grupowe szkolenia Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144", "BENEFICJENT": "IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Liderzy przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "504724.64", "WARTOSC": "593793.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 os\u00f3b (min. 20K) w wieku (18-64 lata) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. (zgodnie z katalogiem gr. docelowych dla Dzia\u0142ania 7.1 SZOOP RPOWP 2014-2020) zamieszkuj\u0105cych obszar powiatu bia\u0142ostockiego w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci gminy Gr\u00f3dek, Juchnowiec K., Sura\u017c, oraz m.Bia\u0142ystok (w rozumieniu przepis\u00f3w KC). W szczeg\u00f3lno\u015bci pr. ukierunkowany jest na obj\u0119cie wsparciem os.: korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z d. 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142.; o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z d.13.06.2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; korzystaj\u0105cych z PO P\u017b oraz os. bezrobotne zarejestrowane w PUP (III profil pomocy), obj\u0119te wsparciem O\u015brodka. Spe\u0142nione z. 2 k. prem.: pkt. 5.3.25-1,2. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie, dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w. Indywidualizacja wsparcia przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej os\u00f3b w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub wykluczonych spo\u0142ecznie. W ramach pr. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji spo\u0142.-zaw., poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych, poradnictwo prawne, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Przez integracj\u0119 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1648082.50", "WARTOSC": "1938920.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 242 os\u00f3b (w tym 145 kobiet)od 30r.\u017c., zarejestrowanych jako bezrobotne w powiecie bia\u0142ostockim, powiecie m. Bia\u0142ystok i powiecie sok\u00f3lskim (przy czym udzia\u0142 os\u00f3b z powiatu m. Bia\u0142ystok wyniesie nie wi\u0119cej ni\u017c 15%, a os\u00f3b z ka\u017cdego pozosta\u0142ego powiatu co najmniej 15% grupy docelowej projektu og\u00f3\u0142em), w okresie od 01.03.2016r-31.08.2017r.. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30r.\u017c. zakwalifikowane do profilu pomocy I (bezrobotni aktywni) lub profilu II (wymagaj\u0105cy wsparcia), kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do jednej z grup: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne -pozostaj\u0105ce bez pracy nieprzerwanie przez okres ponad 12 miesi\u0119cy (50% grupy docelowej), os. o niskich kwalifikacjach (50% grupy docelowej). G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne z grupy 220 os\u00f3b (97K) zarejestrowanych w PUP w B-stoku i PUP w Sok\u00f3\u0142ce, odpowiednio w proporcjach: -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 35% -osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 36%. W ramach projektu przedstawienie uczestnikom konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych ka\u017cdego uczestnika i uczestniczki (po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe wraz z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania). Na podstawie zidentyfikowanych potrzeb i problem\u00f3w os.bezrobotnych, PUP w B-stoku i PUP w Sok\u00f3\u0142ce realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 wynikaj\u0105ce z IPD odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach ryku pracy, tj. sta\u017ce, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz subsydiowane zatrudnienie. Dodatkowo, szkolenie b\u0119dzie odpowiada\u0142o na potrzeby pracodawcy, u kt\u00f3rego os. bezrobotna podejmie sta\u017c i/lub zatrudnienie. [Zmiana od dnia 12.07.2016r. - rezygnacja z realizacji zadania 5 Organizacja szkole\u0144 w projekcie.]", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j - Praca - Odpowiedzialno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1644907.33", "WARTOSC": "1935185.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia,w okresie od 01.07.2017r. do 30.11.2018r., 226 os\u00f3b, w tym 153 kobiet, od 30 roku \u017cycia zarejestrowanych jako osoby bezrobotne w powiecie sok\u00f3lskim,w powiecie bia\u0142ostockim i powiecie m.Bia\u0142ystok (przy czym udzia\u0142 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiat m.Bia\u0142ystok wynosi co najwy\u017cej 15%,udzia\u0142 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ka\u017cdych z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w wynosi co najmniej 15% grupy docelowej projektu og\u00f3\u0142em). W ramach projektu wsparciem zostaj\u0105 obj\u0119te osoby od 30 r.\u017c., zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani, zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych:osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne tj.pozostaj\u0105ce bez pracy nieprzerwanie przez ponad 12 m-cy-50% grupy oraz osoby o niskich kwalifikacjach tj. z wykszta\u0142ceniem do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie-50% grupy. Na podstawie analizy umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki projektu oraz ustalonego lub zaktualizowanego Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania zostanie przedstawiona konkretna zindywidualizowana oferta aktywizacji zawodowej,zgodnie z Ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,w postaci sta\u017cy lub prac interwencyjnych,poprzedzone porad\u0105 zawodow\u0105 i us\u0142ugami po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 po opuszczeniu programu przez 102 os.bezrobotnych zarejestrowanych w PUP w Sok\u00f3\u0142ce i w PUP w B-stoku.W projekcie zostaje ustalone osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla poszczeg\u00f3lnych grup docelowych na nast\u0119puj\u0105cych poziomach: - os.d\u0142ugotrwale bezrobotne-30% - os.o niskich kwalifikacjach-38% - kobiety-39%", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SOK\u00d3\u0141CE", "TYTUL": "Program 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1289268.92", "WARTOSC": "1521147.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada przeprowadz. na terenie bia\u0142egostoku i powiatu bia\u0142ostockiego kilku \u015bcie\u017cek reintegrac. spo\u0142-zawod. w ramach CIS: I. Gastronomiczna, II. Porz\u0105dkowo-remontowa, III. Biurowa. 30 os. przyj\u0119tych do CIS (w trakcie zatrudnienia socjalnego tak\u017ce: prac. socj., szk. zaw, coaching, dor. zaw. psych.). Scie\u017cka reintegracji zostanie stworzona ind. dla ka\u017cdej osoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb. W stosunku do ka\u017cd. ucz. zostan\u0105 wybrane i zastosowane formy dzia\u0142a\u0144 (zgodnie z potrzebami i predyspozycjami). W stosunku do ka\u017cdego ucz. zostan\u0105 zastosowane min. 2 formy wsparcia, co zapewni kompleksowo\u015b\u0107 \u015bw. pomocy. Wsparcie UP obejmie prac\u0119 soc. z wykorzystaniem ind. programu zatrudnienia soc., wsparcie coachingowe, pomoc psychol., udzia\u0142 w CIS (w tym doradztwo zawod. i nabycie kwal. w ramach jednej z 3 grup zawodowych) oraz w odniesieniu do cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w projektu szkolenia podnosz. komp. lub kwal. zawodowe. (potwierdzonych certyfikatem lub innym dokumentem potwierdzaj\u0105cym uzyskanie kompetencji lub kwalifikacji). Wsparciem w projekcie obj\u0119te zostan\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Do grona UP nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy miasta Bia\u0142ystok i powiatu bia\u0142ostockiego. Wsparcie w pr. zostanie dostosowane do specyficznych potrzeb os\u00f3b w szczeg\u00f3ln. wymagaj\u0105cych wsparcia w tym nale\u017c\u0105cych do kat. wiek. 50+ (wg danych z PUP 2017r. ponad 31,5% og\u00f3\u0142u bezrobotny w PUP Bia\u0142ystok, to osoby 50+). Projekt b\u0119dzie realizowany przez Fundacj\u0119 Dialog (FD) oraz Caritas Archidiecezji Bia\u0142ostockiej (CAB) do 3.2020r, po czym partnerstwo zosta\u0142o rozwi\u0105zane. Instrumenty aktyw. zawod. w ramach projektu wdra\u017ca\u0142 b\u0119dzie podmiot wyspecjalizowany - FD (prowadz\u0105ca CIS w Bia\u0142ymstoku). Wszyscy realizatorzy posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy z osobami zagro\u017conymi wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od r. pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "CIS szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142egostoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2021-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1773765.41", "WARTOSC": "2086782.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawod u 120 os\u00f3b (72K,48M) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 15os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki z pow.grajewsk.,bia\u0142ostock.,m.Bia\u0142ystok,kolne\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.\u0141om\u017ca woj.podlaskiego przez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.-zawod. dostosowanych do potrzeb U proj. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji do 30.11.2022r. GD- 120os. zagro\u017c. U/WS (72K,48M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142. okre\u015blone w art.7ust. z dn.12.03.2004r.o pomocy spo\u0142, os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os.korz. z PO P\u017b,ON) z pow. grajewskiego,bia\u0142ostock.,kiele\u0144sk.,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.Bia\u0142ystok,m.\u0141om\u017ca w wieku 18lat i wi\u0119cej Zadania:Funkcjonowanie Klubu Integracji Spo\u0142ecznej,Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142., Porad.specjalistyczne, Szkol.komp.,Szkol. zawod,Sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub nabyly komp. po opuszczeniu programu -108os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -36%-44os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS prac. po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12%-15os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifik., prac. (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-40%-48os. Efektywno\u015bci spo\u0142.: - co najmniej 34% w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospraw., - co najmniej 34% w odniesieniu do pozosta\u0142ych os. zagro\u017c. U/WS Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: -co najmniej 12% w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr., - co najmniej 25% w odniesieniu do pozosta\u0142ych", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja aktywizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1124699.94", "WARTOSC": "1323176.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt relizowany na rzecz Technikum Programistycznego Info Tech. Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w/uczennic (U) i nauczycieli/nauczycielek (N) Technikum Programistycznego Info Techw celu podniesienia ich kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydakt.-wyr\u00f3wnawczych oraz podnosz\u0105cych kompetencje zawodowe U i N w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 100 U (min20K) oraz 15 N (min7K) Technikum zamieszkuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie M.Bia\u0142ystok i powiatu bia\u0142ostockiego. Dzia\u0142ania w pr. prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych szko\u0142y Technikum Programistyczne Info Tech oraz jej uczni\u00f3w i nauczycieli. Zaj\u0119cia (poza sta\u017cami zawodowymi) w pr. prowadzone b\u0119d\u0105 w roku szkolnym 2019/2020 oraz 2020/2021 (poza zaj\u0119ciami lekcyjnymi U oraz popo\u0142udniami oraz w weekendy (rozci\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 w trakcie ca\u0142ego roku szkolnego). Sta\u017ce zawodowe dla U i N planowane s\u0105 w okresie wakacyjnym (VII-VIII 2020). Udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych b\u0119dzie dla UP szans\u0105 na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, a tym samym zwi\u0119kszeniem szans przy wkraczaniu na rynek pracy. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego-podniesienia kompetencji zawodowych 100 U i 11 N Technikum Programistyczne Info Tech poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, zaj\u0119ciach dydakt.-wyr\u00f3wnawczych, szkoleniach zawodowych oraz sta\u017cach zawodowych do ko\u0144ca sierpnia 2021. Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na UP poprzez podniesienie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, dostrze\u017cenie mo\u017cliwych \u015bcie\u017cek rozwoju zawodowego, mo\u017cliwo\u015b\u0107 podj\u0119cia pracy w miejscu odbywania sta\u017cu zawodowego, atrakcyjno\u015bci zawodowej UP na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "\"INFOTECH - wysokie standardy kszta\u0142cenia zawodowego w #puszczykrzemowej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "710147.18", "WARTOSC": "835467.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna 60os. (min.26K, max.34M) zamieszkuj\u0105cych powiaty: bia\u0142ostocki, hajnowski, siemiatycki i bielski zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez udzia\u0142 w aktywn.integracji spo\u0142., edukac. i zawodowej do ko\u0144ca IX 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1.nabycie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych zewn\u0119trzn\u0105 walidacj\u0105 przez min. 19UP (31%GD) w okresie do ko\u0144ca IX 2017. 2.zwi\u0119ksz.efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej przez min. 34UP (56%GD) w okresie do ko\u0144ca IX 2017. Grupa docelowa zosta\u0142a zdefiniowana zgodnie z katalogiem GD dla Dzia\u0142ania7.1.GD stanowi\u0107 b\u0119dzie 60os(min.35K,max.25M)z obszaru woj.podl.,zamieszkuj\u0105cych powiaty:bia\u0142ostocki,hajnowski,siemiatycki i bielski w rozumieniu przepis\u00f3w KC zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym: -os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecz. zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142niaj\u0105ce min. jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ww. ustawy. -os.niesamodzielne -os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b -os.zakwalif.do III profilu pomocy,zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach r.pracy (Dz.U.z 2015 r.,poz.149) Co najmniej 30%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.50+. - KRYT.PREMIUJ\u0104CE NR 4. Zadania realizowane w projekcie: Zadanie 1 Aktywna integracja spo\u0142eczna-wsparcie doradcze i psychologiczne Zadanie 2 Aktywna integracja edukacyjna-szkolenia zawodowe Zadanie 3 Aktywna integracja zawodowa-sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:19os. Liczba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):13os. Liczba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych: 34os.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI DROHICZY\u0143SKIEJ", "TYTUL": "Aktywna integracja w drodze do zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: bia\u0142ostockiego, bielskiego, hajnowskiego i siemiatyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "360132.25", "WARTOSC": "423685.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji 54 uczni\u00f3w i uczennic oraz doskonalenie zawodowe 4 nauczycieli w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Hajn\u00f3wce. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 ponadprogramowych sta\u017cy zawodowych dla 27 uczni\u00f3w Technikum (150 godz.) w przedsi\u0119biorstwach na terenie w. podlaskiego (Lip./Sierp.2019r.) i realizacj\u0119 ponadprogramowych sta\u017cy zawodowych dla 27 uczni\u00f3w Technikum(150 godz.)(Lip./Sierp.2020r.) oraz realizacj\u0119 sta\u017cy dla 4 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (40 godz. w 2020r.) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Hajn\u00f3wce. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie Technikum o profilach wpisuj\u0105cych si\u0119 tak\u017ce w inteligentne specjalizacje w.podlask.: \u017cywienie i us\u0142ugi gastronomiczne, budownictwo, mechanika; profile kszta\u0142cenia ekonomista, logistyk oraz nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego. Sta\u017ce uczni\u00f3w maj\u0105 charakter wyjazdowy- poza miejscem zamieszkania. Zostan\u0105 zrealizowane u przedsi\u0119biorc\u00f3w maj\u0105cych udzia\u0142 w lokalnym i regionalnym runku pracy przyczyniaj\u0105c si\u0119 do rozwoju wsp\u00f3pracy szko\u0142y z jej otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt odpowiada na potrzeby wynikaj\u0105ce z indywidualnej \"Diagnozy wynik\u00f3w i potrzeb ZSZ w Hajn\u00f3wce\" przeprowadzonej przez szko\u0142\u0119 w 2017r., wykazuj\u0105cej przeci\u0119tne wyniki uczni\u00f3w z zakresu przedmiot\u00f3w zawodowych zw\u0142aszcza w niekt\u00f3rych obszarach edykacyjnych - powtarzalny niski wynik ko\u0144cowy uczni\u00f3w w kolejnych rocznikach, jak te\u017c niedobory typu ma\u0142a ilo\u015b\u0107 praktyk u przedsi\u0119biorc\u00f3w, s\u0142aba wsp\u00f3\u0142praca na poziomie szko\u0142a - pracodawca, potrzeba modernizacji oferty kszta\u0142cenia adekwatnie do zmieniaj\u0105cych si\u0119 wymog\u00f3w rynku pracy, aktualizacja wiedzy kadry dydaktycznej oraz tworzenie sieci wsp\u00f3lpracy na poziomie nauczyciel kszta\u0142cenia zawodowego a instytucje otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szko\u0142y. G\u0142\u00f3wnym rezultatem dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w projekcie b\u0119dzie podniesienie zawodowych umiej\u0119tno\u015bci praktycznych \u0142\u0105cznie 54 uczni\u00f3w Technikum oraz aktualizacja i podniesienie kompetencji zawodowych 4 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "PROTINUS O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-BADAWCZY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "PRAKTYCZNE KOMPETENCJE W MOIM ZAWODZIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-15", "DATA_START": "2020-06-16", "DOFINANSOWANIE": "838773.00", "WARTOSC": "1731541.50", "MIEJSCE": "WOJ.: Kaliningrad Oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Main objective of the project is to strengthen cooperation of fire brigades operating on both sides of the Polish-Russian border, thus causing a more effective and efficient response abilities to threats resulting from first fires as a consequence of progressing climate change. Global warming favours the occurrence of forest fires. Three regions: the Warmian-Masurian Region, Podlasie Region and the Kaliningrad Distict have large areas of forests which causes risk of fire spread fires between these regions, creating common tasks for emergency services. As a result of the project, participants will improve qualifications, their joint ability to work out decisions to combat and eliminate the effects of forest fires, improve cooperation and management by mutual learning about their response systems. These actions will directly affect the strengthening of cross-border cooperation between project partners and, in consequence, provide faster and more effective assistance at the level expected by citizens. The project will facilitate joint training exercises, purchasing of the necessary equipment and enhancing knowledge and skills in forest fire fighting. The basic problem is insufficient equipment and incompatibility of items used by the services of both countries. The only solution is to provide services with vehicles and fire-fighting equipment and to improve cooperation through training and exercises. In addition, an interaction of personnel and equipment will be achieved through joint exercises and training, translating to effective forest firefighting on both sides of the border. Implementation of the project will directly contribute to the improvement of the environment and living conditions of the inhabitants of the regions affected by the project. The project will be helpful in creating an innovative cooperation network between the partners in order to build new, durable structures of action in the field of cross-border security and crisis management system.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Prevention and removal of the effects of climate change through the purchase of vehicles and fire-fighting equipment to fight forest fires", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "921979.28", "WARTOSC": "1084681.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 50 os\u00f3b, w tym 22 kobiet (43%) - 40 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i zaburzeniami psychicznymi (ON), 10 os\u00f3b (10 M) z kategorii bezrobotnych z III profilu z terenu miasta Bia\u0142ystok oraz powiatu Bia\u0142ostockiego w okresie od marca 2017 do grudnia 2018r. Rezultaty g\u0142\u00f3wne projektu: 1) podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w i uczestniczki projektu odpowiednio w proporcjach: \u2022 Osoby o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 12% (5 os.) \u2022 Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (III profil pomocy) d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 22% (3 os.) 2) wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: \u2022 Osoby o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 46% (19 os.) \u2022 Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (III profil pomocy) d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 56% (6 os.) Grupa docelowa: 50 os. w tym 22 kobiet (43%) - 40 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i zaburzeniami psychicznymi (ON), 10 os\u00f3b (10 M) z kategorii bezrobotnych z III profilu (OB), zamieszka\u0142ych w M.Bia\u0142ystok lub powiat bia\u0142ostocki,100% os.wielokrotne wykluczenie, min.25 os. wiek 15-30 lat. G\u0142\u00f3wne formy wsparcia w projekcie: 1. IPD i wsparcie psychologiczne ON \u2013 stworzenie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji przy udziale doradcy zaw. i psychologa; ci\u0105g\u0142e poradnictwo psychologiczne dla 40 ON (22 k) 2. Aktywizacja spo\u0142eczna ON i OB. \u2013 trening aktywno\u015bci spo\u0142ecznej dla 40 ON przez ca\u0142y okres udzia\u0142u w projekcie,warsztaty rozwoju osobistego dla 10 OB.; 3. Kursy zawodowe ON \u2013 20 os.\u20133 kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych po 80 h; 4. IPD dla os\u00f3b bezrobotnych; 5. Kursy zawodowe OB \u2013 prawo jazdy kat. C, C i E; 6. Zatrudnienie w ZAZ \u2013 zatrudnienie 5 ON; 7. Sta\u017ce zawodowe OB \u2013 6 os\u00f3b. W wyniku projektu przewiduje si\u0119 zatrudnienie min. 8 os\u00f3b z ca\u0142o\u015bci grupy docelowej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"MY DLA INNYCH\"", "TYTUL": "Zielone \u015bwiat\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1059547.44", "WARTOSC": "1246526.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy do ko\u0144ca 12.2020 r. 230 os\u00f3b (23K/207M) b\u0119d\u0105cych w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu pracy na um. kr\u00f3tkoterminowych, cywilno-prawnych, na czas okre\u015blony zamieszkuj\u0105cych powiat bia\u0142ostocki, sok\u00f3lski i m. Bia\u0142ystok poprzez kompleksowe wsparcie realizowane na podstawie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144. W wyniku realizacji proj. co najmniej 95 os. podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe lub nab\u0119dzie kompetencje poprzez udzia\u0142 w odp. zaplanowanym szkoleniu - 41%. Rezultatem proj. b\u0119dzie poprawa przez co najmniej 40 os.(4K/36M) sytuacji na rynku pracy mierzona wska\u017anikiem efektywno\u015bci zaw.(przej\u015bcie z niepewnego do stabilnego zatrudnienia lub przej\u015bcie z niepe\u0142nego do pe\u0142nego zatrudnienia lub zmiana pracy na inn\u0105, wymagaj\u0105c\u0105 wy\u017cszych kompetencji lub umiej\u0119tno\u015bci lub kwalifikacji lub awans w dotychczasowej pracy lub zmiana pracy na wy\u017cej wynagradzan\u0105). Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby od 30 roku \u017cycia pracuj\u0105ce na um. kr\u00f3tkoterminowych, cywilno-prawnych, na czas okre\u015blony (\"niepewna praca\" wg Eurostatu oraz umowy czasowe wg GUS) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego powiat m. Bia\u0142ystok, powiat bia\u0142ostocki i sok\u00f3lski. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach 2 zada\u0144: 1. Indywidualne poradnictwo zawodowe dla 230 os\u00f3b 2. Indywidualne wsparcie szkoleniowe dla 230 os\u00f3b Projekt jest odp. na problemy os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy jak i lokalnych pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "PRACOWNIK na miar\u0119 \u2013 doradztwo i szkolenia dla os\u00f3b pracuj\u0105cych po 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "855932.85", "WARTOSC": "1006979.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu hajnowskiego,bielskiego,siemiatyckiego,wysokomazowiecki,bia\u0142ostockiego,sok\u00f3lskiego w terminie01.02.2018-30.09.2019r G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu hajnowskiego,bielskiego,wysokomazowieckiego,sok\u00f3lskiego,bia\u0142ostockiego,siemiatyckieg(zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29maja2017r str.41-43)Podstawowymi UP b\u0119dzie 60os(28K i 32M)nale\u017c\u0105cych doGD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\"W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Integracja-Praca-Sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "894678.41", "WARTOSC": "1052562.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 50 os. (min.30K) w wieku (18-64lata) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. (zgodnie z katalogiem gr. docelowych dla Dzia\u0142ania 7.1 RPOWP 2014-20) zamieszkuj\u0105cych miasto B-stok oraz powiat bia\u0142ostocki. W szczeg\u00f3lno\u015bci pr. ukierunkowany jest na obj\u0119cie wsparciem os.: korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142.; o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z d.13.06.2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; korzystaj\u0105cych z POP\u017b oraz os. bezrobotne,obj\u0119te wsparciem O\u015brodka, preferowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c OS.N bez wzgl\u0119du na stopie\u0144 niepe\u0142nosprawno\u015bci. Spe\u0142nione zostanie 1, 2,3,4 i 5 kryterium premiuj\u0105ce (Regulamin Konkursu). Pr. zak\u0142ada kompleksowe wsparcie, dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w. Indywidualizacja wsparcia przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej os\u00f3b w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zagro\u017conych ub\u00f3stwem,wykluczeniem spo\u0142ecznym lub wykluczonych spo\u0142ecznie. W ramach pr. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji spo\u0142.-zaw., poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych, poradnictwo prawne, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. CEL g\u0142\u00f3wn - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wykorzystuj\u0105ca instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, zdrowotnej, zapewniaj\u0105ce wsparcie kompleksowe oraz zindywidualizowany. G\u0141.REZULTATY, kt\u00f3re osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki realizacji projektu to UZYSKANIE KWALIF. PO OPUSZCZENIU PROGRAMU (min.31%), Wska\u017anik efektywnosci spo\u0142ecznej (min.34%), UZYSKANIE ZATRUDNIENIA (25%). Pr.wp\u0142ynie pozyt.na inne os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczenie spo\u0142. (np.wskazanie mo\u017cliwych \u015bcie\u017cek rozwoju osobis./zaw.,korzy\u015bci wynik.ze zmiany postaw.biernej na aktyw.,mo\u017cliwo\u015b\u0107 usamodziel.si\u0119;RodzinyUP:zatrudnienie=wi\u0119kszy doch\u00f3d na cz\u0142.rodziny;P(lepiej przygotowani i do\u015bwiad.potencj.pracownicy,sta\u017cy\u015bci finans.z bud\u017c.Pr)Skarb Pa\u0144stwa(zatrudnienie=mniejsze obci\u0105\u017cenia socjalne(np.zasi\u0142ki)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1163891.51", "WARTOSC": "1369284.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel proj.-Podwy\u017cszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (52K,28M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. [zagro\u017c U/WS] z pow.grajewskiego,bia\u0142ostockiego,m.Bia\u0142ystok,\u0142om\u017cy\u0144skiego,kolne\u0144skiego woj. woj.podlaskiego [WP] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie KIS na terenie gminy Radzi\u0142\u00f3w oraz wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142., zawod. dostosowanych do potrzeb Uczestnik\u00f3w/-czek Proj. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji do 11.2019r. GD- 80os. zagro\u017c. U/WS (52K,28M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142. okre\u015blone w art.7ust. z dn.12.03.2004r.o pomocy spo\u0142, os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os.korz. z PO P\u017b,ON) z pow. grajewskiego,bia\u0142ostock.,kiele\u0144sk.,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.Bia\u0142ystok w wieku 18lat i wi\u0119cej Zadania:Stworzenie i funkcjonowanie KIS,\u015acie\u017cki reintegracji,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142., Porad.specjalistyczne, Szkol.komp.szkol. zawod,sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu- 65os Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.\u201329os Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, prac. po opuszczeniu progr. (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek)-10os Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkol, zdobywaj\u0105cych kwalifik., prac. (\u0142\u0105cznie z prowadz. dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu progr.- 32os Efektywn. spo\u0142.: -min.34 % os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017c. U/WS ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. -min. 34 % os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi. Efektywno\u015b\u0107 zatrud. -min. 22 % os. zagro\u017c. U/WS, -min.12 % os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.. os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142eczniej \"Aktywni razem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "860788.58", "WARTOSC": "1012692.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na obszarze BOF poprzez utworzenie 4 mieszka\u0144 wspomaganych dla 10 (7K,3M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie 01.05.2019r. \u2013 30.04.2021 r. Grupa docelowa obejmuje 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (19 k, 11m) z obszaru BOF, 4 asystent\u00f3w oraz 2 wolontariuszy - 5k/1m (osoby fizyczne z obszaru BOF, stanowi\u0105ce pracownik\u00f3w i wolontariuszy). G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie i rezultaty: Zadanie 1 - Przygotowanie kadry do realizacji us\u0142ug mieszkalnictwa wspomaganego \u2013 60-godzinne szkolenie dla 6 (5k,1m) pracownik\u00f3w (AOON) i wolontariuszy Wnioskodawcy Zadanie 2 \u2013 Adaptacja mieszka\u0144 \u2013 przygotowanie i przystosowanie 4 mieszka\u0144 pod mieszkalnictwo wspomagane Zadanie 3 \u2013 Etap dopasowania mieszka\u0144c\u00f3w \u2013 warsztaty diagnozuj\u0105ce dla \u0142\u0105cznie 30 ON (19k,11m) pod k\u0105tem gotowo\u015bci do usamodzielnienia i dopasowania mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie poziomu funkcjonowania i potrzeb Zadanie 4 \u2013 Etap treningowy \u2013 opracowanie i realizacja IPD w zakresie wsparcia na zasadzie mieszkania treningowego dla \u0142\u0105cznie 15 ON (10k, 5 m) Zadanie 5 \u2013 Etap usamodzielnienia \u2013 pobyt w mieszkaniach na zasadzie wspieranej dla \u0142\u0105cznie10 ON (7k,3m)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"MY DLA INNYCH\"", "TYTUL": "Mieszkalnictwo wspomagane", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "980087.80", "WARTOSC": "1153044.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej 80 os\u00f3b (35K i 45M) z powiat\u00f3w sok\u00f3lskiego, bia\u0142ostockiego i m. Bia\u0142ystok w woj. podlaskim do 30.09.2018. Grupa docelowa obejmuje osoby od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nale\u017c\u0105ce do nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (min. 50% wszystkich Uczestnik\u00f3w/czek Projektu - dalej UP), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (min. 50% wszystkich UP), osoby o niskich kwalifikacjach (min. 50% wszystkich UP) oraz kobiety (43% UP). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: poradnictwo zawodowe (grupowe i indywidualne dla ka\u017cdego UP, w tym opracowanie IPD), aktywizacja zawodowa (warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (dla wszystkich UP) oraz warsztaty psychologiczno-doradcze dla 75% UP najbardziej potrzebuj\u0105cych takiego wsparcia), szkolenia zawodowe (dla wszystkich UP z 5 zawod\u00f3w deficytowych do wyboru: spawacz metod\u0105 MAG, kierowca C+E z kwalifikacj\u0105, sprzedawca, magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych oraz pomoc kuchenna), po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017ce zawodowe (dla 80 UP: 35K i 45M). Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia doradczego wynikaj\u0105 ze szczeg\u00f3\u0142owej analizy rynku pracy oraz znajomo\u015bci problem\u00f3w i barier grupy docelowej, za\u015b zakres i program szkole\u0144 zawodowych odpowiadaj\u0105 wymogom i potrzebom potencjalnych pracodawc\u00f3w, z kt\u00f3rymi Wnioskodawca nawi\u0105za\u0142 kontakt i otrzyma\u0142 deklaracje zatrudnienia oraz wsp\u00f3\u0142pracy. Rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 34 UP (15K i 19M) w trakcie lub do 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu wsparcia i utrzymaniu tego zatrudnienia przez min. 3 miesi\u0105ce, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OKNO NA WSCH\u00d3D", "TYTUL": "TAK dla pracy - kompleksowa aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i m. Bia\u0142ystok pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - edycja 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1064422.65", "WARTOSC": "1252261.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem niskiej aktywno\u015bci os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo z terenu powiatu hajnowskiego, sok\u00f3lskiego, bia\u0142ostockiego i m. Bia\u0142ystok zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na wiele przes\u0142anek \u2013 d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia, sprawowania opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, niepe\u0142nosprawno\u015bci, niskich kwalifikacji czy wieku. W celu trwa\u0142ego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, zwi\u0119kszenia ich zdolno\u015bci zatrudnieniowej opracowano zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia. Instrumenty wsparcia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce sekwencyjne wsparcie wielosektorowego partnerstwa i najbardziej skuteczne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji wg ROPS B-stok 2015, zosta\u0142y zaadaptowane do konkretnych potrzeb grup wiekowych i uwzgl\u0119dniaj\u0105 przyczyny wykluczenia spo\u0142ecznego dotycz\u0105cych os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo. Zostanie wypracowana INDYWIDUALNA \u015aCIE\u017bKA REINTEGRACJI ka\u017cdego uczestnika/-czki poprzez wywiad \u015brodowiskowy, diagnoz\u0119 psychologiczn\u0105 i bilans kompetencji. W celu podtrzymania motywacji i rozwijania potencja\u0142u przez ca\u0142y okres realizacji projektu ka\u017cdy UP b\u0119dzie pod opiek\u0105 swojego mentora, ponadto b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w warsztatach rozwoju umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych, grupach wsparcia, spotkaniach z psychologiem/psychoterapeut\u0105, poradnictwie prawno-obywatelskim. Wsparcie kompetencji zawodowych UP, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zdiagnozowane predyspozycje zawodowe b\u0119dzie obejmowa\u0107 kurs zawodowy zako\u0144czony egzaminem, warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, indywidualne po\u015brednictwo pracy i sta\u017c zawodowy, gdzie UP nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 adaptacji w miejscu pracy. Zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie jest dobr\u0105 praktyk\u0105 w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej wypracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 i Partnera, przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji psychospo\u0142ecznych, wzrostu aktywno\u015bci zawodowej i reintegracji spo\u0142ecznej 80 os\u00f3b z powiat\u00f3w hajnowskiego, sok\u00f3lskiego, bia\u0142ostockiego i m. Bia\u0142ystok zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "NOWY START - program aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "939658.07", "WARTOSC": "1114924.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt \u201eB\u0104D\u0179 AKTYWNY - kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy 90(50M i 40K) os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 15-29 lat z grupy NEET do VI2017 poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia prowadz\u0105cego do zatrudnienia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy \u00a0 Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -90os. nab\u0119dzie kwalifikacje/uprawnienia zawodowe -90os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy -37os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - 75 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 50Mi40K, biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych powiat m.Bia\u0142ystok (max.15%os.), powiat bia\u0142ostocki, sok\u00f3lski (min.15%os. ka\u017cdy) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce zbyt niskie/brak kwalifikacji zawodowych oraz brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy.\u00a0Min.\u00a050% grupy to os. wieku 15-24. \u00a0 W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:Wsparcie psychologiczno-doradczeIPD(1,5h/osob\u0119)poradnictwo zawodowe (\u015br.10h/osob\u0119)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2. Szkolenia zawodowe:\u00a0Spawacz metod\u0105 MAG Kucharz elementami carvingu\u00a0Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych z wymian\u0105 butli\u00a0Kurs dla kandydat\u00f3w na ksi\u0119gowego\u00a0- szkolenie zlecone \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/75os) Dodatkowo ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 grupy docelowej uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0119 psychologiczn\u0105 przez ca\u0142y okres realizacji projektu (\u015br. 10h/os) \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "B\u0104D\u0179 AKTYWNY - kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "809085.08", "WARTOSC": "951864.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Skuteczno\u015b\u0107 wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym uzale\u017cniona jest od po\u0142\u0105czenia aktywizacji zawodowej, dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142ecznej, jak r\u00f3wnie\u017c zastosowania dzia\u0142a\u0144 o charakterze \u015brodowiskowym. Niwelowanie barier napotykanych przez osoby wykluczone b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zastosowaniu kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia. Podejmowane wobec takich os\u00f3b dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do ich usamodzielnienia, zmniejszenia zale\u017cno\u015bci od instytucji pomocowych, a w rezultacie zwi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 na zatrudnienie i trwa\u0142e utrzymanie si\u0119 na rynku pracy. Celem projektu jest ograniczenie zjawiska marginalizacji 50 os\u00f3b (35K, 15M) i ich dzieci (15 os\u00f3b) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez udzielenie pomocy osobom indywidualnym oraz ich rodzinom w odbudowywaniu i podtrzymywaniu umiej\u0119tno\u015bci uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w powrocie do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz w podniesieniu kwalifikacji zawodowych, jako warto\u015bci na rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.03.2018r. Rezultaty: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej - 56% 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej - 22% Grupa docelowa: 50 os zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie: 15 dzieci. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane instrumenty aktywnej integracji o charakterze: 1. Spo\u0142ecznym (dzia\u0142ania z zakresu poradnictwa specjalistycznego, poradnictwa i wsparcia indywidualnego oraz grupowego w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych). 2. Zawodowym (sta\u017ce zawodowe, poradnictwo zawodowe, kursy i szkolenia, sfinansowanie udzia\u0142u w KIS) 3. Zdrowotnym (udzia\u0142 w terapii psychologicznej, rodzinnej lub psychospo\u0142ecznej).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY RODZINIE DROGA", "TYTUL": "Klub Interacji Spo\u0142ecznej - gotowi do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "788328.56", "WARTOSC": "927478.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt ma na celu reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 50os. (22K,28M), zamieszka\u0142ych w m. Bia\u0142ystok lub powiecie bia\u0142ostockim w woj. podl. do 31.10.2021. Grupa docelowa obejmuje os. od 18 r.\u017c., zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., do\u015bwiadczaj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (zg. z art.7 ust.o pom. spo\u0142. z 12.03.04). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania z zakresu aktywnej integracji o charakt. spo\u0142eczno-zawodowym, co najmniej 2 formy wsparcia dla ka\u017cdego UP. Wsparcie b\u0119dzie realizowane na podstawie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142.-zaw., tworzonej przy pomocy mentora, psychologa, doradcy zawodowego i innych specjalist\u00f3w na podstawie diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb UP z uwzgl\u0119dnieniem wszystkich dost\u0119pnych instrument\u00f3w. Rekrutacja oraz pomoc w okre\u015bleniu I cz\u0119\u015bci \u015bcie\u017cki b\u0119dzie realizowana przez pracownika socj. oraz kierownika proj. Nast\u0119pnie UP uda si\u0119 na indywidualne spotkania z psychologiem oraz b\u0119dzie realizowa\u0142 warsztaty grupowe. Osoby, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0142y pog\u0142\u0119bionego wsparcia psychologicznego b\u0119d\u0105 realizowa\u0142y te instrumenty. Wszyscy UP odb\u0119d\u0105 zaj\u0119cia z doradc\u0105 zaw., oraz b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105, w tym udadz\u0105 si\u0119 na kursy zawodowe oraz sta\u017ce (35 UP). W trakcie projektu UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem po\u015brednika pracy dla wzmocnienia efektywno\u015bci wsparcia w zakresie reintegracji zawodowej. Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia wynikaj\u0105 ze szczeg\u00f3\u0142owej analizy sytuacji os\u00f3b z grupy docelowej, za\u015b zakres i program wsparcia spo\u0142.-zaw. odpowiada wymogom i potrzebom UP i pracodawc\u00f3w. Rezultatem b\u0119dzie podwy\u017cszenie kompetencji spo\u0142ecznych u co najmniej 34% UP oraz podj\u0119cie pracy przez min. 25% UP, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OKNO NA WSCH\u00d3D", "TYTUL": "Szansa II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "827087.82", "WARTOSC": "973044.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki", "OPIS": "Cel g\u00f3wny: Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 60(30K, 30M) mieszka\u0144c\u00f3w M. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego i pow. monieckiego w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji do 07.2021 r. Grupa docelowa: 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiat\u00f3w: M. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostockiego i monieckiego. Grupa docelowa spe\u0142nia wymogi Regulaminu konkursu nr RPPD.07.01.00-IZ.00-20-002/18 G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Wsparcie indywidualne 3. Wsparcie grupowe 4. Kursy zawodowe - kwalifikacje 5. Kursy zawodowe - kompetencje 6. Sta\u017ce zawodowe G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 60(30K, 30M) 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 22(11K,11M) 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 34% 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 25% 5. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 34% 6. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12%", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE DORADCZE I KONSULTINGOWE", "TYTUL": "Aktywni na co dzie\u0144, aktywni w pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "856537.07", "WARTOSC": "1007690.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 80 os\u00f3b (35K, 45M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Bia\u0142egostoku, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu sok\u00f3lskiego do 30.04.2020 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 80 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Bia\u0142egostoku p. bia\u0142ostockiego i p. sok\u00f3lskiego. Grupa docelowa spe\u0142nia wymogi Regulaminu konkursu nr RPPD.07.01.00-IZ.00-20-001/17. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu: - liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 80 (35-K,45-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-31% - l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 36% - l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu- 12% - l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu- 40% 3) rezultatu: - wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-34% - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-22% Zadania: 1. Pog\u0142\u0119biona diagnoza potrzeb w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowych 2. Warsztaty rozwoju spo\u0142eczno- osobistego 3. Indywidualny coaching 4. Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy 5. Kursy zawodowe- kwalifikacje 6. Kursy zawodowe- kompetencje 7. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE DORADCZE I KONSULTINGOWE", "TYTUL": "Krok po kroku do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "852618.62", "WARTOSC": "1011650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt \"M\u0142odzi na Start-aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zaw. b\u0105d\u017a trudnej sytuacji na rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji.Cel:Zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy prowadz\u0105ce do otrzymania zatrudnienia b\u0105d\u017a poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez 56os.biernych zaw. lub bezrob.niezarejestr. w PUP z grupy NEET oraz 34os.pracuj\u0105ce w wieku 15-29 lat do VII2020 z powiatu bia\u0142ostockiego, m.Bia\u0142ystok, sok\u00f3lskiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia w postaci okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zaw., nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-90os. zostanie opracowane IPD-90os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy-80os. nab\u0119d\u0105 kwalifikacje/kompetencje zaw.-30os. znajdzie zatrudnienie-46os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw.Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi:-56os.(28Ki28M) biernych zaw. lub bezrobotnych niezarejestr. w PUP z grupy NEET (min.70%os. stanowi\u0105 os.bierne zaw.)-34os.(14Ki20M) pracuj\u0105ce (tzw. ubogich pracuj., os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm.,oraz w ramach um. cywilno-praw.)zamieszk./pracuj\u0105ce w pow. bia\u0142ost., sok\u00f3lskim, m.Bia\u0142ystok, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodow., a tak\u017ce zbyt niskie/brak kwalifik.zaw. oraz brak do\u015bwiadczenia zaw. i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy b\u0105d\u017a popraw\u0119 aktualnej sytuacji na rynku pr.W ramach proj. zrealiz. zostan\u0105 zadania:1. Wsparcie os\u00f3b pracuj\u0105cych (34os)-IPD (2h/os)-poradnictwo zaw. (4h/os)-po\u015brednictwo pracy (\u015br.3h/os)-szkolenia 2.Wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (56os)-IPD (2h/os)-poradnictwo zaw.(4h/os)-po\u015brednictwo pracy (\u015br.3h/os)-szkolenia (46os)-sta\u017ce zaw. (3m-ce/46os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "M\u0142odzi na Start - aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "713910.80", "WARTOSC": "839895.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt ma na celu reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 50os. (25K,25M), zamieszka\u0142ych w m. Bia\u0142ystok lub powiecie bia\u0142ostockim w woj. podl. do 31.03.2021. Grupa docel. obejmuje os. od 18 r.\u017c., zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., do\u015bwadczaj\u0105ce WY\u0141\u0104CZNIE wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (zg. z art.7 ust.o pom. spo\u0142. z 12.03.04). W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane zadania z zakresu aktywnej integracji o charakt. spo\u0142eczno-zawodowym, co najmniej 2 formy wsparcia dla ka\u017cdego UP. Wsparcie b\u0119dzie realizowane na podstawie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142.-zaw., tworzonej przy pomocy mentora, psychologa, doradcy zaw. i in.specjalist\u00f3w na podstawie diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb UP z uwzgl\u0119dnieniem wszystkich dost\u0119pnych instrument\u00f3w. Rekrutacja oraz pomoc w okre\u015bleniu I cz\u0119\u015bci \u015bcie\u017cki b\u0119dzie realizowana przez mentora oraz kierownika proj. Nast\u0119pnie UP uda si\u0119 na indywidualne spotkania z psychologiem oraz b\u0119dzie realizowa\u0142 dalsze dzia\u0142ania przewidziane w \u015bcie\u017cce reintegracji spo\u0142. - zaw. Osoby, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0142y pog\u0142\u0119bionego wsparcia psychologicznego b\u0119d\u0105 realizowa\u0142y te instrumenty. Wszyscy UP odb\u0119d\u0105 zaj\u0119cia z doradc\u0105 zaw., oraz b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105, w tym udadz\u0105 si\u0119 na kursy zawodowe oraz sta\u017ce (35UP). W trakcie projektu UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem po\u015brednika pracy dla wzmocnienia efektywno\u015bci wsparcia w zakresie reintegracji zawodowej. Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia wynikaj\u0105 ze szczeg\u00f3\u0142owej analizy sytuacji os\u00f3b z grupy docelowej, za\u015b zakres i program wsparcia spo\u0142.-zaw. odpowiada wymogom i potrzebom UP i pracodawc\u00f3w. Rezultatem b\u0119dzie podwy\u017cszenie kompetencji spo\u0142ecznych u co najmniej 34% UP (17 UP) oraz podj\u0119cie pracy przez min. 25% UP, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OKNO NA WSCH\u00d3D", "TYTUL": "Szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "692397.25", "WARTOSC": "814585.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej 40 dzieci tj. 18M i 22K w wieku 3-4 lat poprzez stworzenie dodatkowych 40 miejsc w Przedszkolu Niepublicznym Poziomka w Bia\u0142ymstoku, oraz rozwini\u0119cie kompetencji wychowawczych ich 40 rodzic\u00f3w tj. 35K i 5M zamieszkuj\u0105cych na terenie pow. bia\u0142ostockiego i m. B-stok w okresie od 1.06.2018 do 30.11.2019 r. W ramach projektu: - utworzymy 40 nowych miejsc w PN Poziomka w Bia\u0142ymstoku dla dzieci w wieku 3-4 lata, - przeprowadzimy zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, - zorganizujemy zaj\u0119cia z psychologiem i dzia\u0142ania integracyjne dla 40 rodzic\u00f3w, - dostosujemy pomieszczenia do pobytu dzieci, w tym niepe\u0142nosprawnych, jak te\u017c pomieszcze\u0144 niezb\u0119dnych do funkcjonowania (m.in. sal, szatni, aneksu kuchennego, \u0142azienek), - wyposa\u017cymy sale i plac zabaw w sprz\u0119t, meble i pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-dydaktyczno-wychowawczych oraz rekreacyjnych, - zapewnimy bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie przedszkola dla dzieci 3-4 letnich przez 12 m-cy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest: - 40 dzieci tj.18M i 22K w wieku 3-4 lata zamieszkuj\u0105cych m. B-stok i pow. bia\u0142ostocki, - 40 rodzic\u00f3w tj.35K i 5M dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do Przedszkola. Projekt poprzedzony zosta\u0142 analiz\u0105: sytuacji demograficznej, listy rezerwowej do Przedszkola Niepublicznego Poziomka (IV.17) i ankiet\u0105, z kt\u00f3rej wynika, i\u017c liczba nowoutworzonych miejsc w przedszkolu odpowiada zapotrzebowaniu na obszarze realizacji projektu jak te\u017c mo\u017cliwo\u015bciom lokalowym, w kt\u00f3rych b\u0119dzie mie\u015bci\u0142a si\u0119 plac\u00f3wka. Przeprowadzona diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy tj. Planet\u0119 Inspiracji. W czasie realizacji projektu organ prowadz\u0105cy nie b\u0119dzie pobiera\u0142 subwencji z organu dotuj\u0105cego na 40 UP. Gotowo\u015b\u0107 do funkcjonowania 40 miejsc przedszkolnych zostanie utrzymana przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu, w\u00f3wczas b\u0119dzie finansowana m.in. z dotacji z bud\u017cetu miasta oraz czesnego, wp\u0142at, darowizn, natomiast w celu zapewnienia jak najwi\u0119kszej liczby dzieci zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania promocy", "BENEFICJENT": "PLANETA INSPIRACJI TOMASZ MISIUK", "TYTUL": "Poziomkowe Przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "298886.56", "WARTOSC": "351631.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Podniesienie wiedzy i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego oraz lepsze dostosowanie do potrzeb rynku pracy uczni\u00f3w i nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Czartajewie. Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie kompleksowy program rozwoju poprzedzony diagnoz\u0105 potrzeb szko\u0142y z czerwca 2017 r. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego sytuacj\u0119 na lokalnych rynkach pracy wraz z wdro\u017ceniem programu wsparcia obejmuj\u0105cego w szczeg\u00f3lno\u015bci doskonalenie przez uczni\u00f3w i nauczycieli umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w formie kurs\u00f3w zawodowych, zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa (t. mechanik, t. elektryk, t.informatyk). W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 45 (41M/4K) uczni\u00f3w i 3 (1K/2M) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w szkole. G\u0142\u00f3wne realizowane zadania to: kursy i szkolenia uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 i kwalifikacji zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, realizacja ponadprogramowych sta\u017cy uczni\u00f3w ZST, realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z zakresu kluczowych kompetencji i s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji edukacyjnych, realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z przedmiot\u00f3w zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105ce potrzeby uczni\u00f3w. Dodatkowo realizowany b\u0119dzie wsparcie kadry dydaktycznej poprzez zaj\u0119cia i szkolenia dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych maj\u0105ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na doskonalenie warsztatu pracy nauczycieli, opr\u00f3cz kurs\u00f3w nauczyciele ZST w Czartajewie wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w w celu zdobycia praktycznej i aktualnej wiedzy oraz poznanie panuj\u0105cych trend\u00f3w w danej bran\u017cy. Rezultaty: Podniesienie wiedzy i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego oraz lepsze dostosowanie do potrzeb rynku pracy w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i nauczycieli zawodu z ZST. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem (dotyczy wszystkich zada\u0144 w projekcie)", "BENEFICJENT": "POWIAT SIEMIATYCKI", "TYTUL": "Dzi\u015b sta\u017cysta jutro pracownik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "789532.31", "WARTOSC": "928861.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest aktualn\u0105 odpowiedzi\u0105 na problem niskiej aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej kobiet z Subregionu Bia\u0142ostockiego do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu sprawowania opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 i bezrobocia. W celu trwa\u0142ego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenia ich zdolno\u015bci zatrudnieniowej opracowano zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia. Instrumenty wsparcia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce sekwencyjne wsparcie wielosektorowego partnerstwa i najbardziej skuteczne dzia\u0142ania z obszaru aktywnej integracji wg ROPS B-stok 2015, zosta\u0142y zaadaptowane do konkretnych potrzeb grup wiekowych i uwzgl\u0119dniaj\u0105 przyczyny wykluczenia spo\u0142ecznego dotykaj\u0105cego K opiekuj\u0105ce si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105. Zostanie wypracowana INDYWIDUALNA \u015aCIE\u017bKA REINTEGRACJI ka\u017cdej uczestniczki, poprzez wywiad \u015brodowiskowy, diagnoz\u0119 psychologiczn\u0105, Bilans Kompetencji. W celu podtrzymywania motywacji i rozwijania potencja\u0142u, przez ca\u0142y okres realizacji projektu ka\u017cda BO b\u0119dzie pod opiek\u0105 swojego mentora, ponadto b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w warsztatach rozwoju umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych, w grupach wsparcia, spotkaniach z psychologiem/psychoterapeut\u0105, poradnictwie prawno-obywatelskim. Osoby zale\u017cne r\u00f3wnie\u017c otrzymaj\u0105 wsparcie psycho- i socjoterapeutyczne. Wsparcie kompetencji zawodowych BO, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zdiagnozowane predyspozycje zawodowe b\u0119dzie obejmowa\u0107 kurs zawodowy zako\u0144czony egzaminem, warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, indywidualne po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017c zawodowy, gdzie BO nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 adaptacji w miejscu pracy, a najbardziej aktywne zostan\u0105 zatrudnione. Zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie jest dobr\u0105 praktyk\u0105 w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej wypracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 i Partner\u00f3w, przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji psychospo\u0142ecznych, wzrostu aktywno\u015bci zawodowej i reintegracji spo\u0142ecznej 60 K (w tym min. 30% 50+) z Subregionu Bia\u0142ostockiego, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "TRAMPOLINA - aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "678936.96", "WARTOSC": "798749.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Projekt ma na celu reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 50os. (24K,26M) oraz wsparcie \u015brodowisk.20 dzieci i m\u0142odz.(8K,12M) z ich otoczenia, zamieszk. w gminach wiejskich Filip\u00f3w oraz Przero\u015bl a tak\u017ce z pow. bia\u0142ostockiego i m. Bia\u0142ystok w woj. podl. do 28.02.2019. Grupa docel. obejmuje os. od 18 r.\u017c., zagro\u017cone ub\u00f3stwem, do\u015bwadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (zg. z art.7 ust.o pom. spo\u0142. z 12.03.04)., gdzie min. 50% - tj. 25os.(9K,16M) zamieszkuje obszar wiejski oraz min. 60% os\u00f3b (30 os. 13K,17M) nale\u017cy do III profilu pomocy. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane zadania z zakresu: pracy socjalnej oraz aktywnej integracji o charakt.,spo\u0142.,zaw., zdrowotnym oraz edukacyjnym oraz dzia\u0142. \u015brodow. dla dzieci UP. Wsparcie b\u0119dzie realiz. na podst. indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. spo\u0142.-zaw., tworzonej przez UP przy pomocy pracown. socj., psychologa, doradcy zaw. i in.specjalist.na podst. diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzebUP z uwzgl\u0119dn.wszyst. dost\u0119pn. instrument\u00f3w. Rekrutacja oraz pomoc w okre\u015bl. I cz\u0119\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki b\u0119dzie realiz.przez pracow.socj. oraz kier. proj. Nast\u0119pnie UP uda si\u0119 na indywid. spotkania z psychologiem, gdzie b\u0119dzie tworzona \u015bcie\u017cka. Nast\u0119pnie os.,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0142y pog\u0142\u0119b. wsparcia psychol. mediat. czy prawn. b\u0119d\u0105 realiz. te instrumenty, a pozostali UP odb\u0119d\u0105 zaj. z doradc\u0105 zaw., udadz\u0105 si\u0119 na kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia wynikaj\u0105 ze szczeg. analizy sytuacji os. z grupy docel., za\u015b zakres i program wsparcia spo\u0142.-zaw. odpowiada wymogom i potrzebom UP i pracodawc\u00f3w. Rezultatem b\u0119dzie podwy\u017cszenie kompetencji spo\u0142ecznych u co najmniej 17 UP oraz podj\u0119cie pracy przez 11 UP i utrzymanie jej przez minimum 3 miesi\u0105ce, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OKNO NA WSCH\u00d3D", "TYTUL": "Wsparcie w zakresie aktywnej integracji dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. podlaskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "865934.83", "WARTOSC": "1018746.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego ,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu monieckiego i powiatu zambrowskiego w terminie 01.07.2020-28.02.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu monieckiego i powiatu zambrowskiego .Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Wspieramy Tw\u00f3j potencja\u0142.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "745203.76", "WARTOSC": "884200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 48 (28K, 20M) m\u0142odych os\u00f3b biernych zawodowo i bezrobotnych (wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020) i 32 (20K, 12M) os\u00f3b z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny tzw. ubogich pracuj\u0105cych, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych na umowach cywilno-prawnych, zamieszkuj\u0105cych powiaty miasto Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki, sok\u00f3lski, w wieku 15-29 lat, przy czym osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 60% og\u00f3\u0142u grupy docelowej projektu, w okresie od 01.03.2019r. do 31.08.2020r. poprzez wsparcie w postaci poradnictwa zawodowego oraz sta\u017ce zawodowe / praktyki oraz szkolenia / kursy zawodowe.W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu uczestnikowi zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Wsparcie oferowane w ramach projektu:- Indywidualne Plany Dzia\u0142ania - 100% BO- Doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- Kursy zawodowe - zgodnie z IPD ka\u017cdego BO- Sta\u017ce zawodowe - zgodnie z IPD ka\u017cdego BOW wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej:- dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) - 39%;- dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 54%.oraz wska\u017anik efektywno\u015bci zawodowej:- 2 przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych w momencie przyst\u0105pienia do projektu - 27%Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\".", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Nowa droga II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "631465.00", "WARTOSC": "742900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej 40 dzieci tj. 18K i 22M w wieku 3-4 lat poprzez stworzenie dodatkowych 40 miejsc przedszkolnych, oraz rozwini\u0119cie kompetencji wychowawczych ich 40 rodzic\u00f3w tj. 35K i 5M zamieszkuj\u0105cych na terenie pow. bia\u0142ostockiego i m. B-stok, a tak\u017ce podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych 4 n-lek pracuj\u0105cych na terenie pow. bia\u0142ostockiego i m. B-stok w okresie od 1.12.2016 do 30.11.2018 r. W ramach projektu: - utworzymy 40 nowych miejsc w przedszkolu dla dzieci w wieku 3-4 lata, - przeprowadzimy zaj\u0119cia specjalistyczne i rozwijaj\u0105ce kompetencje dla 40 dzieci, - przeszkolimy 4 n-ki z zakresu TIK i innowacyjnych metod nauczania, - zorganizujemy zaj\u0119cia dla 40 rodzic\u00f3w, - dostosujemy pomieszczenia do pobytu dzieci, w tym niepe\u0142nosprawnych, jak te\u017c pomieszcze\u0144 niezb\u0119dnych do funkcjonowania (m.in. sal, szatni, zaplecza kuchennego, \u0142azienek), - wyposa\u017cymy w sprz\u0119t, meble i pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-dydaktyczno-wychowawczych, - zapewnimy bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie przedszkola dla dzieci 3-4 letnich przez 12 m-cy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest: - 40 dzieci tj.18K i 22M w wieku 3-4 lata zamieszkuj\u0105cych m. B-stok i pow. bia\u0142ostocki, - 4 n-li tj.4K zatrudnionych w nowym Przedszkolu, - 40 rodzic\u00f3w tj.35K i 5M dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do nowego Przedszkola. Projekt poprzedzony zosta\u0142 analiz\u0105 sytuacji demograficznej i ankiet\u0105, z kt\u00f3rej wynika, i\u017c liczba nowoutworzonych miejsc w przedszkolu odpowiada zapotrzebowaniu na obszarze realizacji projektu jak te\u017c mo\u017cliwo\u015bciom lokalowym, w kt\u00f3rych b\u0119dzie mie\u015bci\u0142a si\u0119 plac\u00f3wka. Przeprowadzona diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy tj. Bractwo Cerkiewne \u015bw. Atanazego Brzeskiego. Gotowo\u015b\u0107 do funkcjonowania 40 miejsc przedszkolnych zostanie utrzymana przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu, w\u00f3wczas b\u0119dzie finansowana m.in. z dotacji z bud\u017cetu miasta oraz czesnego, wp\u0142at, darowizn, natomiast w celu zapewnienia jak najwi\u0119kszej liczby dzieci zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania", "BENEFICJENT": "BRACTWO CERKIEWNE \u015aW. ATANAZEGO BRZESKIEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Rozwijaj si\u0119 w przedszkolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "718949.28", "WARTOSC": "853048.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt polega na aktywizacji edukacyjnej i zawodowej 60 os\u00f3b w wieku 15-29 biernych zawodowo, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re nie\u00a0uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z woj. podlaskiego. Projekt zak\u0142ada udzielenie wsparcia w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia UP do projektu.\u00a0Formami wsparcia b\u0119d\u0105: -identyfikacj\u0119 potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym\u00a0identyfikacj\u0119 stopnia oddalenia od rynku pracy UP cel: opracowanie IPD UP -kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranego UP oraz poradnictwo\u00a0zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych- cel: pomoc\u00a0z nalezieniy zatrudnienia oraz otrzymania przez UP ofert pracy - nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej\u00a0udzielane jest wsparcie, m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia - cel: podniesienie kwalifikacjiz awodowych UP -nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu, m.in. poprzez sta\u017ce i\u00a0praktyki, spe\u0142niaj\u0105ce standardy wskazane w Europejskiej Ramie Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy- cel: zdobycie przez UP do\u015bwiadcenia zawodowego.\u00a0O sukcesie projektu \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie os. zak\u0142\u0105danych wska\u017cnik\u00f3w, szcz. wsk. zatrudnieniowych.\u00a0Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "NET-PROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na operatora dron\u00f3w szans\u0105 w rozwijaj\u0105cym si\u0119 rynku bezza\u0142ogowc\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860449.90", "WARTOSC": "1012294.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie pow. sok\u00f3lski, bia\u0142ostocki, m.Bia\u0142ystok, hajnowski, bielski w terminie od 01.04.2018r. do 30.11.2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie pow. sok\u00f3lski, bia\u0142ostocki, m.Bia\u0142ystok, hajnowski, bielski (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 30 sierpnia 2017 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (28 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Aktywni spo\u0142ecznie, zintegrowani, pracuj\u0105cy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "875632.01", "WARTOSC": "1030155.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (24K i 26M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu bia\u0142ostockiego, suwalskiego, sejne\u0144skiego,augustowskiego oraz miasta Bia\u0142ystok i Suwa\u0142ki w terminie od 01.04.2019 do 30.11.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: - co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie pow. bia\u0142ostockiego, suwalskiego, sejne\u0144skiego,augustowskiego oraz miasta Bia\u0142ystok i miasta Suwa\u0142ki(zgodnie z katalogiem GD dla Dzia\u0142ania 7.1 wymienionych w SZOOP PROWP 2014-2020 os\u00f3b zamieszczonych w reg. z dnia 29 marca 2018r. str.41-43). GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 24 kobiet i 26 m\u0119\u017cczyzn w tym 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR zapewnia komple. wsparcie poprzez zast. w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia.(kryt. dopuszczaj\u0105ce szczeg\u00f3lne nr 8) PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w reg. kon. na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE", "TYTUL": "Czas na sta\u017c - czas na prac\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880307.01", "WARTOSC": "1035655.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (20K i 30M) w tym 6 os. niepe\u0142nosprawnych, b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu bia\u0142ostockiego, bielskiego, siemiatyckiego, hajnowskiego i miasta Bia\u0142ystok w terminie 01.04.2019-30.11.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% ( KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3\u0141NE NR 5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu powiatu bia\u0142ostockiego, bielskiego,siemiatyckiego,hajnowskiego i miasta Bia\u0142ystok w terminie 01.04.2019-30.11.2020r(zg. z reg.z dnia 29.03.2018r.str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (20kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) w tym 6 ON nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Rekrutacja 2.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 3.Reintegracja indywidualna 4.Reintegracja grupowa 5.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Szkolenia i kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realzowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci dla nowych wyzwa\u0144 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (25K i 25M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu monieckiego, powiatu zambrowskiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.07.2020-31.08.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY : 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu monieckiego, powiatu zambrowskiego i powiatu hajnowskiego .GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 25 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Aktywny mo\u017ce wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "880110.06", "WARTOSC": "1035423.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Aktywizacja spo\u0142eczno-zawod. 72 os\u00f3b (44K,28M) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 9os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki z pow.grajewsk.,bia\u0142ostock.,m.Bia\u0142ystok,kolne\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.\u0141om\u017ca woj.podlaskiego przez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.-zawod. dostosowanych do potrzeb U proj. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji do 31.12.2020r. GD- 72os. zagro\u017c. U/WS (44K,28M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki z pow. grajewskiego,bia\u0142ostock.,kiele\u0144sk.,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.Bia\u0142ystok, m.\u0141om\u017ca (zgodnie z Kod.Cyw.). W tym: min.60%K,20%ON, 60% GD to os. o niskich kwalifik.,40%os. ze wsi Zadania:Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w proj.,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,Porad. specjalist.(psycholog., zawod.,wsparcia Trenera),Po\u015brednictwo pracy, szkol. zawod, sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -85%-62os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -36%-26os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12%-9os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WSposzukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-40%-29os. Efektywno\u015bci spo\u0142.: - co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: -co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-07-01", "DOFINANSOWANIE": "875713.64", "WARTOSC": "1030251.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 78os.niezatrudnioncy zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym [ZU/WS] (47K/31M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki z pow.grajewsk.,bia\u0142ostock.,m.Bia\u0142ystok,kolne\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.\u0141om\u017ca woj.podlaskiego do 31.08.2021r. przez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji. GD- 78os. zagro\u017c. U/WS (47K,31M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142. okre\u015blone w art.7ust. z dn.12.03.2004r.o pomocy spo\u0142, os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os.korz. z PO P\u017b,ON) z pow. grajewskiego,bia\u0142ostock.,kiele\u0144sk.,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.Bia\u0142ystok, m.\u0141om\u017ca (zgodnie z Kod.Cyw.). Zadania:Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w proj.,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,Porad. specjalist.(psycholog., zawod.,wsparcia AOON),Po\u015brednictwo pracy, szkol. zawod, sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -65os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -36% Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12% Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-40% Efektywno\u015bci spo\u0142.: - co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017c. U/WS Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017c. U/WS", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "688720.03", "WARTOSC": "810258.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt \"Kierunek PRACA- kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo po 30 roku \u017cycia\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b biernych zawodowo po 30r. \u017cycia. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (36Ki24M) biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych powiaty m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki lub sok\u00f3lski, prowadz\u0105ca do znalezienia zatrudnienia przez min. 30 uczestnik\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych i/lub sta\u017cy -min. 30os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -min. 27os. nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe Grupa docelowa to 36Ki24M biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z grup: osoby 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby o niskich kwlaifikacjach zamieszkuj\u0105cych p. m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki lub sok\u00f3lski (zg. z KC) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (60 os.) - okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu - indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.2h/osob\u0119) - grupowe poradnictwo zawodowe - Warsztaty z kreowania wizerunku (10grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (60 os\u00f3b) - Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach (50os.) 4. Po\u015brednictwo pracy (60 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Kierunek PRACA- kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo po 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (22K i 28M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu siemiatyckiego, powiatu bielskiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.09.2020-31.10.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego i powiatu hajnowskiego. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 22 kobiety i 28 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881873.08", "WARTOSC": "1037497.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego, hajnowskiego, bielskiego i siemiatyckiego w terminie do 31.08.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego, hajnowskiego, bielskiego i siemiatyckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 45-50) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "Razem ku lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "865934.83", "WARTOSC": "1018746.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego,powiatu wysokomazowieckiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.07.2020-28.02.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego,powiatu wysokomazowieckiego i powiatu hajnowskiego .Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "B\u0105d\u017a Aktywny i otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "643493.98", "WARTOSC": "757051.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 30 k i 20 M z pow.: M. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki, moniecki, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu bezrobocia, bezradno\u015bci w sprawach opiekunczo-wychow., niepe\u0142nosprawno\u015bci, niskich kwalifikacji). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ich akt. zawodowej i reintegracja spo\u0142. poprzez kompleksowe wsparcie realizowane w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji. W celu trwa\u0142ego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenia ich zdolno\u015bci zatrudnieniowej Wnioskodawca i i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia. Zostan\u0105 wypracowane indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji ka\u017cdego uczestnika/-czki; w celu podtrzymywania motywacji i rozwijania potencja\u0142u przez ca\u0142y okres realizacji projektu ka\u017cda uczestniczka/ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie pod opiek\u0105 mentora, przejdzie warsztaty dot. poszukiwania pracy, jak tez warsztaty rozwijaj\u0105ce ich kompetencje \u017cyciowe, zaradno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105. Wsparcie kompetencji zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zdiagnozowane predyspozycje zawodowe b\u0119dzie obejmowa\u0107 kurs zawodowy zako\u0144czony egzaminem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe weryfikuj\u0105cym efekty uczenia si\u0119. Uczestnicy/-czki podczas warsztat\u00f3w aktywnego poszukiwania pracy poznaj\u0105 techniki i sposoby poruszania si\u0119 po rynku pracy i b\u0119d\u0105 je praktycznie stosowa\u0107 przy indywidualnym wsparciu po\u015brednika pracy), znajd\u0105 miejsca na sta\u017ce zawodowe, gdzie nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe (co najmniej 25 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017c zawodowy ). Zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie jest dobr\u0105 praktyk\u0105 w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej wypracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 i Partnera. Przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych w powiatach bia\u0142ostockim,monieckim, M. Bia\u0142ystok. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1273289.27", "WARTOSC": "1414765.86", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The new kayak trails, leading through the borderline of Ukraine, Belarus and Poland will enable the amateurs of nature to discover the untouched beauty of river Bug and regions appreciated and valued for the nature. The river Bug, still unregulated, meanders through diversified landscape and gently shaped hills. The new tourism product will offer 800 km of kayak trails, properly marked and filled with facilities needed for active leisure and viewpoints to observe unique scenery. Centers of tourism, created within the project, will work as a spot for enhancing cross-border tourism. International crossborder events will enable the communities to strengthen the cooperation and create new contacts. An extensive advertising campaign will allow to promote the regions and its natural treasures and the new opportunities for touristic activities. This project aims to create an innovative tourism product, based on the principles of sustainable tourism and preservation of natural heritage of the regions. Despite the political and administrative barriers, the project will enable us to share the terrains ecologically pure with visitors. The project will create new conditions for development of the backward regions, that will be based on the resources available locally. The stakeholders from three countries will benefit from the project equally, in particular: the partners, their employees, entrepreneurs and local community. The trail will affect positively touristic attractiveness of the border and encourage reciprocal visits. The participation in the project will bring the three parts significant benefits: improvement of the infrastructure, enrichment of experience in solving common problems, strengthening the cooperation and neighborhood bonds, increase of local potential and economic growth in the long run. The project will solve all the identified problems, such as: insufficient use of environmental advantages, inadequate tourist infrastructure, lack of promotion.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Bug unites us - creation of two cross-border touristic kayak trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "639852.54", "WARTOSC": "752767.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 55 kobiet z powiat\u00f3w: M. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki, sok\u00f3lski, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (w szczeg\u00f3lno\u015bci z pow. bezrobocia,bezradno\u015bci w sprawach opiek.-wych. i prowadzenia gosp. dom. w rodzinach niepe\u0142nych lub wielodz.). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie realizowane w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji. W celu trwa\u0142ego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenia ich zdolno\u015bci zatrudnieniowej Wnioskodawca i Partnerzy w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia. Zostan\u0105 wypracowane indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji ka\u017cdej beneficjentki; w celu podtrzymywania motywacji i rozwijania potencja\u0142u przez ca\u0142y okres realizacji projektu ka\u017cda uczestniczka b\u0119dzie pod opiek\u0105 mentora, przejdzie life coaching, jak te\u017c warsztaty rozwijaj\u0105ce jej kompetencje \u017cyciowe, zaradno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105. Wsparcie kompetencji zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zdiagnozowane predyspozycje zawodowe b\u0119dzie obejmowa\u0107 kurs zawodowy zako\u0144czony egzaminem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe weryfikuj\u0105cym efekty uczenia si\u0119. Uczestniczki podczas warsztat\u00f3w aktywnego poszukiwania pracy poznaj\u0105 techniki i sposoby poruszania si\u0119 po rynku pracy i b\u0119d\u0105 je praktycznie stosowa\u0107 przy indywidualnym wsparciu po\u015brednika pracy (job coaching), znajd\u0105 miejsca na sta\u017ce zawodowe, gdzie nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe (co najmniej 30 mam odb\u0119dzie sta\u017c zawodowy i co najmniej 15 podejmie zatrudnienie). Zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie jest dobr\u0105 praktyk\u0105 w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej wypracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 i Partner\u00f3w. Przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych w powiatach bia\u0142ostockim, sok\u00f3lskim, M. Bia\u0142ystok. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej WP do 2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "MAMA ju\u017c nie jest SAMA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860449.90", "WARTOSC": "1012294.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie pow. august.,moniec., wysokomaz.,zambr.,siem.,bia\u0142ost.,m.Bia\u0142. w terminie od 01.04.2018r. do 30.11.2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie pow.august.,mon.,wysokom.,zamb.,siem.,bia\u0142.,m.Bia\u0142. (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 14 wrze\u015bnia 2017 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (28 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia z", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Aktywizacja, Integracja, Praca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "547122.41", "WARTOSC": "643673.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 76 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z Bia\u0142egostoku i powiatu bia\u0142ostockiego poprzez umo\u017cliwienie im udzia\u0142u w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywizacyjnych (doradztwo \u017cyciowe, poradnictwo psychologiczne i prawne, wsparcie rehabilitanta i dietetyka, grupy wsparcia, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy). Udzia\u0142 w proponowanych formach wsparcia i nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zach\u0119ci te osoby do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do poprawy ich w\u0142asnej sytuacji (spo\u0142ecznej, bytowej, finansowej) i poszukiwania pracy. B\u0119dzie to mia\u0142o korzystny wp\u0142yw na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci obywatelskiej spo\u0142eczno\u015bci, w kt\u00f3rych funkcjonuj\u0105 uczestnicy/czki. Spowoduje to wzrost akceptacji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych przez reszt\u0119 spo\u0142eczno\u015bci i zmniejszenie skali ich wykluczenia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NORMALNA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849775.60", "WARTOSC": "999736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (29K i 31M) b\u0119d\u0105cych os. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych na terenie pow.bia\u0142ostockiego,bielskiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,wysokomaz.,monieckiego,m.Bstok w terminie od 01.07.2018r. do 29.02.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015br. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nospr.i sprz\u0119\u017conymi min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zam.na terenie pow.bia\u0142ostockiego,bielskiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,wysokomaz.,monieckiego,m.Bstok (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 XI 2017r str.42-44)Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (29K i 31M) nale\u017c\u0105cych do GD. ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania -cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9.Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107 - zdob\u0105d\u017a prac\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1440617.60", "WARTOSC": "1694844.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 150 os.(98K,52M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie woj.podlaskiego poprzez udzia\u0142 w indywidualnie okre\u015blonej \u015bcie\u017cce reintegracji obejmuj\u0105cej m.in.wsparcie spo\u0142eczne i spo\u0142eczno-zawodowe w okresie do ko\u0144ca 31.10.2019r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie przez min.27os. obj\u0119tych P-zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,kwalifikacji zawod.-do ko\u0144ca 31.10.2019r W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik/czka projektu otrzyma kompleksow\u0105 form\u0119 wsparcia- minimum dwie r\u00f3\u017cne formy wsparcia. Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] 98K,52M-150os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 33K,21M-54 os. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105(GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie 150 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(zg.z definicj\u0105 wskazan\u0105 w Rozdziale 3,pkt.13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.podlaskiego. 10%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z pow.hajnowskiego. 100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki okre\u015blonej w art.7ust.z dnia 12 marca2004r. o pomocy spo\u0142ecznej\u2013co spe\u0142nia zapisy K.Premiuj\u0105cego nr 2.Min.30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN)ze wzgl\u0119du na wzrok. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119,i\u017c maks.6-7%GD stanowi\u0107 b\u0119dzie otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(ale tylko w zakresie w jakim b\u0119dzie to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem wP). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadania nr 1-11 (w tym Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, Poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "Aktywna i otwarta integracja w wojew\u00f3dztwie podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "847718.27", "WARTOSC": "997315.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu wysokomazowieckiego, zambrowskiego, kolne\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, m. \u0141om\u017ca w terminie 01.07.2019-28.02.2021r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu wysokomazowieckiego, zambrowskiego, kolne\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, m. \u0141om\u017ca. Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidulana \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Kwalifikacje i kompetencje zawodowe drog\u0105 do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "608396.25", "WARTOSC": "721875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zaktywizowanie zawod. oraz nabycie do\u015bwiad. zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach deficyt. na obszarze realizacji proj. do ko\u0144ca I.2020r. przez 50 os\u00f3b m\u0142odych (35K i 15M), w tym ON, w wieku 15-29 lat zamiesz. w m. Bia\u0142ystok, pow. b-stokim lub sok\u00f3lskim (gr. doc. zgodna z pkt. 3.2), oraz zapewnienie zatrud. zgodnego z wymogami efektywno\u015bci zatrud., min. 39% os. w najtrudniejszej syt. oraz min. 54% os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej syt.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Rezultaty proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia zdiagnozowanych barier r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci. W wyniku udzia\u0142u w proj. 35 K i 15 M z gr. NEET uzyska umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiad. zawod.i/lub nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje, co podniesie ich konkurencyjno\u015b\u0107 na lokalnym rynku pracy. Zatrudnienie zgodne z wymogami efektywno\u015bci zatrud., uzyska min. 39% os. w najtrudniejszej syt. oraz min. 54% os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej syt., co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 po\u0142o\u017cenia zawod. i spo\u0142.-ekonomicznego uczest. proj.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 50 os\u00f3b m\u0142odych (35K i 15M), w tym ON, w wieku 15-29 lat, (z wy\u0142\u0105cz. student\u00f3w studi\u00f3w stacjonar.): osoby bierne zawod. (35 os.) i osoby bezrob. niezarejestr. w UP (15 os.), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b z gr. doc. okre\u015blonej dla trybu konkurs. w poddzia\u0142. 1.3.1., w tym imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny.Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b fiz., kt\u00f3re zamiesz. w pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockim i sok\u00f3lskim w roz. przepis\u00f3w Kod. Cyw. (nie dotyczy imigrant\u00f3w i reemigr.).G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach proj.:1. IPD (IV etapy)2. Indywidualne poradnictwo zawod.3. Sta\u017ce zawodowei/lub szkolenia zawodowe.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Mam zawodowy POWER - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "608396.25", "WARTOSC": "721875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zaktywizowanie zawod. oraz nabycie kwalifikacji/kompetencji lub/i do\u015bwiad. zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach deficyt. na obszarze realizacji proj. do ko\u0144ca IV.2020r. przez 50 os\u00f3b m\u0142odych (43K i 7M), w tym ON, w wieku 15-29 lat zamiesz. w m. Bia\u0142ystok, pow. b-stokim lub sok\u00f3lskim (gr. doc. zgodna z pkt. 3.2), oraz zapewnienie zatrud. zgodnego z wymogami efektywno\u015bci zatrud., min. 39% os. w najtrudniejszej syt. oraz min. 54% os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej syt.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Rezultaty proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia zdiagnozowanych barier r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci. W wyniku udzia\u0142u w proj. 43 K i 7 M z gr. NEET uzyska umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiad. zawod. lub/i kwalifikacje/kompetencje, co podniesie ich konkurencyjno\u015b\u0107 na lok. rynku pracy. Zatrudnienie zgodne z wymogami efektywno\u015bci zatrud., uzyska min. 39% os. w najtrudniejszej syt. oraz min. 54% os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej syt., co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 po\u0142o\u017cenia zawod. i spo\u0142.-ekonomicznego uczest. proj.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 50 os\u00f3b m\u0142odych (43K i 7M), w tym ON, w wieku 15-29 lat, (z wy\u0142\u0105cz. student\u00f3w stacjonar.): os. bierne zawod. (35 os.) i os. bezrob. niezarejestr. w UP (15 os.), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), z wy\u0142\u0105cz. os\u00f3b z gr. doc. dla trybu konkurs. w poddzia\u0142. 1.3.1., w tym imigranci, reemigranci, os. odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny.Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b fiz., kt\u00f3re zamiesz. w pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockim i sok\u00f3lskim w roz. przepis\u00f3w Kod. Cyw. (nie dotyczy imigrant\u00f3w i reemigr.).G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach proj.:1. IPD (IV etapy)2. Indywidualne poradnictwo zawod.3. Szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycie kwalifikacji lub kompetencji4. 3, 4, lub 5-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d, nowy POWER - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "598332.00", "WARTOSC": "703920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt \"Wy\u017csze Kwalifikacje - Wi\u0119ksze Mo\u017cliwo\u015bci - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cych po 30r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrudnienia - Zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119. Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 100 os\u00f3b (44Ki56M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego lub m. Bia\u0142ystok, prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 27 z nich do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -100os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zawodowego i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych -min. 27os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 100os. (44K i 56M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce w powiatach: m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostockim lub sok\u00f3lskim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (100os) -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu -indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.2h/osob\u0119) -grupowe poradnictwo zawodowe - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (100 os\u00f3b) -Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Po\u015brednictwo pracy (40 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Wy\u017csze Kwalifikacje - Wi\u0119ksze Mo\u017cliwo\u015bci - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "596343.00", "WARTOSC": "701580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci zaw. oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez nabycie kwalif./kompet. zaw. i/lub do\u015bw. zaw. zgodnych z potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD oraz potrzebami lok. rynku pracy do 31.08.2020r. przez 50 os. od 30 r.\u017c. (30K,20M), pracuj\u0105cych i znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej syt. na rynku pracy, zam./pracuj\u0105cych w m. B-stok, pow. b-stockim lub pow. sok\u00f3lskim (w tym min. 20% os. z Sok\u00f3\u0142ki) a tak\u017ce poprawa syt. na rynku pracy, efektywno\u015b\u0107 zaw. na poziomie min. 27%. GRUPA DOCELOWA: 50 os. pracuj\u0105cych (30 K i 20 M) od 30 r. \u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy (tj. os. odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os. zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, imigranci, reemigranci), pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego, pow. sok\u00f3lskiego (w tym min. 20% os. zamieszkuj\u0105cych w Sok\u00f3\u0142ce). FORMY WSPARCIA: indywidualny plan dzia\u0142ania (10 godz./os. dla 10 os., 8 godz./os. dla 40 os.), indywidualne poradnictwo zawodowe (3 godz./os., 50 os.), szkolenia zawodowe (30 os.), sta\u017ce zawodowe (6 m-cy/os., 30 os.), po\u015brednictwo pracy (3 godz./os., 36 os.) G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - min. 23 os. - Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zawodowej - min. 27%", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Nowe perspektywy w karierze zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "851455.62", "WARTOSC": "1001712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(25K i 25M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca i M. Bia\u0142ystok i pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim w terminie od 01.02.2019-30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR 5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagrozone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca , M. Bia\u0142ystok, pow. \u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, grajewskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 kwietnia 2018 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (25 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn, w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "851455.62", "WARTOSC": "1001712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca i M. Bia\u0142ystok, pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim w terminie od 01.04.2019-30.11.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca, M. Bia\u0142sytok, pow. \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, grajewskiego, kolne\u0144skiego , wysokomazowieckiego i bia\u0142ostockiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 kwietnia 2018 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Pobudzi\u0107 do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "578856.68", "WARTOSC": "686825.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt \"M\u0142odzi na Start-aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia - II edycja\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zaw. b\u0105d\u017a trudnej sytuacji na rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji.Cel:Zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy prowadz\u0105ce do otrzymania zatrudnienia b\u0105d\u017a poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez56os.biernych zaw. lub bezrob. niezarejestr. w PUP z grupy NEET oraz 34os.pracuj\u0105ce w wieku 15-29 lat do II2021 z powiatu bia\u0142ostockiego, m.Bia\u0142ystok,sok\u00f3lskiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia w postaci okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zaw., nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-90os. zostanie opracowane IPD-80os. nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje zaw.-30os. znajdzie zatrudnienie-10os. poprawi warunki zatrudnieniaGrup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi:-56os.(28Ki28M) biernych zaw. lub bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP z grupy NEET (min.40%os. stanowi\u0105 os. bierne zaw.)-34os.(17Ki17M) pracuj\u0105ce (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os. zatrudnione na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz w ramach um. cywilno-prawnych) zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce w pow. bia\u0142ostockim, sok\u00f3lskim, m. Bia\u0142ystok, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce zbyt niskie/brak kwalifikacji/kompetencji i/lub brak do\u015bwiadczenia zaw. i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy b\u0105d\u017a popraw\u0119 aktualnej sytuacji na rynku pr.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Poradnictwo zawodowe (90 os\u00f3b)-okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu-indywidualne poradnictwo zaw. (\u015br.4h/os.)2. Po\u015brednictwo pracy (64 osoby)3. Szkolenia zawodowe (80 os\u00f3b)-Indywidualne szkolenia zaw. 4. Sta\u017ce zawodowe (min. 10os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "M\u0142odzi na Start - aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "578556.28", "WARTOSC": "680654.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej 60 os\u00f3b (24K i 36M) z powiat\u00f3w sok\u00f3lskiego, bia\u0142ostockiego i m. Bia\u0142ystok w woj. podlaskim do 31.05.2017. Grupa docelowa obejmuje osoby od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nale\u017c\u0105ce do nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (min. 50% wszystkich Uczestnik\u00f3w/czek Projektu - dalej UP), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (min. 50% wszystkich UP), osoby o niskich kwalifikacjach (min. 50% wszystkich UP) oraz kobiety (40% UP). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: poradnictwo zawodowe (grupowe i indywidualne dla ka\u017cdego UP, w tym opracowanie IPD), aktywizacja zawodowa (warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (dla wszystkich UP) oraz warsztaty psychologiczno-doradcze dla 40% UP najbardziej potrzebuj\u0105cych takiego wsparcia), szkolenia zawodowe (dla wszystkich UP z 3 zawod\u00f3w deficytowych do wyboru: spawacza metod\u0105 MIG, operatora obrabiarek CNC oraz pomoc kuchenn\u0105), po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017ce zawodowe (dla 55 UP: 22K i 33M). Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia doradczego wynikaj\u0105 ze szczeg\u00f3\u0142owej analizy rynku pracy oraz znajomo\u015bci problem\u00f3w i barier grupy docelowej, za\u015b zakres i program szkole\u0144 zawodowych odpowiadaj\u0105 wymogom i potrzebom potencjalnych pracodawc\u00f3w, z kt\u00f3rymi Wnioskodawca nawi\u0105za\u0142 kontakt i podpisa\u0142 listy intencyjne dotycz\u0105ce wsp\u00f3\u0142pracy. Rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 24 UP (10K i 14M) w trakcie lub do 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu wsparcia i utrzymaniu tego zatrudnienia przez min. 3 miesi\u0105ce, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OKNO NA WSCH\u00d3D", "TYTUL": "TAK dla pracy - kompleksowa aktywizacja zawodowa pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i m. Bia\u0142ystok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "573029.62", "WARTOSC": "674152.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b po 30 roku \u017cycia 27Ki33M w tym: o niskich kwalifikacjach (14Ki17M) oraz os\u00f3b po 50 roku \u017cycia (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. d\u0142ugotr. bezrobotnych (min. 50% GD), kt\u00f3rych kwalifikacje nie s\u0105 dostosowane do potrzeb regionalnego rynku pracy, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji zawodowych b\u0105d\u017a ju\u017c posiadaj\u0105 je mocno zdezaktualizowane. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po rynku pracy niepracuj\u0105cych 27Ki33M po 30 r.\u017c., w tym: 14Ki17M o niskich kwalifikacjach oraz 14Ki17M po 50 r.\u017c. z powiat\u00f3w: bia\u0142ostockiego, m. Bia\u0142ystok, sok\u00f3lskiego prowadz\u0105ce do znalezienia zatrudnienia, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do V2018r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych kompleksowym zindywidualizowanym kompleksowym wsparciem w posta\u0107 poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy -min. 27os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie Gr. docel.(GD) to os. poz. bez zatrudnienia 27Ki33M w tym 20 mieszk. z p. sok\u00f3lskiego, 31 p. bia\u0142ostockiego, 9 mieszk. z p. m. Bia\u0142ystok (zg. z KC) (osoby bezrobotne, w tym zarejestr. jako os. bezrobotne w PUP (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), bierne zawodowo - z czego 14Ki17M 50+(50%) i 14Ki17M osoby o niskich kwalifikacjach (50%), d\u0142. bezro. (50%) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Realizacja poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy (60 os\u00f3b) -realizacja grupowego poradnictwa zawodowego -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu UP -po\u015brednictwo pracy 2. Realizacja indywidualnych szkole\u0144 zawodowych dostosowanych do potrzeb UP i regionalnego rynku pracy (60 os\u00f3b) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach -przygotowanie i organizacja sta\u017cy zawodowych w przedsi\u0119biorstwach (50 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych w powiatach sok\u00f3lskim, bia\u0142ostockim i m. Bia\u0142ystok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "496297.22", "WARTOSC": "586679.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 40 mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142egostoku i powiatu bia\u0142ostockiego zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez umo\u017cliwienie im udzia\u0142u w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywizacyjnych (doradztwo \u017cyciowe, poradnictwo psychologiczne i prawne, wsparcie rehabilitanta i dietetyka, grupy wsparcia, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy). Udzia\u0142 w proponowanych formach wsparcia i nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zach\u0119ci te osoby do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do poprawy ich w\u0142asnej sytuacji (spo\u0142ecznej, bytowej, finansowej) i poszukiwania pracy. B\u0119dzie to mia\u0142o korzystny wp\u0142yw na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci obywatelskiej spo\u0142eczno\u015bci, w kt\u00f3rych funkcjonuj\u0105 uczestnicy/czki. Spowoduje to wzrost akceptacji os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem przez reszt\u0119 spo\u0142eczno\u015bci i zmniejszenie skali ich wykluczenia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NORMALNA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "549872.86", "WARTOSC": "646909.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem proj. \u201eCzas na zatrudn.\u201d jest wzmocnienie potencja\u0142u zaw. i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej 51 os. pozostaj. bez zatr. zam. na obsz. m. B-stok, pow. b-stockiego i pow. sok\u00f3lskiego w okr. 01.09.2017 r.\u201328.02.2019r. Projekt umo\u017cliwi BO nabycie umiej. samodzielnego i efektywn. poszukiwania pr. oraz pozwoli na udoskonal. umiej. interpersonalnych przez obj\u0119cie indywid. planem dzia\u0142. i warsztatami z aktywnego poszukiw. pr. oraz warsztatami rozwoju osobist. BO nab\u0119d\u0105 te\u017c kwalif. i umiej. zaw. potwierdz. stosownym za\u015bwiadcz., b\u0119d\u0105 mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia do\u015bw. zaw. podczas sta\u017cy realizow. w zak\u0142. pracy. Wymienione dzia\u0142ania pozwol\u0105 BO dostosowa\u0107 ich umiej. i kwalif. do aktualnych potrzeb rynku pracy i przyczyni\u0105 si\u0119 do uzysk. stabilnego zatrudn. Projekt skier. jest do 50 os. w wieku od 30 r. \u017c. pozostaj. bez zatrudn. (os. bezrob., w tym zarej. jako bezrob. w PUP z I i II profilu pom. oraz os. biernych zaw.) nale\u017c. co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: - os. pow. 50 r. \u017c. - kobiet, - os. d\u0142ugotrw. bezrob., - os. o niskich kwalif. Dzia\u0142ania obj. proj.: - INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAW. - TWORZENIE INDYWIDUALNYCH PLAN\u00d3W DZIA\u0141. - INDYWIDUALNE WSPARCIE PSYCHOLOG. i DORADCZE ZAW. - SZKOLENIA ZAW. (ka\u017cdy BO obj. 1-ym kursem, progr. wszyst. kurs\u00f3w zg. z kraj. stand. kompet.zaw.MRPiPS): - pracownik ds. rachunkowo\u015bci, kadr i p\u0142ac z ECDL (250h, kod zaw.431101,441501,431301) \u2013 dla 13 os. - spawacz metod\u0105 MAG (175h, k.z.721204) \u2013 dla 10 os. - magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (200h, k.z.413103,833401) \u2013 dla 4 os. - operator obrabiarek sterowanych numerycznie (CNC) z elem. programowania (200h, k.z.821107) \u2013 dla 10 os. - kierowca C + E + wst\u0119pna kwalifikacja przyspieszona (275h, k.z.832302) \u2013 dla 14 os. - GRUPOWE WARSZTATY ROZWOJU OSOBIST. i AKTYWNEGO POSZUKIW. PRACY (ka\u017cdy BO obj. warsztatami) - PO\u015aREDN. PRACY - STA\u017bE W ZAK\u0141. PRACY", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WIEDZY POWSZECHNEJ ODDZIA\u0141 REGIONALNY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Czas na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "537436.59", "WARTOSC": "632278.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt stanowi punktualn\u0105 odpowied\u017a na jeden z pal\u0105cych problem\u00f3w regionalnego Rynku Pracy \u2013 malej\u0105c\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 a w konsekwencji BIERNO\u015a\u0106 ZAWODOW\u0104 KOBIET. Skierowany jest do 40 KOBIET, powy\u017cej 30 r.\u017c., sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC: powiat M. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki i sok\u00f3lski (min. 20% z M. Sok\u00f3\u0142ka), BIERNYCH ZAWODOWO, kt\u00f3re nie tworz\u0105 zasob\u00f3w si\u0142y roboczej tj. nie pracuj\u0105 i nie s\u0105 bezrobotne. Celem projektu jest ZMNIEJSZENIE LICZBY BIERNYCH ZAWODOWO KOBIET 30+ w Subregionie Bia\u0142ostockim poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowym programie, przygotowanym pod ich szczeg\u00f3lne potrzeby. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb i oczekiwa\u0144 kobiet 30+, odpowiada na: trudno\u015bci natury psychospo\u0142ecznej wynikaj\u0105ce z bierno\u015bci m.in. brak motywacji do zmian, niskiej samooceny; braku umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kszta\u0142towania kariery zawodowej i efektywnego poruszania si\u0119 po lokalnym RP, niewystarczaj\u0105ce/nieadekwatne wobec ofert RP kwalifikacje/kompetencje zawodowe. W celu trwa\u0142ego zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci zatrudnieniowej kobiet opracowano kompleksowy, zindywidualizowany program wsparcia: ka\u017cda uczestniczka wsp\u00f3\u0142pracuje z doradc\u0105 zawodowym IPD, przejdzie grupowy warsztat poradnictwa zawodowego. W celu uwa\u017cnego przyjrzenia si\u0119 w\u0142asnym strategiom osi\u0105gania sukcesu i poznania technik aktywnego poszukiwania pracy b\u0119dzie mia\u0142a indywidualne spotkania z po\u015brednikiem pracy. 40 uczestniczek przejdzie szkolenie zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji zawodowych. 36 kobiet odb\u0119dzie 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, gdzie nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe, najbardziej aktywne \u2013 zostan\u0105 zatrudnione. K otrzymaj\u0105 spersonalizowan\u0105 opiek\u0119, stypendia szkoleniowe i sta\u017cowe oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwrotu koszt\u00f3w dojazdu podczas zaj\u0119\u0107 gr. i sta\u017cy. Wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podlaskiego do 2020.", "BENEFICJENT": "4PROGRESS MACIEJ KUSI\u0143SKI", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106 jest KOBIET\u0104!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "528841.52", "WARTOSC": "622166.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest aktualn\u0105 odpowiedzi\u0105 na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 kobiet sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105. Skierowany do os\u00f3b w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: 20 kobiet 30+ i 20 kobiet 50+, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym 20K d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 20K o niskich kwalifikacjach, z powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego, m. Bia\u0142ystok. Stanowi kontynuacj\u0119 I edycji projektu wdro\u017conego z sukcesem przez Wnioskodawc\u0119 - na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku do ko\u0144ca IX 2016 45% Beneficjentek uczestniczy w sta\u017cu gwarantuj\u0105cym zatrudnienie, mimo \u017ce projekt trwa do kwietnia 2017. II edycj\u0119 projektu opracowano na podstawie wnikliwej analizy potrzeb i barier kobiet, zosta\u0142a wzbogacona o potwierdzanie kwalifikacji zawodowych przez egzamin zewn\u0119trzny weryfikuj\u0105cy efekty uczenia si\u0119, jak te\u017c o refundacj\u0119 koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi podczas uczestnictwa w poszczeg\u00f3lnych grupowych formach wsparcia. W celu trwa\u0142ego zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci zatrudnieniowej K zagro\u017conych wykluczeniem zawodowym, powracaj\u0105cych na RP po przerwie zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka lub opiek\u0105 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 opracowano kompleksowy zindywidualizowany program wsparcia. Ka\u017cda uczestniczka wypracuje IPD, przejdzie warsztat poradnictwa zawodowego \u201eGotowo\u015b\u0107 do zmian\u201d oraz kurs zawodowy zako\u0144czony egzaminem, podczas warsztatu aktywnego poszukiwania pracy pozna jej techniki i b\u0119dzie je praktycznie stosowa\u0107 przy indywidualnym wsparciu po\u015brednika pracy, odb\u0119dzie sta\u017c zawodowy, gdzie nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 adaptacji w miejscu pracy, a najbardziej aktywne zostan\u0105 zatrudnione. Ka\u017cda BO pozostanie pod opiek\u0105 swojego doradcy zawodowego przez ca\u0142y okres wsparcia, otrzyma intensywn\u0105 spersonalizowan\u0105 opiek\u0119. Instrumenty wsparcia zosta\u0142y zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP).Przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych w pow. bia\u0142ostockim, sok\u00f3lskim, m. Bia\u0142ystok", "BENEFICJENT": "4PROGRESS MACIEJ KUSI\u0143SKI", "TYTUL": "AKTYWNA i NIEZALE\u017bNA - II edycja wsparcia aktywno\u015bci zawodowej kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "783076.84", "WARTOSC": "921266.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Cel: Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 102 os., w tym 61K i 41M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w powiatach sejne\u0144skim,sok\u00f3lskim, hajnowskim,augustowskim,bielskim,grajewskim,wysokomazowieckim,bia\u0142ostockim i mie\u015bcie Bia\u0142ystok poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. i zawodowym, w okresie 01.04.2018-30.11.2019. Rezultaty: L-a os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-24K,17M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14K,7M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-19K,12M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkol., zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142al. na w\u0142asny rach.) po opuszczeniu programu-24K,17M GD:102 os., w tym 61K i 41M, biernych zawod. i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszka\u0142ych w powiatach sejne\u0144skim,sok\u00f3lskim,hajnowskim,augustowskim,bielskim,grajewskim,wysokomazowieckim,bia\u0142ostockim i m.Bia\u0142ystok-zg. z przepisami KC w stosunku do os. fiz. Gr.docelowa to os. korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zg. z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12 marca 2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej Zadania: 1 Instrumenty aktywizacji spo\u0142.\u2013porad. specjalistyczne 2 Instr. aktywizacji zaw.\u2013porad. zaw. 3 Instr. aktywizacji zaw.\u2013szkolenia zaw. 4 Instr. aktywizacji zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 5 Instr. aktywizacji zaw.\u2013sta\u017c zaw.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142e w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno-zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "486717.00", "WARTOSC": "577500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie szans efektywnego funkcjonowania na rynku pracy do ko\u0144ca IX 2020 r. grupy 40 os. (min.18K) w wieku 15-29 lat biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w Powiatowych Urz\u0119dach Pracy nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w: bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i m.Bia\u0142ystok w woj.podlaskim poprzez uczestnictwo m.in. w opracowaniu/aktualizacji IPD, po\u015brednictwie pracy, sta\u017cach zawodowych.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 3K,7M=10Liczba os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami), kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie = 6Liczba os\u00f3b (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji), kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie = 12Grupa docelowa:GD P stanowi 40 os. (min.18K) wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowe lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os. nale\u017c\u0105cych do GD w ramach trybu konkursowego - poddzia\u0142ania 1.3.1 PO WER. Minimum 75% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowe, natomiast oko\u0142o 25% GD os.bezrobotne(niezarejestrowane w PUP). GD zamieszkuj\u0105cy wy\u0142\u0105cznie w rozumieniu KC powiat m.Bia\u0142ystok,powiat bia\u0142ostocki oraz powiat sok\u00f3lski (100%).Na etapie konstrukcji P nie okre\u015bla si\u0119 procentowego udzia\u0142u UP z poszczeg\u00f3lnych teren\u00f3w ww. GD og\u00f3\u0142em.G\u0142\u00f3wne zadania:Zadanie nr 1. Wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0141ODZI I DYNAMICZNI W PODLASKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "183302.50", "WARTOSC": "215650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "celem projektu jest podniesienie wiedzy i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego,zbudowanie i rozwijanie relacji na linii szko\u0142a-biznes oraz lepsze dostosowania do potrzeb rynku pracy w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej i Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych w \u0141apach. Priorytetowym obszarem wsparcia b\u0119d\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia nastawione na doskonalenie przez uczni\u00f3w i nauczycieli umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w formie sta\u017cy i praktyk zawodowych u pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje (budownictwo ekologiczne, ICT, przemys\u0142 metalowo-maszynowy). W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 53 (8K/45M) uczni\u00f3w i 7 (4K/3M) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego z ZSM w \u0141apach W 2016 roku programem sta\u017cy zostanie obj\u0119tych 28(M) uczni\u00f3w,w tym: z ZSZ 8 uczni\u00f3w mechaniki pojazd\u00f3w samochodowych (obecnie II klasa), z technikum:6 uczni\u00f3w z klasy technik elektryk, 4 uczni\u00f3w z technik informatyk oraz 10 uczni\u00f3w z technik mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, wszyscy uczniowie z III klasy. 10 os\u00f3b z klasy technik mechanik pojazd\u00f3w samochodowych wyjedzie na sta\u017c do miejscowo\u015bci oko\u0142o 100 km od \u0141ap, natomiast 18 uczni\u00f3w z technikum: z klas technik elektryk i informatyk b\u0119dzie odbywa\u0142o sta\u017ce u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w. W 2017 roku sta\u017cem obj\u0119tych zostanie 25 (8K/17M) uczni\u00f3w z technikum: 10 uczni\u00f3w z klasy technik budownictwa, 8 uczennic z klasy technik hotelarstwa i 7 uczni\u00f3w z klasy technik mechanik pojazd\u00f3w samochodowych. Uczniowie klas technik hotelarstwa i technik mechanik pojazd\u00f3w samochodowych wyjad\u0105 na sta\u017c wyjazdowy. Wszyscy uczniowie oraz nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego podczas sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zapewniony niezb\u0119dny sprz\u0119t, narz\u0119dzia, ubranie robocze, dojazd, ubezpieczenie, wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniu bhp zapewnionym przez przedsiebiorc\u0119 oraz otrzymaj\u0105 stypendium. Ponadto uczestnicy sta\u017cy wyjazdowych b\u0119d\u0105 mieli zapewnione zakwaterowanie i pe\u0142ne wy\u017cywienie, opiek\u0119 u przedsi\u0119biorcy jak i poza godzinami", "BENEFICJENT": "PERFECT PROJECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sta\u017cujemy zdobywaj\u0105c do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "477652.83", "WARTOSC": "561944.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest aktualn\u0105 odpowiedzi\u0105 na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 kobiet sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105. Skierowany do os\u00f3b w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: 20 kobiet 30+ i 20 kobiet 50+, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym 20K d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 20K o niskich kwalifikacjach, z powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego, m. Bia\u0142ystok. W celu trwa\u0142ego zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci zatrudnieniowej kobiet zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka lub opiek\u0105 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 opracowano kompleksowy zindywidualizowany program wsparcia, uwzgl\u0119dniaj\u0105cy predyspozycje osobowo\u015bciowe, zainteresowania, przygotowanie zawodowe i realne mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe. Ka\u017cda uczestniczka wypracuje IPD, przejdzie certyfikowany kurs zawodowy i warsztat rozwoju osobistego, podczas grupowego warsztatu aktywnego poszukiwania pracy pozna techniki poszukiwania pracy i ich praktyczne zastosowanie, otrzyma indywidualne wsparcie w postaci Coachingu Kariery, odb\u0119dzie sta\u017c zawodowy, gdzie nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 adaptacji w miejscu pracy, a najbardziej aktywne zostan\u0105 zatrudnione. Instrumenty wsparcia zosta\u0142y zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na rynku pracy). Zindywidualizowane wsparcie dedykowane ka\u017cdej uczestniczce sk\u0142adanego projektu jest dobr\u0105 praktyk\u0105 w zakresie aktywizacji zawodowej wypracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119. Ka\u017cda uczestniczka pozostanie pod opiek\u0105 swojego doradcy zawodowego przez ca\u0142y okres wsparcia, otrzyma intensywn\u0105 spersonalizowan\u0105 opiek\u0119. Przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w najbardziej poszukiwanych w pow. bia\u0142ostockim, sok\u00f3lskim, m. Bia\u0142ystok. Projekt przyczyni si\u0119 przede wszystkim do zwi\u0119kszenia liczby kobiet pracuj\u0105cych w ww. powiatach, ale tak\u017ce do niwelowania krzywdz\u0105cych stereotyp\u00f3w dotycz\u0105cych p\u0142ci i wieku.", "BENEFICJENT": "4PROGRESS MACIEJ KUSI\u0143SKI", "TYTUL": "AKTYWNA i NIEZALE\u017bNA- wsparcie aktywno\u015bci zawodowej kobiet opiekujacych si\u0119 osob\u0105 zale\u017cn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "461635.00", "WARTOSC": "543100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiegopo w woj. podlaskim przez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce obejmuj\u0105ce poradnictwo zawodowe, warsztaty oraz szkolenia zadowowe zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania do ko\u0144ca grudnia 2020 r. GD: 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) i reemigranci, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC: pow. m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki oraz sok\u00f3lski. G\u0142 rezultaty: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zawodowej - 20% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142u kwalifikacje po opuszczeniu programu - 18 os. (11K,7M) G\u0142 zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Warsztaty z motywacji i komunikacji interpersonalnej 3. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "NOWE kompetencje i kwalifikacje w pracy - wsparcie dla os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "459768.40", "WARTOSC": "540904.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj jest zwi\u0119kszenie aktywizacji zawod. 48 uczest.(26K/22M) w wieku 30+ os. zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142ecznym, dla kt\u00f3rych zdobycie zatrud. jest wyj\u0105tkowo trudne, w tym w szczeg\u00f3l. os., kt\u00f3re s\u0105 bez pracy i zamieszkuj\u0105 woj. podlaskie (M.Bia\u0142ystok, pow.bia\u0142ost., pow.sok\u00f3lski) prowadz\u0105cej do zatrudnienia poprzez wzmocnienie ich kompet.i zawod. i kluczowych w okresie od 01.04.2017\u201330.09.2018. Wnioskod. podejmie dzia\u0142. d\u0105\u017c\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017ce\u0144 proj, a tym samym celu g\u0142. proj. Zad. w ramach proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter pozaszkolnych form kszta\u0142. ustaw. realiz. w postaci szkole\u0144, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. przeprowadz. przez instyt. akredyt./zewn\u0119t. (75% zdawalno\u015b\u0107). Oferowane szkol. prowadz\u0105 do uzyskania kwalifik. lub nabycia kompet. UP, a potwierdzone s\u0105 egz. i certyfikatem. Dzi\u0119ki realiz. proj zostan\u0105 osi\u0105gnie g\u0142.rezultaty, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do podj\u0119cia zatrud. oraz uzyskania kwalifik. zawod. po opuszczenie udzia\u0142u w proj. W proj b\u0119d\u0105 realiz. nast. zad. (formy wsparcia UP): -Wsparcie psychol.-doradcze -Porad. zawod. (w tym IPD) -WAPP -Sprzedawca, egz. VCC/Certiport-24UP -Magaz. z obs\u0142.w\u00f3zka jezdniowego, egz.UDT-12UP -Pracownik obs\u0142ugi biurowej, egz.VCC/Certiport-12UP -sta\u017c zawod.-36UP (3m-ce, 1) Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. proj, zmierzaj\u0105cych do uzysk. nowych kwalifik. zawod. przez os. bezrob/bierne zawod. , co wzmocni ich pozycj\u0119 zawod. i atrakcyjno\u015b\u0107 na r. pracy. Spo\u015br\u00f3d UP prac\u0119 podejmie co najmniej: -33% OzN -36% os. d\u0142ugotrwale bezrob. -33% os. 50+ -40% kobiet -41% Os. o niskich kwalifik. zg. z warunkami zawartymi w regul. konkursu. Proj zak\u0142ada kompleksowe oddzia\u0142. na GD, przeciwdzia\u0142anie dyskryminacji, nier\u00f3wno\u015bci na r.pracy i w \u017cyciu spo\u0142.. Podczas zaj\u0119\u0107 rodzic\u00f3w wyp\u0142acany b\u0119dzie dodat. na opiek\u0119 nad dzieckiem/os. zale\u017cn\u0105. Wszystkie dzia\u0142. b\u0119d\u0105 dobierane w zale\u017cno\u015bci od potrzeb i indywid. mo\u017cliwo\u015bci uczest. a ich wzajemne oddzia\u0142. nadadz\u0105 im charakter kompleks. i pozwol\u0105 na ca\u0142o\u015bciowe podej\u015bcie do problem\u00f3w, n", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Od aktywno\u015bci do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "450985.95", "WARTOSC": "530571.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt odpowiada na problem bierno\u015bci zawodowej i niskich zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w bardzo trudnej sytuacji na rynku pracy (niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, 50+) z powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego, m. Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 30 os\u00f3b bezrobotnych i 10 os\u00f3b biernych zawodowo po 30. roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych subregion bia\u0142ostocki w rozumieniu KC, w tym 22 os. niepe\u0142nosprawnych (15K7M), 20 o niskich kwalifikacjach (14K6M) oraz 20 os\u00f3b w wieku 50+ (14K6M) poprzez kompleksowe wsparcie realizowane w oparciu o indywidualne plany dzia\u0142ania. Instrumenty wsparcia zosta\u0142y zaadaptowane do konkretnych potrzeb poszczeg\u00f3lnych grup Beneficjent\u00f3w (m.in. ze wzg. na wiek, wykszta\u0142cenie, status na rynku pracy). Dla ka\u017cdego uczestnika proj. zostanie wypracowany indywidualny plan dzia\u0142ania, kt\u00f3ry b\u0119dzie monitorowany i aktualizowany w celu efektywnego wdro\u017cenia w \u017cycie plan\u00f3w zawodowych zgodnych w wypracowanym IPD. W celu podtrzymywania motywacji i rozwijania potencja\u0142u, ka\u017cdy Beneficjent b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w warsztatach motywacyjnych, jak te\u017c w indywidualnym doradztwie psychologicznym. Wsparcie kwalifikacji zawodowych BO, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zdiagnozowane predyspozycje zawodowe b\u0119dzie obejmowa\u0107 certyfikowane szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym obiektywne potwierdzaj\u0105cym efekty uczenia si\u0119. Szkolenia dotycz\u0105 zawod\u00f3w deficytowych w pow. bia\u0142ostockim, sok\u00f3lskim, m.Bia\u0142ystok. Dalsze wsparcie to warsztaty poszukiwania pracy, indywidualne po\u015brednictwo pracy i sta\u017c zawodowy, umo\u017cliwiaj\u0105cy zdobycie do\u015bwiadczenia. Dzi\u0119ki projektowi osoby w bardzo trudnej sytuacji na RP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142eczne, jak te\u017c umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po podlaskim RP, zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe w miejscu pracy, a osoby niepe\u0142nosprawne dodatkowo otrzymaj\u0105 wsparcie trener\u00f3w pracy u\u0142atwiaj\u0105ce przezwyci\u0119\u017cenie trudno\u015bci w adaptacji w pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "KWALIFIKACJE, DO\u015aWIADCZENIE i PRACA - to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "442323.00", "WARTOSC": "520380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie 40 kobiet oraz nabycie przez nie do ko\u0144ca V.2017r. do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego wykonywanie pracy na stanowiskach: gorseciarka, pracownik centrum obs\u0142ugi telefonicznej, sprzedawca a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia cz\u0119\u015bci uczestniczek w miejscu odbywania sta\u017cu na okres min. 3 m-c w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cyw.-prawn\u0105, o warto\u015bci r\u00f3wnej/wy\u017cszej 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia, do 3 m-cy od uko\u0144czenia proj. Do ka\u017cdej uczestniczki zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 40 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatrud. po 30 r.\u017c., w tym 20 kobiet po 50 r.\u017c. i 20 kobiet o niskich kwalifikacjach, z pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15% uczest.), pow. bia\u0142ostockiego (min. 15% uczest.) i sok\u00f3lskiego (min. 15% uczest.), 20 uczestniczek (50%) b\u0119dzie d\u0142ugotrwale bezrobotnych (pozostaj\u0105cych bez zatrud. nieprzerwanie przez 12 m-cy), 30 uczestniczek b\u0119dzie bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobot.), a 10 biernych zawodowo. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Opracowanie IPD, identyfikacja potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawod., stopnia oddalenia od rynku pracy oraz pog\u0142\u0119biona analiza profilu zawod. uczestniczek z wykorzystaniem test\u00f3w psycholog. i test\u00f3w doradztwa zawod. 2. 6 miesi\u0119czne sta\u017ce, realizowane na stanowiskach zgodnych z indywidualnymi predycpozycjami i mo\u017cliwo\u015bciami uczestniczek, zdiagnozowanymi podczas IPD. 3. Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy. 4. Indywidualne po\u015brednictwo prac", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Aktywne na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421758.10", "WARTOSC": "496186.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt odpowiada na problem NISKIEJ ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUDNIENIA, rozumianej jako kompetencje, umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie, os\u00f3b 30+ pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50. roku \u017cycia, powracaj\u0105cych z zagranicy, z powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i m. Bia\u0142ystok. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia grupy 40 os\u00f3b (30K,10M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC pow. bia\u0142ostocki (min. 15%), pow. sok\u00f3lski (min. 15%), m. B-stok (max. 15%), poprzez zindywidualizowan\u0105, intensywn\u0105 prac\u0119 z doradc\u0105 zawodowym i wsparcie grupowe w zakresie poradnictwa zawodowego, wsparcie po\u015brednika pracy w aktywnym szukaniu pracy oraz 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe odbywane u podlaskich pracodawc\u00f3w w zawodach deficytowych na lokalnym rynku pracy. Projekt odpowiada na zdiagnozowane potrzeby i oczekiwania os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy i b\u0119dzie niwelowa\u0142 bariery w zakresie: niskich umiej\u0119tno\u015bci planowania rozwoju zawodowego w kontek\u015bcie potrzeb RP, braku umiej\u0119tno\u015bci skutecznego poszukiwania praca, ograniczonych mo\u017cliwo\u015bci zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego. Z wieloletniego do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy wynika, \u017ce pracodawcy niech\u0119tnie przyjmuj\u0105 osoby, kt\u00f3re wypad\u0142y z rynku pracy i stereotypowo postrzegaj\u0105 je jako niezaradne \u017cyciowo i zawodowo. Dlatego programy sta\u017cowe poprzedzone intensywn\u0105 prac\u0105 z doradc\u0105 i po\u015brednikiem pracy aktywnie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z pracodawcami s\u0105 szans\u0105 dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie potrzebuj\u0105 d\u0142ugiej \u015bcie\u017cki wsparcia, ale same nie potrafi\u0105 znale\u017a\u0107 pracy. Grupa uczestnik\u00f3w projektu zosta\u0142a dobrana z uwzgl\u0119dnieniem p\u0142ci w oparciu o dane statystyczne dotycz\u0105ce sytuacji obu p\u0142ci na rynku pracy. Projekt dostosowany jest do potrzeb gospodarczych powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego, m. Bia\u0142ystok, a jego dzia\u0142anie b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Bia\u0142ostockiego.", "BENEFICJENT": "4PROGRESS MACIEJ KUSI\u0143SKI", "TYTUL": "PROSTO do PRACY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "401342.90", "WARTOSC": "472168.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt \u201eAktywni 30+\u201d jest kompleksowym wsparciem skierowanym do 40 os\u00f3b - 20K i 20M od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, nale\u017c\u0105cych co najmniej do 1 z grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych powiat m. Bia\u0142ystok, powiat bia\u0142ostocki, powiat sok\u00f3lski. Realizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego, kt\u00f3rym jest podniesienie, uzupe\u0142nienie lub zmiana kwalifikacji zawodowych, wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia tych os\u00f3b. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce rodzaje wsparcia: 1) indywidualne plany dzia\u0142ania - s\u0142u\u017c\u0105ce zidentyfikowaniu potrzeb ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego oraz poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej. 2) szkolenie - s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu lub zmianie kwalifikacji zawodowych i zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na podj\u0119cie zatrudnienia. 3) sta\u017c \u2013 b\u0119d\u0105cy praktycznym uzupe\u0142nieniem wiedzy zdobytej na szkoleniu, s\u0142u\u017c\u0105cy nabyciu umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w miejscu pracy. W rezultacie 40 os\u00f3b skorzysta z programu. Dzia\u0142ania w ramach projektu rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej potrzebuj\u0105cej i zmotywowanej do zmiany swojej sytuacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "385507.26", "WARTOSC": "457412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie zawod. oraz nabycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiad. zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodzie: sprzedawca, pracownik centrum obs\u0142ugi tel. lub pracownik biurowy do ko\u0144ca XII.2017r. przez 43 os. bierne zawod. (27 K i 16 M) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105ce bez zatrud., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z pow. m. B-stok, pow. b-stockiego i sok\u00f3lskiego oraz zapewnienie zatrud. 58% uczestnikom o niskich kwalif. oraz 53% uczestnik\u00f3w (z wy\u0142\u0105czeniem os. o niskich kwalif.) w miejscu odbywania sta\u017cu na okres min. 3 m-cy w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cywilno-prawn\u0105, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 jest r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodz., do 3 m-cy od uko\u0144czenia udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska 58% uczest. o niskich kwalif. oraz 53% pozosta\u0142ych uczest., co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 ich syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 43 os. bierne zawod. (27 K i 16 M) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105ce bez zatrud., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zamieszkuj\u0105ce w roz. przepis\u00f3w kod. cyw. w pow. m. B-stok (max. 15% uczest. proj.), pow. b-stockim (min. 15% uczest. proj.) i sok\u00f3lskim (min. 15% uczest. proj.), z wy\u0142\u0105czeniem os. kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. realizowanych w Poddzia\u0142. 1.3.1 POWER (tryb konkur.), w tym 13 os\u00f3b o niskich kwalif. (min. 30% uczest.) i 18 os\u00f3b bez do\u015bwiad. zawod. lub posiadaj\u0105cych do\u015bwiad. zawod. poni\u017cej 1 r. (min. 40% uczest.). G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. IPD (identyf. potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. i identyf. st. oddalenia od rynku pracy) 2. Indywidualne poradnictwo zawod. 3. Sta\u017ce przygotowuj\u0105ce do pracy w zawod: sprzedawca, pracownik centrum obs\u0142ugi tel., pracownik biurowy. 4. Indywidualne po\u015bred. pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a zawodowy POWER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "386813.75", "WARTOSC": "455075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zaktywizowanie 35 kobiet od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z pow. m. B-stok, pow. b-stockiego i sok\u00f3lskiego oraz nabycie przez nie do ko\u0144ca II.2018r. do\u015bwiad. zawod. na stanowiskach: sprzedawca, pracownik biurowy, pracownik centrum obs\u0142. tel., krawiec-szwacz lub innych zgodnych z indualnymi predyspozycjami uczestniczek i zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy, a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia min. 49% kobiet uczestnicz\u0105cych w proj., min. 40% d\u0142ugotrwale bezrob., min. 43% uczestniczek 50+ i min. 48% uczestniczek o niskich kwalifik. w miejscu odbywania sta\u017cu. Do ka\u017cdej uczestniczki zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. Wnioskodawca obejmie wsparciem 35 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia od 30 r.\u017c., zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cyw. na terenie pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15%), pow. bia\u0142ostockiego (min. 15% uczest.) i sok\u00f3lskiego (min. 15% uczest.), w tym 18 kobiet po 50 r.\u017c. (min.50%), 18 kobiet o niskich kwalifikacjach (min.50%), 18 kobiet (min. 50%) d\u0142ugotrwale bezrobotnych (pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia nieprzerwanie przez 12 m-cy), 28 kobiet bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobot., w tym os. zarejestrowane PUP nale\u017c\u0105ce do I i II profilu pomocy) i 7 biernych zawodowo. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - min. 40% uczestniczek d\u0142ugotrwale bezrob. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 43% uczestniczek po 50 r.\u017c. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 48% uczestniczek o niskich kwalif. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 49% kobiet uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. poradnictwo zawodowe, w ramach kt\u00f3rego zostanie opracowany IPD. 2. 6-miesi\u0119czne sta\u017ce, realizowane na stanowiskach zgodnych z indywidualnymi predyspozycjami i mo\u017cliwo\u015bciami uczestniczek, zdiagnozowanymi podczas IPD. 3. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywna!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "387455.50", "WARTOSC": "455830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie 48 kobiet od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z pow. m. B-stok, pow. b-stockiego i sok\u00f3lskiego oraz nabycie przez nie do ko\u0144ca V.2018r. kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodzie Siostra PCK, a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia min. 49% kobiet uczestnicz\u0105cych w proj., min. 40% d\u0142ugotrwale bezrob., min. 43% uczestniczek 50+ i min. 48% uczestniczek o niskich kwalifikacjach w PCK. Do ka\u017cdej uczestniczki zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 48 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia od 30 r.\u017c., zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cyw. na terenie pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15%), pow. bia\u0142ostockiego (min. 15% uczest.) i sok\u00f3lskiego (min. 15% uczest.), w tym 24 kobiety po 50 r.\u017c. (min.50%), 24 kobiety o niskich kwalifikacjach (min.50%), 24 kobiety (min. 50%) d\u0142ugotrwale bezrobotne (pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia nieprzerwanie przez 12 m-cy), 36 kobiet bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobot., w tym os. zarejestrowane PUP nale\u017c\u0105ce do I i II profilu pomocy) i 12 biernych zawodowo. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - kwalifikacje w wyniku udzia\u0142u w projekcie uzyska 48 os\u00f3b (100% uczestniczek projektu). - min. 40% uczestniczek d\u0142ugotrwale bezrob. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 43% uczestniczek po 50 r.\u017c. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 48% uczestniczek o niskich kwalif. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 49% kobiet uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. poradnictwo zawodowe, w ramach kt\u00f3rego zostanie opracowany IPD. 2. 130-godzinny kurs Siostra PCK, daj\u0105cy kwalifikacje i uprawnienia do pracy w zawodzie Siostra PCK. 3. 3-miesi\u0119czne sta\u017ce w \u015brodowiskach PCK. 4. Grupowe warsztaty z aktywizacji zawodowej. 5. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Siostra PCK - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "387251.50", "WARTOSC": "455590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie 38 kobiet od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego oraz nabycie przez nie do ko\u0144ca X.2018r. do\u015bwiadczenia zawodowego w zawodach deficytowych na regionalnym rynku pracy, a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia min. 49% kobiet uczestnicz\u0105cych w proj., min. 40% d\u0142ugotrwale bezrob., min. 43% uczestniczek 50+ i min. 48% uczestniczek o niskich kwalifikacjach w miejscu odbywania sta\u017cu. Do ka\u017cdej uczestniczki zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. Wnioskodawca obejmie wsparciem 38 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia od 30 r.\u017c., zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cyw. na terenie pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15% uczest.), pow. bia\u0142ostockiego (min. 15% uczest.) i sok\u00f3lskiego (min. 15% uczest.), w tym 19 kobiet po 50 r.\u017c. (min.50%), 19 kobiet o niskich kwalifikacjach (min.50%), 19 kobiet d\u0142ugotrwale bezrobotnych: pozostaj\u0105cych bez zatrud. nieprzerwanie przez ponad 12 m-cy (min. 50%), 30 kobiet bezrob. (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobot., w tym os. zarejestr. w PUP nale\u017c\u0105ce do I i II profilu pomocy) i 8 biernych zawod. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - min. 40% uczestniczek d\u0142ugotrwale bezrob. uzyska zatrudnienie po uko\u0144. udzia\u0142u w proj. - min. 43% uczestniczek po 50 r.\u017c. uzyska zatrudnienie po uko\u0144. udzia\u0142u w proj. - min. 48% uczestniczek o niskich kwalif. uzyska zatrudnienie po uko\u0144. udzia\u0142u w proj. - min. 49% kobiet uzyska zatrudnienie po uko\u0144. udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Indywidualne poradnictwo zawodowe, w ramach kt\u00f3rego zostanie opracowany IPD: 38 uczestniczek proj. (3h/os.) 2. 5-miesi\u0119czne sta\u017ce, realizowane na stanowiskach zgodnych z indywidualnymi predyspozycjami i mo\u017cliwo\u015bciami uczestniczek, zdiagnozowanymi podczas IPD: 38 uczestniczek proj. 3. Indywidualne po\u015brednictwo pracy: 38 uczestniczek proj. (1h/os.)", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Jestem aktywna zawodowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "387386.65", "WARTOSC": "455749.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie 46 kobiet od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z m. B-stok, pow. b-stockiego i sok\u00f3lskiego oraz nabycie przez nie do ko\u0144ca XI.2018r. kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do pracy w charakterze Siostry PCK lub opiekuna w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym, a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia min. 49% kobiet uczest. w proj., min. 40% d\u0142ugotrwale bezrob., min. 43% uczest. 50+ i min. 48% uczest. o niskich kwalifikacjach w PCK i plac\u00f3wkach sta\u017cowych. Do ka\u017cdej uczestniczki zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. Wnioskodawca obejmie wsparciem 46 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatrud. od 30 r.\u017c., zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cyw. na terenie pow. m. B-stok (max. 15% uczest.), pow. b-stockiego (min. 15% uczest.) i sok\u00f3lskiego (min. 15% uczest.), w tym 23 K po 50 r.\u017c. (min.50%), 23 K o niskich kwalif. (min.50%), 23 kobiety d\u0142ugotrwale bezrob.: pozostaj\u0105ce bez zatrud. nieprzerwanie przez ponad 12 m-cy (min. 50%), 36 K bezrob. (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobot., w tym os. zarejestr. w PUP nale\u017c\u0105ce do I i II profilu pomocy) i 10 biernych zawod. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj.: - min. 40% uczest. d\u0142ugotrwale bezrob. uzyska zatrudnienie po uko\u0144. udzia\u0142u w proj. - min. 43% uczest. po 50 r.\u017c. uzyska zatrudnienie po uko\u0144. udzia\u0142u w proj. - min. 48% uczest. o niskich kwalif. uzyska zatrudnienie po uko\u0144. udzia\u0142u w proj. - min. 49% K uzyska zatrudnienie po uko\u0144. udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach proj.: 1. Indywidualne poradnictwo zawodowe dla 46 uczest., w ramach kt\u00f3rego zostanie opracowany IPD 2. Kurs Siostra PCK (20 os.) 3. Szkolenie opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym (26os.) 4. 3-miesi\u0119czne sta\u017ce dla 26 uczest. szkolenia opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dziec. 5. Warsztaty z aktywizacji zawod. dla 46 uczest. 6. Indywidualne po\u015bred. pracy dla 46 uczest.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Opiekun zawodem przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "379926.62", "WARTOSC": "446972.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie zawodowe, nabycie kompetencji/kwalifikacji zawodowych oraz umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD oraz potrzebami lokalnego rynku pracy do ko\u0144ca V.2020 r. przez 30 kobiet biernych zawodowo od 30 r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostocki i pow. sok\u00f3lski (w tym min. 20% kobiet z Sok\u00f3\u0142ki), a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia zgodnego z wymogami efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 52% uczestniczek. GRUPA DOCELOWA: 30 kobiet biernych zawodowo od 30 r.\u017c. zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego, pow. sok\u00f3lskiego (w tym min. 20% kobiet z Sok\u00f3\u0142ki). FORMY WSPARCIA: poradnictwo zawodowe (opracowanie IPD; 10godz./os., 30 os.), szkolenia zawodowe (\u015brednio 150h, 30 os.), sta\u017ce zawodowe (3 m-ce/os., 30 os.), po\u015brednictwo pracy (3 godz./os., 30os.) G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142acznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - min. 16 os. - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - min. 15 os. - Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet biernych zawodowo - min. 52%", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Stawiam na przysz\u0142o\u015b\u0107 - inwestuj\u0119 w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "379024.52", "WARTOSC": "445911.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie zawodowe, nabycie kompetencji/kwalifikacji zawodych lub/i umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD oraz potrzebami loaklnego rynku pracy do ko\u0144ca V.2020 r. przez 36 kobiet biernych zawodowo od 30 r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostocki i pow. sok\u00f3lski (w tym min. 20% kobiet z Sok\u00f3\u0142ki), a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia zgodnego z wymogami efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 52% uczestniczek. GRUPA DOCELOWA: 36 kobiet biernych zawodowo od 30 r.\u017c. zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego, pow. sok\u00f3lskiego (w tym min. 20% kobiet z Sok\u00f3\u0142ki). FORMY WSPARCIA: poradnictwo zawodowe (opracowanie IPD; 10godz./os. dla 28 os., 8 godz./os. dla 8 os.), szkolenia zawodowe (36 os.), sta\u017ce zawodowe (2 m-ce/os., 28 os.), po\u015brednictwo pracy (3 godz./os., 36 os.) G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142acznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - min. 19 os. - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - min. 18 os. - Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet biernych zawodowo - min. 52%", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Szkolenie, sta\u017c i praca - to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "375005.96", "WARTOSC": "444952.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zaktywizowanie zawodowe oraz nabycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach deficytowych na obszarze realizacji proj. do ko\u0144ca IV.2019r. przez 30 os\u00f3b (23 K i 7 M) w wieku 15-29 lat, w tym 12 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym 20 os. biernych zawod. i 10 os. bezrob. niezarejestr. w PUP z pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego oraz zapewnienie zatrud. min. 58% uczest. o niskich kwalif. oraz 53% pozosta\u0142ych uczest. w miejscu odbywania sta\u017cu na okres min. 3 m-cy w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cywilno-prawn\u0105, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 jest r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia, do 3 m-cy oduko\u0144czenia udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska . min. 58% uczest. o niskich kwalif. oraz 53% pozosta\u0142ych uczest., co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 ich syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 30 os. (23 K i 7 M) w wieku 15-29 lat, w tym 12 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (8K i 4M) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z def. os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER2014-2020),zamieszkuj\u0105ce w roz. przepis\u00f3w kodeksu cywilnego w pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15% uczest. proj.), pow. bia\u0142ostockim (min. 15% uczest. proj.) i sok\u00f3lskim (min. 15% uczest. proj.), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. Realizowanych w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER (tryb konkursowy), w tym 20 os\u00f3b biernych zawodowo (min. 65% uczest.) i 10 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP (min.25% uczest.).", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Od sta\u017cysty do specjalisty POWER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "376017.32", "WARTOSC": "446152.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zaktywizowanie zawodowe oraz nabycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach deficytowych na obszarze realizacji proj. do ko\u0144ca IV.2019r. przez 36 os\u00f3b (27 K i9 M) w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z def. os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020), w tym 24 os. bierne zawod. i 12 os. bezrob. niezarejestr. w PUP z pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego oraz zapewnienie zatrud. min. 53% uczest. w miejscu odbywania sta\u017cu na okres min. 3 m-cy w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cywilno-prawn\u0105, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 jest r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia, do 3 m-cy od uko\u0144czenia udzia\u0142u w proj.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj. zatrudnienie uzyska min. 53% uczestnik\u00f3w, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 ich syt. zawod. i spo\u0142.-ekonomicznej.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 36 os\u00f3b (27 K i9 M) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z def. os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020), zamieszkuj\u0105ce w roz. przepis\u00f3w kodeksu cywilnego w pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15% uczest. proj.), pow. bia\u0142ostockim (min. 15% uczest. proj.) i sok\u00f3lskim (min. 15% uczest. proj.), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. realizowanych w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER (tryb konkursowy), w tym 24 osoby bierne zawodowo (min. 65% uczest.) i 12 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP (min. 25% uczest.). G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach proj.:1. IPD (identyf. potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. i identyf. st. oddalenia od rynku pracy)2. Indywidualne poradnictwo zawod.3. 5 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. 4. Indywidualne po\u015bred. pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a zawodowy POWER - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "375005.96", "WARTOSC": "444952.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zaktywizowanie zawodowe oraz nabycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach deficytowych na obszarze realizacji proj. do ko\u0144ca X.2019r. przez 30 os\u00f3b (20 K i 10 M) w wieku 15-29 lat, w tym 4 osoby d\u0142ugotrwale bezrob., bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 20 os. biernych zawod. i 10 os. bezrob. niezarejestr. w PUP z pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego oraz zapewnienie zatrud. min. 45% uczest. d\u0142ugotrwale bezrob. oraz 53% pozosta\u0142ych uczest. w miejscu odbywania sta\u017cu na okres min. 3 m-cy w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cywilno-prawn\u0105, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 jest r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia, do 3 m-cy od uko\u0144czenia udzia\u0142u w proj.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska . min. 45% uczest. d\u0142ugotrwale bezrob. oraz 53% pozosta\u0142ych uczest., co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 ich syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 30 os\u00f3b (20 K i 10 M) w wieku 15-29 lat, w tym 4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (2K i 2M) pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z def. os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020), zamieszkuj\u0105ce w roz. przepis\u00f3w kodeksu cywilnego w pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15% uczest. proj.), pow. bia\u0142ostockim (min. 15% uczest. proj.) i sok\u00f3lskim (min. 15% uczest. proj.), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. realizowanych w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER (tryb konkursowy), w tym 20 os\u00f3b biernych zawodowo (min. 65% uczest.) i 10 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP (min. 25% uczest.). G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach proj.:1. IPD (identyf. potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. i identyf. st. oddalenia od rynku pracy)2. Indywidualne poradnictwo zawod.3. 6 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. 4. Indywidualne po\u015bred. pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Mam sta\u017c, mam POWER!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "373642.99", "WARTOSC": "439580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie zawodowe oraz nabycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD oraz potrzebami lokalnego rynku pracy do ko\u0144ca VI.2020 r. przez 30 kobiet biernych zawodowo od 30 r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostocki i pow. sok\u00f3lski (w tym min. 20% kobiet z Sok\u00f3\u0142ki), a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia zgodnego z wymogami efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 52% uczestniczek. GRUPA DOCELOWA: 30 kobiet biernych zawodowo od 30 r.\u017c. zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego, pow. sok\u00f3lskiego (w tym min. 20% kobiet z Sok\u00f3\u0142ki). FORMY WSPARCIA: poradnictwo zawodowe (opracowanie IPD; 8godz./os., 30 os.), sta\u017ce zawodowe (5 m-cy/os., 30 os.), po\u015brednictwo pracy (3 godz./os., 30os.) G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142acznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - min. 16 os. - Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet biernych zawodowo - min. 52%", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Kobieta aktywna zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370705.58", "WARTOSC": "463000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest komplem.wsparciem o zindywiduali.charakterze odpowiada.na sprecyzo.potrzeby 35UP (18K,17M),wieku 15-29lat,pozostaj\u0105ce bezzatrudnie.,kt\u00f3re nie uczestni.w kszta\u0142c.i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET.Projekt skierow.jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b,kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamiesz.w roz.KC pow.m.Bia\u0142ystok,p.b-stocki oraz p.sok\u00f3lski.o strukturze:21os.bierne zaw.i 9 os.bezrob.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy, 5 os.pracuj\u0105cych.Dzia\u0142ania w ramach proj.rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej potrzebuj\u0105cej i najbar.zmotywo.do zmiany swojej sytuacji zaw.,kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie.Wa\u017cnym element.rekrutacji b\u0119dziepotwierdze.przez UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w programie.W ramach identyfikacji potrzeb u 100%UP zostan\u0105 diagnoz.ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskona.zaw.orazokre\u015blony stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy.Podczas IPD i grupowego poradnictwa zaw.u 35UP zostanie zaplanow.rozw\u00f3j kariery zaw.UP,uwzgl\u0119d.podnoszenie lub uzupe\u0142n. kwalifi.zaw.Uzyskane na tym etapie wsparcie pozwoli na rozwini\u0119cie umiej\u0119t.spo\u0142eczn u UP.Kolejnym wsparciem b\u0119d\u0105szkolenia zaw.zgodne z okre\u015blon\u0105 w poradnic.zaw.\u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju.Planow.jest realizacja szkole\u0144,maj\u0105cych charakter szkole\u0144 praktycznych podbudo.zaj\u0119ciamiteoret.,ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzem.zew.certyfikuj\u0105cymi uko\u0144czenie szkolenia.Podniesionie kwalifikacje zaw.pozwol\u0105 na zdobycie do\u015bwiad.zaw.podczas sta\u017cy(zgodnychz profilem szkolenia),trwaj\u0105.3m-ce.Realiz.projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego,tj.wzrostu poziomu aktywno\u015bci zaw.i zwi\u0119ksz.zdolno\u015bci dozatrudnienia w\u015br\u00f3d UP poprzez podniesie.,uzupe\u0142nie.lub zmian\u0119 kwalifikacji zaw.oraz sta\u017ce.Rezultaty:-kwalifikacje zaw.uzyska 15UP-zatrudnienie podejmie 8UP o niskich kwalifk/d\u0142ugotrwale bezrob.,/z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,5UP nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z wymienionych grup.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS. SP. Z O.O", "TYTUL": "M\u0142ody i aktywny - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "368050.76", "WARTOSC": "436700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zaktywizowanie zawodowe oraz nabycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach deficytowych na obszarze realizacji proj. do ko\u0144ca XII.2018r. przez 40 os\u00f3b (32 K i8 M) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez zatrud., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 30 os. biernych zawod. i 10 os. bezrob. niezarejestr. w PUP z pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego oraz zapewnienie zatrud. min. 53% uczest. w miejscu odbywania sta\u017cu na okres min. 3 m-cy w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cywilno-prawn\u0105, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 jest r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia, do 3 m-cy od uko\u0144czenia udzia\u0142u w proj.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska 53% uczestnik\u00f3w proj., co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 ich syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 40 os\u00f3b (32 K i8 M) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zamieszkuj\u0105ce w roz. przepis\u00f3w kodeksu cywilnego w pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15% uczest. proj.), pow. bia\u0142ostockim (min. 15% uczest. proj.) i sok\u00f3lskim (min. 15% uczest. proj.), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. realizowanych w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER (tryb konkursowy), w tym 30 os\u00f3b biernych zawodowo (min. 65% uczest.) i 10 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP (min. 25% uczest.).G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu:1. IPD (identyf. potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. i identyf. st. oddalenia od rynku pracy)2. Indywidualne poradnictwo zawod.3. 5 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. 4. Indywidualne po\u015bred. pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Mam zawodowy POWER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "365037.75", "WARTOSC": "433125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Og\u00f3lnym celem projektu jest zwi\u0119kszeniemo\u017cliwo\u015bcizatrudnieniaos\u00f3bm\u0142odychdo29roku\u017cyciabiernychzawodowo, w tym wszczeg\u00f3lno\u015bcios\u00f3b,kt\u00f3renie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu. Projekt zak\u0142ada indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105.Wsparcie w ramach projektu otrzyma 30 os\u00f3b (16 kobiet i 14 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 15-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy i nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET - z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER) w tym z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: imigranci, reemigranci,Koszty rekrutacji zostan\u0105 poniesione w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich.Rezultatem projektu b\u0119dzie znalezienie zatrudnienia po zako\u0144czeniu projektu przez co najmniej 39% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawnosciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami), oraz przez co najmniej 54% uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do ww. grupProjekt jest skierowany do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie powiat m. Bia\u0142ystok, powiat bia\u0142ostocki oraz powiat sok\u00f3lskiW ramach projektu dokonana zostanie identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w pojektu poprzez opracowanieIPD oraz poradnictwo zawodowe. Umo\u017cliwi to indywidualne dostosowanie kolejnych form wsparcia dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. Zgodnie ze zidentyfikowanymi potrzebami uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach. W zale\u017cno\u015bci od potrzeby, uczestnikom zostan\u0105 sfinansowane badania medycyny pracy jak r\u00f3wnie\u017c zwrot koszt\u00f3w dojazdu. W ramach sta\u017cy wyp\u0142acane b\u0119d\u0105 stypendia sta\u017cowe, co b\u0119dzie mia\u0142o aspekt edukacyjno-motywuj\u0105cy.Dostosowanie form wsparcia do umiej\u0119tno\u015bci i potencja\u0142u poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w projektu przyczyni si\u0119 do odnalezienia si\u0119 uczestnik\u00f3w na rynku pracy i znalezienie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "CONSOLATOR ADAM PIOTR CHOCIEJ", "TYTUL": "Lepszy Start - Lepsze Jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "365080.31", "WARTOSC": "429506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: nabycie i podniesienie kwalifikacji zawodowych 30 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu: M. Bia\u0142ystok, powiat bia\u0142ostocki, powiat sok\u00f3lski w wieku od 30 roku \u017cycia (13K, 17M) i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, poprzez realizacj\u0119 wsparcia odpowiadaj\u0105cego ich indywidualnym potrzebom zidentyfikowanym w IPD, w formie poradnictwa zawodowego, wsparcia psychologicznego, szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy poprzez uczestnictwo w proj. do 03.2019 r. Grupy docelowe: 30 os. (17M,13K) w wieku od 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (os. bezrobotne, w tm zarejestrowane jako os. bezrobotne w PUP - przy czym w przypadku os. bezrobotnych zarejestr. w PUP nale\u017c\u0105 one do I i II profilu pomocy - i os. bierne zawodowo), mieszka\u0144cy M. Bia\u0142ystok, powiatu b-stockiego i powiatu sok\u00f3lskiego (w rozumieniu KC) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby starsze 50+, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Co najmniej 50% grupy doc, stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 osoby d\u0142. bezrobotne, 50% osoby starsze po 50 r.\u017c oraz 50% stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Rezultaty specyficzne dla programu: - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu: 10 (6K,4M) - Liczba os\u00f3b kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 10 (4K, 6M) Zadania: 1) Poradnictwo zawodowe 2) Szkolenia zawodowe 3) Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CONSTANS GROUP SPO\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "360506.22", "WARTOSC": "427748.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. zaktywizowanie zawodowe oraz nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodzie opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym do ko\u0144ca V.2019r. przez 33 kobiety w wieku 15-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z def. os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020), w tym 24 os. bierne zawod. i 9 os. bezrob. niezarejestr. w PUP z pow. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego oraz zapewnienie zatrud. min. 53% uczest. na okres min. 3 m-cy w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cywilno-prawn\u0105, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 jest r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia, do 3 m-cy od uko\u0144czenia udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj.:Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska min. 53% uczest., co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 ich syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom.Grup\u0119 doc. proj. stanowi\u0105 33 kobiety w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z def. os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020), zamieszkuj\u0105ce w roz. przepis\u00f3w kodeksu cywilnego w pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15% uczest. proj.), pow. bia\u0142ostockim (min. 15% uczest. proj.) i sok\u00f3lskim (min. 15% uczest. proj.), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. realizowanych w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER (tryb konkursowy), w tym 24 os. biernych zawodowo (min. 65% uczest.) i 9 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP (min. 25% uczest.).G\u0142\u00f3wne zad. realizowane w ramach proj.:1. IPD (identyf. potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. i identyf. st. oddalenia od rynku pracy)2. Indywidualne poradnictwo zawod.3. Szkolenie opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym. 4. Sta\u017ce przygotowuj\u0105ce do pracy w zawod. opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dziec. 5. Indywidualne po\u015bred. pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "343432.00", "WARTOSC": "407490.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest komplem.wsparciem o zindywiduali.charakterze odpowiada.na sprecyzo.potrzeby 35UP (15K,20M),wieku 15-29lat,pozostaj\u0105ce bez zatrudnie.,kt\u00f3re nie uczestni.w kszta\u0142c.i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszk.powiat m.Bia\u0142ystok-5os.,p.bia\u0142ostocki-24os.oraz p.sok\u00f3lski-6os.o strukturze:23 os.bierne zaw.i 12 os.bezrob.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy.Dzia\u0142ania w ramach proj.rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej potrzebuj\u0105cej i najbar.zmotywo.do zmiany swojej sytuacji zaw.,kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie.Wa\u017cnym element.rekrutacji b\u0119dzie potwierdze.przez UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w programie.W ramach identyfikacji potrzeb u 100%UP zostan\u0105 diagnoz.ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskona.zaw.oraz okre\u015blony stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy.Podczas indywidua.i grupowego poradnictwa zaw.u 35UP zostanie zaplanow.rozw\u00f3j kariery zaw.UP, uwzgl\u0119d.podnoszenie lub uzupe\u0142n. kwalifi.zaw.Uzyskane na tym etapie wsparcie pozwoli na rozwini\u0119cie umiej\u0119t.spo\u0142eczn u UP.Kolejnym wsparciem b\u0119d\u0105 szkolenia zaw.zgodne z okre\u015blon\u0105 w poradnic.zaw.\u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju.Planow.jest realizacja szkole\u0144,maj\u0105cych charakter szkole\u0144 praktycznych podbudo.zaj\u0119ciami teoret.,ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzem.zew.certyfikuj\u0105cymi uko\u0144czenie szkolenia:Spawacz metod\u0105 TIG-108h,egz.Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach-10os.,Grafika komputerowa-84h,egz Autodesk(mi\u0119dzynarodowy)-przeprow.przez firm\u0119 Certiport-10os.,Komputerowe wspomaganie prac biurowych-102h,egz.Microsoft-przeprow.przez firm\u0119 Certiport -10os.Podniesionie kwalifikacje zaw.pozwol\u0105 na zdobycie do\u015bwiad.zaw.podczas sta\u017cy(zgodnych z profilem szkolenia),trwaj\u0105.3m-ce.Realiz.projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego,tj.wzrostu poziomu aktywno\u015bci zaw.i zwi\u0119ksz.zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d UP poprzez podniesie.,uzupe\u0142nie.lub zmian\u0119 kwalifikacji zaw.oraz sta\u017ce.Rezultaty:-kwalifikacje zaw.uzyska 15UP-zatrudnienie podejmie 11UP o niskich kwalifk.,2UP d\u0142ugotrwale bezrob.,1UP z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,5UP nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z wymienionych grup.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS. SP. Z O.O", "TYTUL": "M\u0142ody i aktywny - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "341716.67", "WARTOSC": "426793.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zaktywizowanie zawod. oraz nabycie kwalif. i do\u015bwiad. zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach: opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym, ksi\u0119gowy lub operator w\u00f3zka jezdniowego-magazynier, do ko\u0144ca XII.2019r. przez 40 os\u00f3b (25 K i 15 M) w wieku 15-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142. i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 30 os. biernych zawod. i 10 os. bezrob. niezarejestr. w PUP z pow. m. B-stok, pow. b-stockiego i sok\u00f3lskiego oraz zapewnienie zatrud. min. 53% uczest. na okres min. 3 m-cy w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cywilno-prawn\u0105, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 jest r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodz., do 3 m-cy od uko\u0144. udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj.:Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska min. 53% uczest., co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 ich syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom. Grup\u0119 doc. proj. stanowi 40 os\u00f3b (25 K i 15 M) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez zatrud., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszkuj\u0105cych w roz. przepis\u00f3w kodeksu cywilnego w pow. m. B-stok (max. 15% uczest. proj.), pow. b-stockim (min. 15% uczest. proj.) i sok\u00f3lskim (min. 15% uczest. proj.), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. realizowanych w Pod. 1.3.1 POWER (tryb konkursowy), w tym 30 os\u00f3b biernych zawod. (min. 65% uczest.) i 10 os\u00f3b bezrob. niezarejestr. w PUP (min. 25% uczest.). G\u0142\u00f3wne zad. realizowane w ramach proj.:1. IPD (identyf. potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. i identyf. st. oddalenia od rynku pracy)2. Indywidualne poradnictwo zawod.3. Szkolenia zawodowe: kurs dla kandydat\u00f3w na ksi\u0119gowego (podstawy rachunkowo\u015bci), opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym, kurs na kierowc\u00f3w w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych. 4. Sta\u017ce przygotowuj\u0105ce do pracy w zawod: ksi\u0119gowy, opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dziec., operator w\u00f3zka jezdniowego-magazynier. 5. Indywidualne po\u015bred. pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d, nowy POWER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "331744.70", "WARTOSC": "391034.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt obejmie swoimi dzia\u0142aniami 20 os\u00f3b (13 K i 7 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych na terenie Miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego oraz powiatu wysokomazowieckiego. Projekt przewiduje kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142., zawodow\u0105 oraz prac\u0119 w ZAZ Krzy\u017cewo: - Indywidualne \u015acie\u017cki Reintegracji Spo\u0142ecznej dla 20os. - umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego dla 20os. - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne indywidualne i grupowe dla 20os. - warsztaty rozwoju umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych dla 20os. - indywidualne i grupowe doradztwo zawodowe dla 20os. - szkolenia zawodowe dla 10os. - sta\u017ce dla 10os. - zatrudnienie w ZAZ dla 4 os. Celem projektu jest wzrost stopnia reintegracja spo\u0142eczno-zawodowej 20 os\u00f3b (zagro\u017conych ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym zwi\u0105zanym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym i umiarkowanym (U,02-P,12C) z terenu powiat\u00f3w: wysokomazowieckiego., bia\u0142ostockiego oraz M. Bia\u0142ystok do 08.2021roku.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRACA DLA NIEWIDOMYCH\"", "TYTUL": "Praca w ZAZ nie p\u00f3jdzie w las !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "334186.35", "WARTOSC": "396519.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Kwalifikacje = lepsza praca jest kompleksowym wsparciem skierowanym do 35 os.(18K/17M) w wieku 15-29 lat: -biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-ubogich pracuj\u0105cych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych lub zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119 w rozumieniu KC na obszarze powiatu sok\u00f3lskiego, b-stockiego lub m. B-stok.Realizacja proj ma przyczyni\u0107 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu oraz popraw\u0119 sytuacji na r. pracy (wzrost wynagrodzenia, zmiana formy zatrudnienia na stabilniejsz\u0105) tzw. ubogich pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na um. terminowych poprzez udzielenie UP indywid. i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. W ramach spotka\u0144 z doradc\u0105 zawodowym podczas tworzenia (z u\u017cyciem metody SMART) IPD oraz Poradnictwa zawodowego zostanie zdiagnozowana sytuacja zawodowa, okre\u015blony indywid. plan rozwoju kariery zawod 35UP, w tym obszar:-uzupe\u0142nienia/podniesienia kwalifikacji zawodowych i/lub-nabycia/uzupe\u0142nienia do\u015bwiadczenia zawodowegopoprzez szkolenia, sta\u017ce zawodowe.Realizacja IPD przez UP b\u0119dzie monitorowana przez doradc\u0119 zawodowego. Uzyskane wsparcie pozwoli u 35UP na wzrost motywacji do poprawiania swojej sytuacji na r. pracy, na zbudowanie aktywnej postawy na r. pracy, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci podejmowania przez UP decyzji zwi\u0105zanych z planowaniem swojej kariery zawod, rozw\u00f3j kompetencji spo\u0142ecznych. Kolejnym wsparciem b\u0119dzie realizacja szkole\u0144 przez 30 UP i sta\u017cy przez 18 UP, zgodnie z okre\u015blon\u0105 w IPD \u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju. Planowane s\u0105 szkolenia, o charakterze praktycznym, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym certyfikuj\u0105cym, potwierdzaj\u0105cym uzyskane przez UP kwalifikacje. Podniesione kompetencje spo\u0142eczne i kwalifikacje zawodowe pozwol\u0105 na popraw\u0119 sytuacji zawodowej u UP. Dzia\u0142ania w ramach projektu rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS. SP. Z O.O", "TYTUL": "Kwalifikacje=lepsza praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "334575.20", "WARTOSC": "393617.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci zatrudnieniowej 30 os\u00f3b (10 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) od 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i zamieszkuj\u0105cych jeden z powiat\u00f3w: M. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki, sok\u00f3lski z obszaru woj. podlaskiego, do ko\u0144ca 06.2017 roku, poprzez zastosowanie wsparcia zgodnego ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD w formie: poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 30 os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia [osoby bezrobotne, w tym zarejestrowane jako osoby bezrobotne w powiatowym urz\u0119dzie pracy, bierne zawodowo], nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego powiat m. Bia\u0142ystok, powiat bia\u0142ostocki oraz powiat sok\u00f3lski, przy czym udzia\u0142 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiat m. Bia\u0142ystok wynosi co najwy\u017cej 15%, natomiast udzia\u0142 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ka\u017cdy z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w wynosi co najmniej 15% grupy docelowej projektu og\u00f3\u0142em. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 30 os\u00f3b (10 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), w tym: co najmniej 50% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (kryterium dopuszczaj\u0105ce) oraz 50% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (kryterium premiuj\u0105ce). Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci nast\u0119puj\u0105cym wsparciem: 1) Poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe, w tym IPD 2) Szkolenia zawodowe 3) 3-miesi\u0119czny p\u0142atny sta\u017c w przedsi\u0119biorstwie", "BENEFICJENT": "CONSTANS GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE NA MIAR\u0118 POTRZEB - aktywizacja edukacyjno-zawodowa os\u00f3b bezrobotnych z powiat\u00f3w: M. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki, sok\u00f3lski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "336893.03", "WARTOSC": "396344.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem projektu \u201eNowe horyzonty\u201d jest wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej 40 os. znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy zam. na obszarze m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostockiego i pow. sok\u00f3lskiego w okresie 01.10.2019 r. -31.12.2020 r. Projekt umo\u017cliwi BO nabycie umiej\u0119tno\u015bci samodzielnego i efektywnego poszukiwania pracy oraz pozwoli na udoskonalenie umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych przez obj\u0119cie indywidualnym planem dzia\u0142ania i grupowymi warsztatami. BO nab\u0119d\u0105 te\u017c kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe potwierdzone stosownym za\u015bwiadczeniem, b\u0119d\u0105 mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego podczas sta\u017cy realizowanych w zak\u0142adach pracy. Wymienione dzia\u0142ania pozwol\u0105 BO dostosowa\u0107 ich umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje do aktualnych potrzeb rynku pracy i przyczyni\u0105 si\u0119 do uzyskania stabilnego zatrudnienia b\u0105d\u017a poprawy ich sytuacji w dotychczasowym miejscu pracy. Projekt skierowany jest do 40 os. (26K/14M) w wieku od 30 r. \u017c. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. znajduj\u0105ce si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy: - osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, - ubodzy pracuj\u0105cy, - osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych/cywilno-prawnych, - imigranci i reemigranci. Dzia\u0142ania obj\u0119te projektem: - INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE, w tym tworzenie i monitorowanie realizacji Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - INDYWIDUALNE WSPARCIE PSYCHOLOGICZNO-DORADCZE - SZKOLENIA ZAWODOWE - szkolenia indywidualne dla 40 BO (\u015brednio 150h/os., ka\u017cdy BO obj. 1-ym kursem, dob\u00f3r szkole\u0144 poprzedzony opracowaniem IPD dla ka\u017cdej/ka\u017cdego BO, programy wszystkich kurs\u00f3w zgodne z krajowym standardem kompetencji zawodowych MRPiPS). - PO\u015aREDNICTWO PRACY - STA\u017bE W ZAK\u0141ADACH PRACY.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WIEDZY POWSZECHNEJ ODDZIA\u0141 REGIONALNY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "NOWE HORYZONTY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "334058.50", "WARTOSC": "393010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt stanowi punktualn\u0105 odpowied\u017a na istotny problem podlaskiego rynku pracy: niepewn\u0105 sytuacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy przy jednoczesnym post\u0119puj\u0105cym ubo\u017ceniu spo\u0142ecze\u0144stwa w WP. Grupa docelowa to 40 os. pracuj\u0105cych 30+ (30 K, 10 M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC: powiat m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostocki i sok\u00f3lski, znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os. zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105? wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia. Celem projektu jest poprawa ich sytuacji zawodowej poprzez udzia\u0142 w programie kompleksowego i spersonalizowanego wsparcia z zakresu poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 i po\u015brednictwa pracy, realizowanego w oparciu o Indywidualne Plany Dzia\u0142ania. Ka\u017cdy z BO zostanie obj\u0119ty opiek\u0105 doradcy zawodowego, przy wsparciu kt\u00f3rego zostanie dokonana diagnoza sytuacji zawodowej BO, przygotowanie IPD z okre\u015bleniem celu i dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, jak te\u017c realizacja \u015bcie\u017cki rozwojowej. Uczestnictwo w grupowych warsztatach poradnictwa zawodowego b\u0119dzie mia\u0142o za zadanie przygotowanie BO do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmiany niepewnej sytuacji na rynku pracy. Ponadto 40 BO przejdzie szkolenie zawodowe potwierdzaj\u0105ce kwalifikacje i/lub kompetencje zawodowe (szkolenia b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y kompetencji deficytowych, poszukiwanych na lokalnym RP, daj\u0105cych szanse na awans zawodowy), jak te\u017c indywidualne po\u015brednictwo pracy JOB COACHING, kt\u00f3re pomo\u017ce w poprawie sytuacji BO, dzi\u0119ki zmianie pracy czy warunk\u00f3w umowy na korzystniejsze. Instrumenty wsparcia dostosowane b\u0119d\u0105 do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb ka\u017cdego uczestnika (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP). Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142. Woj. Podlaskiego do 2020.", "BENEFICJENT": "4PROGRESS MACIEJ KUSI\u0143SKI", "TYTUL": "30+KARIERA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "325446.10", "WARTOSC": "386148.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kwalifikacji lub/i do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodzie opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym do ko\u0144ca VIII.2020r. przez 30 m\u0142odych kobiet, w tym ON, w wieku 15-29 lat pracuj\u0105ce lub zamieszkuj\u0105ce w m. Bia\u0142ystok, pow. b-stokim lub sok\u00f3lskim (gr. doc. zgodna z pkt. 3.2), oraz zapewnienie zatrudnienia zgodnego z wymogami efektywno\u015bci zatrudnieniowej, min. 42% os. w najtrudniejszej syt., min. 57% os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej syt., a tak\u017ce popraw\u0119 syt. na rynku pracy 27% pracuj\u0105cych uczestnik\u00f3w.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Rezultaty proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia zdiagnozowanych barier r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci. W wyniku udzia\u0142u w proj. 30 kobiet uzyska kwalif. i do\u015bwiad. zawod., co podniesie ich konkurencyjno\u015b\u0107 na lok. rynku pracy. Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska . min. 42% uczest. w najtrudniejszej sytuacji oraz min. 57% uczest., kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji, a tak\u017ce poprawi si\u0119 sytuacja na rynku pracy 27% pracuj\u0105cych uczest. proj. Udzia\u0142 w projekcie bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na polepszenie syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom uczest.Gr. doc.:30 kobiet, w wieku 15-29 lat, w tym ON:- 10 K biernych zawod. (min. 40% os. pozost. bez pracy) i 11 K bezrob. niezarejestr. w PUP, kt\u00f3re nie uczest. w kszta\u0142c. i szkol. tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (\u0142\u0105cznie 21 os. - min. 60% gr. doc.)- 9 K pracuj\u0105cych tj. os. odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy prac., os. zatrud. na um. kr\u00f3tkotermin. oraz pracuj\u0105cy na um. cyw.-praw. (min. 30% gr. doc.)- imigranci, reemigranciZ proj. wy\u0142\u0105cz. zostan\u0105 os. kwalif. si\u0119 do gr. doc. okre\u015blonej dla trybu konkurs. 1.3.1 PO WER.Proj. jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamiesz., w tym ucz\u0105 si\u0119, w roz. Kod. Cyw. w m. B-stok, pow. b-stockim i sok\u00f3lskim.G\u0142\u00f3wne zadania:1. IPD2. Indywidualne poradnictwo zawod. 3. Indywidualne po\u015bred. pracy 4. Szkolenie Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym 2 gr. szkol.5. 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawod.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "324802.90", "WARTOSC": "385385.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest komplementarnym wsparciem o zindywiduali.charakterze odpowiada.na sprecyzowane potrzeby 40UP nale\u017c\u0105cych do NEET.Dzia\u0142ania w ramach Proj.rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej potrzebuj\u0105cej i jednocz.najbar.zmotywowanej do zmiany swojej sytuacji zaw.,kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie.Wa\u017cnym elementem rekrutacji b\u0119dzie potwierdze.przez UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w programie.W ramach identyfikacji potrzeb u 100%UP zostan\u0105 diagnoz.ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.oraz okre\u015blony stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy.Nast\u0119pnie podczas indywidualnego poradnictwa zaw. i grupowego poradnictwa zaw. u 40UP zostanie zaplanowany rozw\u00f3j kariery zaw.UP, uwzgl\u0119d.podnoszenie lub uzupe\u0142n.kompetencji i kwalifi.zaw.Uzyskane na tym etapie wsparcie pozwoli na rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczn u UP.Kolejnym wsparciem jakie otrzymaj\u0105 UP b\u0119d\u0105 szkolenia zaw.zgodne z okre\u015blon\u0105 w poradnictwie zaw.\u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju.Planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144,maj\u0105cych charakter szkole\u0144 praktycznych podbudowanych zaj\u0119ciami teoret.,ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami zew.certyfikuj\u0105cymi uko\u0144czenie szkolenia:Spawacz metod\u0105 TIG-112h,egz.Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach-10os., Komputerowe wspomaganie projektowania AutoCAD-108h,egz Autodesk(mi\u0119dzynarodowy)-10os.,Komputerowe wspomaganie prac biurowych-102h,egz.Microsoft-10os.Podniesionie kwalifikacje zaw.pozwol\u0105 na zdobycie do\u015bwiad.zaw.podczas sta\u017cy(zgodnych z profilem szkolenia),trwaj\u0105cych 3m-ce.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142ody i aktywny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "320067.35", "WARTOSC": "379766.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Projekt jest komplem.wsparciem o zindywiduali.charakterze odpowiada.na sprecyzo.potrzeby 35UP (17K,18M),wieku 15-29lat,pozostaj\u0105ce bezzatrudnie.,kt\u00f3re nie uczestni.w kszta\u0142c.i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET.Projekt skierow.jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b,kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamiesz.w roz.KCpow.m.Bia\u0142ystok,p.b-stocki oraz p.sok\u00f3lski.o strukturze:10 os.bierne zaw.i 13 os.bezrob.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy, 12 os.pracuj\u0105cych.Dzia\u0142.w proj.rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbar.potrzeb.i najbar.zmotywo.do zmiany swojej sytuacji zaw.,kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie.Wa\u017cnym element.rekruta.b\u0119dzie potwierdze.przez UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w programie.W ramach identyfikacji potrzeb u 100%UP zostan\u0105 diagnoz.ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskona.zaw.oraz okre\u015blony stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy.Podczas IPD i grupowego poradnictwa zaw.u 35UP zostanie zaplanow.rozw\u00f3j kariery zaw.UP, uwzgl\u0119d.podnosz.lub uzupe\u0142n. kwalifi.zaw.Uzyskane na tym etapie wsparcie pozwoli na rozwini\u0119cie umiej\u0119t.spo\u0142eczn u UP.Kolejnym wsparciemb\u0119d\u0105 szkolenia zaw.zgodne z okre\u015blon\u0105 w poradnic.zaw.\u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju.Planow.jest realizacja szkole\u0144,maj\u0105cych charakter szkole\u0144 praktycznych podbudo.zaj\u0119ciami teoret.,ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzem.zew.certyfikuj\u0105cymi uko\u0144czenie szkolenia.Podniesionie kwalifikacje zaw.pozwol\u0105 na zdobycie do\u015bwiad.zaw.podczas sta\u017cy(zgodnych z profilem szkolenia),trwaj\u0105.3m-ce.Realiz.projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego,tj.wzrostu poziomu aktywno\u015bci zaw.i zwi\u0119ksz.zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d UP poprzez podniesie.,uzupe\u0142nie.lub zmian\u0119 kwalifikacji zaw.oraz sta\u017ce.Rezultaty:-kwalifikacje uzyska 13UP-zatrudnienie podejmie 4UP o niskich kwalifk/d\u0142ugotrwale bezrob.,/z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz 10UP nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z wymienionych grup.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS. SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywny na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "310743.00", "WARTOSC": "365580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie 40 kobiet oraz nabycie przez nie do ko\u0144ca V.2017r. kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego wykonywanie zawodu siostra PCK a nast\u0119pnie zapewnienie zatrudnienia cz\u0119\u015bci uczestniczek w miejscu odbywania sta\u017cu (PCK) na okres min. 3 m-c w oparciu o um. o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub um. cyw.-prawn\u0105, o warto\u015bci r\u00f3wnej/wy\u017cszej 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia, do 3 m-cy od uko\u0144czenia proj. Do ka\u017cdej uczestniczki zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 40 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatrud. po 30 r.\u017c., w tym 20 kobiet po 50 r.\u017c. i 20 kobiet o niskich kwalifikacjach, z pow. m. Bia\u0142ystok (max. 15% uczest.), pow. bia\u0142ostockiego (min. 15% uczest.) i sok\u00f3lskiego (min. 15% uczest.), 20 uczestniczek (50%) b\u0119dzie d\u0142ugotrwale bezrobotnych (pozostaj\u0105cych bez zatrud. nieprzerwanie przez 12 m-cy), 30 uczestniczek b\u0119dzie bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobot.), a 10 biernych zawodowo. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - 40 kobiet po 30 roku \u017cycia uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu - min. 35% uczestniczek d\u0142ugotrwale bezrob. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 35% uczestniczek po 50 r.\u017c. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 36% uczestniczek o niskich kwalif. uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. - min. 43% uczestniczek nienale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup uzyska zatrudnienie po uk. udzia\u0142u w proj. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Opracowanie IPD, identyfikacja potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawod., stopnia oddalenia od rynku pracy uczestniczek. 2. Kurs siostry PCK, umo\u017cliwiaj\u0105cy nabycie kwalifikacji zawodowych i przygotowuj\u0105cy do odbycia sta\u017cu. 3. 3 m-ny Sta\u017c w PCK. 4. Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy. 5. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Siostra PCK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "288780.52", "WARTOSC": "342644.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kwalif./kompet. lub/i do\u015bwiad. zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach deficyt. na obszarze realizacji proj. do ko\u0144ca IX.2020r. przez 33 osoby m\u0142ode (21K i 12M), w tym ON, w wieku 15-29 lat pracuj\u0105ce lub zamiesz. w m. Bia\u0142ystok, pow. b-stokim lub sok\u00f3lskim (gr. doc. zgodna z pkt. 3.2), oraz zapewnienie zatrud. zgodnego z wymogami efektywno\u015bci zatrud., min. 42% os. w najtrudniejszej syt., min. 57% os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej syt., a tak\u017ce popraw\u0119 syt. na rynku pracy 27% pracuj\u0105cych uczest.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Rezultaty proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia zdiagnozowanych barier r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci. W wyniku udzia\u0142u w proj. 21 K i 12 M uzyska kwalif. lub/i do\u015bwiad. zawod., co podniesie ich konkurencyjno\u015b\u0107 na lok. rynku pracy. Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska . min. 42% uczest. w najtrudniejszej sytuacji oraz min. 57% uczest., kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji, a tak\u017ce poprawi si\u0119 sytuacja na rynku pracy 27% pracuj\u0105cych uczest. proj. Udzia\u0142 w projekcie bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na polepszenie syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom uczest.Grupa docelowa:33 osoby (21K i 12M), w wieku 15-29 lat, w tym ON:- 10 os. (7K, 3M) biernych zawod. (min. 40% os. pozost. bez pracy) i 13 os. (8K, 5M) bezrob. niezarejestr. w PUP, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c. i szkol. tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, (\u0142\u0105cznie 22 os.: 14K, 8M - min. 60% gr. doc.)- 10 os. (6K, 4M) pracuj\u0105cych tj. os. odchodz. z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy prac., os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter. oraz pracuj. na um. cyw.-praw. (min. 30% gr. doc.)- imigranci, reemigranciZ proj. wy\u0142\u0105czone zostan\u0105 osoby kwalif. si\u0119 do gr. doc. okre\u015blonej dla trybu konkurs. 1.3.1 PO WER.Proj. jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamiesz., w tym ucz\u0105 si\u0119, w roz. Kod. Cyw. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostocki i sok\u00f3lski.G\u0142\u00f3wne zadania:1. IPD 33 os.2. Indywidualne poradnictwo zawod. 33 os.3. Indywidualne po\u015bred. pracy 33 os.4. Szkolenia zawod.27 os.5. 5-miesi\u0119czne sta\u017ce zawod. 28 os.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Zawodowy POWER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "269734.32", "WARTOSC": "317334.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "\"Szkolenia dla pracuj\u0105cych\u201d jest kompleksowym wsparciem skierowanym do 40 os.(20K/20M) od 30 r.\u017c., tzw. ubogich pracuj\u0105cych (wynagrodzenie nie przewy\u017csza p\u0142acy minimalnej lub progu interwencji socjalnej przypadaj\u0105cej na cz\u0142. rodziny): pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno\u2013prawnych lub zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkotermionowych, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) lub pracuj\u0105cych na obszarze powiatu sok\u00f3lskiego - m. Sok\u00f3\u0142ka, bia\u0142ostockiego lub m. B-stok. Realizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego, kt\u00f3rym jest podniesienie, uzupe\u0142nienie lub zmiana kwalifikacji zawodowych UP, kt\u00f3re prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na popraw\u0119 ich sytuacji na rynku pracy (wzrost wynagrodzenia lub zmiana formy zatrudnienia na stabilniejsz\u0105). W ramach spotka\u0144 z doradc\u0105 zawodowym podczas poradnoctwa zawodowego zostanie zdiagnozowana sytuacja zawodowa 40 UP, w tym zostanie okre\u015blony obszar szkole\u0144 zawodowowych oraz zostanie przygotowane IPD (z u\u017cyciem metody SMART), kt\u00f3rego realizacja przez UP b\u0119dzie monitorowana przez doradc\u0119 zawodowego. Podsumowanie przez doradc\u0119 realizacji IPD zako\u0144czy etap poradnictwa zawodowego UP. Kolejnym wsparciem b\u0119dzie realizacja szkole\u0144 przez 40UP zgodne z okre\u015blon\u0105 w IPD \u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju. Planowane s\u0105 szkolenia, o charakterze praktycznym, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym certyfikuj\u0105cym, potwierdzaj\u0105cymi uzyskane przez UP kwalifikacje. Podniesione kompetencje spo\u0142eczne i kwalifikacje zawodowe pozwol\u0105 na popraw\u0119 sytuacji zawodowej u UP. Dzia\u0142ania w ramach projektu rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej potrzebuj\u0105cych i zmotywowanych do zmiany swojej sytuacji zawodowej", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Szkolenia dla pracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "247428.96", "WARTOSC": "293579.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kwalif./kompet. lub/i do\u015bwiad. zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w zawodach deficyt. na obszarze realizacji proj. do ko\u0144ca X.2020r. przez 32 osoby m\u0142ode (21K i 11M), w tym ON, w wieku 15-29 lat pracuj\u0105ce lub zamiesz. w m. Bia\u0142ystok, pow. b-stokim lub sok\u00f3lskim (gr. doc. zgodna z pkt. 3.2), oraz zapewnienie zatrud. zgodnego z wymogami efektywno\u015bci zatrud., min. 42% os. w najtrudniejszej syt., min. 57% os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej syt., a tak\u017ce popraw\u0119 syt. na rynku pracy 27% pracuj\u0105cych uczest.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Rezultaty proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia zdiagnozowanych barier r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci. W wyniku udzia\u0142u w proj. 21 K i 11 M uzyska kwalif. lub/i do\u015bwiad. zawod., co podniesie ich konkurencyjno\u015b\u0107 na lok. rynku pracy. Do 3 m-cy od zako\u0144. udzia\u0142u w proj. zatrud. uzyska . min. 42% uczest. w najtrudniejszej sytuacji oraz min. 57% uczest., kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji, a tak\u017ce poprawi si\u0119 sytuacja na rynku pracy 27% pracuj\u0105cych uczest. proj. Udzia\u0142 w projekcie bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na polepszenie syt. zawod. i spo\u0142.-ekonom uczest.Grupa docelowa:32 osoby (21K i 11M), w wieku 15-29 lat, w tym ON:- 10 os. (7K, 3M) biernych zawod.(min. 40% os. pozost. bez pracy) i 12 os. (7K, 5M) bezrob. niezarejestr. w PUP, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c. i szkol. tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, (\u0142\u0105cznie 22 os.: 14K, 8M - min. 60% gr. doc.)- 10 os. (7K, 3M) pracuj\u0105cych tj. os. odchodz. z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy prac., os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter. oraz pracuj. na um. cyw.-praw. (min. 30% gr. doc.)- imigranci, reemigranciZ proj. wy\u0142\u0105czone zostan\u0105 osoby kwalif. si\u0119 do gr. doc. okre\u015blonej dla trybu konkurs. 1.3.1 PO WER.Proj. jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamiesz., w tym ucz\u0105 si\u0119, w roz. Kod. Cyw. m. Bia\u0142ystok, pow. bia\u0142ostocki i sok\u00f3lski.G\u0142\u00f3wne zadania:1. IPD 32 os.2. Indywidualne poradnictwo zawod. 32 os.3. Indywidualne po\u015bred. pracy 32 os.4. Szkolenia zawod.20 os.5. 6-miesi\u0119czne sta\u017ce zawod. 25 os.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Aktywni i niezale\u017cni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "232241.32", "WARTOSC": "275559.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu:Zwi\u0119kszenie szans efektywnego funkcjonowania na rynku pracy do ko\u0144ca V 2019 r. grupy 30 os. (min.10K) w wieku 15-29 lat biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w Powiatowych Urz\u0119dach Pracy nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w: bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i m.Bia\u0142ystok w woj.podlaskim poprzez uczestnictwo m.in. w opracowaniu/aktualizacji IPD, po\u015brednictwie pracy, sta\u017cach zawodowych.G\u0142\u00f3wnerezultaty,kt\u00f3rezostan\u0105osi\u0105gni\u0119tedzi\u0119kirealizacjiprojektu:Liczbaos\u00f3boniskichkwalifikacjach,kt\u00f3rezako\u0144czy\u0142yudzia\u0142wprojekciewrozumieniukryteriumefektywno\u015bcizatrudnieniowej:11 os.Liczba os\u00f3b (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych), kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie w rozumieniukryteriumefektywno\u015bcizatrudnieniowe:17 os.Grupadocelowa:Grupe docelow\u0105 P stanowi 30 os. (min.10K) wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowe lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105wPOWER2014-2020,zwy\u0142\u0105czeniemos\u00f3b nale\u017c\u0105cychdoGDwramachtrybukonkursowego-poddzia\u0142ania1.3.1POWER.Minimum70%GDstanowi\u0107b\u0119d\u0105osobybiernezawodowe,natomiastoko\u0142o 30%(lecz nie mniej ni\u017c 25%) GDos.bezrobotne(niezarejestrowanewPUP)G\u0142\u00f3wnezadania:1.IndywidualnePoradnictwoZawodoweorazIndywidualnyPlanDzia\u0142ania2.Sta\u017cezawodowe3.Po\u015brednictwopracy", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STA\u017b ZAWODOWY SZANS\u0104 NA TW\u00d3J SUKCES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "56739.61", "WARTOSC": "63860.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki", "OPIS": "The main concept of the project is to enhance cooperation capacity and creation of tools for improvement of nature education and so awareness of the Belarussian \u2013 Polish borderland\u2019s society on sustainable development and ecotourism issues. Through preserving and presenting the cross-border natural heritage and strengthening the touristic identity of the region Project creates the sustainable, cross-border interinstitutional commitment for cooperation in terms of environment education and promotion of the natural heritage of the region. The overall objective of the Project is development of cross-border cooperation in terms of environmental education and ecotourism promotion to increase of touristic attractiveness of Polish \u2013 Belarussian borderland. Target groups: school youth, teachers and care givers, families, participants of events, educational institutions, local communities, guests and tourists, Project brings on effective and proactive promotion of borderland natural heritage sites. Thanks to planned environment educational activities Project sets tangible interinstitutional and interpersonal cooperation links. Through coherent and integrated set of actions project promotes natural heritage of Polish \u2013 Belarussian borderland and will result with increase of number of visitors of the natural heritage sites. That will be achieved by effective implementation of the project activities regarding the education and promotion means enhancing the ecotourism offer of the Polish \u2013 Belarusian borderland: 4 cross-border events organized using programme support, 2 promoted natural sites as direct consequence of programme support, 120 persons participating in actions and awareness raising activities promoting preservation of natural heritage. That accompanied with 2 published guidebooks, 2 audioguides, and 2 developed eco-quest games make project fully correspond to Priority 1.2. Promotion and preservation of natural heritage.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKI POVIAT", "TYTUL": "ENVIRONMENTAL EDUCATION AND ECOTOURISM BEYOND THE BORDERS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "49951.80", "WARTOSC": "55502.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The aim of the project is to protect and increase the availability of cultural heritage in the Polish-Belarusian-Ukrainian border area. The implementation of the goal through the measures proposed in the project will contribute to increasing the tourist attractiveness of border areas, eliminating existing problems related mainly to the lack of knowledge about the cultural heritage resources in all cities. Products created as a part of the project, such as Supraskie CDs, organized choir concerts, painting workshops and sculptural outdoor workshop will allow a wider audience (residents, tourists) to discover new undiscovered aspects of the cultural heritage of the project area. Today's development and promotion of tourism is inseparably connected with the promotion of local culture and history. It becomes the basis for an attractive and positive image of the area based on the popularization of unique aspects of the cultural heritage of individual cities. This translates directly into increasing tourists' interest in the support area, which can be seen in increasing the number of people visiting given places. Achieving the assumed goals will not be possible without cooperation with the Belarusian and Ukrainian partners, on the basis of equivalent support, hence it is necessary to implement actions in a cross-border system.", "BENEFICJENT": "GMINA SUPRA\u015aL", "TYTUL": "Common history - the same future. Supra\u015bl \u2013 Synkovichi- Lviv", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "58307.04", "WARTOSC": "64792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "The beginning of cooperation between cultural institutions of the Commune of Lipsk and the Grodno Region on the \"Tradition connects the nations\" project was caused by noticing a common problem affecting the border areas, which is the disappearing cultural heritage. The area that we want to promote is associated with the Polish-Blackrussian cultural borderland. At the crossroads of Lithuanian Ruthenia (also known as Black Ruthenia), along the Biebrza route leading from Grodno westward, people from many cultural traditions have settled down for centuries. Over the centuries, people of different faiths, languages, traditions and folklore have been neighbours. The climate of this cultural borderland is still preserved in local songs and rituals, handicrafts and folk art. The project activities will be carried out in the town of Lipsk and the villages of Rakowicze and Rogozynek - on the Polish side, and in Sapockin, Kwasowka, Zitomlia, and Grodno in the Grodno Region. These are places where the tradition of old singing and dance is still alive, folk bands maintaining this tradition are still active and the following centers operate: the Museum of Easter Eggs in Lipsk and the Culture and Tourism Centre in Sapockin; they cultivate traditional folk art and maintain traditional crafts. The aging population and depopulation of rural border areas, as well as the lack of interest in the cultural heritage of young people, caused by little knowledge on the subject and the lack of financial perspectives, result in the disappearance of certain forms of traditional handicrafts and local folklore. Noteworthy is the untapped tourist potential - local product and folklore, and the insufficient knowledge of both sides of the neighbors' tourist offer, which transfers into too little interest. The implementation of the project meets these problems, its assumption is to stop this tendency, preserve and further develop the common cultural heritage on the Polish-Belarusian border.", "BENEFICJENT": "MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W LIPSKU", "TYTUL": "Tradition connects the nations", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "58391.19", "WARTOSC": "64879.11", "MIEJSCE": "WOJ.: Ivano-Frankivska oblast | WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The partners in the framework of the cross-border cooperation project want to solve the problems that occur in the area of each partner and are similar for both of them such as: weak promotion and education about nature potential as well as a need of protection of Bug Valley areas on both sides of border and small use of natural heritage for sustainable touristic development. The goal of the project is supporting cross-border socio\u2013economic growth and strengthening of integration of local communities, preserving and promotion of natural heritage and conscious exploitation of nature for improvement of diversity and quality of touristic services in Bug Valley. Realization of activities planned in project will influence on solving common cross-border challenges and reducing differences in life standards. Partners will try to solve common problems using common resources which will cause the change of current situation of the region. Main project products will be youth camps , workshop, nature viewing platform, nature quests, promotion campaign (Project tabs on Beneficiaries\u2019 websites, Facebook, leaflet, promotion clip, t-shirts). Products will be used by project participants, tourists, inhabitants, companies, institutions, entire society and partners. During project realization cooperation of both partners is necessary because the project is dedicated to support to cross-border development process of Bug region. Thanks to project realization interest in Ukrainian region by Polish tourists and vice versa will rise. Project is non-commercial and will cause improvement of quality of life of inhabitants of both partners.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ,,LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - TYGIEL DOLINY BUGU\"", "TYTUL": "Young Local Guardians of Bug Valley Nature", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]