{"gmina": "Zawady", "typ_gminy": "gmina wiejska Zawady", "kod_gus": "062013702152", "kod_gus_powiatu": "062013702000", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "podregion_eurostat": "PL841", "ludnosc": 2807, "budzet": {"dochody": "14,42 mln z\u0142", "wydatki": "13,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10255493.690000001, "dane1": 10001677.069999998, "dane2": 10001677.069999998, "dane3": 253816.6200000029}, {"label": "2017", "dane0": 11043132.479999999, "dane1": 12085370.989999993, "dane2": 11043132.479999999, "dane4": 1042238.5099999942}, {"label": "2018", "dane0": 12547089.519999998, "dane1": 11970122.679999998, "dane2": 11970122.679999998, "dane3": 576966.8399999999}, {"label": "2019", "dane0": 14424654.969999999, "dane1": 13381016.279999996, "dane2": 13381016.279999996, "dane3": 1043638.6900000032}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2130872.99, "dane1": 2939519.76}, {"label": "2017", "dane0": 2087405.55, "dane1": 2749271.119999999}, {"label": "2018", "dane0": 2101357.62, "dane1": 2917961.1100000003}, {"label": "2019", "dane0": 2199009.82, "dane1": 3263993.9899999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "145,32 tys z\u0142", "wydatki": "268,93 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2538166200000029}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2538166200000029}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0422385099999942}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0422385099999942}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5769668399999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5769668399999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0436386900000032}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0436386900000032}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,31 mln z\u0142", "gmina_pc": "1179.9 z\u0142", "powiat": "7,98 mln z\u0142", "powiat_pc": "2843.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,22 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "271,55 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,36 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2199009.82, "wydatki": 3263993.9899999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-27", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1034563.99", "WARTOSC": "2313661.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie Domu Opieki dla os\u00f3b starszych \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi opieki d\u0142ugoterminowej dla os\u00f3b starszych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b schorowanych, niesamodzielnych. W celu utworzenia plac\u00f3wki konieczne jest przeprowadzenie prac remontowo- budowlanych w budynku by\u0142ej szko\u0142y w Targoniach Wielkich, kt\u00f3ry zostanie zaadaptowany na potrzeby Domu Opieki. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac zosta\u0142 przedstawiony w dokumentacji projektowo-kosztorysowej. Docelowo obiekt b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 przyj\u0105\u0107 30 pensjonariuszy. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zachodz\u0105ce w spo\u0142ecze\u0144stwie zmiany demograficzne, kt\u00f3re warunkuj\u0105 popyt na rozw\u00f3j dom\u00f3w opieki dla os\u00f3b starszych. Projekt zlokalizowany jest na terenie gminy Zawady o \u0142\u0105cznej powierzchni obszar\u00f3w Natura 2000- 38,21%. W wyniku realizacji projektu powstanie 14 nowych miejsc pracy. Harmonogram realizacji projektu: I kw 2020- II kw 2021.", "BENEFICJENT": "OST-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie Domu D\u0142ugoterminowej Opieki nad Osobami Starszymi w Targoniach Wielkich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 368.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-22", "DATA_START": "2016-01-19", "DOFINANSOWANIE": "997246.58", "WARTOSC": "1466555.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja oraz rozbudowa o wiatro\u0142ap budynku Urz\u0119du Gminy w Zawadach wraz z przebudow\u0105 podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Budynek wykorzystywany jest g\u0142\u00f3wnie na potrzeby adminstracji gminnej, ale mie\u015bci te\u017c gminn\u0105 bibliotek\u0119, punkt przedszkolny, OSP w Zawadach oraz mieszkania znajduj\u0105ce si\u0119 w zasobie komunalnym. Zadanie obejmuje: * docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych od strony zewn\u0119trznej, coko\u0142u ponad terenem oraz o\u015bcie\u017cy metod\u0105 lekko-mokr\u0105 z wykorzystaniem jako g\u0142\u00f3wny materia\u0142 ocieplaj\u0105cy styropianu frezowanego, * dodatkowe docieplenie stropodachu (przestrzeni pomi\u0119dzy sufitem a p\u0142ytami \u017celbetowymi, dachowymi) metod\u0105 nadmuchow\u0105, * wymian\u0119 rynien i rur spustowych, parapet\u00f3w zewn\u0119trznych i obr\u00f3bek blacharskich, * wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, * przesuni\u0119cie g\u0142\u00f3wnych drzwi wej\u015bciowych oraz jednego okna, * rozbudow\u0119 budynku o wiatro\u0142ap oraz przebudow\u0119 schod\u00f3w zewn\u0119trznych i podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, * wykonanie zadasze\u0144 wej\u015b\u0107 zewn\u0119trznych pozosta\u0142ych, * wymian\u0119 wewn\u0119trznej instalacji c.o. i cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 instalacji c.w.u., * monta\u017c dw\u00f3ch pomp ciep\u0142a glikol/woda o mocy 29 kW ka\u017cda pracuj\u0105cych w kaskadzie ze szczytowym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a w postaci istniej\u0105cego kot\u0142a olejowego, * wykonanie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a dla pomp - wymiennik gruntowego o d\u0142ugo\u015bci 1400 mb z 26 sondami koaksjalnymi uko\u015bnymi GRD, * wykonanie instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku o mocy 17,1 kWp, * dostosowanie instalacji elektrycznej do pod\u0142\u0105czenia instalacji PV i zwi\u0119kszenia mocy przy\u0142\u0105czeniowej. Podj\u0119cie inwestycji jest konieczne ze wzgl\u0119du na bardzo niskie parametry izolacyjno\u015bci cieplnej budynku oraz ma\u0142o ekologiczn\u0105 technologi\u0119 produkcji ciep\u0142a. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom okre\u015blonym w audycie energetycznym mo\u017cliwa jest redukcja zu\u017cycia energii ko\u0144cowej na potrzeby c.o. i c.w.u. na poziomie 934 GJ, co wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z ograniczeniem emisji dwutlenku w\u0119gla wynosz\u0105cym 71 Mg.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWADY", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU URZ\u0118DU GMINY W ZAWADACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "471141.18", "WARTOSC": "554283.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady", "OPIS": "Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w i uczennic oraz nauczycieli Szko\u0142y Podstawowej im. \u015bw Jana Paw\u0142a II w Zawadach (gmina wiejska KRYT. PREMIUJ\u0104CE 6) (Szko\u0142a Podstawowa w Zawadach ) - Wyb\u00f3r Szko\u0142y wynika ze wsp\u00f3lnego porozumienia z ZS, indywidualnego zdiagnozowanie potrzeby ZS.Wyb\u00f3r wsparcia szko\u0142y uzasadniony jest najs\u0142abszymi wynikami w skali regionu: 1. Uczniowie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (w rozumieniu ustawy o systemie o\u015bwiaty): a) SP w Zawadach 111 os\u00f3b (62K, 49M), w tym (36K/35M SPE, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105) w roku 2017/2018;\u2013 zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 Modu\u0142 efektywnego kszta\u0142cenia uko\u0144czy 105 os\u00f3b (59K,46M) ze 111 pierwotnych. 2. N-le zatrudnieni w w/w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (w rozumieniu ustawy o systemie o\u015bwiaty), zgodnie z regulaminem konkursu: - 18 os\u00f3b (14K, 4M), zatrudnionych w SP w Zawadach W/w wsparcie skierowane do UP na podstawie diagnozy przygotowanej przez szko\u0142\u0119 i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie. Projekt/zaj\u0119cia (formy wsparcia) wspieraj\u0105 postaw\u0119 przedsi\u0119biorcz\u0105, kreatywn\u0105, inicjatywn\u0105 i innowacyjn\u0105 u wszystkich uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Dzia\u0142ania prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w. Zakres wsparcia typ 1,2 - zgodny z warunkami okre\u015blonymi przez IZ. Potwierdza si\u0119 spe\u0142nienie warunk\u00f3w okre\u015blonych w regulaminie konkursu odno\u015bnie typu projektu/formy wsparcia zaplanowanej w projekcie (KD2).", "BENEFICJENT": "AKADEMIA NAUKI EMILIA KAROLINA SEROKA", "TYTUL": "\u201eSZANSA NA SUKCES W ZAWADACH\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-16", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "321399.24", "WARTOSC": "455259.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji z zakresu budowy nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE (s\u0142o\u0144ca) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby (typ projektu). Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Zawady dotyczy zakupu i monta\u017cu 3 instalacji fotowoltaicznych na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie. Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Celem og\u00f3lnym projektu jest wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii wykorzystuj\u0105cej energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105, poprzez monta\u017c ogniw fotowoltaicznych na 3 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Zawady. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. Okres realizacji rzeczowej to 1.02.2020 \u2013 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWADY", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych dla budynk\u00f3w Gminy Zawady", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "153398.32", "WARTOSC": "166298.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji kluczowych u 50(22K,38M) Szk\u00f3\u0142 Pod. w D\u0142ugo\u0142\u0119ce i Konopkach Pokrzywnicy;rozw\u00f3j zindywidualizowanego podej\u015bcia do 18(5K,13M) ze SPE;udost\u0119pnienie uczn. i n-lom nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w SP w D\u0142ugo\u0142\u0119ce i Konopkach Pokrzywnicy oraz podniesienie kompetencji 12 nauczycieli (12K,2M) w okresie 01.09.2019-31.05.2021. Zadania realizowane w projekcie: 1. Kszta\u0142towanie i rozw. u U. komp. kluczowych, w tym, w zakr. umiej. pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119z.obcym. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych i rozwijaj\u0105cych uzdolnienia oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych.2. Indywidualizacja pracy z uczniem ze SPE. Realiz. zaj\u0119\u0107 oraz utworzenie 2 gabinet\u00f3w logopedycznych. 3. Doskonalenie umiej., kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli. 4. Doposa\u017cenie SP w D\u0142ugo\u0142\u0119ce i w Konopkach-Pokrzywnicy i w pomoce dydakt.i sprz\u0119t TIK oraz podniesienie komp.cyfrowych uczni\u00f3w i nau-li z tych szk\u00f3\u0142.Wypos.szk\u00f3\u0142 w tablety,monitory interaktywne, roboty PHOTON, Ozoboty.5.Zaj\u0119cia pozalekcyjne\"Nauka programowania\" Proj. skier. jest do 50 uczni\u00f3w oraz 12 n-li ww. Szk\u00f3\u0142 Podst.woj.podlskiego, dla kt\u00f3rych organem prow. jest Stowarzyszenie EDUKATOR. Zrealizowanych zostanie:896h zaj\u0119\u0107 dla 50U., 2 wyjazdy edukacyjne, 3 r\u00f3\u017cne szkolenia dla 12 n-li. Efekty: -nabycie kompetencji kluczowych przez 62U., w tym 22U. ze SPE, -nabycie komp. ikwalifikacji przez 14 n-li, 2 szko\u0142y w kt\u00f3rych utw. zostan\u0105 gabinety logopedyczne,2 szko\u0142y, dopos. w nowoczesne pomoce i narz\u0119dzia TIK. W LSR\u2013 Stowarzyszenia N.A.R.E.W.-Nawia\u0144ska Akcja Rozwoju Ekonomicznego Wsi 2014-2020 zdiagnozowano konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119kszania komp. klucz. m\u0142odzie\u017cy szkolnej,szczeg\u00f3lnie w zakresie nauki j\u0119z. obcych. Cel w.w. projketu wpisuje si\u0119 w Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Wsparcie inicjatyw edukacyjnych oraz rozw\u00f3j kwalifikacji i aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w LGD N.A.R.E.W. do 2023r.", "BENEFICJENT": "SPO\u0141ECZNO - O\u015aWIATOWE STOWARZYSZENIE POMOCY POKRZYWDZONYM I NIEPE\u0141NOSPRAWNYM \"EDUKATOR\"", "TYTUL": "Wsparcie edukacji dzieci w szko\u0142ach podstawowych w D\u0142ugo\u0142\u0119ce i w Konopkach-Pokrzywnicy w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "984193.90", "WARTOSC": "1036001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 120UP (min 60K, maks 60M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie LGD N.A.R.E.W. poprzez wykorzystanie w toku realizacji projektu instrument\u00f3w aktywnej integracji w rozumieniu Wytycznych w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego w okresie do 28.02.2022 r. GD: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie \u015brodowisko zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LSR tj. 120 (60K,60M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020) z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze LGD Narew w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). W sk\u0142ad LGD wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Zadania: 1. Diagnoza potencja\u0142u spo\u0142ecznego 2. Warsztaty rozwojowe 3. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 4. Sta\u017ce zawodowe Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 120 os\u00f3b (60K,60M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b (12K,13M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 osoby (12K,12M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 32 osoby (16K,16M) Projekt jest zgodny z zapisami Lokalnej Strategii Rozwoju - Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania N.A.R.E.W.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompas aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052325.84", "WARTOSC": "1238030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 50 UP(25K i 25M) oraz min. 50 os\u00f3b z otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 15 gmin woj.podlaskiego (Choroszcz, Dobrzyniewo Du\u017ce, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Koscielna, Tykocin, Zawady, Wyszki, Knyszyn, Krypno, Kobylin-Bo\u017cymy, Soko\u0142y, Narew, Narewka) w terminie od 01.01.2017r. do dnia 30.06.2018r. GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142.zam.na ter.15gmin obj\u0119tych PR-pkt.III.4.1wniosku (zgodnie z opisem GD w regulaminie z dn.7.12.2015r.str.24, w tym przede wszystkimos.korzyst.z PO P\u017b). Opr\u00f3cz UP,w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR wezm\u0105 cz\u0142onkowie otoczenia UP,w tym cz\u0142onkowie ich rodzin(otoczenie os.zagr.ub\u00f3stw.lubwykl.spo\u0142.)-tzw.uczestnicy wspieraj\u0105cy. UP b\u0119dzie 50os.pe\u0142noletnich(25Ki25M)nale\u017c\u0105cych do GD(w tym 5 ON, min.30%UP to os. w wieku 50+).W ramach wsp.towarzysz.-50os. z otoczenia UP. G\u0141.ZAD.: 1.Kontrakt socjalny-cz. 1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5.Kontrakt socjalny-cz. 2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe G\u0141.REZ.: -Min.20os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.dlaUP osi\u0105gnie poziom min.56% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi osi\u0105gnie poziom min.46% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(odsetek UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.22% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. niepe\u0142nosprawnych (odsetek UP w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.12%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1734041.87", "WARTOSC": "2040049.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa do 09.2019 23 kobiet i 22 m\u0119\u017cczyzn zdefiniowanych w pkt. IV.5.1 poprzez podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w sferze uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez te osoby oraz popraw\u0119 zdolno\u015bci finansowej 40 os\u00f3b, a w efekcie powy\u017cszych, utworzenie 40 nowych przedsi\u0119biorstw i ich prowadzenie przez min. 12 m-cy, w tym min. 4 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami. Rezultaty wskazane w pkt. VI.2 bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie ww. celu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.01.2018 - 30.04.2020. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania aktywizacyjne skierowane do 13 bezrobotnych i 32 biernych zawodowo os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Do projektu b\u0119d\u0105 kwalifikowane osoby posiadaj\u0105ce predyspozycje przedsi\u0119biorcze i chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, w tym min. 6 os\u00f3b planuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci szkole\u0144 grupowych (40h) w zakresie \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d. W efekcie wsparcia 40 uczestnik\u00f3w otrzyma dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142.gosp.,w tym min. 4 na dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c wsparciem pomostowym finansowym w wysoko\u015bci 6-okrotno\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 przez pierwszych 6 mies. oraz w wysoko\u015bci op\u0142acanych sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne i zdrowotne przez kolejne 6 miesi\u0119cy oraz wsparciem pomostowym doradczym, w wymiarze 20 h doradztwa indywidualnego dla ka\u017cdego uczestnika oraz doradztwem grupowym w wymiarze 24h. W projekcie przewidziano wsparcie w postaci Forum Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144 w wymiarze 4 spotka\u0144 (4h - spotkanie). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zak\u0142adam firm\u0119 - chc\u0119 mie\u0107 prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1699707.60", "WARTOSC": "1999656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego poprzez utworzenie 40 miejsc pracy w ramach dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Minimum 10 % dotacji na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana osobom zak\u0142adaj\u0105cym firmy wpisuj\u0105ce si\u0119 w inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa podlaskiego na lata 2015\u20132020+. Dodatkowym celem jest promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci na obszarze subregionu oraz wzrost samozatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt skierowany jest do 45 os., w tym 24K i 21M Subregion \u0141om\u017cy\u0144skiego (miasto \u0141om\u017ca; powiat \u0142om\u017cy\u0144ski; powiat kolne\u0144ski; powiat wysokomazowiecki; powiat zambrowski; powiat grajewski; gminy Tykocin, Zawady) chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 s\u0105 osoby fizyczne powy\u017cej 30 roku \u017cycia, bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Osoby kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane do projektu. Projekt obejmuje kompleksowe wsparcie: - doradztwo indywidualne w postaci weryfikacji predyspozycji os\u00f3b planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - szkolenia grupowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - dotacje inwestycyjne; - wsparcie pomostowe finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6 m-cy: max.- zgodnie z katalogiem wydatk\u00f3w; 6 m-cy: pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych), - specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (indywidualne i grupowe doradztwo w zakresie zasad przedsi\u0119biorczo\u015bci, prowadzenia w\u0142asnej firmy, doradztwo inwestycyjne, w zakresie podejmowania/wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 innowacyjnych); - forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczy Subregion \u0141om\u017cy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1683856.80", "WARTOSC": "1981008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest roz\u00f3wj przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez zarejstrowanie i prowadz w okresie min 12 mies przez 40 Uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenie objetym wsparciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych w term do 31.08.2018r. Gr doc stanowi\u0105 os zam w rozumieniu KC na terenie subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego 40 os\u00f3b (26k i 14m) 30% os\u00f3b (12 os\u00f3b z terenu m. \u0141om\u017ca oraz po 4 osoby z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w i gmin nale\u017c\u0105cych do subregionu). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby fizyczne, od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystanej sytuacji na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie real na terenie subreg \u0141om\u017cy\u0144skiego, biuro pr. prowadzone b\u0119dzie w Wys Mazowieckiem z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dok wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom pr. mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 pr. Projektodawca i kluczowy personel pr. posiada co najmniej roczne do\u015bw w obszarze meryt kt\u00f3rego dotyczy projekt. Proj real b\u0119dzie zgodnie z Zasadami Wdra\u017cania Projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.3 za\u0142\u0105cznik do dok. Konkursowej. Co najmniej 10% dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana na nowopowsta\u0142e miejsca pracy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 wpisywa\u0107 w inteligentne specjalizacje woj. pod. W pr. przewidziano forum do\u015bwiadcze\u0144. Wska\u017anik prze\u017cywalno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych w ramach pr. \u201ePomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107\" po 30 m-c od momentu za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci wynosi\u0142 76%, po 24 m-c skaznik wynosi\u0142 82%. W ramach projektu zapewniona zostanie kompleksowo\u015b\u0107 udzielonego wsparcia tj. ka\u017cdy UP otrzyma nast\u0119puj\u0105ce forrmy wsparcia: rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, pomoc w napisaniu biznes planu, dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105, wsparcie pomostowe, uczestnictwo w forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107 III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 735693.8500000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 273987.26999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 254466.16999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 224513.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 220405.72}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 117570.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 102837.31999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81940.65000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 66722.91}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 53388.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 49945.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46288.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36754.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30944.769999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22969.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22881.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18873.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15588.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10038.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9626.690000000002}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9465.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8105.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6239.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5250.75}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5012.24}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4942.2699999999995}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3830.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2379.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2272.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1944.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1820.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1342.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 838.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 718.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 172.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 167.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1644125.9400000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 855205.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 255169.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 164287.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 124964.26999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 94925.13}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 91018.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 77248.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68650.68000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 49606.520000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48524.92}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44951.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29562.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12636.599999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4005.38}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3776.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3215.89}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2508.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 596.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2281316.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 24000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 21982.43}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11776.49}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2153769.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 906099.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 196303.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111138.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 81300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 80299.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 79516.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 77068.62}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 39080.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16700.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15525.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8652.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 7500.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6099.36}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2499.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 501.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 428.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 310.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 296.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 296.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 172144.22}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 229072.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 203595.36}, {"name": "Biblioteki", "value": 105219.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48108.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271554.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150531.75}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 648493.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 586818.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 338392.19999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 325595.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 156226.21000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 117570.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81940.65000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 75070.89}, {"name": "Informatyka", "value": 36704.369999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36662.770000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22969.36}, {"name": "Rodzina", "value": 12673.279999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10038.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3614.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1820.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 360.53}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2097150.8400000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 923651.41}, {"name": "Rodzina", "value": 125415.81000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 124964.26999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 94925.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 93447.04000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 91018.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12636.599999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6880.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6289.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2305316.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21982.43}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11776.49}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3141168.9299999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 370091.06}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 117237.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99248.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39390.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15525.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 428.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 296.14}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 172144.22}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 480776.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 105219.26}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 271554.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 150531.75}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 3279258.02, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.5, "v_pc": "1168,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2203733.07, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 988290.2899999999, "v": "988,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 84688.09, "v": "84,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2379.24, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 167.33, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 457.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3263993.9899999998, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.39, "v_pc": "1162,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2152534.6799999997, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 515775.4199999999, "v": "515,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 254466.16999999998, "v": "254,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 171787.47, "v": "171,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 116925.93999999999, "v": "116,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27946.0, "v": "27,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15588.43, "v": "15,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4301.68, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3830.0, "v": "3,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 838.2, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2473319.0900000003, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.48, "v_pc": "881,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2281316.39, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 92.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 138613.81, "v": "138,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 53388.89, "v": "53,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1323416.3399999996, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.89, "v_pc": "471,47 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1129503.4599999997, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 69168.01000000001, "v": "69,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59233.21, "v": "59,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47688.66, "v": "47,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17823.0, "v": "17,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 654782.82, "v": "654,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89, "v_pc": "233,27 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "120.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 649532.07, "v": "649,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5250.75, "v": "5,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 570126.22, "v": "570,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26, "v_pc": "203,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 196303.86, "v": "196,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 144339.74, "v": "144,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 79516.91, "v": "79,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 77068.62, "v": "77,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.51}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 66645.6, "v": "66,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6239.61, "v": "6,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11.88, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 454470.8, "v": "454,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39, "v_pc": "161,91 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 268930.64, "v": "268,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107407.32, "v": "107,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 66722.91, "v": "66,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.68}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9465.93, "v": "9,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1944.0, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 422446.28, "v": "422,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 84389.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15, "v_pc": "150,50 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "3.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 422446.28, "v": "422,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 84389.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 212162.49, "v": "212,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58, "v_pc": "75,58 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111138.0, "v": "111,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.38}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 101024.49, "v": "101,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.61}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 208588.99, "v": "208,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55, "v_pc": "74,31 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "301.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 208588.99, "v": "208,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 172144.22, "v": "172,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "61,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 172144.22, "v": "172,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 128188.62, "v": "128,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "45,67 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 105219.26, "v": "105,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.08}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22969.36, "v": "22,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.91}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81940.65000000001, "v": "81,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "29,19 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81940.65000000001, "v": "81,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49595.51, "v": "49,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "17,67 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43877.51, "v": "43,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.47}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.08}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 718.0, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.44}]}, {"name": "Informatyka", "value": 36704.369999999995, "v": "36,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,08 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "184.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36704.369999999995, "v": "36,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25563.17, "v": "25,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,11 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25563.17, "v": "25,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22494.0, "v": "22,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11118.0, "v": "11,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10780.0, "v": "10,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 596.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1820.7, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1820.7, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}