{"gmina": "Gr\u00f3dek", "typ_gminy": "gmina wiejska Gr\u00f3dek", "kod_gus": "062013702000", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "podregion_eurostat": "PL841", "ludnosc": "5'325", "budzet": {"dochody": "27,07 mln z\u0142", "wydatki": "29,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20944588.499999996, "dane1": 20479286.859999996, "dane2": 20479286.859999996, "dane3": 465301.6400000006}, {"label": "2017", "dane0": 22064725.52, "dane1": 22630868.44, "dane2": 22064725.52, "dane4": 566142.9200000018}, {"label": "2018", "dane0": 24749711.030000005, "dane1": 24807061.520000014, "dane2": 24749711.030000005, "dane4": 57350.49000000954}, {"label": "2019", "dane0": 27070114.41000001, "dane1": 29952745.60000004, "dane2": 27070114.41000001, "dane4": 2882631.1900000274}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4569739.6899999995, "dane1": 6364260.799999999}, {"label": "2017", "dane0": 4988991.49, "dane1": 6708296.949999997}, {"label": "2018", "dane0": 4955204.53, "dane1": 6965158.050000003}, {"label": "2019", "dane0": 4969103.04, "dane1": 7422429.030000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "596,13 tys z\u0142", "wydatki": "719,58 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.46530164000000057}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.46530164000000057}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5661429200000018}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5661429200000018}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.05735049000000954}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.05735049000000954}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.882631190000027}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.882631190000027}], "dochod_ue": "2,15 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "2650.5 z\u0142", "powiat": "15,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "2843.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,32 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "70,61 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,67 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,76 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4969103.04, "wydatki": 7422429.030000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-07-05", "DATA_START": "2018-07-06", "DOFINANSOWANIE": "2140432.64", "WARTOSC": "2378258.49", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Project area is characterized by a weak connectivity and insufficient communication networks which hamper the cross-border contacts, impede transit traffic, and in consequence cripple the attractiveness for investors and tourists. Importantly, a significant part of the road infrastructure important for borderland accessibility still remains rundown. Overall objective is: Increase of welfare and development of the Polish \u2013 Belarusian border regions through improved accessibility, tourism attractiveness, cooperation links and joint sustainable transport management. Project aims at fostering the borderland transport sector. The sector of a primary character in relation to investment in capital goods for economic activity. Thus, Project is an important factor stimulating social welfare and development of the border area. Through improvement of transport infrastructure complementary to regional and transboundary transportation networks, established cross-border partnership \u2013 network for transport governance, joint workshops, surveys and feasibility studies, developed \u201cIntegrated Strategy for Cross-border Transport Governance\u201d and internet platform for sustainable transport governance network Project makes borderland area more accessible, safe and convenient for streams of passenger traffic, public services, tourists and inhabitants. Through promotion and development of eco-friendly solutions and establishment of long-term cooperation network for cross-border transport governance Project significantly influences sustainable transport development. Partners jointly outlined Project activities which will be carried out together or at least simultaneously. Achievement of most of the Project outputs (strategy, network, analyzes) requires close cooperation between the Partners and is not possible without it. Same as sustainability and maintenance of results.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKI POVIAT", "TYTUL": "Cross-border Network for Sustainable Transport Governance.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-03-20", "DOFINANSOWANIE": "1261720.04", "WARTOSC": "1842631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt posiada dwie grupy cel\u00f3w: kwantyfikowane cele bezpo\u015brednie i cele o wymiarze spo\u0142ecznym (trudne do kwantyfikacji). Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost produkcji energii z OZE i redukcja emisji CO2. Do cel\u00f3w spo\u0142ecznych nale\u017cy podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez: wzrost jako\u015bci infrastruktury technicznej, ochron\u0119 \u015brodowiska w wyniku redukcji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, redukcj\u0119 koszt\u00f3w op\u0142at za energi\u0119 przez mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt obejmuje realizacj\u0119 2 zada\u0144: - instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych, - nadz\u00f3r inwestorski. W ramach projektu b\u0119d\u0105 wykonane: - 74 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych - 40 instalacje fotowoltaiczne o mocy do 5 kW w tym 16 instalacji hybrydowych (fotowoltaika + kolektory). Beneficjentem projektu jest Gmina Gr\u00f3dek, beneficjenci ostateczni projektu to mieszka\u0144cy gminy, mieszka\u0144cy obiekt\u00f3w \u2013 dom\u00f3w w kt\u00f3rych zostan\u0105 zainstalowane urz\u0105dzenia oraz beneficjenci po\u015bredni \u2013 wszyscy mieszka\u0144cy gminy i regionu. Po realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 40 szt. - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 74 szt. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,33 MW - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,14 MW - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 161,39 Mg CO2/rok - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 167,09 MWh/rok - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 128,78 MWh/rok", "BENEFICJENT": "GMINA GR\u00d3DEK", "TYTUL": "Energia odnawialna - kolektory s\u0142oneczne i instalacje fotowoltaiczne w Gminie Gr\u00f3dek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 236.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-22", "DOFINANSOWANIE": "1249395.86", "WARTOSC": "2364241.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 budynku sali bankietowej (mog\u0105cej r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 sali konferencyjno-szkoleniowej) o cz\u0119\u015b\u0107 recepcyjn\u0105 i hotelow\u0105 (o podwy\u017cszonym standardzie w stosunku do istniej\u0105cej bazy). Planowane jest dodatkowe 15 pokoi ( 12 pokoi 2 os.; 2 pokoje 1 os. ; 1 pok\u00f3j 3 os.) wyposa\u017conych w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 r\u00f3wnie\u017c na przyjecie Go\u015bci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym monta\u017c odpowiedniej do przewozu os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami windy. Dodatkowo w projekcie zosta\u0142y zaplanowane dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wprowadzeniem sieciowego produktu turystycznego, wdro\u017ceniem ekoinnowacji procesowych, przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do ochrony \u015brodowiska poprzez monta\u017c instalacji paneli fotowoltaicznych (OZE), rozwi\u0105za\u0144 ograniczaj\u0105cych zu\u017cycie wody oraz ekoblokad w bateriach umywalkowych i prysznicowych oraz sp\u0142uczkach ust\u0119powych. Zaplanowano tak\u017ce dzia\u0142ania promuj\u0105ce postawy proekologiczne w\u015br\u00f3d personelu i klient\u00f3w zarz\u0105dzania odpadami.", "BENEFICJENT": "ROZ\u0141OGI S\u0141AWA IRZYK", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u noclegowego Centrum Konferencyjno \u2013 Bankietowego Roz\u0142ogi poprzez rozbudow\u0119 budynku sali bankietowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-28", "DATA_START": "2020-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1163224.44", "WARTOSC": "1520035.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Wybrany do realizacji projekt b\u0119dzie polega\u0107 na zast\u0105pieniu dotychczasowego sposobu zasilenia budynk\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej oraz Przedszkola, pochodz\u0105cego z kot\u0142owni na mia\u0142 w\u0119g\u0142owy i dostarczanego do budynk\u00f3w przestarza\u0142\u0105 rozdzielcz\u0105 sieci\u0105 ciepln\u0105, na ciep\u0142o pochodz\u0105ce ze \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zasilanych pelletem drzewnym i usytuowanych bezpo\u015brednio w pomieszczeniach kot\u0142owni w w.w. budynkach. Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na monta\u017cu kot\u0142\u00f3w wraz z pe\u0142nym wyposa\u017ceniem kot\u0142owni i automatyk\u0105 steruj\u0105c\u0105 - opalanych biomas\u0105 o mocach dobranych na podstawie audytu energetycznego budynk\u00f3w. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 wpi\u0119cie \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych do obieg\u00f3w centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w istniej\u0105cych budynkach. W budynku Przedszkola przewidziany jest monta\u017c kot\u0142a na paliwo sta\u0142e biomasowe o mocy 101 kW, wyposa\u017conego w automatyk\u0119 pogodow\u0105 oraz modu\u0142 steruj\u0105cy prac\u0105 mieszaczy. Natomiast w przypadku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 zaprojektowano kaskad\u0119 dw\u00f3ch kot\u0142\u00f3w sta\u0142opalnych zasilanych pelletem o mocy sumarycznej 440 kW (2x220kW), wyposa\u017conych w automatyk\u0119 pogodow\u0105, oraz modu\u0142 steruj\u0105cy prac\u0105 mieszaczy i prac\u0105 kaskadow\u0105 kot\u0142\u00f3w. Ce\u0142em g\u0142ownym projektu jest poprawa stanu \u015briodowiska, w tym przede wszystkim poprawa stanu jako\u015bci powietrza w skali lokalnej, poprzez modernizacje sposobu zasilenie budynk\u00f3w gminnych w ciep\u0142o. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie I kwarta\u0142 2020-IV kwarta\u0142 2020r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 1,36 mln. z\u0142, z czego 85% stanowi dotacja. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015briodowiska i zdrowia ludzi wywoluj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji CO2 na poziomie oko\u0142o 693,42 ton CO2/rok, dzi\u0119ki modernizacji sposobu zasilenia budynk\u00f3w w energi\u0119 ciepln\u0105 i prawie 35,34 ton CO2/rok dzi\u0119ki ograniczeniu zu\u017cycia energii elektrycznej. Gmina Gr\u00f3dek jest cz\u0142onkiem certyfikowanego klastra energii \"energyRegion Micha\u0142owo\", obejmuj\u0105cego swoim zasi\u0119gem teren gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA GR\u00d3DEK", "TYTUL": "Zasilenie budynk\u00f3w jednostki samorz\u0105du terytorialnego w ciep\u0142o pochodz\u0105ce z OZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-20", "DATA_START": "2018-11-27", "DOFINANSOWANIE": "712224.58", "WARTOSC": "1476750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostawa i monta\u017c instalacji pomp ciep\u0142a o mocy 480 kW. Projekt b\u0119dzie realizowany od 27.11.2018 roku do 20.04.2020 roku. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wyprodukuje na w\u0142asne potrzeby 380 MWh energii co spowoduje szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych na poziomie 113,76 ton. Projekt nie wymaga pozwolenia na budow\u0119, wszystkie prace planowane do wykonanie nie wymagaj\u0105 \u017cadnych dodatkowych pozwole\u0144 ani zezwole\u0144", "BENEFICJENT": "POLANASP Z O. O.", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Lipowym Mo\u015bcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2017-06-13", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "2765027.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do nowoczesnej linii do produkcji palet. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie podniesienie poziomu produkcyjnego firmy i tym samym stworzenie nowych miejsc pracy, wzrost liczby odbiorc\u00f3w, uzyskanie konkurencyjnej pozycji zar\u00f3wno na rynku gminnym, regionalnym, krajowym, jak i mi\u0119dzynarodowym, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w i wypromowanie dobrze prosperuj\u0105cej i przysz\u0142o\u015bciowej dzia\u0142alno\u015bci, jak\u0105 jest produkcja wyrob\u00f3w tartacznych. Celem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych istniej\u0105cego zak\u0142adu. Zakup nowoczesnej linii produkcyjnej spowoduje, \u017ce nadal b\u0119dzie produkowany ten sam produkt, ale w wi\u0119kszej ilo\u015bci. Dzi\u0119ki powy\u017cszej inwestycji zwi\u0119kszy si\u0119 wielko\u015b\u0107 produkcji przedsi\u0119biorstwa, co pozwoli na poszerzenie grona odbiorc\u00f3w. Nowa linia produkcyjna b\u0119dzie bardziej wydajna i pozwoli zmniejszy\u0107 ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w, co jest nie tylko rozwi\u0105zaniem ekologicznym, ale te\u017c zwi\u0119kszy ilo\u015b\u0107 produkowanych wyrob\u00f3w. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 13.06.2017 r. i b\u0119dzie trwa\u0142a do 28.12.2017 r. Koszty kwalifikowane projektu wynosz\u0105: 1 000 000,00 z\u0142 Wnioskowana kwota dofinansowania: 600 000,00 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 2 165 027,70 z\u0142.", "BENEFICJENT": "TARTAK KO\u0141ODNO SIENKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do nowoczesnej linii do produkcji palet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2836709.68", "WARTOSC": "3420846.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl", "OPIS": "Projekt \"Czynna ochrona dubelta na terenie torfowisk i dolin rzecznych w obszarze specjalnej ochrony ptak\u00f3w Natura 2000 Puszcza Knyszy\u0144ska (PLB200003)\" obejmuje obszar OSO Puszcza Knyszy\u0144ska. G\u0142\u00f3wne cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w skutej realizacji nast\u0119puj\u0105cych za\u0142o\u017ce\u0144:1) Odtworzenie siedlisk dubelta oraz innych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w siewkowych na wybranych powierzchniach poprzez przywr\u00f3cenie na nich ekstensywnego u\u017cytkowania ko\u015bnego (wykoszenie 18 ha \u0142\u0105k i nieu\u017cytk\u00f3w; usuni\u0119cie 35 ha zakrzacze\u0144 i zadrzewie\u0144) (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 510 000,00 z\u0142) 2) Poprawa jako\u015bci siedlisk poprzez wprowadzenie wypasu na wybranych obszarach stanowi\u0105cych tereny l\u0119gowe i \u017cerowiskowe dubelta oraz innych ptak\u00f3w siewkowych (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 80 850,00 z\u0142) 3) Zahamowanie zaniku siedlisk dubelta poprzez umo\u017cliwienie ich ekstensywnego u\u017cytkowania ko\u015bnego sprz\u0119tem mechanicznym (remont/budowa infrastruktury w postaci przepust\u00f3w (11 szt.) i dr\u00f3g dojazdowych do u\u017cytkowanych \u0142\u0105k na d\u0142. 3400 mb) (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 769 680,00 z\u0142) 4) Optymalizacja warunk\u00f3w wilgotno\u015bciowych w siedliskach dubelta. Obni\u017canie si\u0119 poziomu w\u00f3d gruntowych, obok zaniku u\u017cytkowania \u0142\u0105k i pastwisk jest jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych przyczyn zmniejszania si\u0119 populacji dubelta i innych ptak\u00f3w siewkowych w dolinach rzecznych Puszczy Knyszy\u0144skiej, planuje si\u0119 wykonanie remontu przepust\u00f3w z zastawkami (12 szt.) i zasypanie row\u00f3w melioracyjnych na d\u0142. 2200 mb (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 586 430,00 z\u0142) 5) Rozpoznanie preferencji siedliskowych l\u0119gowej populacji dubelta w dolinach rzecznych Puszczy Knyszy\u0144skiej oraz wykonanie dok\u0142adnej oceny liczebno\u015bci populacji dubelta na tym obszarze (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 177 348,00 z\u0142).", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Czynna ochrona dubelta na terenie torfowisk i dolin rzecznych w obszarze specjalnej ochrony ptak\u00f3w Natura 2000 Puszcza Knyszy\u0144ska (PLB200003)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-03-28", "DOFINANSOWANIE": "538080.00", "WARTOSC": "1104144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada unowocze\u015bnienie i rozbudow\u0119 parku maszynowego Wnioskodawcy. W ramach realizacji zakupiona zostanie nowoczesna linia tj. sortownia surowca okr\u0105g\u0142ego tartacznego wraz z w\u0119z\u0142em korowania. W projekcie przewidzino tak\u017ce dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do ochrony ekosystem\u00f3w i przywr\u00f3cenia ich stanu pierwotnego- nasadzenie 50 szt zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin: brzozy niskiej i wierzby lapo\u0144skiej. Maszyny zostan\u0105 zainstalowane na utwardzonym pod\u0142o\u017cu na terenie dzia\u0142ki b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy pod adresem Ko\u0142odno 1a w jednostce ewidencyjnej Gr\u00f3dek. Realizacja projektu pozwoli wnioskodawcy na zaspokojenie zg\u0142aszanego przez klient\u00f3w popytu na oferowane produkty oraz przyczyni si\u0119 do zmnieiszenia koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci dzi\u0119i wprowadzonej innowacji procesowej. Sp\u00f3\u0142ka dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu mocy produkcyjnych, b\u0119dzie mog\u0142a rozszerzy\u0107 baz\u0119 klient\u00f3w oraz rynek zbytu, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie wzrostom przychod\u00f3w, w tym tak\u017ce z eksportu. Wzrost zdolno\u015bci produkcyjnych zak\u0142adu zapewni tak\u017ce korzy\u015bci spo\u0142eczne, gdy\u017c wi\u0105za\u0142 si\u0119 b\u0119dzie ze wzrostem zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu powstanie 6 nowych pe\u0142noetatowych miejsc pracy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142o dochodu dla miejscowej ludno\u015bci. W ramach projektu zostanie wprowadzona ekoiinowacja procesowa poprzez wykorzystanie w produkcji efektywnych maszyn, pozwalaj\u0105cych zautomatyzowa\u0107 prac\u0119, ograniczy\u0107 powstaj\u0105cy odpad produkcyjny oraz zu\u017cycie energii elektrycznej. Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 zatem z osi\u0105gni\u0119ciem korzy\u015bci pro ekologicznych w zakresie dba\u0142o\u015bci o \u015brodowisko. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 104 144,00 z\u0142.Przyj\u0119to poziom dofinansowania w wysoko\u015bci 60% koszt\u00f3w kwalifikowanych. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Wnioskodawca sfinansuje ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Realizacja inwestycji rozpocznie si\u0119 03.04.2018 r., za\u015b zako\u0144czenie zaplanowano na 31.12.2018", "BENEFICJENT": "TARTAK KO\u0141ODNO SIENKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Unowocze\u015bnienie i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Tartak Ko\u0142odno poprzez zakup sortowni surowca okr\u0105g\u0142ego tartacznego wraz z w\u0119z\u0142em korowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "520000.00", "WARTOSC": "1234043.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotem i celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji produkt\u00f3w ekologicznych w postaci pelletu i brykietu oraz pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu, poprzez zakup nowoczesnych maszyn wykorzystywanych w cyklu produkcyjnym oraz dodatkowe zatrudnienie 9 os\u00f3b w okresie do jednego roku po zrealizowaniu projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany pod adresem zak\u0142adu: Nowosi\u00f3\u0142ki 56, gm. Gr\u00f3dek, pow. bia\u0142ostocki. Firma zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107 produkcji, ilo\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 pozyskiwanych zlece\u0144 handlowych co jest odpowiedzi\u0105 na ekologiczne sposoby ogrzewania. Za\u0142o\u017cono i\u017c nast\u0105pi dalsza dywersyfikacja rynk\u00f3w zbytu i odbiorc\u00f3w co zapewni wi\u0119ksz\u0105 stabilizacj\u0119 prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci i ograniczy zagro\u017cenia utraty obecnej pozycji na rynku. PALLAP stanie si\u0119 bardziej konkurencyjny na rynku lokalnym, regionalnym i mi\u0119dzynarodowym. Poprzez to wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 naszego regionu. Za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu: Wska\u017aniki produktu: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) \u2013 730000 PLN 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M (CI 8) \u2013 9 os\u00f3b. Projekt zostanie zrealizowany w 1 etapie w okresie od 29 maja 2017r do 30.09.2017r. Jest to maksymalny termin realizacji zale\u017cny od dost\u0119pno\u015bci maszyn na rynku. Przyj\u0119to, i\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zrealizowane w postaci 2 zada\u0144: Zadanie 1: Zakup \u0142adowarek ko\u0142owych teleskopowych (sztuk 2) Okres realizacji: od 29.05.2017r do 30.09.2017r. Zadanie 2: Zakup \u0142adowarki ko\u0142owej (1 sztuka). Okres realizacji: od 01.06.2017 do 30.09.2017r.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE PALLAP PAWE\u0141 BRAUN", "TYTUL": "Zwiekszenie udzia\u0142u produkt\u00f3w ekologicznych w przedsi\u0119biorstwie PALLAP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-08", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "490171.63", "WARTOSC": "1537399.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt polega uruchomieniu dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej w miejscowo\u015bci Gr\u00f3dek. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.05.2017 roku do 08.10.2018 roku. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 1 537 399,72 PLN Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych 816 952,74 PLN Wnioskodawca zabezpieczy \u015brodki na realizacj\u0119 projektu poprzez uruchomienie kredytu oraz funduszy w\u0142asnych. W ramach realizowanego projektu wnioskodawca zakupi nieruchomo\u015b\u0107 zabudowan\u0105 oraz \u015brodki trwa\u0142e. Rezultaty projektu: 1. Wzrost zatrudnienia w spieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M (CI 8) \u2013 7 os\u00f3b 2. Liczba nowych produkt\u00f3w \u2013 3: \u2022 panel ogrodowy standardowy (z okr\u0105g\u0142ych pni - g\u0142\u00f3wnie drewno iglaste), \u2022 panel ogrodowy premium \u2013 drewno li\u015bciaste, g\u0142\u00f3wnie d\u0105b (elementy panelu kwadratowe), \u2022 rozpa\u0142ka Wnioskodawca w 2012 roku z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek patentowy na rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re b\u0119dzie zastosowane w panelach ogrodowych \u2013 innowacyjny system \u0142\u0105czenia na sta\u0142e element\u00f3w nawierzchniowych, kt\u00f3re usytuowane s\u0105 na elastycznej gi\u0119tkiej siatce do kt\u00f3rej s\u0105 przymocowane w spos\u00f3b nieroz\u0142\u0105czny.", "BENEFICJENT": "STREAMLED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Panele ogrodowe szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy Streamled Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-03", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "477000.00", "WARTOSC": "977850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotem, celem projektu Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno Handlowego \u201eWENUS\u201d Marek Klebus jest zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci produkcji tartacznej i jej optymalizacja d\u0105\u017c\u0105ca do jak najlepszego wykorzystania surowca jakim jest drewno, poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 cyklu produkcyjnego w szczeg\u00f3lno\u015bci na sk\u0142adzie surowca i w procesie przetarcia drewna. Zostan\u0105 wyeliminowane procesy dodatkowego przezbrajania, skr\u00f3ci si\u0119 czas produkcji i zostan\u0105 zatrudnione nowe osoby w okresie jednego roku po zrealizowaniu inwestycji, niezb\u0119dne by osi\u0105gn\u0105\u0107 zamierzone cele. By osi\u0105gn\u0105\u0107 okre\u015blon\u0105 wydajno\u015bci i optymalizacje produkcji, firma zakupi nowoczesne maszyny wykorzystywane do przetarcia drewna i usprawnienia proces\u00f3w zachodz\u0105cych na placu, sk\u0142adzie surowca, od kt\u00f3rego zaczyna si\u0119 proces ca\u0142ej produkcji a kt\u00f3ry jest kluczowym elementem w uzyskaniu zak\u0142adanej optymalizacji. Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie firmy w miejscowo\u015bci Gr\u00f3dek. Zwi\u0119kszy on nie tylko wydajno\u015b\u0107, ale i jako\u015b\u0107 produkcji, zwi\u0119kszy r\u00f3wnie\u017c ilo\u015b\u0107 i wielko\u015b\u0107 pozyskiwanych zam\u00f3wie\u0144 handlowych oraz zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa na rynku drzewnym regionalnym, co wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci naszego podlaskiego regionu. W projekcie zostan\u0105 zakupione nast\u0119puj\u0105ce maszyny: harwester u\u017cywany i pilarka szerokota\u015bmowa wraz ze sto\u0142em odbiorczym. W projekcie za\u0142o\u017cono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) \u2013 500 850,00 PLN 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] \u2013 6 os\u00f3b Projekt zostanie zrealizowany w 1 etapie w okresie od 16.07.2018 do 03.12.2019r.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"WENUS\"MAREK KLEBUS", "TYTUL": "Optymalizacja produkcji w przedsi\u0119biorstwie WENUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-09", "DATA_START": "2018-11-21", "DOFINANSOWANIE": "348933.47", "WARTOSC": "715313.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Celem projektu firmy Konstanty Zarecki Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno Handlowe ZR\u0104B jest zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci produkcji tartacznej w zakresie ilo\u015bciowym i jako\u015bciowym, rozwini\u0119cie produkcji oraz d\u0105\u017cenie do jak najlepszego wykorzystania surowca jakim jest drewno, poprzez zastosowanie wydajnych maszyn w procesie przetarcia drewna. Przedmiotowy projekt poprzez now\u0105 technologi\u0119 doprowadzi do podniesienia jako\u015bci wytwarzanego produktu, pozwoli na wi\u0119ksz\u0105 precyzj\u0119 obr\u00f3bki oraz na zdecydowane zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produktu ko\u0144cowego w odniesieniu do ilo\u015bci surowca. Inwestycja podniesie wydajno\u015b\u0107, moce przerobowe i pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 efekt redukcji koszt\u00f3w przypadaj\u0105cych na jednostk\u0119 produktu. Nast\u0105pi zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy produkowanego asortymentu i skr\u00f3cenie czasu pracy procesu tartacznego. Wszystko to wi\u0105\u017ce si\u0119 z zakupem nowych maszyn do przecierania tarcicy \u2013 traka pionowego dwupoziomowego z urz\u0105dzeniem rozdzielczym, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y swoista lini\u0119 i w\u00f3zka wid\u0142owego u\u0142atwiaj\u0105cego transport i roz\u0142adunek gotowej produkcji na placu i magazynie oraz wi\u0105\u017ce si\u0119 zatrudnieniem nowych 4 pracownik\u00f3w po zrealizowaniu inwestycji, niezb\u0119dne by osi\u0105gn\u0105\u0107 zamierzone cele. Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i wielko\u015bci pozyskiwanych zam\u00f3wie\u0144 oraz zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa na rynku drzewnym, co wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci naszego regionu. W projekcie za\u0142o\u017cono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) \u2013 366 380,15 PLN 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych \u2013 1 przedsi\u0119b. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1 przedsi\u0119b. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) \u2013 4 osoby Realizacja w 1 etapie w okresie od 21.11.2018-09.09.2019", "BENEFICJENT": "KONSTANTY ZARECKI PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"ZR\u0104B\"", "TYTUL": "Nowe inwestycje podnosz\u0105ce konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa \"ZR\u0104B\" na rynku tartacznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-27", "DATA_START": "2016-10-25", "DOFINANSOWANIE": "347568.60", "WARTOSC": "748036.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt sprowadza si\u0119 do wdro\u017cenia nowatorskiej us\u0142ugi, to jest przecierania drewna bezpo\u015brednio na miejscu wycinki. Realizacja dzia\u0142alno\u015bci z tym zwi\u0105zana b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki zakupowi specjalnego mobilnego traka ta\u015bmowego, samochodu ci\u0119\u017carowego z HDS, \u0142adowarki teleskopowej oraz dw\u00f3ch pilarek spalinowych i dmuchawy. Projekt sprowadza si\u0119 do za\u0142o\u017cenia nowego zak\u0142adu. W ramach uruchomionej dzia\u0142alno\u015bci oferowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi przecierania drewna u klienta oraz skupu surowca w terenie i produkcj\u0105 drewna (tarcicy), kt\u00f3re nast\u0119pnie b\u0119dzie wietrznie suszony i odsprzedawane. Cech\u0105 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 projekt b\u0119dzie mobilny charakter us\u0142ugi. Obecnie drewno przerabiane jest w tartakach stacjonarnych. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z transportem ci\u0119\u017ckim k\u0142\u00f3d drewna z miejsca wycinki do tartaku. Po przetarciu drewna, jest ono dalej transportowane do odbiorcy docelowego. W przypadku zastosowania traka mobilnego, przecieranie realizowane jest na miejscu wycinki. Pozwala to na redukcj\u0119 transportu o oko\u0142o 50%. Dodatkowo, w odniesieniu do tradycyjnej metody przecierania drewna w tartakach stacjonarnych, nast\u0105pi redukcja zu\u017cycia surowca o oko\u0142o 15%. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z zastosowaniem technologii brzeszczot\u00f3w w\u0105skota\u015bmowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej rzaz przeci\u0119cia posiada grubo\u015b\u0107 ok 2-3mm, co jest wielko\u015bci\u0105 wielokrotnie mniejsz\u0105 w por\u00f3wnaniu do tradycyjnej technologii opieraj\u0105cej si\u0119 na pi\u0142ach bramowych lub tarczowych, gdzie grubo\u015b\u0107 przeci\u0119cia wynosi ok 5-7mm. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach posiadaj\u0105cych Natur\u0119 2000. Dlatego wnioskodawca du\u017c\u0105 wag\u0119 przywi\u0105zuje do zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Sprzyja\u0107 temu b\u0119d\u0105 elementy zwi\u0105zane z redukcj\u0105 czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych \u015brodowisko jak zmniejszenie zu\u017cycia surowca czy ograniczenia przejazd\u00f3w. Dodatkowo projekt b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 w wymiarze spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania w tym obszarze b\u0119d\u0105 si\u0119 sprowadza\u0107 do wdro\u017cenia akcji \u201edrzewko za drzewko\u201d, polegaj\u0105cej na przekazywaniu dostawcom surowca ekwiwalentu w postaci sadzonek drzewek za ka\u017cde \u015bci\u0119te drzewo.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. KOW-TRAK JAROS\u0141AW KOWALSKI", "TYTUL": "Wzrost zatrudnienia i pozycji konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie nowatorskich us\u0142ug tartacznych sprzyjaj\u0105cych zr\u00f3wnowa\u017conemu rozwojowi na obszarach uwarunkowanych sieci\u0105 Natura 2000", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2018-09-04", "DOFINANSOWANIE": "326121.95", "WARTOSC": "513940.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja budynku by\u0142ej szko\u0142y w Wiejkach i adaptacja na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105 oraz rewitalizacja jej otoczenia. Zadanie b\u0119dzie polega\u0142o na wykonaniu: -przebudowy istniej\u0105cego budynku, -zbiornika szczelnego na \u015bcieki i studni wraz z przy\u0142\u0105czem do budynku, -ogrodzenia nieruchomo\u015bci, -zagospodarowania terenu, budowy placu zabaw. Planowane zadanie jest zgodne i wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Gr\u00f3dek na lata 2016-2020. Projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc spotka\u0144, dezintegracji mieszka\u0144c\u00f3w, niewystarczaj\u0105cego zagospodarowania teren\u00f3w zieleni, bezrobocia, a tak\u017ce ma na celu minimalizacje zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z analizy, kt\u00f3ra wskazuje na brak aktywno\u015bci m\u0142odych ludzi i starzej\u0105ce si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwo. Realizacja projektu poprawi te\u017c jako\u015b\u0107 \u017cycia senior\u00f3w, umo\u017cliwi im wi\u0119kszy udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym, kulturalnym, edukacji. Zadaniem b\u0119dzie zapewnienie dzieciom i m\u0142odzie\u017cy zorganizowanej opieki wychowawczej w celu rozwoju osobowo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie patologiom spo\u0142ecznym. Przestrze\u0144 publ. po\u0142o\u017cona w centrum wsi uzyska nowe funkcje, budynek zaadaptowany zostanie na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105 a tereny wok\u00f3\u0142 zostan\u0105 uporz\u0105dkowane i wybudowany plac zabaw. Prace obejm\u0105 przystosowanie uk\u0142adu funkcjonalno-przestrzennego do wymaga\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w, w tym niepe\u0142nosprawnych. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektowych przyczyni si\u0119 do oci\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i kulturalnych dla spo\u0142. lokalnej zamieszkuj\u0105cej obszar obj\u0119ty LSR poprzez rewitalizacj\u0119 budynku by\u0142ej szko\u0142y w so\u0142ectwie Wiejki i adaptacj\u0119 na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105 wraz z nadaniem obiektowi nowych funkcji w tym edukacyjno-spo\u0142. Grup\u0105 docelow\u0105 jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna z obszaru LSR LGD PK w szczeg\u00f3lno\u015bci grupy defaworyzowane, tj.dzieci i m\u0142odzie\u017c oraz seniorzy. Realizacja pozwoli na poddanie rewitalizacji teren\u00f3w o pow. 0,7944 ha i przebudow\u0119 budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA GR\u00d3DEK", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku by\u0142ej szko\u0142y i przyleg\u0142ych teren\u00f3w w Wiejkach poprzez adaptacj\u0119 na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "268175.00", "WARTOSC": "315500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z RPOWP na lata 2014-2020 oraz z SZOOP RPOWP. Cel projektu - kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w (120 os\u00f3b) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gr\u00f3dku i uzupe\u0142nienie kompetencji nauczycieli. Projekt ma wzmocni\u0107 atrakcyjno\u015b\u0107 i podnie\u015b\u0107 jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej szko\u0142y po\u0142o\u017conej na obszarach wiejskich, w zakresie kszta\u0142. og\u00f3lnego, ukierunkowanego na rozw\u00f3j u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozw\u00f3j w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci. Diagnoza zosta\u0142a przeprowadzona i zatwierdzona w dniu 19.11.2015 r. przez W\u00f3jta Gminy Gr\u00f3dek, m\u00f3wi by w ramach proj. zapewni\u0107 ucz. udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych lub j\u0119z.angielskiego. Klasy s\u0142u\u017c\u0105ce do nauki przed. przyrodniczych w gimnazjum zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce, zapewniaj\u0105ce warunki do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c szkole podstawowej. Zakupione wyposa\u017cenie zostanie przekazane szkole. Dodatkowo uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z poradnictwa edukacyjno-zawodowego. Ucz. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach kszta\u0142tuj\u0105cych kreatywno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107, postaw\u0119 przedsi\u0119biorcz\u0105, czy lepsze uczenie si\u0119 i przyswajanie nowo poznanych tre\u015bci. W celu uzupe\u0142nienia zaj\u0119\u0107 i warsztat\u00f3w uczniom zorganizowane zostan\u0105 wyjazdy do o\u015brodk\u00f3w edukacyjnych. Nauczyciele (30 os\u00f3b) wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach doskonal\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje zawodowe w zakresie stosowania metod oraz form organizacyjnych kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe u uczni\u00f3w, z wykorzystaniem produktu wypracowanego w ramach projektu innowacyjnego \"Pozwoli\u0107 uczniom my\u015ble\u0107\" nr PO KL 09.01.02-30-365/10.", "BENEFICJENT": "CONSOLATOR ADAM PIOTR CHOCIEJ", "TYTUL": "Akademia Gr\u00f3dek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-04-05", "DOFINANSOWANIE": "258000.00", "WARTOSC": "528900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt polega na zakupie ekoinnowacyjnej koparko-\u0142adowarki s\u0142u\u017c\u0105cwj do wykonywania rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 sieci rozdzielczych, studni g\u0142\u0119binowych, linii wodoci\u0105gowych, kana\u0142\u00f3w, oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Projekt zwiazany jest z zakupem maszyny majacej znacz\u0105cy wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej zak\u0142adu. Jest to niezb\u0119dne dzia\u0142anie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu oraz wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Poprzez wdro\u017cenie nowej, ekoinnowacyjnej koparko-\u0142adowarki i \u015bwiadczenie rob\u00f3t przedsi\u0119biorstwo jest w stanie zwi\u0119kszy\u0107 zysk z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105, kt\u00f3re s\u0105 celami szczeg\u00f3\u0142owymi danego projektu. Dodatkowo do obs\u0142ugi maszyny b\u0119dzie potrzebna zatrudnienie 3 pracownik\u00f3w, co spowoduje wzrost zatrudnienia w gminach uwarunkowanych Natur\u0105 2000 (w tym przypadku w gminie Gr\u00f3dek), przy zachowaniu wymog\u00f3w \u015brodowiska naturalnego, gdy\u017c planowana do zakupu maszyna w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia posiada nowoczesny silnik przystosowany do niskiej emisyjno\u015bci paliwa oraz w jak najmniejszym stopniu wp\u0142ywajace na \u015brodowisko. Wska\u017anikami rezultatu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 3 EPC, a wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie przedsi\u0119biorstwo otrzymuj\u0105ce dotacj\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwo zostanie wsparte w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych oraz w zakresie ekoinnowacji.", "BENEFICJENT": "WODNIK JAKUB KIERZNOWSKI", "TYTUL": "Zakup nowoczesnej maszyny budowlanej w celu zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych firmy WODNIK Jakub Kierznowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "257931.25", "WARTOSC": "271771.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt obejmie swoimi dzia\u0142aniami 25 os\u00f3b (17 K i 8 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w gminie Gr\u00f3dek. S\u0105 to osoby nieaktywne zawodowo i/lub bezrobotne, kt\u00f3re korzystaj\u0105 ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej lub programu PO P\u017b. Projekt przewiduje kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, poprzez zastosowanie wybranych us\u0142ug aktywnej integracji oraz prac\u0119 \u015brodowiskow\u0105 w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej 25 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz z otoczeniem tych os\u00f3b. Ramowy opis dzia\u0142a\u0144 w projekcie: - indywidualne kontrakty wsparcia umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (na wz\u00f3r kontraktu socjalnego) dla 25 os\u00f3b - specjalistyczne poradnictwo indywidualne \u2013 opieka mentora dla 25 os\u00f3b - warsztaty rozwoju umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych dla 25 os\u00f3b - indywidualne wsparcie doradcy zawodowego dla 5 os\u00f3b - akademia lider\u00f3w \u015brodowiskowych dla 12 os\u00f3b - wsparcie brokera pracy dla 5 os\u00f3b - kursy zawodowe dla 5 os\u00f3b Celem PAL jest zmniejszenie obszar\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy Gr\u00f3dek poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci \u017cyciowej i spo\u0142ecznej grupy 25 uczestnik\u00f3w oraz zawodowej, w tym kwalifikacji do podj\u0119cia zatrudnienia dla 5 os\u00f3b w z terenu gminy Gr\u00f3dek, w okresie realizacji projektu. Projekt realizowany od 1 pa\u017adziernika 2019 roku do 30 listopada 2020 (14 miesi\u0119cy) jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w a zastosowane narz\u0119dzia i dzia\u0142ania opieraj\u0105 si\u0119 na przeprowadzonej diagnozie. Projekt zak\u0142ada uzyskanie efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez minimum 25% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych instrumentami aktywizacji zawodowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej u minimum, 34% wszystkich uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 si\u0142\u0105 wsp\u00f3lnoty gminy Gr\u00f3dek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "663055.59", "WARTOSC": "780065.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Dane uzyskane podczas bada\u0144 prowadzonych w ostatnich 3 latach przez pracownik\u00f3w UP w Lublinie i Politechniki Bia\u0142ostockiej, wskazuj\u0105 na drastyczny spadek liczebno\u015bci populacji gatunk\u00f3w wierzb borealnych w ich naturalnych siedliskach, we wschodniej Polsce. Celem projektu, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.09.2020r., jest ochrona czynna na obszarze PPN oraz Puszczy Knyszy\u0144skiej (za\u0142\u0105cznik mapa) 2 gatunk\u00f3w: wierzby lapo\u0144skiej i wierzby bor\u00f3wkolistnej przez wspomaganie i odtwarzanie populacji tych gatunk\u00f3w w wybranych stanowiskach. Dzia\u0142ania te wpisuj\u0105 si\u0119 w plan zada\u0144 ochronnych PPN i planu ochrony dla rezerwatu przyrody \u201eStare Biele\u201d w Puszczy Knyszy\u0144skiej. Ro\u015bliny potrzebne do realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane w kulturach tkankowych ex situ (199477 z\u0142). Powsta\u0142y matecznik zostanie wykorzystany do tworzenia nowych i zasilenia obecnych populacji tych gatunk\u00f3w na terenie PPN i Puszczy Knyszy\u0144skiej (190768,97 z\u0142). Wa\u017cnym etapem prac b\u0119dzie adaptacja ro\u015blin w warunkach zbie\u017cnych do warunk\u00f3w panuj\u0105cych naturalnych siedliskach (w specjalnych inspektach). Odpowiednio przygotowane ro\u015bliny b\u0119d\u0105 sadzone do wcze\u015bniej wytypowanych stanowisk. Kondycja nowopowsta\u0142ych populacji, a tak\u017ce warunki habitatowe b\u0119d\u0105 stale monitorowane i oceniane. Monitoring przyrodniczy b\u0119dzie polega\u0142 na ocenie warunk\u00f3w siedliskowych (abiotycznych i biocenotycznych; 143645,27 z\u0142) oraz kondycji ro\u015blin w oparciu o analizy ekologiczne, fitopatologiczne, entomologiczne, fizjologiczne oraz parametry morfometryczne i rozwojowe (107906,17 z\u0142). R\u00f3wnolegle prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne dotycz\u0105ce sposob\u00f3w ochrony czynnej gatunk\u00f3w ro\u015blin szczeg\u00f3lnie zagro\u017conych wygini\u0119ciem, zwi\u0105zanych z ekosystemami torfowiskowymi (56868 z\u0142).", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET PRZYRODNICZY W LUBLINIE", "TYTUL": "Ochrona czynna szczeg\u00f3lnie zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin reliktowych z rodziny Salicaceae w siedliskach torfowiskowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2018-09-04", "DOFINANSOWANIE": "229139.34", "WARTOSC": "370643.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja budynku by\u0142ej OSP w Nowosi\u00f3\u0142kach i adaptacja na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105 oraz rewitalizacja jej otoczenia. Zadanie b\u0119dzie polega\u0142o na wykonaniu: -przebudowy istniej\u0105cego budynku, -zbiornika szczelnego na \u015bcieki i studni wierconej wraz z przy\u0142\u0105czem do budynku, -ogrodzenia nieruchomo\u015bci, -zagospodarowania terenu, budowy si\u0142owni zewn\u0119trznej. Planowane zadanie jest zgodne i wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Gr\u00f3dek na lata 2016-2020. Projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc spotka\u0144, ma\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa, niewystarczaj\u0105cego zagospodarowania teren\u00f3w zieleni, bezrobocia, a tak\u017ce ma na celu minimalizacje zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z analizy, kt\u00f3ra wskazuje na brak aktywno\u015bci m\u0142odych ludzi i starzej\u0105ce si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwo. Realizacja projektu poprawi te\u017c jako\u015b\u0107 \u017cycia senior\u00f3w, umo\u017cliwi im wi\u0119kszy udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym, kulturalnym, edukacji. Zadaniem b\u0119dzie zapewnienie dzieciom i m\u0142odzie\u017cy zorganizowanej opieki wychowawczej w celu rozwoju osobowo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie patologiom spo\u0142ecznym. Przestrze\u0144 publ. po\u0142o\u017cona w centrum wsi uzyska nowe funkcje, budynek zaadaptowany zostanie na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105 a tereny wok\u00f3\u0142 zostan\u0105 uporz\u0105dkowane i wybudowana si\u0142ownia zewn\u0119trzna. Prace obejm\u0105 przystosowanie uk\u0142adu funkcjonalno-przestrzennego do wymaga\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w, w tym niepe\u0142nosprawnych. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektowych przyczyni si\u0119 do oci\u0105gni\u0119cia celu projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i kulturalnych dla spo\u0142. lokalnej zamieszkuj\u0105cej obszar obj\u0119ty LSR poprzez rewitalizacj\u0119 budynku by\u0142ej OSP w so\u0142ectwie Nowosi\u00f3\u0142ki i adaptacj\u0119 na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105wraz z nadaniem obiektowi nowych funkcji w tym edukacyjno-spo\u0142. Grup\u0105 docelow\u0105 jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna z obszaru LSR LGD PK w szczeg\u00f3lno\u015bci grupy defaworyzowane, tj.dzieci i m\u0142odzie\u017c (18%) oraz seniorzy (48%) Realizacja pozwoli na poddanie rewitalizacji teren\u00f3w o pow. 0,0806 ha i przebudow\u0119", "BENEFICJENT": "GMINA GR\u00d3DEK", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku by\u0142ego OSP i przyleg\u0142ych teren\u00f3w w Nowosi\u00f3\u0142kach poprzez adaptacj\u0119 na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-05", "DATA_START": "2018-11-09", "DOFINANSOWANIE": "211128.52", "WARTOSC": "248386.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt przewiduje budow\u0119 wolnostoj\u0105cej elektrowni fotowoltaicznej o mocy 39,68 kW na dzia\u0142ce nale\u017c\u0105cej do wnioskodawcy w miejscowo\u015bci Gr\u00f3dek, gmina Gr\u00f3dek, powiat bia\u0142ostocki wraz z ca\u0142\u0105 niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105. Produkowana przez instalacj\u0119 energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne obiektu cerkwii, kt\u00f3ra zlokalizowana jest w s\u0105siedztwie dzia\u0142ki inwestycyjnej. W \u015bwietle Ustawy z dnia 20.02.15 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (Dz. U. z 2015 r.poz. 478 z p\u00f3\u017an. zm.) wnioskodawca b\u0119dzie prosumentem, w zwi\u0105zku z czym rozliczenie energii wyprodukowanej i oddanej do sieci w stosunku do energii pobranej z sieci b\u0119dzie realizowane tzw. saldem energii. Stosunek przeliczenia energii oddanej do energii pobranej wyniesie 0.7 MWh : 1 MWh. Moc instalacji zosta\u0142a dobrana w taki spos\u00f3b, by pokry\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 cerkwi. W projekcie uwzgl\u0119dniono zar\u00f3wno potencjalne zu\u017cycie energii produkowanej z OZE w czasie rzeczywistej produkcji, jak r\u00f3wnie\u017c ilo\u015b\u0107 energii oddanej do sieci, kt\u00f3ra zostanie rozliczona przy zastosowaniu wsp\u00f3\u0142czynnika 0,7 w przypadku poboru z sieci. Charakter projektu pozwala zakwalifikowa\u0107 go do typu II (produkcja energii z OZE i zu\u017cycie na potrzeby w\u0142asne). W ramach prac przewidujemy monta\u017c modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych i inwerter\u00f3w na konstrukcji stalowej wbijanej w ziemi\u0119 wraz z u\u0142o\u017ceniem niezb\u0119dnego okablowania, monta\u017c z\u0142\u0105cza kablowego niskiego napi\u0119cia z niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0105 zabezpieczaj\u0105c\u0105 i pod\u0142\u0105czenie PV z cerkwi\u0105. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wykorzystanie energii elektrycznej produkowanej z OZE na pokrycie potrzeb w\u0142asnych cerkwi Parafii Prawos\u0142awnej w Gr\u00f3dku. Realizacja projektu sprowadza si\u0119 do inwestycji wykonywanej w trybie \"pod klucz\". W ramach projektu przewidujemy realizacj\u0119 1 zadania i wyb\u00f3r jednego wykonawcy, kt\u00f3ry wykona wszystkie wymagane roboty monta\u017cowe wraz dostaw\u0105 wszystkich niezb\u0119dnych element\u00f3w PV. Cerkiew jest wpisana do rejestru zabytk\u00f3w, projekt posiada pozytywn\u0105 opini\u0119 konserwatora.", "BENEFICJENT": "PARAFIA KO\u015aCIO\u0141A PRAWOS\u0141AWNEGO P. W. NARODZENIA N. M. P. W GR\u00d3DKU", "TYTUL": "Elektrownia fotowoltaiczna o mocy zainstalowanej do 40 kW na potrzeby w\u0142asne obiektu cerkwi Parafii Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego p.w. Narodzenia N. M. P. w Gr\u00f3dku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2020-01-21", "DOFINANSOWANIE": "210000.00", "WARTOSC": "430500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotem, celem projektu Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno Handlowego \u201eWENUS\u201d Marek Klebus jest zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci produkcji tartacznej, drzewnej poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 cyklu produkcyjnego, wyeliminowanie przestoj\u00f3w podczas roz\u0142adunku czy za\u0142adunku drewna oraz zatrudnienie dodatkowych nowych 2 os\u00f3b w okresie do jednego roku po zrealizowaniu przedmiotowej inwestycji. W tym celu firma zakupi nowe, nowoczesn\u0105 maszyn\u0119 wykorzystywan\u0105 do za\u0142adunku, roz\u0142adunku, przewozu na ka\u017cdym etapie produkcji tarcicy i wyrob\u00f3w gotowych. Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie przedsi\u0119biorstwa WENUS, powiat bia\u0142ostocki. Firma poprzez przedmiotowa inwestycj\u0119 zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107 produkcji, ale te\u017c ilo\u015b\u0107 i wielko\u015b\u0107 pozyskiwanych zam\u00f3wie\u0144 handlowych oraz zwi\u0119kszy swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku drzewnym regionalnym i krajowym, co wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci naszego podlaskiego regionu. W projekcie zostanie zakupiona maszyna: \u0142adowarka teleskopowa. W projekcie za\u0142o\u017cono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) \u2013220 500,00 PLN 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] \u2013 2 osoby Projekt zostanie zrealizowany w 1 etapie w okresie od 21/01/2020 do 31/03/2020. Przyj\u0119to, i\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zrealizowane w postaci 1 zadania: Zadanie 1: Zakup \u0142adowarki teleskopowej - szt.1", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"WENUS\"MAREK KLEBUS", "TYTUL": "Nowa inwestycja drog\u0105 do rozwoju przedsi\u0119biorstwa WENUS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-14", "DATA_START": "2019-12-30", "DOFINANSOWANIE": "182560.00", "WARTOSC": "400980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Nasza firma dzia\u0142a w sektorze produkcji zr\u0119bk\u00f3w drzewnych. Obecnie w sektorze produkcji zr\u0119bk\u00f3w drzewnych ro\u015bnie luka poda\u017cowa, a wzrost mocy przerobowych za ni\u0105 nie nad\u0105\u017ca. Perspektywy dla producent\u00f3w, kt\u00f3rzy zdecyduj\u0105 si\u0119 zainwestowa\u0107 we wzrost mocy wytw\u00f3rczych i jako\u015b\u0107 przerobu, s\u0105 obecnie wyj\u0105tkowo dobre. Ta konkluzja by\u0142a dla nas kluczowym bod\u017acem do podj\u0119cia decyzji o inwestowaniu we wzrost i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa. Nasze mo\u017cliwo\u015bci inwestycyjne s\u0105 bardzo ograniczone, wi\u0119c musieli\u015bmy wybra\u0107 \u015bcie\u017ck\u0119 inwestowania krok po kroku. Pierwszym krokiem jest zakup \u0142adowarki teleskopowej, kt\u00f3ra obok r\u0119baka jest podstawow\u0105 maszyn\u0105 niezb\u0119dn\u0105 w produkcji zr\u0119bk\u00f3w. Jej rola polega na dostarczaniu surowca drzewnego do r\u0119baka z miejsc wyr\u0119bu, oraz ze sk\u0142adowisk odpad\u00f3w tartacznych. Po przerobieniu surowca drzewnego na zr\u0119bki \u0142adowarka musi za\u0142adowa\u0107 zr\u0119bki do skrzy\u0144 \u0142adunkowych samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, kt\u00f3re dowioz\u0105 zr\u0119bki do odbiorc\u00f3w. Ta inwestycja jest niezb\u0119dna, \u017ceby poprawi\u0107 wydajno\u015b\u0107 naszej produkcji. Dzi\u0119ki realizacji projektu stworzymy 1 atrakcyjne miejsc pracy przy obs\u0142udze nowoczesnej \u0142adowarki teleskopowej. Realizacja projektu zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 naszego przedsi\u0119biorstwa, co wp\u0142ynie tak\u017ce na wzrost konkurencyjno\u015bci naszego regionu. W projekcie za\u0142o\u017cyli\u015bmy nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (CI 6) \u2013 234 500,00 PLN 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) \u2013 1 osoba Projekt zostanie zrealizowany w 1 etapie w okresie od 24.12.2019 do 31.03.2020 Na realizowany projekt z\u0142o\u017cy si\u0119 1 zadanie: 1. Zadanie 1 \u2013 zakup \u0142adowarki teleskopowej.", "BENEFICJENT": "\"FOREST\" JAROS\u0141AW GROCHOWSKI", "TYTUL": "Poprawa wydajno\u015bci procesu produkcyjnego w przedsi\u0119biorstwie FOREST Jaros\u0142aw Grochowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-15", "DATA_START": "2020-02-14", "DOFINANSOWANIE": "134452.48", "WARTOSC": "176193.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest remont i przebudowa budynku w miejscowo\u015bci Za\u0142uki w gminie Gr\u00f3dek na potrzeby infrastruktury spo\u0142ecznej i utworzenia Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej, gdzie prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia i warsztaty dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Inwestycja b\u0119dzie polega\u0142a na wykonaniu prac: \u2022 remont i przebudowa istniej\u0105cego budynku (wykonanie sanitariatu, szpachlowanie i malowanie \u015bcian, wykonanie nowych pod\u0142\u00f3g na jednym poziomie w celu dostosowania do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wymian\u0119 stolarki drzwiowej, wentylacji i nowego ogrzewania), \u2022 wykonanie zbiornika szczelnego na \u015bcieki sanitarne wraz z doziemn\u0105 instalacj\u0105 sanitarn\u0105 oraz przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego, \u2022 zagospodarowanie terenu (chodnik prowadz\u0105cy do wej\u015bcia dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), \u2022 zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia (sto\u0142y, krzes\u0142a, szafy i rega\u0142y), \u2022 zakup materia\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do prowadzenia zaplanowanych zaj\u0119\u0107 i warsztat\u00f3w. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie jest zgodne i wynika z Programu Rozwoju Gminy Gr\u00f3dek na lata 2015-2020. Projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane probemy dotycz\u0105ce niewystarczaj\u0105cej liczby obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej, ma\u0142ej aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, bezrobocia, a tak\u017ce ma na celu minimalizacje zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z analizy , kt\u00f3ra wskazuje na brak aktywno\u015bci m\u0142odych ludzi i starzej\u0105ce si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwo. Realizacja projektu poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, w tym senior\u00f3w, umozliwi im wi\u0119szy udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym. Zadaniem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zapewnienie zapewnienie dzieciom i m\u0142odzie\u017cy zorganizowanych zaj\u0119\u0107 i warsztat\u00f3w, w celu rozwoju osobowo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie patologiom spo\u0142ecznym. Przestrze\u0144 publiczna po\u0142o\u017cona w centrum wsi uzyska nowe funkcje, budynek zaadpatowany zostanie na Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej. Prace obejm\u0105 przystosowanie uk\u0142adu funkcjonalno-przestrzennego do wymaga\u0144 uzytkownik\u00f3w, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0105 docelow\u0105 jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna z obszaru LSR LG DPK, w szczeg\u00f3lno\u015bci gr. defaworyzowane.", "BENEFICJENT": "GMINA GR\u00d3DEK", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej w Za\u0142ukach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "729093.00", "WARTOSC": "775365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (11 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 15 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na obszarze obj\u0119tym LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, do dnia 30-04-2020r. Operacja zapewnia zintegrowanie cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnych LSR I i II poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz jednocze\u015bnie zak\u0142adanie, rozwijanie i wspieranie przedsi\u0119b. na obszarze LSR. Cele PRiLSR tworz\u0105 logiczne zwi\u0105zki i oddzia\u0142uj\u0105 na siebie - KRYTERIUM VII. G\u0141. REZ. -liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 15 -liczba utworzonyc miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 15 GR DOCELOWA Osoba fizyczne z gm. Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Knyszyn, Micha\u0142owo w wieku od 30 r.\u017c., zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej lub kobiety lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub os. d\u0142ugotrwale bezrobotne lub os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141. ZADANIA Rekrutacja (doradztwo zawodowe) Doradztwo indywidualne z pisania biznesplanu Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (doradztwo indywidualne)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "M\u00f3j w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "100939.53", "WARTOSC": "100939.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE PALLAP PAWE\u0141 BRAUN", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPHU PALLAP Pawe\u0142 Braun", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-13", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "78570.10", "WARTOSC": "104900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest \"Remont i wymiana okien cerkwi w Gr\u00f3dku w celu ochrony zabytkowych witra\u017cy i polichromii\". Cerkiew i teren wok\u00f3\u0142 cerkwi s\u0105 wpisane do rejestru zabytk\u00f3w pod numerem A-126. Beneficjentem Projektu jest Parafia Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego p.w. Narodzenia NMP w Gr\u00f3dku. Zakres rob\u00f3t budowlanych:konserwacja witra\u017cy, wymian okien, wstawienie element\u00f3w os\u0142onowych w oknach witra\u017cowych. Wymiana okien planowana jest na wie\u017cy i zakrystii. Projektowane okna wykonane b\u0119d\u0105 z profili aluminiowych ciep\u0142ych z szybami zespolonymi podw\u00f3jnymi. Celem niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest ochrona i zachowanie dziedzictwa kultury poprzez realizacj\u0119 prac budowlanych w obiekcie po\u0142o\u017conym przy ul. Metropolity Bazylego Doroszkiewicza 1 w Gr\u00f3dku. Cele og\u00f3lne projektu to: - ochrona zabytu - ochrona dziedzictwa kulturowego - zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci kulturalnej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez stworzenie nowej oferty kulturalnej, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na wzrost liczby odwiedzaj\u0105cych - wyposa\u017cenie obiektu w informacje o cerkwii - zabytku i dostosowanie ich do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych W ramach ww. projektu zrealizowane zostan\u0105 nastepuj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych objetych wsparciem - 1 szt. 2. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych terenach - 1 szt. Okres realizacji projektu: I kw. 2017 r. - IV kw. 2017 r. Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem technicznym, finansowym i instytucjonalnym. Bud\u017cet projektu: 169 029,09 z\u0142, dofinansowanie na poziomie 74,90 %: 126 602,79 z\u0142 Wska\u017aniki rezultatu: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 500 os. Okres realizacji projektu: I kw.2017 r.-IV kw. 2017 r. Beneficjentem ko\u0144cowym wnioskowanego Projektu s\u0105 tury\u015bci polscy i zagraniczni oraz parafianie i mieszka\u0144cy gminy Gr\u00f3dek.", "BENEFICJENT": "PARAFIA P.W. NARODZENIA N.M.P. W GR\u00d3DKU", "TYTUL": "\"Remont i wymiana okien cerkwi w Gr\u00f3dku w celu ochrony zabytkowych witra\u017cy i polichromii\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-01", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "71044.14", "WARTOSC": "134437.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i potencja\u0142u firmy Kor-Drzew Pawe\u0142 Koronkiewicz poprzez zakup \u015brodka trwa\u0142ego oraz remont budynku gospodarczego, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych zak\u0142adu oraz przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia w nim liczby miejsc pracy do ko\u0144ca 2017 roku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie swoim zakresem obejmowa\u0142o zakup szlifierki do szlifowania dr\u0105\u017ck\u00f3w oraz remont budynku gospodarczego po\u0142o\u017conego na dzia\u0142ce 47/3 w miejscowo\u015bci Sofipol 34 gm. Gr\u00f3dek, woj. podlaskie. Przedmiotowa inwestycja umo\u017cliwi przedsi\u0119biorcy zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu, zatrudnienie pracownika w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy oraz zaowocuje ulepszeniem technologii produkcji pozwalajacej ograniczy\u0107 ilo\u015b\u0107 odpadow z produkcji oraz energoch\u0142onno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "KOR-DRZEW\u00a0PAWE\u0141\u00a0KORONKIEWICZ", "TYTUL": "\u201eWzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci firmy Kor-Drzew Pawe\u0142 Koronkiewicz\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4446816.57", "WARTOSC": "5231548.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji wybranych 9 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w dyspozycji Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Bia\u0142ymstoku, kt\u00f3rej celem jest poprawa ich efektywno\u015bci energetycznej . Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego, w miejscowo\u015bciach: Bia\u0142ystok, Suwa\u0142ki, Suchowola i Gr\u00f3dek. Zakres prac remontowo \u2013 budowlanych obejmuje wykonanie nowej wentylacji mechanicznej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu, wymiana okien i drzwi i wr\u00f3t, wykonanie nowej instalacji, c.w.u., wykonanie nowej instalacji c.o., wymiana kot\u0142owni, modernizacja o\u015bwietlenia.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Termomodernizacja wybranych budynk\u00f3w Policji na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "974007.18", "WARTOSC": "2607372.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW na dachach sklep\u00f3w Arhelan w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Inwestor planuje instalacje paneli fotowoltaicznych na 11 sklepach w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach: Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Ciechanowiec, Gr\u00f3dek, Hajn\u00f3wka, Mielnik, Narew, Nurzec \u2013 Stacja, Sok\u00f3\u0142ka, Zab\u0142ud\u00f3w. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej z OZE to 333,15 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy - sklepy Arhelan. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Arhelan sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa. Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przez firm\u0119 Arhelan Sp. z o. o. Sp. K. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna, tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja wska\u017anik\u00f3w pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a)na poziomie produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytworzenia energii elektrycznej z OZE \u2013 11 szt. -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 270,52 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,3872 MW, -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. b)na poziomie rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 333,15 MWh/rok. \u0141\u0105czny koszt inwestycji wyniesie 2 607 372,99z\u0142, z czego wydatki kwalifikowalne b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 2 119 815,44z\u0142. Termin realizacji projektu zaplanowano od 01.04.2020 r. do 30.06.2021 r.", "BENEFICJENT": "ARHELAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznych do 40 kW na potrzeby sklep\u00f3w Arhelan", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1729603.80", "WARTOSC": "2034828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie IV 2018 - IX 2019 na terenie woj. podlaskiego, subregionu bielskiego. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 48 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (min. 26 K) od 30 r. \u017c. z obszaru subregionu bielskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaplanowane w proj. dzia\u0142ania maj\u0105 charakter kompleksowy i polegaj\u0105 na zapewnieniu uczestnikom projektu wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz finansowego w formie bezzwrotnej dotacji wraz z finansowym i doradczo-szkoleniowym wsparciem pomostowym. Celem g\u0142. proj.jest podniesienie do IX 2019r. poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zaw. pozostaj\u0105cych bez pracy os\u00f3b od 30 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa podlaskiego, subregionu bielskiego poprzez obj\u0119cie 48 uczestnik\u00f3w proj. wsparciem doradczo-szkoleniowym oraz udzielenie 40 spo\u015br\u00f3d nich kompleksowego wsparciem finansowego i doradczo-szkoleniowego na etapie zak\u0142adania firmy i w pocz\u0105tkowym okresie jej prowadzenia. Najwa\u017cniejsze rezultaty projektu: - stworzenie min. 40 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - podj\u0119cie samozatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w proj. - nabycie przez min. 43 uczestnik\u00f3w proj. wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia,prowadzenia i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach proj.zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. INDYWIDUALNE DORADZTWO - WERYFIKACJA PREDYSPOZYCJI PRZEDSI\u0118BIORCZYCH OS\u00d3B PLANUJ\u0104CYCH ZA\u0141O\u017bENIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSP. (na etapie rekrutacji) 2. WSPARCIE DORADCZO-SZKOLENIOWE PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM FIRMY: szkolenie NIEZB\u0118DNIK PRZEDSI\u0118BIORCY (4 gr. * 40h) 3. DOTACJE INWESTYCYJNE: udzielenie 40 dotacji na za\u0142o\u017cenie firmy 4. WSPARCIE POMOSTOWE: finansowe i szkoleniowo-doradcze (indywidualne i grupowe) realizowane przez okres pierwszych 12 miesi\u0119cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 5. FORUM WYMIANY DO\u015aWIADCZE\u0143.", "BENEFICJENT": "SYSCO POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z BIZNESOWYM PODEJ\u015aCIEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-04-28", "DOFINANSOWANIE": "42330.00", "WARTOSC": "61254.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma doprowadzi\u0107 do wsparcia go us\u0142ug\u0105 prorozwojow\u0105 doradcz\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez IOB na rzecz MSP. Us\u0142ug\u0105 ma by\u0107 napisanie bardzo profesjonalnego biznes planu poparte wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem ekspert\u00f3w w tej dziedzinie w celu podj\u0119cia odpowiedzialnej decyzji przez przedsi\u0119biorstwo PPH WENUS czy wdra\u017ca\u0107 nowe produkty \u2013 fryz sosnowy i bukowy na rynek drzewny poprzez zakup odpowiednich wyspecjalizowanych maszyn tworz\u0105cych ci\u0105g produkcyjny. Nowe produkty a w wraz z nimi technologie s\u0105 jednym z kluczowych czynnik\u00f3w pozywaj\u0105cym przedsi\u0119biorstwu na dalszy rozw\u00f3j cho\u0107 zawsze wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z pewnym obszarem ryzyka. Dzi\u0119ki nim firma mo\u017ce wypracowa\u0107 siln\u0105 pozycj\u0119 na rynku, wy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107, wydajno\u015b\u0107. By\u0107 krok przed konkurencj\u0105. Jednak gdy jest ju\u017c opracowany nowy produkt, to by p\u00f3j\u015b\u0107 dalej nale\u017cy posiada\u0107 odpowiedni specjalistyczny plan \u2013 biznes plan, kt\u00f3ry jak mapa, jak drogowskaz pokieruje przedsi\u0119wzi\u0119ciem. Okre\u015bli korzy\u015bci jakie niesie za sob\u0105 wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w, wypunktuje ryzyka kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna omin\u0105\u0107 lub ich unikn\u0105\u0107, ujawni op\u0142acalno\u015b\u0107, efektywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 i da sygna\u0142 do dalszego rozwoju i osi\u0105gniecia sukcesu lub zaniechania ca\u0142ego przedsi\u0119wzi\u0119cia. Jednak jak wiadomo koszty opracowania szytego na miar\u0119 biznes planu z zaanga\u017cowanie do jego stworzenia ekspert\u00f3w jest do\u015b\u0107 na rynku us\u0142ug doradczych wysoki, a wydatki ponoszone na nowe wdro\u017cenia s\u0105 r\u00f3wnie\u017c nie ma\u0142e szczeg\u00f3lnie w mniejszych przedsi\u0119biorstwach, gdzie kapita\u0142 jest ci\u0119\u017cko wypracowywany. Dlatego skorzystanie z us\u0142ugi prorozwojowej - specjalistycznej us\u0142ugi doradczej napisania biznes planu oraz skorzystania z wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 wykwalifikowanych ekspert\u00f3w IOB jest szans\u0105 na wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w \u2013 fryz na rynek drzewny oraz na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej firmy na rynku. Zakres projektu jest nast\u0119puj\u0105cy: Zadanie I: zakup us\u0142ugi doradczej prorozwojowej w zakresie opracowania biznes planu wykonalno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"WENUS\" MAREK KLEBUS", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \u201eWENUS\u201d poprzez zakup prorozwojowej us\u0142ugi doradczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-15", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "42330.00", "WARTOSC": "61254.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Przedmiotowy projekt ma prowadzi\u0107 do wsparcia go us\u0142ug\u0105 prorozwojow\u0105 doradcz\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez IOB na rzecz MSP. Us\u0142ug\u0105 ma by\u0107 napisanie profesjonalnego biznes planu popartego wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem ekspert\u00f3w w tej dziedzinie w celu podj\u0119cia odpowiedzialnej decyzji przez przedsi\u0119biorstwo, czy firma powinna wdro\u017cy\u0107 now\u0105 technologi\u0119 produkcji, kt\u00f3ra b\u0119dzie prowadzi\u0142a do ekologicznego wykorzystywania surowca drzewnego, poprawy dok\u0142adno\u015bci, precyzji, powtarzalno\u015bci i elastyczno\u015bci produkcyjnej i szybszego dostosowywania si\u0119 do wymaga\u0144 rynkowych. Nowe technologie s\u0105 jednym z kluczowych czynnik\u00f3w pozywaj\u0105cym przedsi\u0119biorstwu na dalszy rozw\u00f3j cho\u0107 wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z pewnym obszarem ryzyka. Dzi\u0119ki nim firma mo\u017ce wypracowa\u0107 siln\u0105 pozycj\u0119 na rynku, wy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107, wydajno\u015b\u0107, a pierwszym krokiem jest stworzenie odpowiedniego dokumentu \u2013 biznes planu. Koszt opracowania specjalistycznego biznes planu jest do\u015b\u0107 wysoki w szczeg\u00f3lno\u015bci, gdy trzeba ponie\u015b\u0107 wydatki na wdro\u017cenie i opracowanie nowej technologii w po\u0142\u0105czeniu z czynnikami ekologicznymi a przedsi\u0119biorstwo nie posiada ku temu odpowiednich zasob\u00f3w kadrowych i finansowych. Dlatego skorzystanie z us\u0142ugi prorozwojowej - specjalistycznej us\u0142ugi doradczej napisania biznes planu oraz skorzystania z wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 wykwalifikowanych ekspert\u00f3w Instytucji Otoczenia Biznesu, jest szans\u0105 na wdro\u017cenie nowej technologii produkcji element\u00f3w meblowych oraz na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej na rynku. Zakres projektu jest nast\u0119puj\u0105cy: Zadanie 1 \u2013 Nabycie us\u0142ugi doradczej w zakresie opracowania Biznes Planu przedsi\u0119wzi\u0119cia rozwojowego przedsi\u0119biorstwa Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 04.05.2020 \u2212 15.10.2020.", "BENEFICJENT": "KONSTANTY ZARECKI PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"ZR\u0104B\"", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci w przedsi\u0119biorstwie \u201eZR\u0104B\u201d poprzez realizacj\u0119 specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze rozwojowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "729318.79", "WARTOSC": "767704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci 30 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, mieszka\u0144c\u00f3w gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Juchnowiec Ko\u015bcielny, Knyszyn, Micha\u0142owo, Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w i Zab\u0142ud\u00f3w poprzez indywidualne doradztwo prowadz\u0105ce do zarejestrowania w 2019 r. 18 firm w bran\u017cach kluczowych wskazanych w LSR LGD PK oraz udzielenie im wsparcia inwestycyjnego i pomostowego w roku 2019. Projekt realizuje Cel II.1 Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw na obszarze LGD, w tym w kluczowych domenach Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Puszcza Knyszy\u0144ska 2014-2020 Rezultaty: 18 os\u00f3b (9 K, 9 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 30 os\u00f3b (15 K,15 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma wsparcie doradcze Projekt obejmie wsparciem 30 os\u00f3b (15 K, 15 M) od 30 roku \u017cycia, b\u0119d\u0105cych bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia lub kobiety lub osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub osoby o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych obszar LGD\u2013Puszcza Knyszy\u0144ska. 100% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W ramach projektu planowane s\u0105: - rekrutacja \u2013 nab\u00f3r ok.60 formularzy rekrutacyjnych i ich ocena oraz diagnoza 50 autor\u00f3w najlepszych formularzy pod k\u0105tem predyspozycji zawodowych - indywidualne wsparcie doradcze w zakresie przygotowania biznesplanu dla 30 os\u00f3b - wsparcie finansowe (dotacja inwestycyjna) dla 18 autor\u00f3w najlepszych biznesplan\u00f3w w wysoko\u015bci do 21000 z\u0142 - wsparcie pomostowe: finansowe przez 12 m-cy (\u0142\u0105cznie 10127,40 z\u0142/os.) i specjalistyczne wsparcie towarzysz. (indyw. doradtwo w wysoko\u015bci 24 godzin/os., indywidualne pakiety spersonalizowanego wsparcia marketingowego w Internecie)", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO AMICUS", "TYTUL": "Kierunek: PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1143250.68", "WARTOSC": "1345000.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w okresie do 31 maja 2018 r., poprzez utworzenie 29 nowych miejsc pracy i utrzymanie ich przez okres minimum 12 miesi\u0119cy przez mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bielskiego. Promocja i wsparcie samozatrudnienia jest jedn\u0105 z dr\u00f3g do z\u0142agodzenia problemu niewystarczaj\u0105cej poda\u017cy ofert pracy. Osoby chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119, potrzebuj\u0105 nie tylko wsparcia finansowego, ale te\u017c profesjonalnego doradztwa w kwestiach planowania, rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zwi\u0105zku z tymi oczekiwaniami, projekt zaplanowany zosta\u0142 w taki spos\u00f3b, by w ramach g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 \u0142\u0105czy\u0107 dystrybucj\u0119 niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci \u015brodk\u00f3w finansowych (dotacje, wsparcie pomostowe) z transferem wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci (szkolenia, doradztwo, forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144). Wsparcie skierowane zostanie do os\u00f3b po 30 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo, pozostaj\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet; d\u0142ugotrwale bezrobotnych; os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b po 50 r.\u017c., poniewa\u017c napotykaj\u0105 one na najwi\u0119ksze bariery w znalezieniu zatrudnienia. 50 os\u00f3b (33K/17M) uzyska specjalistyczne poradnictwo dostosowane do ich indywidualnych potrzeb z zakresu planowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, natomiast 29 os\u00f3b, dzi\u0119ki dotacji i wsparciu pomostowemu za\u0142o\u017cy w\u0142asn\u0105 firm\u0119 i b\u0119dzie prowadzi\u0142o j\u0105 przez rok na preferencyjnych warunkach. Projekt jest szyty na miar\u0119 potrzeb wsparcia os\u00f3b chc\u0105cych wyj\u015b\u0107 z sytuacji bezrobocia poprzez stworzenie dla siebie miejsca pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty niniejszego projektu to stworzenie 28 nowych miejsc pracy w subregionie oraz podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FUNDACJA ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Startuj w Biznesie. Subregion bielski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1092067.72", "WARTOSC": "1284785.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem projektu \u201eWSPARCIE NA STARCIE-szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 30niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski do ko\u0144ca IV2018 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 22 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 30os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 22os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 22os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 15Ki15M po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis doCEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski tj. powiaty: bielski, hajnowski, siemiatycki, gminy:Gr\u00f3dek, Micha\u0142owo, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c przy czym 17os(7Ki10M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob., poszukuj\u0105ce pracy oraz 13os(8Ki5M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23000z\u0142 dla 22os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(22os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(22os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eWSPARCIE NA STARCIE - szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "321752.61", "WARTOSC": "372603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu 28 os\u00f3b g\u0142\u00f3wnie z terenu gmin Wasilk\u00f3w, Juchnowiec Koscielny i Micha\u0142owo (dodat. gm. Zab\u0142ud\u00f3w i Gr\u00f3dek) zost. obj. us\u0142ug\u0105 reint. spo\u0142-zawod w CIS prowadzonym przez Caritas Arch. Bia\u0142. (CAB). Przebieg ucz. w CIS zostanie zaplanowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb UP. W projekcie zostan\u0105 zastos. w stosunku do ka\u017cdego UP dzia\u0142ania aktywnej integracji spo\u0142ecznej: wsparcie coachingowe, psychologiczne, warsztaty z psychologiem, doradztwo zawodowe (w tym IPD) oraz dzia\u0142ania aktyw. zaw. prowadzone w ramach warsztat\u00f3w zaw. w CIS (budowlano-ogrodniczych i r\u0119kodzielniczych). W ramach CIS zostanie dokonana analiza i identyfikacja potrzeb zawodowych UP oraz opracowane i zastosowane IPD. W przypad. gdy UP, b\u0119d\u0105 klienci pom. spo\u0142. OPS zostanie poinformowany o proj. i formach wspar. Wy\u017cej wymienionym wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym, w tym min. 5 ON. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce teren obj\u0119ty realizacj\u0105 LSR. Wnioskodawca posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. CAB prowadzi CIS na terenie pow. bia\u0142ostockiego od 2011 - od 5 lat zapewniamy trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS (tak\u017ce w ramach \u015brodk\u00f3w w\u0142). Wsparcie w proj. zostanie w 100% skierowane do gr. defaworyzowanych na obszarze LSR, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142, d\u0142ug. bezrob., ON itp. Dzia\u0142ania w projekcie realizuj\u0105 cel szczeg\u00f3\u0142owy LSR I.1 - Int. i aktyw. spo\u0142. i zaw. mieszka\u0144c\u00f3w LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\", przedsi\u0119wzi\u0119cie 1.1.2. Proj. zapew. integracj\u0119 podmiot\u00f3w, poprzez nieformalne partnerstwo CIS z instytucjami - OPS, PUP, lokalnym NGO's (TWK Juchnowiec - znaj\u0105cy \u015brodowisko loklane) i lokalnymi pracod. z kt\u00f3rymi wsp\u00f3\u0142p. b\u0119dzie CIS w ramach warsztat\u00f3w zawodowych i w proces. aktyw. zawod.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "CIS szans\u0105 dla gminy Juchnowiec Ko\u015bcielny, Micha\u0142owo i Wasilk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "879878.56", "WARTOSC": "1035151.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem projektu \u201eWSPARCIE NA STARCIE-szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - II edycja\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 30niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski do ko\u0144ca IX2019 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 19 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 30os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 19os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 19os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 15Ki15M od 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis doCEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski tj. powiaty: bielski, hajnowski, siemiatycki, gminy:Gr\u00f3dek, Micha\u0142owo, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c przy czym 17os(7Ki10M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob. lub poszukuj\u0105ce pracy oraz 13os(8Ki5M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nospr. -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 24330z\u0142 dla 19os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(19os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(19os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eWSPARCIE NA STARCIE - szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - II edycja\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Adam Kubiak w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "ADAM KUBIAK", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Adam Kubiak w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1157240.63", "WARTOSC": "1361786.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt \"Aktywnie do pracy\" zak\u0142ada kompleksowe wsparcie 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (OzN) w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji. Jednym z narz\u0119dzi, kt\u00f3re b\u0119dzie wykorzystywane w powy\u017cszym procesie jest us\u0142uga zatrudnienia wspomaganego. Powy\u017cszy model oparty b\u0119dzie na europejskich standardach zatrudnienia wspomag., dlatego te\u017c projekt skierowany jest do: os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, o szczeg\u00f3lnych trudno\u015bciach w znalezieniu i utrzymaniu pracy, kt\u00f3re bez kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia nie maj\u0105 szans na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia; szczeg\u00f3lnie: os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoju, os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105. Wiod\u0105c\u0105 rol\u0119 w procesie aktywizacji pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie Trener Pracy (TP), kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie wsparcie OzN na 5 etapach Zatrudnienia Wspomaganego: 1.Zaanga\u017cowanie. 2. Stworzenie profilu zawodowego. 3. Znajdowanie pracy. 4.Zaanga\u017cowanie pracodawcy. 5 Wsparcie w miejscu pracy i poza nim. Dzia\u0142ania Trenera Pracy uzupe\u0142nione zostan\u0105 przez Asystenta Osobistego OzN, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie wzmacnianie autonomii OzN poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ugi wspieraj\u0105cej zgodnej z potrzebami wynikaj\u0105cymi z sytuacji \u017cyciowej oraz stanu zdrowotnego uczestnika projektu. Ponadto w ramach projektu uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach p\u0142atnego sta\u017cu lub praktyki. Jednocze\u015bnie maj\u0105c na uwadze bariery wewn\u0119trzne OzN wynikaj\u0105ce m.in. z niskiej samooceny, z\u0142ych do\u015bwiadcze\u0144 lub te\u017c niezrozumienia zasad wsp\u00f3\u0142\u017cycia spo\u0142ecznego (np.Zesp\u00f3\u0142 Aspergera) uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z treningu Umiej\u0119tno\u015bci Spo\u0142ecznych, Warsztat\u00f3w Rozwoju Osobistego, Warsztat\u00f3w kompetencji pedagogicznych. Ka\u017cda z OzN zostanie obj\u0119ta wsparciem (indywidualnym i grupowym) doradcy zawodowego oraz psychologa. W ramach realizacji planowane jest wprowadzenie minimum 4 OzN na otwarty rynek .", "BENEFICJENT": "FUNDACJA LABORO", "TYTUL": "Aktywnie do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "666192.91", "WARTOSC": "783756.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 MATEK z gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA z powodu dw\u00f3ch przes\u0142anek. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych MATEK oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, spotkania grup wsparcia, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. Dodatkowo podczas trwania zaj\u0119\u0107 z MATKAMI - b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia animacyjne dla ich dzieci. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podlaskiego do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "superMAMA \u2013 kompleksowy program reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "601007.58", "WARTOSC": "707067.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 KOBIET zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie 10 gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, korzystaj\u0105cych z lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u015bwiadcze\u0144 PS , do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA spo\u0142ecznego. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych KOBIET oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe oraz spo\u0142eczne, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykl. Spo\u0142. 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podl. do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "NIEwykluczone! - aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa Kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 655312.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 572760.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 469015.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 342596.6}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 309253.52}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 280283.79}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 278819.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 231755.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 223291.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 177697.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 128101.20000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 124093.24999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 114389.51000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 78159.52}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 63973.44}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 63206.8}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 55401.66}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 54885.020000000004}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 54866.81}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 48214.479999999996}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 48000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 37090.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 35861.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 34851.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28961.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27472.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25831.79}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23812.019999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 23162.53}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20727.78}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 20093.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18821.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16699.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15266.59}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13435.260000000002}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11581.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11563.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10702.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10134.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8720.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7759.01}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6709.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6472.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6419.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5687.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5651.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5419.28}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4876.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4445.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2090.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2040.92}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1483.75}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1431.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1300.77}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1048.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1033.68}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 474.52}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 328.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 300.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 164.47}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 68.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 570727.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 409904.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 186209.32}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 116847.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114767.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 105528.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83014.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79950.0}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 68297.96}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 13000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 9400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1476.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1107.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1288119.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1199459.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 626612.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 527118.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 28142.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 736270.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 399819.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140119.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 69623.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7481.04}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2497181.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1801550.2699999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 815829.1700000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 804874.3099999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 521799.64999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 317729.45999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 310350.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 220350.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 188377.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144974.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 119625.09000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 118651.64}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 114581.59999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 91813.56999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 64271.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48270.28999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44109.590000000004}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 40719.130000000005}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 39789.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38573.439999999995}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 35662.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18922.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15499.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11038.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10875.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5859.5}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4419.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3574.52}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2109.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1600.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1137.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 749753.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 685320.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 276319.39}, {"name": "Biblioteki", "value": 274000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 73076.62}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10909.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9600.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 6921.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4672.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 422500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37652.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10422.820000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 640.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6395.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1158.0600000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 112.97000000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18370.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3519.1499999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3120.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 391.02}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3589895.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1581803.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 362436.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 318211.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 159711.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 135964.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 121036.81000000001}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 117630.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 83569.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59716.19}, {"name": "Gimnazja", "value": 42366.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41042.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34326.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 31358.88}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22120.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19162.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11663.29}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9875.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6205.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5051.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3742.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2339.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2325.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1630.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 692.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 105.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 237786.75}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 61492.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 40000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1248438.7499999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1134705.8899999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 485321.52999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 410904.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 391423.78}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 344752.07}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 280283.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 150723.04}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 88293.99}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 68702.49}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 55359.54}, {"name": "Rodzina", "value": 53128.70999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 46559.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41323.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21076.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14163.560000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 1483.75}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1431.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 570727.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 409904.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 195824.91999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 186209.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 116847.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 105528.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 92414.67}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 68297.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14476.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1288119.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1199459.04}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 626612.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 527118.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28142.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 736270.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 399819.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 140119.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 69623.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7481.04}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4849309.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1849820.5599999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 743750.0399999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 314769.98000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 204903.18000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 201334.66999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 119625.09000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40719.130000000005}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 39789.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 35662.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26625.23}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15499.25}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5859.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4342.93}, {"name": "Turystyka", "value": 2109.42}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 962320.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 837102.5900000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 276319.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10830.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 422500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37652.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10422.820000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 640.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6395.88}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1158.0600000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 112.97000000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18370.04}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3519.1499999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3120.41}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 391.02}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5331411.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 938907.7899999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 221813.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 122760.68000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 85878.79000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59205.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34326.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22120.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6902.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 692.14}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 237786.75}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 101492.06}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7422429.030000006, "v": "7,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.78, "v_pc": "1393,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3951755.29, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 961433.4399999998, "v": "961,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 894058.0900000001, "v": "894,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 596653.8599999999, "v": "596,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 396685.68, "v": "396,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 283820.2800000001, "v": "283,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136880.77999999997, "v": "136,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 129905.56999999999, "v": "129,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29814.64, "v": "29,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20257.85, "v": "20,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11563.55, "v": "11,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9600.0, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5585874.460000001, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.64, "v_pc": "1048,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3641904.57, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1705874.8099999998, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 208266.72999999998, "v": "208,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23812.019999999997, "v": "23,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5687.59, "v": "5,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 328.74, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 294.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3416015.9999999995, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.4, "v_pc": "641,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1906005.06, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 734.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 719584.09, "v": "719,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.06}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 337811.45, "v": "337,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 241155.83, "v": "241,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 77090.23999999999, "v": "77,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 63206.8, "v": "63,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 48000.0, "v": "48,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 23162.53, "v": "23,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3010365.24, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.05, "v_pc": "565,33 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "433.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "217.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2596166.2, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408547.83999999997, "v": "408,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5651.2, "v": "5,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2469533.019999999, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24, "v_pc": "463,76 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2254725.9499999997, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 91328.61000000002, "v": "91,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56991.0, "v": "56,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49787.81, "v": "49,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16699.65, "v": "16,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2167979.3600000003, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23, "v_pc": "407,13 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 638528.92, "v": "638,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 362436.37, "v": "362,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 318211.35, "v": "318,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.67}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 309253.52, "v": "309,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 251637.35000000003, "v": "251,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 135964.21, "v": "135,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 117698.75, "v": "117,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27472.4, "v": "27,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4876.49, "v": "4,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 605.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1900.0, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1939545.6200000003, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47, "v_pc": "364,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1299328.5700000003, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.99}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 470714.48, "v": "470,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1187.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.26}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 90529.13, "v": "90,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 78973.44, "v": "78,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1139590.93, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8, "v_pc": "214,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "120.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1139590.93, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1008879.5700000001, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36, "v_pc": "189,46 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 711151.79, "v": "711,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 274000.0, "v": "274,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.15}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20727.78, "v": "20,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 425724.79000000004, "v": "425,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42, "v_pc": "79,95 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 348335.13, "v": "348,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59716.19, "v": "59,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4583.47, "v": "4,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2090.0, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 335206.13, "v": "335,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "62,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 258943.25, "v": "258,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 76262.88, "v": "76,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.75}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 319904.0, "v": "319,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "60,08 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 284282.16000000003, "v": "284,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.86}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 20093.0, "v": "20,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.06}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2040.92, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 920.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 487.92, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 237786.75, "v": "237,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "44,65 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 237786.75, "v": "237,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 125913.24, "v": "125,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "23,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 115778.77, "v": "115,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.95}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10134.47, "v": "10,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.04}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 99993.79, "v": "99,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "18,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "150.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "113.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 44248.61, "v": "44,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.25}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 43794.979999999996, "v": "43,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.79}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 10813.2, "v": "10,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.81}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1137.0, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 95148.54, "v": "95,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "17,87 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "6802.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8982.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 94674.02, "v": "94,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.5}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 474.52, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 68702.49, "v": "68,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,90 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 55401.66, "v": "55,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9300.83, "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.53}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.82}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 68297.96, "v": "68,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 969.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,83 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "30.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 68297.96, "v": "68,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 969.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10830.01, "v": "10,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,03 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 6921.0, "v": "6,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3909.01, "v": "3,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.09}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3593.17, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3593.17, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1431.5, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,27 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1431.5, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}