{"gmina": "Micha\u0142owo", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Micha\u0142owo", "kod_gus": "062013702073", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "eurostat": "PL841", "ludnosc": 6785, "budzet": {"dochody": "43,67 mln z\u0142", "wydatki": "43,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 29404514.589999992, "dane1": 26113446.44000001, "dane2": 26113446.44000001, "dane3": 3291068.1499999836}, {"label": "2017", "dane0": 32538318.560000006, "dane1": 31021596.36, "dane2": 31021596.36, "dane3": 1516722.2000000067}, {"label": "2018", "dane0": 31835354.750000004, "dane1": 32810044.869999982, "dane2": 31835354.750000004, "dane4": 974690.1199999787}, {"label": "2019", "dane0": 36501501.27, "dane1": 34878499.470000006, "dane2": 34878499.470000006, "dane3": 1623001.799999997}, {"label": "2020", "dane0": 43665157.04000001, "dane1": 43547635.81000001, "dane2": 43547635.81000001, "dane3": 117521.22999999672}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4479211.15, "dane1": 6422101.759999998}, {"label": "2017", "dane0": 4551089.37, "dane1": 8507878.61}, {"label": "2018", "dane0": 4660308.71, "dane1": 8683539.199999994}, {"label": "2019", "dane0": 6065121.5200000005, "dane1": 8369580.319999997}, {"label": "2020", "dane0": 6736910.129999999, "dane1": 8483156.129999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "958,90 tys z\u0142", "wydatki": "1,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2910681499999836}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2910681499999836}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5167222000000067}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5167222000000067}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9746901199999787}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9746901199999787}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.623001799999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.623001799999997}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11752122999999672}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11752122999999672}], "dochod_ue": "5,35 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "70,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "10376.1 z\u0142", "powiat": "19,29 mln z\u0142", "powiat_pc": "2843.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,96 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "515,80 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,44 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6736910.129999999, "wydatki": 8483156.129999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-09", "DATA_START": "2018-06-28", "DOFINANSOWANIE": "62204811.90", "WARTOSC": "90014021.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace projektowe oraz rewitalizacja jednotorowej, niezelektryfikowanej, szerokotorowej (1520 mm) linii kolejowej nr 59 na odcinku od km 0,000 do km 20,132 wraz z urz\u0105dzeniami sterowania ruchem kolejowym, elektroenergetyk\u0105, telekomunikacj\u0105, skrzy\u017cowaniami w jednym poziomie dr\u00f3g ko\u0142owych i linii kolejowej oraz obiektami in\u017cynieryjnymi. Odcinek Skupowo - Chryzan\u00f3w w km 20,132 \u2013 27,155 obecnie nie znajduje si\u0119 w zarzadzaniu PKP PLK S.A. Kategoria linii nr 59\u2013 drugorz\u0119dna. Ca\u0142o\u015b\u0107 przedmiotu zam\u00f3wienia obejmuje wykonanie: 1) Dokumentacji projektowej niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego wykonania wszystkich rob\u00f3t budowlanych i uzyskania dla niej wszystkich wymaganych opinii, uzgodnie\u0144, dopuszcze\u0144, warunk\u00f3w, decyzji i pozwole\u0144 niezb\u0119dnych do realizacji przedmiotu zam\u00f3wienia; 2) Wszystkich rob\u00f3t budowlanych zgodnie z zakresem zam\u00f3wienia na podstawie opracowanej przez Wykonawc\u0119 i zatwierdzonej przez Zamawiaj\u0105cego dokumentacji projektowej, o kt\u00f3rej mowa w ppkt 1, oraz wszystkich rob\u00f3t przygotowawczych niezb\u0119dnych do wykonania zakresu Umowy oraz wszelkich czynno\u015bci wymaganych Prawem; 3) Przeprowadzenie oceny zgodno\u015bci ka\u017cdego podsystemu strukturalnego obj\u0119tego zakresem zam\u00f3wienia na ka\u017cdym etapie (projektowania, budowy i ko\u0144cowych pr\u00f3b podsystemu). Zam\u00f3wienie obejmuje zaprojektowanie i wykonanie zakresu torowego, in\u017cynieryjnego i sterowania ruchem kolejowym oraz wszystkich bran\u017c niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego wykonania zadania. Zamawiaj\u0105cy zwraca szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119, i\u017c ca\u0142o\u015b\u0107 przedmiotu Zam\u00f3wienia powinna by\u0107 wykonana zgodnie z Standardami Technicznymi.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": ",,Rewitalizacja linii kolejowej nr 59 na odcinku granica pa\u0144stwa \u2013 Chryzan\u00f3w (S)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5910.19}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-02-08", "DOFINANSOWANIE": "6825358.55", "WARTOSC": "9533183.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Przedmiot projektu b\u0119dzie realizowany w ramach 2 typ\u00f3w: Nr 2: Doposa\u017cenie i modernizacja o\u015brodk\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie edukacji ekologicznej 1. Modernizacja istniej\u0105cego budynku O\u015brodka Edukacji Ekologicznej mieszcz\u0105cego si\u0119 na terenie zbiornika Siemian\u00f3wka 2. Zakup mobilnego centrum edukacji ekologicznej w postaci zakupu jednostki p\u0142ywaj\u0105cej wycieczkowej solarnej wraz z lornetkami 3. Wyposa\u017cenie O\u015brodka Edukacji Ekologicznej w nowoczesne technologie przekazu informacji 4. Dzia\u0142ania edukacyjne realizowane w ramach O\u015brodka Edukacji Ekologicznej, tak by upowszechni\u0107 wiedz\u0119 o walorach przyrodniczych zbiornika Siemian\u00f3wka Nr 3: Inwestycje wykorzystuj\u0105ce naturalne zasoby przyrodnicze takie jak tereny wypoczynkowe, \u015bcie\u017cki dydaktyczne \u2013 finansowanie uzale\u017cnione b\u0119dzie od bezpo\u015bredniego i silnego zwi\u0105zania interwencji z promowaniem ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i przyrodniczej 1. Przysta\u0144 na zbiorniku Siemian\u00f3wka z obserwatorium ptak\u00f3w 2. Pomost p\u0142ywaj\u0105cy 3. Pomost sta\u0142y 4. Platformy p\u0142ywaj\u0105ce dla ptak\u00f3w 5. Wie\u017ca widokowa 6. Ciag edukacyjny i pole namiotowe 7 - 9. Budowa \u015bcie\u017cki edukacyjnej z miejscem wypoczynku 10. Komunikacja i elementy \u015bcie\u017cek edukac. 11. Parking dla kamper\u00f3w. 12. Plan ekologicznego zarz\u0105dzania \u015brodowiskiem w celu ochrony ptak\u00f3w i siedlisk 13. Badanie awifauny zbiornika Siemian\u00f3wka Okres realizacji projektu: 02.2019 - 09.2023. Bez dofinansowania inwestycji ze \u015brodk\u00f3w Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014 - 2020, podj\u0119cie ryzyka realizacji projektu przez Wnioskodawc\u0119? b\u0119dzie znacznie utrudnione. Wnioskodawca bez dofinansowania przeprowadzi\u0142by inwestycj\u0119 w ograniczonym zakresie, poprzez cz\u0119\u015bciow\u0105? realizacj\u0119 przedmiotowego zakresu, prawdopodobnie jedynie ograniczaj\u0105c si\u0119 do utworzenie infrastruktury zapobiegaj\u0105cej niekorzystnym dzia\u0142aniom turyst\u00f3w w postaci parking\u00f3w czy k\u0142adek. Uzyskane przez Wnioskodawc\u0119? dofinansowanie pozwoli szybciej zrealizowa\u0107 projekt osi\u0105gaj\u0105c jednocze\u015bnie lepsze efekty.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "ZACHOWANIE CENNYCH ZASOB\u00d3W PRZYRODNICZYCH NA TERENIE ZBIORNIKA SIEMIAN\u00d3WKA W GMINIE MICHA\u0141OWO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1005.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-01", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "4647582.48", "WARTOSC": "13259131.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie zlokalizowany w miejscowo\u015bci Micha\u0142owo, gmina Micha\u0142owo, powiat bia\u0142ostocki, wojew\u00f3dztwo podlaskie. Biogazownia rolnicza zosta\u0142a zaprojektowana na dzia\u0142kach nie b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy (dzia\u0142ka nr 1130, 1134, 1120, 1139/1, 1125/1, 1135/2, 1138), jednak\u017ce posiada on umowne prawo do dysponowania nieruchomo\u015bciami na cele realizacji projektu. \u0141\u0105czna powierzchnia dzia\u0142ek wynosi ponad 3,5 ha, co gwarantuje wystarczaj\u0105c\u0105 powierzchni\u0119 do wybudowania biogazowni rolniczej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 (ok. 16.800 m2). Przedmiotem projektu jest budowa biogazowni rolnicznej o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej do 0,6 MW, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 m.in. z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: - fermentor: w zbiorniku zachodzi\u0107 b\u0119dzie proces fermentacji pierwotnej, - dofermentor: w zbiorniku zachodzi\u0107 b\u0119dzie proces fermentacji wt\u00f3rnej, - zbiornik ko\u0144cowy: zbiornik przeznaczony do magazynowania pozosta\u0142o\u015bci po procesie fermentacyjnym (p\u0142ynnego pofermentu), - szacht instalacyjny: budynek pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 g\u0142\u00f3wnej przepompowni zlokalizowany pomi\u0119dzy zbiornikiem fermentacyjnym a dofermentacyjnym, - szacht kondensacji gazu: specjalna studzienka s\u0142u\u017c\u0105ca do odbioru kondensatu z transportowanego biogazu, - silos dwukomorowy na kiszonk\u0119, - prefabrykowana stacja transformatorowa, - kontenerowa jednostka kogeneracyjna wraz z ca\u0142ym osprz\u0119tem, - gara\u017c, - tereny utwardzone, - wewn\u0119trzne instalacje technologiczne. W ramach projektu zaplanowano 8 zada\u0144, w szczeg\u00f3lno\u015bci: opracowanie dokumentacji wykonawczej, budow\u0119 biogazowni rolniczej, nadz\u00f3r inwestorski. W wyniku realizacji projektu powstanie instalacja OZE, kt\u00f3ra b\u0119dzie wytwarza\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz ciepln\u0105 w uk\u0142adzie wysokosprawnej kogeneracji przy wykorzystaniu naturalnych surowc\u00f3w. Cz\u0119\u015bciowo energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne (ok. 10%), nadwy\u017cka sprzedawana na zewn\u0105trz do zak\u0142adu energetycznego oraz lokalnych odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy (1 etat).", "BENEFICJENT": "ZIELONA ENERGIA MICHA\u0141OWO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa biogazowni rolniczej o mocy 0,6 MW w Micha\u0142owie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 684.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-19", "DOFINANSOWANIE": "4199782.24", "WARTOSC": "5494293.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Gmina Micha\u0142owo zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na: - w ramach projektu typ 1 \u2013 budowa efektywnej energetycznie sieci cieplnej rozdzielczej wraz z przy\u0142\u0105czami w celu pod\u0142\u0105czenia budynk\u00f3w gminnych do \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a OZE; - W ramach projektu typ 2 \u2013 modernizacja ponad 550 punkt\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego poprzez wymian\u0119 wymianie dotychczas stosowanych tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a wykonane z zastosowaniem technologii LED; -W ramach projektu typ 4 - instalacja systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 powietrza do analizy py\u0142u zawieszonego PM10, PM2,5, PM1,0 i innych parametr\u00f3w zewn\u0119trznych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska, w tym przede wszystkim poprawa stanu jako\u015bci powietrza w skali lokalnej, poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia, budowa efektywnej energetycznie sieci cieplnej oraz instalacje systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 w mie\u015bcie Micha\u0142owo od roku 2020. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie IV kwarta\u0142 2018 -IV kwarta\u0142 2020 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 5,2 mln z\u0142, z czego 80 % stanowi dotacja. Ka\u017cdy z zaplanowanych element\u00f3w projekt\u00f3w do realizacji ma na celu ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji CO2 (o 100 % w przypadku budowy sieci cieplnej wraz z przy\u0142\u0105czami oraz o ponad 78% w przypadku modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego). Przedmiotowa inwestycja uj\u0119ta jest w opracowanym i przyj\u0119tym Planie Gospodarki Niskoemisyjnej \u2013 \u201ePlan gospodarki niskoemisyjnej dla Gminy Micha\u0142owo na lata 2015-2020\u201d. Gmina Micha\u0142owo jest cz\u0142onkiem klastra energii \u201eenergyRegion Micha\u0142owo\u201d, obejmuj\u0105cego swoim zasi\u0119giem teren gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego, budowa efektywnej energetycznie sieci cieplnej oraz instalacja sytemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 na terenie Gminy Micha\u0142owo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 618.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2015-11-19", "DOFINANSOWANIE": "2430159.12", "WARTOSC": "3738706.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym Projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci Gminy Micha\u0142owo jako miejsca zamieszkania i prowadzenia aktywno\u015bci ekonomicznej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zmniejszenie tzw. niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych ze spalania paliw konwencjonalnych podczas produkcji energii cieplnej i elektrycznej. Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Gminnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Micha\u0142owie - poprzez jego termomodernizacj\u0119 wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku Gminnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Micha\u0142owie. Zakres projektu obejmuje: - termorenowacj\u0119 budynku poprzez ocieplenie elewacji, dachu oraz wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej - modernizacj\u0119 instalacji c.o. i c.w.u. - zast\u0105pienie istniej\u0105cego systemu wentylacji grawitacyjnej central\u0105 wentylacyjn\u0105 nawiewno - wywiewn\u0105 z wymiennikiem obrotowym oraz odzyskiem ciep\u0142a z powietrza wywiewanego - budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej o mocy 20kW - wymian\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia tradycyjnego na energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie typu LED. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 pracownicy i uczniowie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 (499 os\u00f3b), a tak\u017ce mieszka\u0144cy Gminy, kt\u00f3rzy w d\u0142u\u017cszym okresie odczuwa\u0107 b\u0119d\u0105 pozytywne efekty ekologiczne zwi\u0105zane z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej obiektu. Produkty: - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt. - Powierzchnia u\u017cytkowa obiekt\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 5444 m2 Rezultaty: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u20133675,23 GJ/rok - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 82,10 MWh/rok", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja kompleksu Gminnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Micha\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 358.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2288992.74", "WARTOSC": "2692932.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost upowszechnienia eduk przedszkolnej na terenie gminy miejsko-wiejsk Micha\u0142owo poprzez stworzenie bazy dydaktycznej dla 81dzieci(42K,39M) w budynku ul. Gr\u00f3decka 19a w Micha\u0142owie, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w (zg. z Regul konkursu) dla 81 dzieci oraz zaj\u0119cia z zakresu kompetencji klucz dla 81dzieci,a tak\u017ce wzrost kwalifikacji/kompetencji 3(3K) zatrudnionych n-li w terminie do dnia 30.06.2022r. w\u015br\u00f3d dzieci 4os(3K,1M) stan b\u0119d\u0105 dzieci z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci (w zakresie spektrum autyzmu)-kryt prem nr 3 Projekt stanowi odp na wyniki diagnozy potrzeb, sporz\u0105dzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy OWP dzia\u0142alno\u015b\u0107 bie\u017c\u0105ca nowo utworzonych miejsc b\u0119dzie finans przez 12 mcy W ramach proj za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 szkole\u0144 dla n-li w zakresie pedagogiki specjalnej (oligofrenopedagogika)-kryt prem nr 2 Formy wsparcia w ramach proj b\u0119da realiz zgodnie z prawodawstem krajowym, w szcz z ust z dn. 7.09.1991 o syst o\u015bwiaty, ust.z dn 11.01.2017r. Prawo O\u015bwiatowe, a tak\u017ce Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-20. Dzia\u0142ania wymienione w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i eduk oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci obj\u0119tych wsparciem. zaadoptowana zost baza lokalowa. budynek jest w posiadaniu Lidera i zost zaprojektowany zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Wnioskodawca zobowi\u0105z si\u0119 do zachow trwa\u0142o\u015bci(rozumianej jako gotow do \u015bwiadczenia us\u0142ug)utworz w ramach projektu 81 miejsc wychowania przedszk przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia proj. Po zako\u0144cz realizacji proj plac\u00f3wka b\u0119dzie finans z krajowych \u015br publ, przeznacz na finansowanie wychow przedszkol oraz z wp\u0142at rodzic\u00f3w. Organ prowadz\u0105cy OWP o\u015bwiadcza \u017ce dzia\u0142 bie\u017c\u0105c w zakr proj EFS nie b\u0119dzie dofinans z kraj \u015brodk\u00f3w publ wnioskod nie korzysta\u0142 za \u015brodk\u00f3 EFS dost w ramach progr oper w ci\u0119gu 36mcy-kryt prem1", "BENEFICJENT": "SORBUS JAKUB GRYKO", "TYTUL": "Micha\u0142kowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 337.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-26", "DOFINANSOWANIE": "1104176.41", "WARTOSC": "1501396.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych zrode\u0142 energii w produkcji energii w Gminie Micha\u0142owo po przez budow\u0119 mikroinstalacji fotowoltaicznych i pomp ciep\u0142a do lokalnego zaopatrzenia w energi\u0119. Projekt odpowiada typowi operacji okre\u015blonemu w Regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszania mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142onca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjno- przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wybudowaniu 8 instalacji PV do produkcji energii elektrycznej w oparciu o energetyk\u0119 s\u0142oneczn\u0105 i 2 pomp ciep\u0142a do produkcji energii cieplnej na rzecz budynk\u00f3w jednostek organizacyjnych Gminy Micha\u0142owo, w tym obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Micha\u0142owo, na podstawie wykonanej przez Wykonawc\u0119 dokumentacji. Zaprojektowano monta\u017c instalacji OZE o r\u00f3\u017cnej mocy w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych potrzeb i warunk\u00f3w budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zasob\u00f3w Gminy: - Urz\u0105d Miejski Micha\u0142owa - panele o mocy 35 kWp, - Centrum Produktu Lokalnego Sokole - panele o mocy 15 kWp, pompa o mocy 40 kWp, - \u015awietlica Wiejska w Ja\u0142\u00f3wce - panele o mocy 6 kWp, - \u015awietlica Wiejska w Nowej Woli - panele o mocy 13 kWp - Hydrofornia Micha\u0142owo - panele o mocy 32,5 kWp, - Hydrofornia w Rybakach - panele o mocy 40 kWp, - Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w Micha\u0142owie - panele o mocy 35 kWp, - \u015awietlica w Juszkowym Grodzie - panele o mocy 5,4 kWp, pompa ciep\u0142a o mocy 10,94 kWp Docelowo ka\u017cda z poszczeg\u00f3lnych instalacji powinna pokrywa\u0107 w zale\u017cno\u015bci od uwarunkowa\u0144 technicznych do 100% zapotrzebowania na moc elektryczn\u0105 i ciepln\u0105, spe\u0142niaj\u0105c przy tym za\u0142o\u017cenie redukcji CO2 na poziomie min 47,48%, jak r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie wyprodukowanej energii elektrycznej i cieplnej na poziomie do 100% na potrzeby w\u0142asne adekwatnie do istniej\u0105cych warunk\u00f3w technicznych monta\u017cu instalacji. Planowany termin realizacji projektu: od 26.03.2019 do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji do wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne Gminy Micha\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-24", "DATA_START": "2019-01-25", "DOFINANSOWANIE": "1044673.51", "WARTOSC": "3293325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz podniesienie innowacyjno\u015bci firmy TMK Projekt s.c. w odniesieniu do rynku regionalnego jak i krajowego, a tym samym umocnienie pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: - wprowadzenie do oferty firmy w roku 2019 nowego, innowacyjnego produktu jakim s\u0105 prefabrykaty GRG o maksymalnych wymiarach [mm] x/y/z 2600/4500/1200, - wzrost przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa o minimum 100% w roku 2020 (pierwszy pe\u0142ny rok po realizacji projektu) w stosunku do roku 2017 tj. ostatni pe\u0142ny rok przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu, - wzrost zysk\u00f3w netto firmy o minimum 100% w roku 2020 w stosunku do zysk\u00f3w w roku 2017, - pe\u0142ne uniezale\u017cnienie si\u0119 firmy od konieczno\u015bci wynajmu lokalu na potrzeby prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej poprzez budow\u0119 w\u0142asnej hali produkcyjno - magazynowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach 5 zada\u0144: 1.Budowa hali produkcyjno \u2013 magazynowej w cz\u0119\u015bci\u0105 biurowo \u2013 socjaln\u0105 2. Wykonanie instalacji elektrycznej w budynku hali produkcyjno \u2013 magazynowej z cz\u0119\u015bci\u0105 biurow\u0105 3. Wykonanie instalacji sanitarnej i elektrycznej z przy\u0142\u0105czem do biogazowni (instalacje wewn\u0119trzne) 4. Wykonanie instalacji sanitarnej i elektrycznej z przy\u0142\u0105czem do biogazowni oraz miejscami postojowymi (instalacje zewn\u0119trzne) 5. Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do produkcji prefabrykat\u00f3w GRG. Beneficjentem projektu jest firma TMK Projekt s.c. Odbiorcami oferty produktowej powsta\u0142ej dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 monta\u017cem prefabrykat\u00f3w GRG, firmy budowlane i wykonawcy du\u017cych projekt\u00f3w architektonicznych np. architekci, biura projektowe. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach, - inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje), - liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, - liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje, - liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowa", "BENEFICJENT": "TMK PROJEKT S.C. TOMASZ PALIWODA, MARIUSZ WNOROWSKI", "TYTUL": "Budowa hali produkcyjno-magazynowej z cz\u0119\u015bci\u0105 biurowo-socjaln\u0105, przy\u0142\u0105czem do biogazowni oraz miejscami postojowymi i utwardzonym placem manewrowym w Micha\u0142owie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-13", "DATA_START": "2018-05-21", "DOFINANSOWANIE": "1043406.06", "WARTOSC": "1520333.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Typ projektu nr 1: Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii Projekt przewiduje budow\u0119 infrastruktury, kt\u00f3ra wykorzystywana b\u0119dzie do produkcji energii elektrycznej i cieplnej z OZE. B\u0119d\u0105 to 54 instalacje fotowoltaiczne oraz 31 instalacje solarne. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Micha\u0142owo (wiejsko-miejska). Inwestycj\u0105 obj\u0119te zostan\u0105 budynki mieszkalne. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Micha\u0142owo. Moc zaplanowanych uk\u0142ad\u00f3w fotowoltaicznych oraz solarnych zosta\u0142a dobrana w oparciu o wielko\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 przez dany budynek. Instalacje fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na dachu budynku lub konstrukcji monta\u017cowej na gruncie, na dzia\u0142ce, na kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 dany budynek. Zak\u0142ada si\u0119 pod\u0142\u0105czenie systemu fotowoltaicznego do sieci - typ instalacji on grid. Prosumenci energii elektrycznej wytwarza\u0107 b\u0119d\u0105 j\u0105 na w\u0142asne potrzeby (jednoczesna produkcja i konsumpcja energii). Nadwy\u017cka energii elektrycznej z terenu danej instalacji zostanie wprowadzona do sieci lokalnej operatora systemu dystrybucyjnego. Instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do wspomagania produkcji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (c.w.u). Energia cieplna wytwarzana b\u0119dzie na w\u0142asne potrzeby obiektu (jednoczesna produkcja i konsumpcja energii). Kolektory s\u0142oneczne zlokalizowane b\u0119d\u0105 na dachu budynku. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SZOOP RPO WP 2014-2020. Projekt pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej na poziomie zu\u017cycia, zwi\u0119kszaj\u0105c przy tym udzia\u0142 OZE w bilansie energetycznym Gminy. Zwi\u0119kszone zostanie lokalne bezpiecze\u0144stwo energetyczne poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 oraz dostaw energii. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji CO2. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 pochodz\u0105c\u0105 z OZE wynosi 2 546,7 z\u0142 /kW. Projekt przewiduje redukcj\u0119 emisji CO2 o 225,05 Mg CO2 (89,5%). Wk\u0142ad w\u0142asny wniesiony do projektu to 20% (wk\u0142ad w\u0142asny podwy\u017cszony zosta\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "Przyjazna \u015brodowisku Gmina Micha\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766884.33", "WARTOSC": "902216.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt \u201eMA\u0141E MICHA\u0141KI \u2013 utworzenie pierwszego \u017c\u0142obka na terenie gminy Micha\u0142owo\u201d jest projektem realizowanym w okresie 01.06.2020 r. - 31.05.2022 r. przez podmiot \u201eSORBUS Jakub Gryko\u201d w partnerstwie z Gmin\u0105 Micha\u0142owo. CEL: Wzrost zatrudnienia 22 os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez wsparcie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy lub utrzymania zatrudnienia, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych godzeniu \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez utworzenie do 31.08.2020 \u017c\u0142obka na terenie gminy Micha\u0142owo i obj\u0119ciu opiek\u0105 22 dzieci w wieku do lat 3 w okresie 01.09.2020-31.05.2022. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY (WSKA\u0179NIKI): Rezultatu: - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu - 17 os\u00f3b (15 K, 2 M), - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 5 os\u00f3b (5 K). Produktu: - Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 22 os. (20 K, 2 M), - Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 22 szt., - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., GRUPA DOCELOWA: - 17 os\u00f3b pracuj\u0105cych (15 K, 2 M), w tym przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim; - 5 os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo (5 K). ZADANIA: Zadanie 1 \u2013 PRZYGOTOWANIE \u017b\u0141OBKA DO BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI \u2013 PRACE REMONTOWO-ADAPTACYJNE I WYPOSA\u017bENIE POMIESZCZE\u0143 W CELU PROWADZENIA OPIEKI NAD DZIE\u0106MI DO LAT 3 [VI 2020 \u2013 VIII 2020], Zadanie 2 \u2013 PROWADZENIE BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI \u017b\u0141OBKA [IX 2020 \u2013 V 2022]. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 902 216,87 z\u0142. Projekt spe\u0142nia kryterium premiuj\u0105ce nr 1: 20 pkt.", "BENEFICJENT": "SORBUS JAKUB GRYKO", "TYTUL": "MA\u0141E MICHA\u0141KI - utworzenie pierwszego \u017c\u0142obka na terenie gminy Micha\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2836709.68", "WARTOSC": "3420846.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl", "OPIS": "Projekt \"Czynna ochrona dubelta na terenie torfowisk i dolin rzecznych w obszarze specjalnej ochrony ptak\u00f3w Natura 2000 Puszcza Knyszy\u0144ska (PLB200003)\" obejmuje obszar OSO Puszcza Knyszy\u0144ska. G\u0142\u00f3wne cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w skutej realizacji nast\u0119puj\u0105cych za\u0142o\u017ce\u0144:1) Odtworzenie siedlisk dubelta oraz innych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w siewkowych na wybranych powierzchniach poprzez przywr\u00f3cenie na nich ekstensywnego u\u017cytkowania ko\u015bnego (wykoszenie 18 ha \u0142\u0105k i nieu\u017cytk\u00f3w; usuni\u0119cie 35 ha zakrzacze\u0144 i zadrzewie\u0144) (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 510 000,00 z\u0142) 2) Poprawa jako\u015bci siedlisk poprzez wprowadzenie wypasu na wybranych obszarach stanowi\u0105cych tereny l\u0119gowe i \u017cerowiskowe dubelta oraz innych ptak\u00f3w siewkowych (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 80 850,00 z\u0142) 3) Zahamowanie zaniku siedlisk dubelta poprzez umo\u017cliwienie ich ekstensywnego u\u017cytkowania ko\u015bnego sprz\u0119tem mechanicznym (remont/budowa infrastruktury w postaci przepust\u00f3w (11 szt.) i dr\u00f3g dojazdowych do u\u017cytkowanych \u0142\u0105k na d\u0142. 3400 mb) (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 769 680,00 z\u0142) 4) Optymalizacja warunk\u00f3w wilgotno\u015bciowych w siedliskach dubelta. Obni\u017canie si\u0119 poziomu w\u00f3d gruntowych, obok zaniku u\u017cytkowania \u0142\u0105k i pastwisk jest jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych przyczyn zmniejszania si\u0119 populacji dubelta i innych ptak\u00f3w siewkowych w dolinach rzecznych Puszczy Knyszy\u0144skiej, planuje si\u0119 wykonanie remontu przepust\u00f3w z zastawkami (12 szt.) i zasypanie row\u00f3w melioracyjnych na d\u0142. 2200 mb (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 586 430,00 z\u0142) 5) Rozpoznanie preferencji siedliskowych l\u0119gowej populacji dubelta w dolinach rzecznych Puszczy Knyszy\u0144skiej oraz wykonanie dok\u0142adnej oceny liczebno\u015bci populacji dubelta na tym obszarze (szacunkowy koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia 177 348,00 z\u0142).", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Czynna ochrona dubelta na terenie torfowisk i dolin rzecznych w obszarze specjalnej ochrony ptak\u00f3w Natura 2000 Puszcza Knyszy\u0144ska (PLB200003)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "666074.88", "WARTOSC": "783617.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie na terenie gminy Micha\u0142owo kompleksowego programu na rzecz integracji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia ukierunkowanego na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, edukacyjnej, zdrowotnej, zapewniaj\u0105ceego wsparcie zindywidualizowane w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika oraz \u015brodowiska z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb zaistnia\u0142ych w gminie. Projekt zak\u0142ada te\u017c dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym z wykorzystaniem form aktywizacji spo\u0142ecznej, skierowane do dzieci i m\u0142odzie\u017cy z rodzin UP, niezb\u0119dne do aktywizacji tych os\u00f3b i ich rodzin. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 50 os. doros\u0142ych obj\u0119tych pomoc\u0105 spo\u0142eczn\u0105 z gminy Micha\u0142owo oraz 15 dzieci i m\u0142odzie\u017cy jako wsparcie towarzysz\u0105ce. Wsparcie UP obejmie prac\u0119 socjaln\u0105 z wykorzystaniem kontraktu socjalnego, trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, pomoc psychologiczn\u0105, poradnictwo zawodowe, szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rym towarzyszy\u0107 b\u0119dzie wsparcie po\u015brednika pracy. Ka\u017cdy z UP zostanie obj\u0119ty co najmniej dwoma r\u00f3\u017cnymi formami wsparcia w proj. Wsparciemw projekcie obj\u0119ta zostan\u0105 osoby wykluczone spo\u0142ecznie w tym: osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142. oraz osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Do grona UP nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Micha\u0142owo. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Fundacj\u0119 Dialog (FD), Miejsko Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Micha\u0142owie (MGOPS) oraz Lokaln\u0105 Grup\u0119 Dzia\u0142ania - Puszcza Knyszy\u0144ska (LGD). B\u0119dzie wi\u0119c realizowany w partnerstwie wielosektorowym (sektor spo\u0142eczny i publiczny). Wdro\u017ceniem instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej w ramach projektu zajmie si\u0119 podmiot wyspecjalizowany w obszarze aktywizacji zawodowej - FD.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "SZANSA - integracja spo\u0142eczna mieszka\u0144c\u00f3w gminy Micha\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "507595.20", "WARTOSC": "604280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt obejmie swoimi dzia\u0142aniami 50 os\u00f3b (30 k,20 m), w tym 40 os. niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Micha\u0142owo. S\u0105 to osoby niesamodzielne i/lub niepe\u0142nosprawne, utrzymuj\u0105ce si\u0119 ze \u015bwiadcze\u0144 rentowych lub zasi\u0142k\u00f3w sta\u0142ych z pomocy spo\u0142., tak\u017ce korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i wzrost liczby us\u0142ug spo\u0142ecznych w terminie do 31.03.2022r., poprzez: - obj\u0119cie us\u0142ugami asystenckimi 40 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wymagaj\u0105cych wsparcia, - obj\u0119cie us\u0142ugami opieku\u0144czymi 10 os\u00f3b niesamodzielnych wymagaj\u0105cych wsparcia, - organizacj\u0119 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego dla uczestnik\u00f3w projektu, - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i wsparcie psychologiczne dla 50 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt jest zgodny z celami zawartymi w LSR LGD Puszcza Knyszy\u0144ska - cel szczeg\u00f3\u0142owy I.1. Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w LGD Puszcza Knyszy\u0144ska. W wyniku realizacji projektu liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu w Gminie Micha\u0142owo wzro\u015bnie do 50.Zaznacza si\u0119, \u017ce: - Utrzymywanie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich ze \u015brodk\u00f3w EFS stworzonych przez beneficjenta trwa nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata; - Us\u0142ugi asystenckie s\u0105 \u015bwiadczone dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. - Wsparcie dla us\u0142ug asystenckich prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich w spo\u0142. lokalnej oraz liczby os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w lokalnej spo\u0142. przez danego beneficjenta w stosunku do danych z roku 2018, - Beneficjent zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. (opieku\u0144czych/ asystenckich) utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu, tj. 27 miesi\u0119cy. - Beneficjent zapewnia, \u017ce wsparcie dla us\u0142ug opieku\u0144czych i/lub asystenckich polega na tworzeniu miejsc \u015bwiadczenia wy\u017cej wymienionych us\u0142ug w formie us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Micha\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-01", "DATA_START": "2018-09-04", "DOFINANSOWANIE": "471796.83", "WARTOSC": "683763.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci Ja\u0142\u00f3wka poprzez rewitalizacj\u0119 spo\u0142eczno \u2013 gospodarcz\u0105 dotkni\u0119tego problemami obszaru. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez - uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie przestrzeni publicznej; - przebudowanie i adaptacj\u0119 zdegradowanego zabytkowego centrum miejscowo\u015bci dla przywr\u00f3cenia oraz nadania im nowych funkcji: kulturalnych, spo\u0142ecznych, edukacyjnych; - ulepszenie estetyki oraz nadanie walor\u00f3w funkcjonalnych przestrzeni centrum Ja\u0142\u00f3wki; - udost\u0119pnienie rewitalizowanych teren\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w odwiedzaj\u0105cych Ja\u0142\u00f3wk\u0119. Realizacja projektu przyniesie wiele pozytywnych efekt\u00f3w min.: - zak\u0142adamy rozw\u00f3j istniejacych podmiot\u00f3w gospodarczych, a tak\u017ce utworzeniu nowych (dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, ma\u0142a gastronomia); - powstanie nowych organizacji pozarz\u0105dowych aktywnie dzia\u0142ajacych na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci Ja\u0142\u00f3wka; - Gmina planuje przygotowanie i realizacj\u0119 projekt\u00f3w spo\u0142ecznych (typu PAL) dla rewitalizowanego obszaru z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych lub zewnetrznych; - projekt pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j turystyki w Gminie Micha\u0142owo; - zrewitalizowana przestrze\u0144 stanie si\u0119 miejscem atrakcyjnym dla mieszka\u0144c\u00f3w, turyst\u00f3w, przedsiebiorc\u00f3w, organizacji pozarz\u0105dowych. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Micha\u0142owo (wsi Ja\u0142\u00f3wka), tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy, organizacje pozarz\u0105dowe. Zakres prac obeimuje min.: wykonanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury; wykonanie instalacji wodoci\u0105gowej; wykonanie instalacji elektrycznej;oswietlenia terenu; pompy fontanny i o\u015bwietlenia fontanny; budowa ci\u0105g\u00f3w pieszych i plac\u00f3w na terenach wypoczynkowo-rekreacyjnych. Projekt wpisuje si\u0119 w Cel szczeg\u00f3\u0142owy I.2. LGD Puszcza Knyszy\u0144ska, PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE I.2.2. zdodnie z LSR LGD PK na lata 2014-2020 oraz wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe Dzia\u0142ania 8.6, dla Osi Priorytetowej VIII, typ projektu 9. RPO WP 2014-2020.Wk\u0142ad w\u0142asny wniesiony do projektu to 31 %.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "Rewitalizacja zabytkowego centrum Ja\u0142\u00f3wki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "427919.20", "WARTOSC": "462739.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie swietlic \u015brod. w miejsce \u015bw. wiejskich, wsparcie rodzin z Gminy Micha\u0142owo(Bondary, Juszkowy Gr\u00f3d, Ja\u0142\u00f3wka, Szymki), w tym os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji spo\u0142-gosp dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142. poprzez wyposa\u017cenie \u015bwietlic, realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla dzieci, wsparcie 25 rodzic\u00f3w (16k, 9m) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze, zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki dla 44 os (23k, 21m) w terminie do 30.06.2021r Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 4 nowoutw\u015bwietlice \u015brod. tj. w:Bondarach, Juszkowym Grodzie, Ja\u0142\u00f3wce, Szymkach. \u015awietlice b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi dziennej opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 zagro\u017con\u0105 wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 44 os (23k, 21m). Ponadto wsparcie skierowane jest do 25 rodzic\u00f3w(16k, 9m) przejawiaj\u0105cych problemy opieku\u0144czo-wychowawcze, trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawcze W tym wsparciem zostanie obj\u0119tych 21 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (30% gr doc) Realizacja projektu dot. wsparcia rodziny nast\u0105pi poprzez wykorzystanie narz\u0119dzi, o kt\u00f3rych mowa w ust. z 9.06.2011r. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej Zostanie utworzonych 44 nowych miejsc (13 Bondary, 15 Juszkowy Gr\u00f3d, 10 Ja\u0142\u00f3wka, 6 Szymki), rozszerzenie oferty o nowe zaj\u0119cia; s\u0105 to us\u0142ugi \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej; Zg z LSR projekt wpisuje si\u0119 w cel og\u00f3lny I. Promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej LGD Puszcza Knyszy\u0144ska poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i kulturalnych oraz aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 spo\u0142eczno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do 2020(23) r., cel szcz.I.1. Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w LGD Puszcza Knyszy\u0144ska, przedsi\u0119wzi\u0119cie I.1.4 Wsparcie rodzin w spo\u0142eczno\u015bciach lokalnych i cel Dz. 9.1 RPOWP2014-2020", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "Wsparcie rodzin poprzez rozszerzenie oferty 4 \u015bwietlic wiejskich Gminnego O\u015brodka Kultury w Micha\u0142owie (Bondary, Juszkowy Gr\u00f3d, Ja\u0142\u00f3wka, Szymki)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "398180.40", "WARTOSC": "425300.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie \u015bwietlic \u015brod., w miejsce \u015bw. wiejskich, wsparcie rodzin z Gminy Micha\u0142owo (Hieronimowo, Sokole i Nowa Wola), w tym os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji spo\u0142-gosp, dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142., wyposa\u017cenie \u015bwietlic \u015brodowiskowych, realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla dzieci, wsparcie 30 rodzic\u00f3w (20k, 10M)przezywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze, zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki dla 53 os\u00f3b (27k, 26m) w terminie do 30.06.2021r Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 3 \u015bwietlice tj. w: Hieronimowie, Sokole i Nowej Woli. \u015awietlice b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi dziennej opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 zagro\u017con\u0105 wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem Gr.doc. projektu: 53 osoby (27k, 26m) dzieci i mlodzie\u017c zagro\u017cona ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wymagaj\u0105ce dodatkowego wsparcia. Ponadto wsparcie skierowane jest do 30 rodzic\u00f3w (20k,10m) przejawiaj\u0105cych problemy opieku\u0144czo-wychowawcze, trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawcze W tym wsparciem zostanie obj\u0119tych 26 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (31% gr docelowej) Realizacja projektu dot. wsparcia rodziny nast\u0105pi pop. wykorzystanie narz\u0119dzi, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z 9.06.2011r. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej Zostan\u0105 utowrzone 53 nowe miejsca (15 Hieronimowo, 8 Sokole, 30 Nowa Wola) w \u015bwietlicach \u015br., realizacja nowych zaj\u0119cia; s\u0105 to us\u0142ugi \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej; Zg z LSR projekt wpisuje si\u0119 w cel og\u00f3lny I. Promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142. lokalnej LGD Puszcza Knyszy\u0144ska poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i kulturalnych oraz aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 spo\u0142eczno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do 2020(23) r., cel szcz.I.1. Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w LGD Puszcza Knyszy\u0144ska, przedsi\u0119wzi\u0119cie I.1.4 Wsparcie rodzin w spo\u0142eczno\u015bciach lokalnych i cel Dz. 9.1 RPOWP2014-2020", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "Wsparcie rodzin poprzez rozszerzenie oferty 3 \u015bwietlic wiejskich Gminnego O\u015brodka Kultury w Micha\u0142owie (Hieronimowo, Sokole, Nowa Wola)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "396622.15", "WARTOSC": "523413.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej JAWOR w Ja\u0142\u00f3wce. W ramach niniejszego projektu zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 mikroinstalacji fotowoltaicznych oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do lokalnego zaopatrzenia w energi\u0119. Projekt odpowiada typowi operacji okre\u015blonemu w Regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszania mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby. Przedmiot projektu dotyczy realizacji typu projektu okre\u015blonego w Regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszania mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wybudowaniu instalacji PV o mocy 39,6 kWp oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 52,5 kWp na potrzeby cwu dla budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eJawor\u201d i przynale\u017cnym gruncie stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Bia\u0142ostockiego, do produkcji energii elektrycznej i cieplnej w oparciu o energetyk\u0119 s\u0142oneczn\u0105, na podstawie wykonanej przez Wykonawc\u0119 dokumentacji technicznej. Docelowo ka\u017cda z poszczeg\u00f3lnych instalacji fotowoltaicznych i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych powinna pokrywa\u0107 w zale\u017cno\u015bci od uwarunkowa\u0144 technicznych do 31% zapotrzebowania na moc elektryczn\u0105 i ciepln\u0105, spe\u0142niaj\u0105c przy tym za\u0142o\u017cenie redukcji CO2 na poziomie min. 28,75%, jak r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie wyprodukowanej energii elektrycznej i cieplnej na poziomie do 100% na potrzeby w\u0142asne adekwatnie do istniej\u0105cych warunk\u00f3w technicznych monta\u017cu instalacji. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 wska\u017aniki opisane w Pkt V wniosku. Planowany termin realizacji projektu od 01.03.2019 do 30.11.2020 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI", "TYTUL": "\u201eMonta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eJawor\" w Ja\u0142\u00f3wce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "390176.25", "WARTOSC": "413076.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie na terenie Micha\u0142owa kompleksowego PAL, kt\u00f3ry jest pierwszym, innowacyjnym spo\u0142ecznie programem tego typu planowanym w perspektywie 2014-2020 na terenie LGDPK, inicjowanym przez MGOPS. Ukierunkowany on jest na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 instrumenty integracji spo\u0142ecznej, animacji \u015brodowiskowej zapewniaj\u0105cego wsparcie indywidualizowane w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika oraz \u015brodowiska z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu oraz gminy. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142anie o charakterze \u015brodowiskowym z wykorzystaniem form aktywizacji spo\u0142ecznej skierowane do dzieci z rodzin UP, niezb\u0119dne do aktywizacji tych os\u00f3b i ich rodzin. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 30 os\u00f3b doros\u0142ych w tym 5% niepe\u0142nosprawnych z gminy Micha\u0142owo i 36 dzieci jako wsparcie towarzysz\u0105ce. Wsparcie UP obejmuje prac\u0119 socjaln\u0105 z wykorzystaniem kontraktu socjalnego, trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, pomoc psychologiczn\u0105, wsparcie prawne i obywatelskie, wyjazdy i spotkania integracyjne oraz kreowanie wizerunku uczestnik\u00f3w UP. Wsparciem w projekcie obj\u0119te zostan\u0105 osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym. Do grona UP nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Micha\u0142owo. Projekt b\u0119dzie realizowany przez MGOPS w Micha\u0142owie. PROGRAM AKTYWNOSCI LOKALNEJ zostanie przyj\u0119ty Uchwa\u0142a Rady Miejskiej w Micha\u0142owie w przypadku przyj\u0119cia projektu do finansowania przed podpisaniem Umowy o Dofinansowanie projektu. Projekt ma charakter innowacyjny na obszarze gminy gdy\u017c tego rodzaju dzia\u0142ania o takim zakresie nie by\u0142y dotychczas dost\u0119pne dla jej mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt jest zgodny i integruje w swoich dzia\u0142aniach cele zawarte w LSR LGDPK - cel 1.1.1 oraz cel 1.1.2 i 1.1.3, dzia\u0142ania s\u0105 ze sob\u0105 sp\u00f3jne i wzajemnie si\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "MOC JEST W NAS- PAL GMINA MICHA\u0141OWO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "339981.01", "WARTOSC": "1190888.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie na terenie so\u0142ectwa Juszkowy Gr\u00f3d szeregu zaj\u0119\u0107 maj\u0105cych wp\u0142yw na aktywizacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci grup defaworyzowanych. Osi\u0105gni\u0119cie tego zamierzenia b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki przystosowaniu so\u0142eckiej \u015bwietlicy do potrzeb Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Juszkowym Grodzie. W tym celu niezb\u0119dne b\u0119dzie wykonanie prac zwi\u0105zanych z rozbudow\u0105 i przebudow\u0105 pomieszcze\u0144 budynku istniej\u0105cej \u015bwietlicy wiejskiej w Juszkowym Grodzie. Zaplanowano prace: budowlane, elektryczne, sanitarne, wyposa\u017ceniowe oraz nadz\u00f3r inwestorski. Prace budowlane b\u0119d\u0105 polega\u0107 na rozbudowie budynku do cel\u00f3w \u015bwietlicy wiejskiej w poziomie parteru budynku istniej\u0105cego bez podpiwniczenia. Cz\u0119\u015b\u0107 poddasza w cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej przeznaczona b\u0119dzie pod pomieszczenia techniczne. Prace budowlane zostan\u0105 zako\u0144czone zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 plac\u00f3wki. W celu prawid\u0142owej i terminowej realizacji prac budowlanych oraz uwzgl\u0119dniaj\u0105c zapisy pozwolenia na budow\u0119, zostanie powo\u0142any inspektor nadzoru budowlanego. Po zrealizowaniu tego etapu Gmina planuje pe\u0142ne wyposa\u017cenie \u015bwietlicy we wszelkie artyku\u0142y wspomagaj\u0105ce prowadzenie zaj\u0119\u0107 stymuluj\u0105cych prawid\u0142owy rozw\u00f3j dzieci, m\u0142odzie\u017cy, os\u00f3b starszych oraz usprawniaj\u0105ce so\u0142eckie spotkania mieszka\u0144c\u00f3w. Powy\u017cej zaprezentowany wykaz prac jest niezb\u0119dny w celu uruchomienia Centrum Integracji Spo\u0142ecznej oraz wprowadzenia do oferty zaj\u0119\u0107, warsztat\u00f3w i spotka\u0144 ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz pobudzaj\u0105c\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105. Okres realizacji projektu: 30.06.2020 - 30.09.2021 r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to bud\u017cet 1 190 888,77 PLN, koszty kwalifikowalne wynosz\u0105 674 565,54 PLN, za\u015b kwota dofinansowania to 339 981,01 PLN.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWO", "TYTUL": "Rozbudowa z przebudow\u0105 oraz wyposa\u017cenie \u015bwietlicy wiejskiej w ramach utworzenia Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Juszkowym Grodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "729093.00", "WARTOSC": "775365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (11 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 15 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na obszarze obj\u0119tym LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, do dnia 30-04-2020r. Operacja zapewnia zintegrowanie cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnych LSR I i II poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz jednocze\u015bnie zak\u0142adanie, rozwijanie i wspieranie przedsi\u0119b. na obszarze LSR. Cele PRiLSR tworz\u0105 logiczne zwi\u0105zki i oddzia\u0142uj\u0105 na siebie - KRYTERIUM VII. G\u0141. REZ. -liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 15 -liczba utworzonyc miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 15 GR DOCELOWA Osoba fizyczne z gm. Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Knyszyn, Micha\u0142owo w wieku od 30 r.\u017c., zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej lub kobiety lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub os. d\u0142ugotrwale bezrobotne lub os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141. ZADANIA Rekrutacja (doradztwo zawodowe) Doradztwo indywidualne z pisania biznesplanu Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (doradztwo indywidualne)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "M\u00f3j w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-19", "DATA_START": "2016-12-21", "DOFINANSOWANIE": "149118.34", "WARTOSC": "202760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym Projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci Gminy Micha\u0142owo jako miejsca zamieszkania i destynacji turystycznej poprzez rozw\u00f3j oferty kulturalnej i turystycznej. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zachowanie i szerokie udost\u0119pnienie cennego dziedzictwa kulturowego poprzez renowacj\u0119 zabytkowej cerkwi p.w. Narodzenia \u015aw. Jana Chrzciciela w Nowej Woli. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zatrzymanie procesu niszczenia, wzmocnienie strukturalne cerkwi, przywr\u00f3cenie estetycznego wyrazu element\u00f3w pierwotnej koncepcji artystycznej. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Micha\u0142owo, wierni ko\u015bcio\u0142a prawos\u0142awnego oraz osoby odwiedzaj\u0105ce zabytkowe obiekty kultu w celach religijnych. Jednak\u017ce realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci obiektu sakralnego r\u00f3wnie\u017c dla przyjezdnych spoza Gminy oraz turyst\u00f3w zainteresowanych ofert\u0105 kulturaln\u0105. B\u0119dzie stanowi\u0142a wa\u017cne dzia\u0142anie promocyjne Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na turystycznej mapie Polski, a tak\u017ce wp\u0142ynie na intensyfikacj\u0119 prowadzonej do tej pory dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i sakralnej Beneficjenta, a tak\u017ce b\u0119dzie stanowi\u0142a impuls dla integracji mi\u0119dzyreligijnej. Zakres Projektu obejmuje wykonanie prac renowacyjnych: -Naprawa podest\u00f3w i schod\u00f3w wej\u015bciowych -Naprawa drewnianych \u015bcian zewn\u0119trznych -Remont kolumn drewnianych", "BENEFICJENT": "PARAFIA PRAWOS\u0141AWNA PW. NARODZENIA \u015aW. JANA CHRZCICIELA W NOWEJ WOLI", "TYTUL": "Remont zabytkowej cerkwi Narodzenia \u015bw. Jana Chrzciciela w Nowej Woli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-03-12", "DOFINANSOWANIE": "124424.40", "WARTOSC": "165899.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 mikroinstalacji fotowoltaicznych na budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Micha\u0142owie. Projekt odpowiada typowi operacji okre\u015blonemu w Regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszania mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wybudowaniu instalacji PV o mocy 25 kWp dla budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Micha\u0142owie do produkcji energii elektrycznej w oparciu o energetyk\u0119 s\u0142oneczn\u0105, na podstawie wykonanej przez Wykonawc\u0119 dokumentacji technicznej. Docelowo instalacja fotowoltaiczna powinna pokrywa\u0107 100% zapotrzebowania na moc elektryczn\u0105 spe\u0142niaj\u0105c przy tym za\u0142o\u017cenie redukcji CO2 na poziomie 100%, jak r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie wyprodukowanej energii elektrycznej poziomie do 100% na potrzeby w\u0142asne adekwatnie do istniej\u0105cych warunk\u00f3w technicznych monta\u017cu instalacji. Przyjmuje si\u0119, \u017ce redukcja CO2, jak r\u00f3wnie\u017c stopie\u0144 wykorzystania energii s\u0105 warunkami priorytetowymi. Szczeg\u00f3\u0142owe rozwi\u0105zania techniczne przedstawiono w innej cz\u0119\u015bci Studium Wykonalno\u015bci oraz dokumentacji technicznej. Zaprojektowano monta\u017c instalacji PV o mocy dostosowanej do indywidualnych potrzeb i warunk\u00f3w budynku. Instalacje fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na dachu obiektu. G\u0142\u00f3wnym efektem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie produkcja energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE), na potrzeby w\u0142asne budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Micha\u0142owa, zgodnie wytycznymi Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Kolejn\u0105 korzy\u015bci\u0105 b\u0119dzie znacz\u0105cy wzrost niezale\u017cno\u015bci energetycznej obiektu zwi\u0119kszaj\u0105c bezpiecze\u0144stwo funkcjonowania, jak r\u00f3wnie\u017c przyczynienie si\u0119 do realizacji krajowego celu dotycz\u0105cego 15% udzia\u0142u OZE w konsumpcji energii og\u00f3\u0142em do 2020 roku. Planowany termin realizacji projektu: od 01.06.2020 r. do 30.11.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W MICHA\u0141OWIE", "TYTUL": "MONTA\u017b INSTALACJI DO WYTWARZANIA ENERGII ELEKTRYCZNEJ ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH NA POTRZEBY W\u0141ASNE GMINNEGO O\u015aRODKA KULTURY W MICHA\u0141OWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1729603.80", "WARTOSC": "2034828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie IV 2018 - IX 2019 na terenie woj. podlaskiego, subregionu bielskiego. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 48 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (min. 26 K) od 30 r. \u017c. z obszaru subregionu bielskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaplanowane w proj. dzia\u0142ania maj\u0105 charakter kompleksowy i polegaj\u0105 na zapewnieniu uczestnikom projektu wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz finansowego w formie bezzwrotnej dotacji wraz z finansowym i doradczo-szkoleniowym wsparciem pomostowym. Celem g\u0142. proj.jest podniesienie do IX 2019r. poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zaw. pozostaj\u0105cych bez pracy os\u00f3b od 30 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa podlaskiego, subregionu bielskiego poprzez obj\u0119cie 48 uczestnik\u00f3w proj. wsparciem doradczo-szkoleniowym oraz udzielenie 40 spo\u015br\u00f3d nich kompleksowego wsparciem finansowego i doradczo-szkoleniowego na etapie zak\u0142adania firmy i w pocz\u0105tkowym okresie jej prowadzenia. Najwa\u017cniejsze rezultaty projektu: - stworzenie min. 40 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - podj\u0119cie samozatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w proj. - nabycie przez min. 43 uczestnik\u00f3w proj. wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia,prowadzenia i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach proj.zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. INDYWIDUALNE DORADZTWO - WERYFIKACJA PREDYSPOZYCJI PRZEDSI\u0118BIORCZYCH OS\u00d3B PLANUJ\u0104CYCH ZA\u0141O\u017bENIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSP. (na etapie rekrutacji) 2. WSPARCIE DORADCZO-SZKOLENIOWE PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM FIRMY: szkolenie NIEZB\u0118DNIK PRZEDSI\u0118BIORCY (4 gr. * 40h) 3. DOTACJE INWESTYCYJNE: udzielenie 40 dotacji na za\u0142o\u017cenie firmy 4. WSPARCIE POMOSTOWE: finansowe i szkoleniowo-doradcze (indywidualne i grupowe) realizowane przez okres pierwszych 12 miesi\u0119cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 5. FORUM WYMIANY DO\u015aWIADCZE\u0143.", "BENEFICJENT": "SYSCO POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z BIZNESOWYM PODEJ\u015aCIEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "299417.57", "WARTOSC": "352255.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do ko\u0144ca 06.2019 r. jako\u015bci oferty edukacyjnej w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w \u0141apach oraz w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Micha\u0142owie poprzez rozwijanie kompetencji kluczowych i cyfr. 75 uczni\u00f3w (47K, 28M) oraz kompetencji zawodowych 28 nauczycieli (20K, 8M). Projekt umo\u017cliwi 75 uczniom szk\u00f3\u0142 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych rozwini\u0119cie kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci. Wszyscy uczniowie zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci poradnictwem zawodowo-edukacyjnym oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w wycieczkach zawodoznawczych do podlaskich uczelni wy\u017cszych (typ nr 1). Dodatkowo w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce fakultatywne formy wsparcia: UCZE\u0143: zaj\u0119cia pozalekcyjne z j\u0119zyka angielskiego i mat., przedsieb(typ nr 1) ko\u0142a naukowe z przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz wyjazdowe zaj\u0119cia specjalistyczne w plac\u00f3wkach naukowych i wyjazdy naukowe do o\u015brodk\u00f3w nauki (np. Centrum Nauki Kopernik) (metoda eksperymentu typ nr 3) szkolenia z zakresu TIK zako\u0144czone zdobyciem certyfikatu ECDL (nabycie kompetencji cyfrowych typ nr 4) NAUCZYCIEL: szkolenia z zakresu TIK zako\u0144czone zdobyciem certyfikatu ECDL ( nabycie kompetencji cyfrowych typ nr 4) szkolenia z zakresu poradnictwa zawodowo-edukacyjnego ( typ nr 1) SZKO\u0141A: stworzenie w\u0119wn\u0105trzszkolnych zespo\u0142\u00f3w ds. doradztwa zawodowo-edukacyjnego (typ nr 1) zakup pomocy dydaktycznych do pracowni z przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz narz\u0119dzia TIK (typ 3 i 4)", "BENEFICJENT": "BIALOSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "WIEDZA I KOMPETENCJE \u2013 program podniesienia jako\u015bci oferty edukacyjnej ukierunkowanej na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz zwi\u0119kszenia wykorzystania TIK w szko\u0142ach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych powiatu bia\u0142ostockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "414446.00", "WARTOSC": "437301.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu 20 os. g\u0142\u00f3wnie z terenu gm. Supra\u015bl Cz. Bia\u0142. i Micha\u0142owo (dodatk. Wasilk\u00f3w) zostanie obj\u0119tych wsparciem w CIS prowadzonym przez Caritas Arch. Bia\u0142. (CAB). Przebieg ucz. w CIS zostanie zaplanowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb UP. W ramach zatrud. socjal. w CIS ka\u017cdy z uczest. b\u0119dzie mia\u0142 opracowan\u0105 drog\u0119 udzia\u0142u w proj. i zakres wsparcia jakie otrzyma. W proj. zostan\u0105 zastos. w stosunku do ka\u017cdego UP dzia\u0142ania aktywnej integracji spo\u0142.: wsparcie psych., dor. zawod. (w tym IPD), terapeuty uzale\u017cnie\u0144 i prac. socj. oraz dzia\u0142ania o charakterze aktywizacji zawodowej prow. w ramach warsztat\u00f3w zawod. w CIS (konserwator budynk\u00f3w i budowlano- porz\u0105dkowa). W ramach CIS zostanie dokonana analiza potrzeb zawodowych UP oraz opracowane i zastosowane IPD. W przypad. gdy UP, b\u0119d\u0105 klienci pom. spo\u0142. OPS zostanie poinformowany o proj. i formach wsparcia. Wy\u017cej wymienionym wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. zag. ub\u00f3stwem lub wyk. spo\u0142. o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrud. socjal., w tym min. 3 os\u00f3b z niepe\u0142. (min. 15%). Uczestnikami projektu (UP) b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce teren obj\u0119ty realizacj\u0105 LSR LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\". CAB posiada wielol. do\u015bw. w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. CAB prowadzi CIS na terenie gminy Cz. Bia\u0142. od 2011 - obecnie w ramach CIS obejmuje wspr. mieszk. gm. LSR LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\". Od 2011 CAB zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS w oparciu o \u015brodk. w\u0142asne. CAB zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS przez okres dw\u00f3ch lat po zako\u0144. realizacji projektu. Wsparcie w projekcie zostanie w 100% skierow. do gr. defaworyzowanych na obszarze LSR, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142, d\u0142ugotrwale bezrobotnych,ON itp. Dzia\u0142ania w projekcie realizuj\u0105 cel szczeg\u00f3\u0142owy LSR I.1 i cel 1.2- rewitalizacja spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "CIS szans\u0105 na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "729318.79", "WARTOSC": "767704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci 30 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, mieszka\u0144c\u00f3w gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Juchnowiec Ko\u015bcielny, Knyszyn, Micha\u0142owo, Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w i Zab\u0142ud\u00f3w poprzez indywidualne doradztwo prowadz\u0105ce do zarejestrowania w 2019 r. 18 firm w bran\u017cach kluczowych wskazanych w LSR LGD PK oraz udzielenie im wsparcia inwestycyjnego i pomostowego w roku 2019. Projekt realizuje Cel II.1 Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw na obszarze LGD, w tym w kluczowych domenach Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Puszcza Knyszy\u0144ska 2014-2020 Rezultaty: 18 os\u00f3b (9 K, 9 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 30 os\u00f3b (15 K,15 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma wsparcie doradcze Projekt obejmie wsparciem 30 os\u00f3b (15 K, 15 M) od 30 roku \u017cycia, b\u0119d\u0105cych bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia lub kobiety lub osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub osoby o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych obszar LGD\u2013Puszcza Knyszy\u0144ska. 100% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W ramach projektu planowane s\u0105: - rekrutacja \u2013 nab\u00f3r ok.60 formularzy rekrutacyjnych i ich ocena oraz diagnoza 50 autor\u00f3w najlepszych formularzy pod k\u0105tem predyspozycji zawodowych - indywidualne wsparcie doradcze w zakresie przygotowania biznesplanu dla 30 os\u00f3b - wsparcie finansowe (dotacja inwestycyjna) dla 18 autor\u00f3w najlepszych biznesplan\u00f3w w wysoko\u015bci do 21000 z\u0142 - wsparcie pomostowe: finansowe przez 12 m-cy (\u0142\u0105cznie 10127,40 z\u0142/os.) i specjalistyczne wsparcie towarzysz. (indyw. doradtwo w wysoko\u015bci 24 godzin/os., indywidualne pakiety spersonalizowanego wsparcia marketingowego w Internecie)", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO AMICUS", "TYTUL": "Kierunek: PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1143250.68", "WARTOSC": "1345000.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w okresie do 31 maja 2018 r., poprzez utworzenie 29 nowych miejsc pracy i utrzymanie ich przez okres minimum 12 miesi\u0119cy przez mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bielskiego. Promocja i wsparcie samozatrudnienia jest jedn\u0105 z dr\u00f3g do z\u0142agodzenia problemu niewystarczaj\u0105cej poda\u017cy ofert pracy. Osoby chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119, potrzebuj\u0105 nie tylko wsparcia finansowego, ale te\u017c profesjonalnego doradztwa w kwestiach planowania, rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zwi\u0105zku z tymi oczekiwaniami, projekt zaplanowany zosta\u0142 w taki spos\u00f3b, by w ramach g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 \u0142\u0105czy\u0107 dystrybucj\u0119 niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci \u015brodk\u00f3w finansowych (dotacje, wsparcie pomostowe) z transferem wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci (szkolenia, doradztwo, forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144). Wsparcie skierowane zostanie do os\u00f3b po 30 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo, pozostaj\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet; d\u0142ugotrwale bezrobotnych; os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b po 50 r.\u017c., poniewa\u017c napotykaj\u0105 one na najwi\u0119ksze bariery w znalezieniu zatrudnienia. 50 os\u00f3b (33K/17M) uzyska specjalistyczne poradnictwo dostosowane do ich indywidualnych potrzeb z zakresu planowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, natomiast 29 os\u00f3b, dzi\u0119ki dotacji i wsparciu pomostowemu za\u0142o\u017cy w\u0142asn\u0105 firm\u0119 i b\u0119dzie prowadzi\u0142o j\u0105 przez rok na preferencyjnych warunkach. Projekt jest szyty na miar\u0119 potrzeb wsparcia os\u00f3b chc\u0105cych wyj\u015b\u0107 z sytuacji bezrobocia poprzez stworzenie dla siebie miejsca pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty niniejszego projektu to stworzenie 28 nowych miejsc pracy w subregionie oraz podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FUNDACJA ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Startuj w Biznesie. Subregion bielski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1092067.72", "WARTOSC": "1284785.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem projektu \u201eWSPARCIE NA STARCIE-szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 30niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski do ko\u0144ca IV2018 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 22 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 30os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 22os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 22os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 15Ki15M po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis doCEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski tj. powiaty: bielski, hajnowski, siemiatycki, gminy:Gr\u00f3dek, Micha\u0142owo, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c przy czym 17os(7Ki10M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob., poszukuj\u0105ce pracy oraz 13os(8Ki5M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23000z\u0142 dla 22os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(22os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(22os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eWSPARCIE NA STARCIE - szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "321752.61", "WARTOSC": "372603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu 28 os\u00f3b g\u0142\u00f3wnie z terenu gmin Wasilk\u00f3w, Juchnowiec Koscielny i Micha\u0142owo (dodat. gm. Zab\u0142ud\u00f3w i Gr\u00f3dek) zost. obj. us\u0142ug\u0105 reint. spo\u0142-zawod w CIS prowadzonym przez Caritas Arch. Bia\u0142. (CAB). Przebieg ucz. w CIS zostanie zaplanowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb UP. W projekcie zostan\u0105 zastos. w stosunku do ka\u017cdego UP dzia\u0142ania aktywnej integracji spo\u0142ecznej: wsparcie coachingowe, psychologiczne, warsztaty z psychologiem, doradztwo zawodowe (w tym IPD) oraz dzia\u0142ania aktyw. zaw. prowadzone w ramach warsztat\u00f3w zaw. w CIS (budowlano-ogrodniczych i r\u0119kodzielniczych). W ramach CIS zostanie dokonana analiza i identyfikacja potrzeb zawodowych UP oraz opracowane i zastosowane IPD. W przypad. gdy UP, b\u0119d\u0105 klienci pom. spo\u0142. OPS zostanie poinformowany o proj. i formach wspar. Wy\u017cej wymienionym wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym, w tym min. 5 ON. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce teren obj\u0119ty realizacj\u0105 LSR. Wnioskodawca posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. CAB prowadzi CIS na terenie pow. bia\u0142ostockiego od 2011 - od 5 lat zapewniamy trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS (tak\u017ce w ramach \u015brodk\u00f3w w\u0142). Wsparcie w proj. zostanie w 100% skierowane do gr. defaworyzowanych na obszarze LSR, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142, d\u0142ug. bezrob., ON itp. Dzia\u0142ania w projekcie realizuj\u0105 cel szczeg\u00f3\u0142owy LSR I.1 - Int. i aktyw. spo\u0142. i zaw. mieszka\u0144c\u00f3w LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\", przedsi\u0119wzi\u0119cie 1.1.2. Proj. zapew. integracj\u0119 podmiot\u00f3w, poprzez nieformalne partnerstwo CIS z instytucjami - OPS, PUP, lokalnym NGO's (TWK Juchnowiec - znaj\u0105cy \u015brodowisko loklane) i lokalnymi pracod. z kt\u00f3rymi wsp\u00f3\u0142p. b\u0119dzie CIS w ramach warsztat\u00f3w zawodowych i w proces. aktyw. zawod.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "CIS szans\u0105 dla gminy Juchnowiec Ko\u015bcielny, Micha\u0142owo i Wasilk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "879878.56", "WARTOSC": "1035151.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem projektu \u201eWSPARCIE NA STARCIE-szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - II edycja\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 30niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski do ko\u0144ca IX2019 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 19 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 30os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 19os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 19os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 15Ki15M od 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis doCEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski tj. powiaty: bielski, hajnowski, siemiatycki, gminy:Gr\u00f3dek, Micha\u0142owo, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c przy czym 17os(7Ki10M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob. lub poszukuj\u0105ce pracy oraz 13os(8Ki5M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nospr. -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 24330z\u0142 dla 19os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(19os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(19os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eWSPARCIE NA STARCIE - szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - II edycja\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa TK Krzysztof Talipski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek COVID\u221219.", "BENEFICJENT": "TK KRZYSZTOF TALIPSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa TK Krzysztof Talipski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Pracownia Architektoniczna \"KERAD\" Dariusz Jerzy Modzelewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA ARCHITEKTONICZNA \"KERAD\" DARIUSZ JERZY MODZELEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Pracownia Architektoniczna \"KERAD\" Dariusz Jerzy Modzelewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1157240.63", "WARTOSC": "1361786.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt \"Aktywnie do pracy\" zak\u0142ada kompleksowe wsparcie 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (OzN) w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji. Jednym z narz\u0119dzi, kt\u00f3re b\u0119dzie wykorzystywane w powy\u017cszym procesie jest us\u0142uga zatrudnienia wspomaganego. Powy\u017cszy model oparty b\u0119dzie na europejskich standardach zatrudnienia wspomag., dlatego te\u017c projekt skierowany jest do: os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, o szczeg\u00f3lnych trudno\u015bciach w znalezieniu i utrzymaniu pracy, kt\u00f3re bez kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia nie maj\u0105 szans na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia; szczeg\u00f3lnie: os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoju, os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105. Wiod\u0105c\u0105 rol\u0119 w procesie aktywizacji pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie Trener Pracy (TP), kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie wsparcie OzN na 5 etapach Zatrudnienia Wspomaganego: 1.Zaanga\u017cowanie. 2. Stworzenie profilu zawodowego. 3. Znajdowanie pracy. 4.Zaanga\u017cowanie pracodawcy. 5 Wsparcie w miejscu pracy i poza nim. Dzia\u0142ania Trenera Pracy uzupe\u0142nione zostan\u0105 przez Asystenta Osobistego OzN, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie wzmacnianie autonomii OzN poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ugi wspieraj\u0105cej zgodnej z potrzebami wynikaj\u0105cymi z sytuacji \u017cyciowej oraz stanu zdrowotnego uczestnika projektu. Ponadto w ramach projektu uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach p\u0142atnego sta\u017cu lub praktyki. Jednocze\u015bnie maj\u0105c na uwadze bariery wewn\u0119trzne OzN wynikaj\u0105ce m.in. z niskiej samooceny, z\u0142ych do\u015bwiadcze\u0144 lub te\u017c niezrozumienia zasad wsp\u00f3\u0142\u017cycia spo\u0142ecznego (np.Zesp\u00f3\u0142 Aspergera) uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z treningu Umiej\u0119tno\u015bci Spo\u0142ecznych, Warsztat\u00f3w Rozwoju Osobistego, Warsztat\u00f3w kompetencji pedagogicznych. Ka\u017cda z OzN zostanie obj\u0119ta wsparciem (indywidualnym i grupowym) doradcy zawodowego oraz psychologa. W ramach realizacji planowane jest wprowadzenie minimum 4 OzN na otwarty rynek .", "BENEFICJENT": "FUNDACJA LABORO", "TYTUL": "Aktywnie do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1770952.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1319174.61}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1075176.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1045764.4700000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 982416.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 871135.7700000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 569126.88}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 542371.8699999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 491085.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 442169.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 316397.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 270002.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 204501.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 202585.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158484.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 119820.07999999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 116188.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 107423.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 91997.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 72915.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 71187.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 66500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66160.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 53460.590000000004}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41065.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37566.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34236.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29911.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25554.100000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20407.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19434.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19166.089999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16438.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14116.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11535.65}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11479.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10277.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9561.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9040.9}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 6433.01}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 5000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4486.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4076.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 3488.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2504.07}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2132.52}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 1479.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 983.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 982.99}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 427.1}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 392.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 365.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.51}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2963866.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 858764.4099999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 94710.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 67600.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 23278.14}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 22490.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3425627.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2185753.9600000004}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 978660.8099999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 962041.21}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 886238.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492012.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 391650.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 295052.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 291780.10000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 267359.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 251220.7}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 197375.88999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 168090.27999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 162390.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 131017.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 81635.18000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75884.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 68888.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 54184.78}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40768.909999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35980.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32161.24}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30256.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29496.47}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17111.43}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1741.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1362.7}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 117.39}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1197000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 397077.38}, {"name": "Biblioteki", "value": 278045.88}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15304.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9670.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8350.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 437000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 21525.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 19250.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3443999.97}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 861000.03}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 350000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 283925.68999999994}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2949.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18544.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 550.15}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120362.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 71861.2}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 25437.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5882.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13051.01}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 4619.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1097.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4913310.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2044219.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 421079.69}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 334811.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 236825.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 169351.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 136318.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 115285.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 115070.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 54500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52135.28999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48043.04}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 45822.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 37436.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21397.02}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15195.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12832.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12760.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12128.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11442.27}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 10120.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8299.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5323.79}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4764.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4278.54}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 844.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 570.51}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 134.53}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 118094.36}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4500.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5375.99}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1901334.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1853170.6300000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1838721.6700000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1707630.9299999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 982416.14}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 871135.7700000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 845032.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 763169.9300000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 204501.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 163877.13999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 81403.57999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67640.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 66500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11535.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11479.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2963866.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 858764.4099999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 94710.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67600.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23278.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22490.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6228783.829999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2582402.0600000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 886238.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 883662.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 355445.2100000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 267359.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 131017.56}, {"name": "Rodzina", "value": 127232.31999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31619.12}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29496.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17111.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15491.220000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1483395.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 397077.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15304.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9670.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 456250.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21525.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3443999.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 861000.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 350000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 283925.68999999994}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2949.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18544.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 550.15}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 120362.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97298.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5882.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17670.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1097.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7126881.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1059261.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 364170.8300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 147695.52000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52135.28999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36592.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12760.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5879.38}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4764.15}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 118094.36}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4500.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5375.99}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8483156.129999999, "v": "8,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.48, "v_pc": "1250,28 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4238450.82, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.96}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1596912.8299999998, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 1337081.4200000002, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 268561.4, "v": "268,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 254958.39, "v": "254,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 213929.68, "v": "213,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 202585.08, "v": "202,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 184999.21999999997, "v": "185,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 115871.73999999999, "v": "115,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41065.68, "v": "41,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26244.13, "v": "26,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1875.7, "v": "1,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 365.04, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255.0, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7335517.169999997, "v": "7,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.84, "v_pc": "1081,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4958565.799999998, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2114843.09, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 204016.83000000002, "v": "204,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37566.63, "v": "37,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20407.43, "v": "20,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 117.39, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6402011.61, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 297.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.7, "v_pc": "943,55 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "361.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "847.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6052011.61, "v": "6,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 275.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.53}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.46}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4902030.19, "v": "4,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 177.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.25, "v_pc": "722,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4734819.33, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 197.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.58}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 131492.44, "v": "131,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31802.7, "v": "31,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 209.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 3488.62, "v": "3,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 427.1, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4583268.210000003, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.52, "v_pc": "675,50 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3516370.8400000003, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 478149.45, "v": "478,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 346084.94000000006, "v": "346,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 134236.09, "v": "134,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 68888.0, "v": "68,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21321.99, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18216.9, "v": "18,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2706093.920000001, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.21, "v_pc": "398,83 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 990206.5700000001, "v": "990,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 616111.25, "v": "616,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 422528.00000000006, "v": "422,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 335795.19, "v": "335,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 136318.06, "v": "136,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 115294.39, "v": "115,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50368.3, "v": "50,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29911.01, "v": "29,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9561.15, "v": "9,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2679574.4000000004, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.15, "v_pc": "394,93 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1151060.56, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 481061.99, "v": "481,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 868.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 437000.0, "v": "437,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 339675.88, "v": "339,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.67}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 107423.17, "v": "107,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 92165.3, "v": "92,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 71187.5, "v": "71,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2365206.2700000005, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43, "v_pc": "348,59 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "133.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "309.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1968128.8900000004, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 397077.38, "v": "397,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.78}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1567671.87, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59, "v_pc": "231,05 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1281275.99, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 278045.88, "v": "278,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8350.0, "v": "8,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 860523.89, "v": "860,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97, "v_pc": "126,83 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "27.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 838957.37, "v": "838,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.49}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19434.0, "v": "19,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2132.52, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 427332.83, "v": "427,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "62,98 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "469.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 427332.83, "v": "427,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 379190.86000000004, "v": "379,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "55,89 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 351308.49000000005, "v": "351,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.64}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 22490.0, "v": "22,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.31}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 392.37, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 315487.62, "v": "315,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "46,50 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 294090.6, "v": "294,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.21}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21397.02, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 214981.72999999998, "v": "214,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "31,68 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "123.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 214981.72999999998, "v": "214,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 118094.36, "v": "118,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "17,41 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 118094.36, "v": "118,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 109896.52999999998, "v": "109,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "16,20 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108417.36999999998, "v": "108,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.65}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 1479.16, "v": "1,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 97598.22, "v": "97,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "14,38 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "105.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 96235.51999999999, "v": "96,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1362.7, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}